[
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves c'est aussi des associations",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "qui contribuent",
        "start": 2.33,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout ce qu'on appelle le p\u00e9riscolaire",
        "start": 4.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et tout est",
        "start": 7.319,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "au tour de l'\u00e9cole \u00e0 construire les",
        "start": 9.23,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s \u00e0 aider au soutien",
        "start": 12.599,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "scolaire \u00e0 aider \u00e0 compl\u00e9ter",
        "start": 15.21,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment notre travail \u00e9ducatif alors",
        "start": 18.41,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 22.41,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et je remercie aussi les",
        "start": 24.89,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont parmi nous et qui vont",
        "start": 27.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "nous parler de leurs exp\u00e9riences et que",
        "start": 29.279,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nous \u00e9couteront avec \u00e9videmment beaucoup",
        "start": 31.98,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d'attention tous nous avons",
        "start": 33.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous avons deux obsessions",
        "start": 35.96,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'abord nous voulons transmettre nous",
        "start": 38.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voulons transmettre et puis nous voulons",
        "start": 40.8,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9duquer conduire conduire sur la",
        "start": 43.68,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "bonne voie et puis nous voulons aussi",
        "start": 47.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9ussir faire r\u00e9ussir chaque",
        "start": 49.469,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "enfant de france et moi ce qui me motive",
        "start": 52.26,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 vous parler de l'\u00e9cole ce",
        "start": 56.52,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qui me motive pour tenter de",
        "start": 58.829,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "reconstruire notre \u00e9cole c'est vraiment",
        "start": 61.379,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ce sentiment que eh bien aujourd'hui",
        "start": 64.199,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole ne va pas bien l'\u00e9cole ne va pas",
        "start": 66.689,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "bien je crois nous partageons tous ce",
        "start": 69.81,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "diagnostic elle ne va pas bien",
        "start": 71.67,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "quand cette \u00e9cole devient la plus",
        "start": 73.909,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaires d'europe et cette question",
        "start": 77.939,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "de d2 de l\u00e9galit\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 80.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chances elle est \u00e9videmment au coeur de",
        "start": 84.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre ambition moi j'appartiens \u00e0 une",
        "start": 86.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droite que vous connaissez qui du norad",
        "start": 89.7,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "sociale qui l'aura de gaulliste c'est",
        "start": 91.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une droite qui s'est construit autour",
        "start": 93.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre d'id\u00e9aux et",
        "start": 94.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "notamment celle du travail de l'effort",
        "start": 96.869,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "du m\u00e9rite et de l'ascenseur social alors",
        "start": 100.17,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "moi j'utilise souvent l'expression",
        "start": 103.95,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "ascenseur social mais il se trouve que",
        "start": 105.329,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette semaine j'\u00e9tais aupr\u00e8s de nos",
        "start": 106.799,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es j'\u00e9tais sur le porte avions",
        "start": 108.509,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "charles de gaulle et les militaires",
        "start": 110.009,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m'ont dit on n'aime pas l'expression",
        "start": 111.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ascenseur social je leur dis ah bon mais",
        "start": 112.829,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourtant l'arm\u00e9e ait fait un \u00e9norme",
        "start": 114.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travail d'ascenseur social dont il en",
        "start": 116.189,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aime pas nous on veut que vous utilisiez",
        "start": 118.38,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "escalier social et pourquoi escalier",
        "start": 120.869,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "social mais parce qu'on veut que les",
        "start": 123.509,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "jeunes qui montent les marches",
        "start": 125.61,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "et c'est pas bien de leur expliquer que",
        "start": 127.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en fait on va les contenus on va aller",
        "start": 130.429,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "on va les faire monter tout seul il faut",
        "start": 131.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils aient bien conscience que les",
        "start": 133.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "marches il faut les monter et que \u00e7a",
        "start": 135.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite aussi un effort et j'ai trouv\u00e9",
        "start": 137.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que l'expression \u00e9tait tr\u00e8s belle alors",
        "start": 139.22,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 141.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on a aujourd'hui on le sait les \u00e9tudes",
        "start": 142.989,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudes qui montrent une baisse du",
        "start": 146.03,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "niveau de la france",
        "start": 148.25,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "on est aujourd'hui malheureusement",
        "start": 149.35,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "par exemple sur les math\u00e9matiques on est",
        "start": 152.02,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'une des derni\u00e8res nations pour",
        "start": 154.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'apprentissage des math\u00e9matiques en",
        "start": 156.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "europe et puis nous avons tant d'enfants",
        "start": 157.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui sortent du syst\u00e8me sans",
        "start": 161.0,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avoir les fondamentaux et quand je dis",
        "start": 164.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tant d'enfants qui sortent du syst\u00e8me",
        "start": 167.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sans avoir les fondamentaux c'est",
        "start": 168.17,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "beaucoup plus que les 80 mille jeunes",
        "start": 170.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dont on nous parle et qui vont sortir",
        "start": 172.09,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "sans aucun sens aucune qualification",
        "start": 174.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup plus est on le sait et quand on",
        "start": 176.239,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "va dans les territoires et que on a les",
        "start": 178.82,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages des deux c'est journ\u00e9e",
        "start": 181.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'appel \u00e0 la d\u00e9fense ou on doit faire",
        "start": 183.739,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "lire un texte aux jeunes on s'aper\u00e7oit",
        "start": 185.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 les chiffres sont sont",
        "start": 189.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement inqui\u00e9tant au niveau",
        "start": 190.88,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "national on nous dit que 11,6 ils ont",
        "start": 191.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 la virgule 11,6 pour cent des",
        "start": 195.769,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "jalons du mal \u00e0 d\u00e9chiffrer le texte et",
        "start": 197.81,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "c'est une moyenne nationale \u00e7a veut dire",
        "start": 200.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que dans certains territoires ce sera 20",
        "start": 201.769,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "% des jeunes qui arrivent en bas donc",
        "start": 203.9,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "vous voyez on a on a ce set ce d\u00e9fi ce",
        "start": 206.36,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi \u00e0 relever de la transmission la",
        "start": 210.92,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "transmission de nos savoirs et ce d\u00e9fi",
        "start": 213.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qui est aussi celui de la r\u00e9ussite de",
        "start": 216.739,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tous les jeunes est ce lui aussi d'une",
        "start": 218.269,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de la mobilit\u00e9 sociale dans",
        "start": 220.459,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "lequel un enfant d'ouvrier peut devenir",
        "start": 222.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cadre gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9cole gr\u00e2ce au m\u00e9rite",
        "start": 225.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain et c'est \u00e7a le mod\u00e8le de",
        "start": 227.18,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "france que nous que nous voulons alors",
        "start": 229.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donnez vraiment sa chance \u00e0 chaque",
        "start": 233.14,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "enfant de france comment est ce qu'on",
        "start": 235.13,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 236.18,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'il faut mettre",
        "start": 237.28,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation il faut oser mettre",
        "start": 238.91,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation au coeur de cette campagne",
        "start": 240.44,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on n'en parle jamais moi",
        "start": 241.579,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "j'ai fait combien combien d'\u00e9missions",
        "start": 244.609,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es depuis six mois alors on me",
        "start": 246.53,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "parle beaucoup de s\u00e9curit\u00e9 on parle",
        "start": 249.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup d'immigration parle beaucoup de",
        "start": 251.359,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat c'est des vrais sujets",
        "start": 252.65,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est des sujets d'immenses",
        "start": 254.03,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation pour les fran\u00e7ais mais qui",
        "start": 255.709,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "m'a pos\u00e9 une question sur mon projet",
        "start": 257.959,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cole voil\u00e0 alors oui j'ai fait",
        "start": 261.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un grand discours mais je vous rassure",
        "start": 263.729,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "il n'a pas fait la une des journaux et",
        "start": 265.53,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pourtant il y avait des choses dedans",
        "start": 267.93,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "donc je voudrais qu on confronte nos",
        "start": 269.33,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "id\u00e9es je voudrais qu on confronte aux",
        "start": 271.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "id\u00e9es parce que la qualit\u00e9 de la",
        "start": 273.389,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "formation condamnera \u00e0 nos enfants c'est",
        "start": 275.009,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "c'est le tissu de la france de demain",
        "start": 277.729,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "alors moi je dois appelle un sursaut",
        "start": 279.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cole un sursaut national je les",
        "start": 282.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "appelais nation \u00e9ducative",
        "start": 285.12,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "parce que je pense qu'il faut que toute",
        "start": 286.349,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "la nation se mobilisent c'est ce qu'ont",
        "start": 287.729,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait les allemands quand ils ont eu le",
        "start": 289.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choc des \u00e9tudes pisa qui leur ont dit",
        "start": 290.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que le niveau baisser en allemagne ils",
        "start": 292.56,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "se sont tous lev\u00e9s et ils ont dit on va",
        "start": 294.389,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "relever le niveau tous ensemble alors",
        "start": 296.099,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "relever le niveau tous ensemble \u00e0 partir",
        "start": 298.83,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de quel",
        "start": 301.02,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "de quels principes directeurs la libert\u00e9",
        "start": 302.81,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 alors \u00e7a va peut-\u00eatre vous",
        "start": 306.979,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "surprendre moi je souhaite aujourd'hui",
        "start": 309.419,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "qu'on redonne aux \u00e9quipes p\u00e9dagogiques",
        "start": 311.629,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 dont on les a priv\u00e9s je",
        "start": 315.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "souhaite qu'il puisse y avoir dans les",
        "start": 318.24,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements de",
        "start": 320.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'autonomie alors ceux qui me",
        "start": 322.19,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "connaissent un peu et qui sont peut-\u00eatre",
        "start": 324.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00eele de france savent que j'ai essay\u00e9",
        "start": 326.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de promouvoir l'autonomie d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 328.56,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'est dans les lyc\u00e9es franciliens en",
        "start": 331.65,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "donnant des budgets d'autonomie aux",
        "start": 333.029,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chefs d'\u00e9tablissement pour pouvoir",
        "start": 334.949,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "construire de l'innovation p\u00e9dagogique",
        "start": 336.569,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour pouvoir construire des soutiens",
        "start": 338.18,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "pour pour construire des activit\u00e9s mais",
        "start": 340.349,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'autonomie gel\u00e9 dans mes g\u00e8nes puisque",
        "start": 342.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai fait l'autonomie des",
        "start": 344.789,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s cette autonomie c'est celle",
        "start": 346.589,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "qui fait confiance aux p\u00e9dagogues et aux",
        "start": 349.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "enseignants celle qui fait confiance aux",
        "start": 352.939,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes \u00e9ducatives mais c'est aussi",
        "start": 355.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "celle qui permet de corriger quand \u00e7a va",
        "start": 356.4,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "pas bien et de prendre les dispositions",
        "start": 359.37,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "qui s'imposent quand \u00e7a va pas bien donc",
        "start": 361.469,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "beaucoup plus de libert\u00e9 de l'autonomie",
        "start": 364.139,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re administrative p\u00e9dagogique",
        "start": 366.24,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pour tous les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es des",
        "start": 368.069,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "contrats de mission \u00e9ducative de cinq",
        "start": 370.889,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "ans au pouvoir recruter",
        "start": 372.75,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "des nouveaux enseignants parce que nous",
        "start": 375.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en manquons et parce que aujourd'hui",
        "start": 378.389,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "il va falloir se d\u00e9multiplient",
        "start": 381.08,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "d\u00e9multiplier et faire revenir la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 383.779,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "civile dans l'\u00e9cole donc les chefs",
        "start": 387.449,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissement auront la libert\u00e9",
        "start": 389.669,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "contractuel de recruter des des",
        "start": 391.9,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "personnels de l'ext\u00e9rieur sur contrats",
        "start": 395.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de mission \u00e9ducative de cinq ans et puis",
        "start": 397.449,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pour les plus audacieux moi je propose",
        "start": 399.97,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "des \u00e9coles des \u00e9tablissements publics",
        "start": 401.77,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "innovant 100% autonome 100% autonome",
        "start": 404.889,
        "duration": 7.221
    },
    {
        "text": "public public",
        "start": 408.55,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "gratuit non s\u00e9lectif mais 100% autonome",
        "start": 412.11,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est compl\u00e8tement nouveau et",
        "start": 416.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors c'est \u00e9videmment ces",
        "start": 418.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements publics autonomes moi ce",
        "start": 420.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que je 100% autonome je veux ces",
        "start": 422.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements publics innovant je veux",
        "start": 424.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les mettre l\u00e0 o\u00f9 il ya le plus de",
        "start": 426.46,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s et je veux que l\u00e0 o\u00f9 il ya",
        "start": 427.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le plus de difficult\u00e9s sociales",
        "start": 430.479,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "scolaires on puisse radicalement innover",
        "start": 432.1,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et alors \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire",
        "start": 435.69,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "que racontera avec l'\u00e9tat y aura",
        "start": 438.43,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "contract\u00e9 collectivit\u00e9s locales y aura",
        "start": 439.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un contrat avec les parents il y aura un",
        "start": 441.699,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "contrat qui liera le chef",
        "start": 443.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissement l'\u00e9quipe \u00e0 toute",
        "start": 446.59,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe p\u00e9dagogique",
        "start": 447.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'est quoi c'est que dans ces",
        "start": 448.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements le chef d'\u00e9tablissement",
        "start": 451.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "choisi les professeurs ils sont tous",
        "start": 453.46,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "volontaires",
        "start": 455.139,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques on d\u00e9marche",
        "start": 457.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'adaptation",
        "start": 459.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans le cadre des programmes mais une",
        "start": 460.26,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "vraie marge adaptation sur les",
        "start": 463.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enseignements et les seules limites",
        "start": 464.919,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "c'est le respect de la gratuit\u00e9",
        "start": 467.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'absence \u00e9videmment de total de",
        "start": 469.3,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re confessionnel et la",
        "start": 471.43,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration aux examens nationaux",
        "start": 473.919,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare aux examens nationaux mais il y",
        "start": 476.01,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "aura vraiment un contrat de confiance",
        "start": 478.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec les parents et \u00e7a veut dire quoi \u00e7a",
        "start": 480.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "veut dire que \u00e7a veut dire que si",
        "start": 482.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'enfant ne respecte pas la charte de",
        "start": 484.3,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 486.19,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "iquique preuves mais c'est tr\u00e8s",
        "start": 488.099,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "important parce que \u00e7a change tout faut",
        "start": 490.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vraiment que ce soit cette \u00e9cole 100%",
        "start": 492.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "innovante elle est cette \u00e9cole de demain",
        "start": 493.81,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "elle est compl\u00e8tement li\u00e9 par le respect",
        "start": 496.9,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles communes qu'elle s'est fix\u00e9e",
        "start": 501.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors par ailleurs je parle de libert\u00e9",
        "start": 503.46,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'il faut vraiment qu'on",
        "start": 506.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "redonne qu'en face \u00e0 un pack",
        "start": 509.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers de",
        "start": 510.88,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "l'enseignement",
        "start": 512.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons un drame national",
        "start": 513.479,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est que les m\u00e9tiers de l'enseignement",
        "start": 516.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "n'attire plus assez nous devons",
        "start": 517.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les meilleurs d'une",
        "start": 521.83,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration continue d'avoir envie",
        "start": 523.15,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d'enseigner donc \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 524.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'il faut en finir enfin",
        "start": 526.92,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "et d\u00e9finitivement avec le bizutage",
        "start": 529.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "institutionnel qui consiste \u00e0 envoyer",
        "start": 531.7,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tablissements les plus durs",
        "start": 533.44,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "dans les territoires les plus difficiles",
        "start": 536.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les plus jeunes",
        "start": 540.0,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans qu'on en parle \u00e7a fait 20",
        "start": 542.04,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "ans qu'on ne sait pas o\u00f9 on va le faire",
        "start": 544.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et \u00e7a passe aussi je pense par la",
        "start": 545.83,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionalisation du capes pourquoi parce",
        "start": 548.74,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "que c'est trop difficile pour un jeune",
        "start": 552.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'un territoire rural d'\u00eatre envoy\u00e9 \u00e0",
        "start": 554.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'autre bout \u00e0 l'autre bout du pays dans",
        "start": 557.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion qui ne conna\u00eet pas et c'est",
        "start": 560.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc je pense que comme on l'a fait pour",
        "start": 561.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les professeurs des \u00e9coles il faut qu'on",
        "start": 563.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ait un recrutement beaucoup plus local",
        "start": 564.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on aussi \u00e0 ce que ces jeunes",
        "start": 566.89,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "puissent puisse construire leur vie dans",
        "start": 570.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "leur r\u00e9gion d'origine et pense que \u00e7a",
        "start": 572.83,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "c'est important alors il faudra aussi",
        "start": 575.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires des enseignants",
        "start": 579.03,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but de carri\u00e8re c'est absolument",
        "start": 580.99,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "indispensable",
        "start": 582.79,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre m\u00eame d\u00e8s le stage de capes",
        "start": 583.95,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "et puis il faudra aussi plus de",
        "start": 586.98,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration pour ceux qui s'impliquent",
        "start": 590.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "davantage et \u00e7a je le dis tous ceux qui",
        "start": 591.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'engageront dans les territoires ruraux",
        "start": 594.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s dans les \u00e9tablissements",
        "start": 596.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement difficile tous ceux qui",
        "start": 598.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "accepteront des missions suppl\u00e9mentaires",
        "start": 600.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il y en a tellement qui acceptent des",
        "start": 602.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "missions suppl\u00e9mentaires et qu'on ne",
        "start": 603.94,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "peut pas aujourd'hui",
        "start": 605.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "valoris\u00e9",
        "start": 606.78,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "remerciez r\u00e9compens\u00e9 reconna\u00eetre tout",
        "start": 608.8,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "cela verront leur r\u00e9mun\u00e9ration augmenter",
        "start": 611.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et je le dis parce que voyez on parle",
        "start": 614.01,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "souvent d'\u00e9ducation artistique et",
        "start": 616.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "culturelle on parle souvent de tas de",
        "start": 617.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "choses les professeurs qui font \u00e7a le",
        "start": 619.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "font vraiment pro bono voil\u00e0 c'est eux",
        "start": 621.1,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "c'est en plus et c'est quand m\u00eame",
        "start": 623.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9trange qui n'arrivent pas",
        "start": 625.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9compenser ceux qui s'engagent",
        "start": 628.06,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "davantage moi j'ai vu dans la scolarit\u00e9",
        "start": 630.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de mes enfants des professeurs qui",
        "start": 633.459,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "donnent \u00e0 cette heure et demie pour",
        "start": 634.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donner les petits cours de soutien aux",
        "start": 636.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9 avant les",
        "start": 637.93,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "cours qui est ce qui les en remercie",
        "start": 639.76,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "donc il faut aujourd'hui il faut",
        "start": 642.93,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'on est vraiment pour tous",
        "start": 645.55,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "ceux qui acceptent des missions",
        "start": 646.779,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires des",
        "start": 647.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des r\u00e9mun\u00e9rations qui soit \u00e0 la hauteur",
        "start": 649.95,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors je vous le dis ce projet de",
        "start": 652.63,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 les su\u00e9dois les britanniques ont",
        "start": 657.31,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de mettre en place des solutions",
        "start": 661.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a vraiment fonctionn\u00e9 et \u00e7a leur a",
        "start": 662.62,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "permis de dans un certain nombre de",
        "start": 666.04,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "quartiers difficiles dans un certain",
        "start": 668.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nombre de territoires abandonn\u00e9s",
        "start": 670.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e7a leur a permis de relever le niveau de",
        "start": 673.089,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole publique",
        "start": 675.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc libert\u00e9 libert\u00e9 comme principe",
        "start": 676.56,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "cardinal confiance libert\u00e9 le deuxi\u00e8me",
        "start": 679.87,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "principe c'est le m\u00e9rite r\u00e9publicain",
        "start": 682.779,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "le m\u00e9rite r\u00e9publicain",
        "start": 684.99,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a veut dire c'est une \u00e9cole de",
        "start": 687.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'exigence",
        "start": 689.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et les jeunes veulent qu'on soit",
        "start": 691.17,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "exigeant avec eux les jeunes ne veulent",
        "start": 693.37,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pas qu'on soit laxiste c'est pas vrai il",
        "start": 694.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "est jeune il attend de nous l'exigence",
        "start": 697.149,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire revenir aux fondamentaux \u00e7a",
        "start": 699.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "veut dire que l'\u00e9cole primaire doit \u00eatre",
        "start": 701.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "recentr\u00e9e sur le fran\u00e7ais les maths les",
        "start": 703.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fondamentaux lire \u00e9crire compter et moi",
        "start": 705.97,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "je ferai du fran\u00e7ais",
        "start": 708.1,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "notre grande cause nationale",
        "start": 709.829,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "parce que le fran\u00e7ais alors \u00e7a se",
        "start": 712.02,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "d\u00e9clinent bien au del\u00e0 de l'\u00e9cole 1",
        "start": 714.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cole c'est aussi la",
        "start": 715.209,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "francophonie ceci la culture mais le",
        "start": 716.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est notre langue c'est qui",
        "start": 719.02,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nous sommes et nous devons le ma\u00eetriser",
        "start": 721.51,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "parfaitement et \u00e7a c'est un vrai sujet",
        "start": 724.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est pas",
        "start": 727.35,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pass\u00e9iste c'est le pilier de la",
        "start": 729.66,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "reconstruction si on veut r\u00e9inventer",
        "start": 732.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de demain il faut la construire",
        "start": 734.62,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sur des fondations et des fondations",
        "start": 736.449,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "solides alors les savoirs fondamentaux",
        "start": 738.279,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pour moi ce sera lamont lire \u00e9crire",
        "start": 740.31,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "compter dans le primaire avec vous le",
        "start": 742.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "savez un examen \u00e0 l'entr\u00e9e en sixi\u00e8me",
        "start": 745.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour v\u00e9rifier que les fondamentaux sont",
        "start": 747.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "acquis alors \u00e7a ne bloquera pas l'entr\u00e9e",
        "start": 750.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en sixi\u00e8me mais si on rentre en sixi\u00e8me",
        "start": 752.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et qu'on n'a pas les acquis alors on",
        "start": 755.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aura une sixi\u00e8me de consolidation des",
        "start": 757.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "acquis parce que \u00e7a sert \u00e0 rien de",
        "start": 759.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 faire de la physique de",
        "start": 761.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'anglais et je ne sais quoi si on",
        "start": 762.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise pas les r\u00e8gles de 3 \u00e0",
        "start": 765.07,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "l'effraction et et sa propre langue donc",
        "start": 766.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8mes de consolidation moi je le dis",
        "start": 769.899,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce sera coll\u00e8ge pour tous mais pas le",
        "start": 772.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge uniforme parce que l'uniformit\u00e9",
        "start": 775.149,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 l'in\u00e9galit\u00e9 est aujourd'hui si on a",
        "start": 777.31,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "autant d'in\u00e9galit\u00e9s et on sait tr\u00e8s bien",
        "start": 780.399,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "que ces jeunes ces jeunes adolescents",
        "start": 781.839,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ils vont arriver en sixi\u00e8me ils sont",
        "start": 783.73,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9crocheurs potentiels",
        "start": 785.2,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et c'est eux ensuite qu'ils vont",
        "start": 786.839,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "troubler l'ordre dans la classe voil\u00e0 et",
        "start": 790.029,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est eux qu'on retrouvera absent\u00e9istes",
        "start": 792.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "te dans les murs dans les rues donc on a",
        "start": 795.029,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "besoin aujourd'hui de ses sixi\u00e8mes de",
        "start": 797.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "consolidation et ensuite pour reprendre",
        "start": 800.589,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "ensuite un parcours normal voil\u00e0",
        "start": 803.02,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "ensuite il y \u00e0 d'autres langages",
        "start": 806.49,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "essentiel dans les fondamentaux qu'on",
        "start": 810.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "doit prendre au coll\u00e8ge moi je souhaite",
        "start": 812.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que tous les jeunes au coll\u00e8ge sache",
        "start": 813.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cod\u00e9 pourquoi parce que le num\u00e9rique",
        "start": 816.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est un des langages du monde de demain",
        "start": 818.68,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "et il faut comprendre comment parle la",
        "start": 820.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "machine alors vous allez me dire qu'elle",
        "start": 823.089,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "codage quel langage je vais vous dire \u00e0",
        "start": 825.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la limite peu importe puisque les codes",
        "start": 827.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ils changeront les langages",
        "start": 829.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "informatiques changeront mais ce qu'il",
        "start": 830.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut c'est que dans le monde de demain",
        "start": 832.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans lequel nos enfants vont \u00eatre",
        "start": 833.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tellement face \u00e0 des \u00e9crans sont",
        "start": 835.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tellement face \u00e0 des \u00e9crans il faut que",
        "start": 837.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'enfant apprenne \u00e0 d\u00e9coder le langage",
        "start": 839.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la machine qu'ils apprennent \u00e0",
        "start": 842.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "programmer la machine c'est absolument",
        "start": 844.33,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "important pour lui donc codage d\u00e8s le",
        "start": 846.55,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge et j'ajoute en seconde on aura",
        "start": 851.31,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "un examen national qui calculera le",
        "start": 854.589,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "potentiel num\u00e9rique des enfants pourquoi",
        "start": 857.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a parce qu'il ya un million",
        "start": 860.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'emplois cr\u00e9\u00e9s dans le num\u00e9rique dans",
        "start": 862.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les aides d'ici 2030 et que si on veut",
        "start": 864.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cela est bien falloir emmener nos",
        "start": 866.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enfants vers ces voies de r\u00e9ussite et",
        "start": 868.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est un langage qu'il faut qu'il",
        "start": 870.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise ensuite il ya \u00e9videmment les",
        "start": 872.26,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "langues \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 874.51,
        "duration": 2.499
    },
    {
        "text": "moi je veux une france ouverte sur le",
        "start": 875.6,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "monde et je veux une france o\u00f9 on",
        "start": 877.009,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "n'apprend pas que l'anglais donc il faut",
        "start": 878.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on apprenne les langues et cet effort",
        "start": 880.67,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi sera poursuivie j'ai besoin",
        "start": 882.259,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "d'une france qui apprend les langues",
        "start": 885.829,
        "duration": 6.021
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res tous les langages",
        "start": 888.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ensuite il ya la question de",
        "start": 891.85,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel cette voie",
        "start": 893.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et toi et \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on le",
        "start": 896.089,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "dit mais \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on le",
        "start": 898.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait pas redevenir une voie d'excellence",
        "start": 899.87,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a",
        "start": 902.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il faut que on confie l'orientation aux",
        "start": 904.12,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions aux r\u00e9gions dans les territoires",
        "start": 907.37,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "en lien avec le monde \u00e9conomique",
        "start": 911.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourquoi est on leur confiera aussi les",
        "start": 913.009,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es professionnels tous les lyc\u00e9es",
        "start": 915.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "professionnels pourquoi et bien parce",
        "start": 917.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que l'enseignement professionnel il se",
        "start": 919.519,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "construit dans un bassin d'emploi et il",
        "start": 922.04,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "se construit au contact des m\u00e9tiers au",
        "start": 925.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "contact direct des m\u00e9tiers voil\u00e0 donc",
        "start": 927.889,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nous aurons vis-\u00e0-vis de l'enseignement",
        "start": 930.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "professionnel une vraie r\u00e9flexion pour",
        "start": 932.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "permettre et l'apprentissage et",
        "start": 934.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'alternance",
        "start": 936.5,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "et c'est pareil sur l'enseignement",
        "start": 937.25,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "professionnel il faut vraiment que cet",
        "start": 938.81,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "enseignement moelleux mon objectif c'est",
        "start": 939.949,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'ils soient qu'ils soient que",
        "start": 941.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'alternance y soit g\u00e9n\u00e9ral voil\u00e0 \u00e0 me",
        "start": 943.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dire ils font d\u00e9j\u00e0 des stages ils font",
        "start": 946.25,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "des stages mais c'est pas suffisant",
        "start": 947.72,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ensuite",
        "start": 949.6,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ensuite nous aurons la question donc",
        "start": 951.85,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "cette question de l'orientation qui est",
        "start": 954.62,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante l\u00e0 aussi le m\u00e9rite",
        "start": 956.089,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain il ya des in\u00e9galit\u00e9s tr\u00e8s",
        "start": 957.949,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "forte dans l'\u00e9cole ceux qui ont les",
        "start": 961.25,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "fondamentaux ceux qui les ont pas et",
        "start": 962.509,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 une deuxi\u00e8me in\u00e9galit\u00e9s c'est",
        "start": 964.279,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entre les familles celles qui savent",
        "start": 966.139,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "celles qui savent pas d\u00e9lit d'initi\u00e9",
        "start": 968.089,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "total sur les sur les carri\u00e8res donc je",
        "start": 970.339,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "veux l\u00e0 aussi que cet effort",
        "start": 973.88,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d'orientation il commence d\u00e8s le coll\u00e8ge",
        "start": 975.11,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "et qu'ils soient faits par les r\u00e9gions",
        "start": 976.939,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en lien avec les familles vers l'est",
        "start": 979.009,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que les m\u00e9tiers d'aujourd'hui ils",
        "start": 980.689,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ont rien \u00e0 voir avec les m\u00e9tiers d'hier",
        "start": 982.759,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "donc on a besoin de \u00e7a et j'ajoute que",
        "start": 983.99,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s inqui\u00e8te parce que la",
        "start": 986.6,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme du bac a un effet pervers m\u00eame",
        "start": 988.459,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "si m\u00eame si j'y suis je suis plut\u00f4t",
        "start": 993.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 une \u00e9cole de la r\u00e9ussite",
        "start": 995.899,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'une \u00e9cole de la s\u00e9lection par",
        "start": 997.85,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chec mais",
        "start": 999.589,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "je pense qu'il ya un effet pervers c'est",
        "start": 1000.899,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "la question des filles en sciences et l\u00e0",
        "start": 1003.16,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "il va falloir y travailler d\u00e8s le",
        "start": 1006.069,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge parce qu'elles sont \u00e9videmment",
        "start": 1007.389,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "moins nombreuses aujourd'hui qu'en 2017",
        "start": 1009.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 int\u00e9grer les fili\u00e8res scientifiques",
        "start": 1012.23,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "puisqu'elles peuvent choisir leurs",
        "start": 1013.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "options et que souvent elles vont vers",
        "start": 1014.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les mati\u00e8res qu'elle aime et c'est pas",
        "start": 1017.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment toujours des mati\u00e8res",
        "start": 1019.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "scientifiques parce qu'on va pas les",
        "start": 1020.66,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "chercher voil\u00e0 alors",
        "start": 1021.62,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me volet donc la libert\u00e9 le",
        "start": 1024.939,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite r\u00e9publicain on r\u00e9tablira les",
        "start": 1027.8,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "bourses au m\u00e9rite et on aidera",
        "start": 1029.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "puissamment tous les jeunes \u00e0 r\u00e9ussir",
        "start": 1030.949,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "alors sur le m\u00e9rite j'ajoute que je veux",
        "start": 1032.72,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faire une r\u00e9serve \u00e9ducative nationale",
        "start": 1034.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une r\u00e9serve \u00e9ducative nationale une",
        "start": 1036.76,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve de l'\u00e9ducation nationale comme",
        "start": 1040.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il ya une r\u00e9serve de la gendarmerie",
        "start": 1042.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nationale et je veux qu'on puisse faire",
        "start": 1043.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revenir des retrait\u00e9s je peux confiance",
        "start": 1045.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "revenir des \u00e9tudiants \u00e9ventuellement",
        "start": 1046.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi d'aid\u00e9 active des parents pour",
        "start": 1048.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 faire du soutien",
        "start": 1052.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "scolaire gratuit pour les familles tr\u00e8s",
        "start": 1053.96,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "important \u00e0 il ya quelqu'un qui est en",
        "start": 1056.63,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "train de me faire un \u00e9cho",
        "start": 1059.84,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me couche",
        "start": 1065.669,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "la p\u00e9dagogie c'est la r\u00e9p\u00e9tition",
        "start": 1070.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc la p\u00e9dagogie si l'art de la",
        "start": 1081.299,
        "duration": 2.831
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9tition mais vous avez peut-\u00eatre",
        "start": 1083.32,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame envie alors les faudrait",
        "start": 1084.13,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "couper cet \u00e9co d\u00e9sagr\u00e9able sinon je",
        "start": 1085.27,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "coupe le micro bon donc",
        "start": 1088.149,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite et libert\u00e9s m\u00e9rite et la 2e et la",
        "start": 1090.87,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "3e valeur mais \u00e7a vous surprendra pas",
        "start": 1095.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 le respect l'autorit\u00e9 du",
        "start": 1098.07,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre et le respect entre les \u00e9l\u00e8ves et",
        "start": 1100.84,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a passe \u00e9videmment par une \u00e9cole",
        "start": 1105.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sanctuaire et on va remettre la",
        "start": 1107.83,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "discipline et on va remettre l'autorit\u00e9",
        "start": 1109.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il y aura des cr\u00e9ations de postes",
        "start": 1110.799,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas aux enseignants de",
        "start": 1112.57,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "faire la discipline dans l'\u00e9cole il faut",
        "start": 1114.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que l'on puisse \u00eatre beaucoup plus",
        "start": 1116.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "soutenu on n'a pas beaucoup moins",
        "start": 1118.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'enfants sages aujourd'hui les r\u00e9seaux",
        "start": 1120.97,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "sociaux sont on le sait tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1123.37,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "destructeur de la tension ils sont tr\u00e9s",
        "start": 1126.659,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 des enfants qui sont",
        "start": 1129.96,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "une attention beaucoup moins concentr\u00e9s",
        "start": 1132.419,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "on a besoin aujourd'hui de d'avoir des",
        "start": 1135.159,
        "duration": 7.101
    },
    {
        "text": "\u00e9coles du respect et de l'autorit\u00e9 bon",
        "start": 1138.39,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "je ne vous cache pas que \u00e7a passe aussi",
        "start": 1142.26,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "par de la discipline \u00e7a passe aussi par",
        "start": 1145.299,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le fait qu'il faut mettre fin \u00e0 ce",
        "start": 1147.64,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "principe totalement totalement fou qui",
        "start": 1149.679,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fait que des politiques sq lui sont",
        "start": 1152.799,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9inscrits",
        "start": 1154.39,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclu d'un",
        "start": 1155.61,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement sont r\u00e9inscrits dans un",
        "start": 1158.169,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement autre automatiquement et",
        "start": 1159.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "on a tous des t\u00e9moignages de dit de",
        "start": 1162.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chefs d'\u00e9tablissement qui dans des",
        "start": 1165.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements toujours en \u00e9quilibre",
        "start": 1167.59,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "instable voit arriver des poly exclu en",
        "start": 1168.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "se disant mais qu'est ce qu'on nous",
        "start": 1171.159,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "envoie encore donc l\u00e0 dessus il faudra",
        "start": 1172.059,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "avoir une d\u00e9marche de classes relais",
        "start": 1174.279,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s organis\u00e9s pour que ceux",
        "start": 1175.48,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "qui sont vraiment les plus perturbateurs",
        "start": 1179.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on les retrouve pas dans l'\u00e9cole et puis",
        "start": 1180.909,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il faut qu'on ait des sanctions",
        "start": 1183.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatives tu casses tu r\u00e9par\u00e9",
        "start": 1184.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "rapidement moi je pense qu'il faut que",
        "start": 1187.0,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s puissent venir au",
        "start": 1188.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soutien aussi de l'\u00e9cole pour organiser",
        "start": 1191.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces sanctions \u00e9ducatives voil\u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 1192.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "important je suis s\u00fbr que les mairies",
        "start": 1195.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eates \u00e0 le faire et puis on a le",
        "start": 1197.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "conseil des droits et devoirs des",
        "start": 1199.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "familles qui sont des tr\u00e8s belles",
        "start": 1201.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "institutions qui existent dans les",
        "start": 1202.75,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "grandes villes il existe moins dans les",
        "start": 1204.13,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "petites villes et je crois que c'est",
        "start": 1205.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "conseil des droits et des familles il",
        "start": 1207.149,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faut que les maires les r\u00e9unissent de",
        "start": 1208.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s syst\u00e9matique en lien avec",
        "start": 1209.909,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques",
        "start": 1212.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'un jeune commence \u00e0 d\u00e9raper il",
        "start": 1213.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut que y est tout de suite une prise",
        "start": 1216.029,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en charge globale de sa famille une",
        "start": 1218.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "information de sa famille pour que les",
        "start": 1220.889,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parents sont au courant et pour les",
        "start": 1222.57,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mettre dans la boucle et il va falloir",
        "start": 1224.249,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "faire de l'aide \u00e0 la parentalit\u00e9",
        "start": 1225.749,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "massive parce que c'est tr\u00e8s difficile",
        "start": 1227.48,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'\u00eatre parents notamment par",
        "start": 1229.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux mais les parents ne",
        "start": 1231.929,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "savent pas ce que leur enfant regarde et",
        "start": 1233.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc ces questions de harc\u00e8lement",
        "start": 1235.169,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "scolaire ces questions de raquette ces",
        "start": 1236.37,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 on a on a vu aussi des",
        "start": 1240.119,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "images on a des images absolument",
        "start": 1243.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradante qui circulent ces draps on a",
        "start": 1244.889,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "besoin aujourd'hui dead \u00e0 la parentalit\u00e9",
        "start": 1247.59,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 travers le partenariat avec",
        "start": 1250.379,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "les collectivit\u00e9s locales qu'on y",
        "start": 1252.509,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "arrivera et puis si les parents sont",
        "start": 1253.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "manifestement d\u00e9faillant et voire m\u00eame",
        "start": 1255.36,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "profil de certains trafics de leurs",
        "start": 1257.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enfants l\u00e0 il faut savoir sanctionn\u00e9 et",
        "start": 1259.169,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "il faut savoir il faut savoir sanctionn\u00e9",
        "start": 1261.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "y compris financi\u00e8rement les familles",
        "start": 1264.6,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qui serait manifestement d\u00e9faillante",
        "start": 1265.889,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais avant de les sanctionner faut",
        "start": 1268.889,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "d'abord les accompagner d'abord les",
        "start": 1270.029,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 remplir leur mission voil\u00e0 et",
        "start": 1271.2,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "enfin et bien il ya la question cl\u00e9 sur",
        "start": 1274.679,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 et sur le respect de la",
        "start": 1277.95,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1279.84,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est absolument indispensable que",
        "start": 1281.179,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole soit un sanctuaire et l\u00e0 il",
        "start": 1283.649,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faudra aussi travailler sur la formation",
        "start": 1285.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la formation des enseignants tout au",
        "start": 1287.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "long de la vie c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9",
        "start": 1289.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette affaire de la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1291.45,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "scolaire mais nous ne devons rien c\u00e9der",
        "start": 1292.86,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "sur cette question de la la\u00efcit\u00e9 ne rien",
        "start": 1296.159,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c\u00e9der sur les communautarismes",
        "start": 1299.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9cole c'est l'\u00e9cole de la",
        "start": 1300.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est l'\u00e9cole de la france",
        "start": 1302.94,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "est donc l\u00e0 dessus il faudra aussi que",
        "start": 1304.799,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "nous renforcions toute l'\u00e9nergie des",
        "start": 1307.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes p\u00e9dagogiques",
        "start": 1310.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avec peut-\u00eatre aussi les intervenants",
        "start": 1311.07,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieurs qui viendront parce que parce",
        "start": 1312.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que cette question la la\u00efcit\u00e9 on ne peut",
        "start": 1315.299,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pas la laisser aux seuls enseignants ils",
        "start": 1316.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas tous r\u00e9gl\u00e9s r\u00e9gler tous",
        "start": 1318.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \u00e7a",
        "start": 1321.299,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'est pas leur r\u00f4le et donc on a besoin",
        "start": 1323.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat soit tr\u00e8s pr\u00e9sent sur tout",
        "start": 1325.769,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est sur toutes ces questions voil\u00e0",
        "start": 1328.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors j'ai pas tout dit l\u00e0 dessus j'ai",
        "start": 1330.299,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 1332.97,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiler tout le programme mais",
        "start": 1333.919,
        "duration": 2.771
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est que vous me posez les",
        "start": 1335.669,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "questions il c'est qu'on r\u00e9agisse",
        "start": 1336.69,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "surtout vos sujets de pr\u00e9occupation mais",
        "start": 1338.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait important pour moi de vous",
        "start": 1341.36,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "donner une ligne directrice pour",
        "start": 1342.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "reconstruire et r\u00e9inventer l'\u00e9cole il ya",
        "start": 1343.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "des choses qu'il faut conserver",
        "start": 1346.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consolid\u00e9 il ya des choses qu'il faut",
        "start": 1348.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "restaurer",
        "start": 1350.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et puis il ya des choses qu'il faut",
        "start": 1351.46,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement r\u00e9invent\u00e9 recr\u00e9er et c'est",
        "start": 1353.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a notre projet aujourd'hui pour",
        "start": 1356.33,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "reconstruire l'\u00e9cole de la france",
        "start": 1358.79,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "et derri\u00e8re \u00e9videmment on passe d'une",
        "start": 1371.989,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cole d'une \u00e9cole qui est du qui est la",
        "start": 1374.369,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour tous \u00e0 une \u00e9cole o\u00f9 beaucoup",
        "start": 1377.039,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus sur mesure l'id\u00e9e c'est vraiment",
        "start": 1379.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que chaque enfant a un talent et que",
        "start": 1380.549,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "c'est notre r\u00f4le de de le r\u00e9ussir \u00e0",
        "start": 1382.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "faire \u00e9merger ce talent et \u00e0 faire en",
        "start": 1385.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sorte que le mettre sur son chemin",
        "start": 1388.2,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "propre de r\u00e9ussie",
        "start": 1390.36,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "alors justement val\u00e9rie vous avez devant",
        "start": 1392.21,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "vous donc toutes les composantes de la",
        "start": 1394.259,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nation \u00e9ducative et en premier lieu ces",
        "start": 1395.399,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 qui notre pays se doit de",
        "start": 1397.019,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donner des chances de r\u00e9ussir pour \u00e7a",
        "start": 1399.96,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "qu'on va on va commencer \u00e0 donner la",
        "start": 1401.549,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 ousmane ousmane gu\u00e8ye qui est",
        "start": 1402.779,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en apprentissage et qui va",
        "start": 1404.82,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "nous raconter un petit peu son parcours",
        "start": 1406.499,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour \u00e0 tous parlent bien dans",
        "start": 1410.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "ton d'antan mais trop peut-\u00eatre que tu",
        "start": 1413.879,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peux peut-\u00eatre que vous pouvez enlever",
        "start": 1415.35,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "votre masque juste pour",
        "start": 1416.759,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "alors je me pr\u00e9sente moi c'est ousmane",
        "start": 1420.619,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'ai 18 ans",
        "start": 1423.889,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "et j'ai effectu\u00e9 mon service civique",
        "start": 1425.869,
        "duration": 7.571
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans lorsque j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1429.389,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "en d\u00e9crochage scolaire",
        "start": 1433.44,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "moi dans ma scolarit\u00e9 \u00e7a s'est plut\u00f4t",
        "start": 1436.249,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 la seconde o\u00f9 j'\u00e9tais",
        "start": 1438.629,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans une classe qui ne plaisait pas et",
        "start": 1441.269,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "j'ai eu un d\u00e9crochage scolaire et",
        "start": 1443.249,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pendant deux mois j'ai \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9",
        "start": 1445.369,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "j'ai fait des d\u00e9marches on m'a aid\u00e9 on",
        "start": 1447.799,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "m'a accompagn\u00e9 pourrait int\u00e9grer le",
        "start": 1451.109,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me scolaire donc j'ai fait des",
        "start": 1452.999,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches et j'ai eu une seconde une",
        "start": 1454.08,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "seconde en bac pro et l\u00e0 je commence et",
        "start": 1458.19,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "des projets",
        "start": 1461.759,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parce que j'\u00e9tais revenu avec avec des",
        "start": 1463.73,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "gens qui n'avaient pas mon ann\u00e9e dans",
        "start": 1466.919,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "quel local sp\u00e9cialit\u00e9 en bac pro jeu",
        "start": 1467.97,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "dans l'accueil on accueille donc \u00e7a vous",
        "start": 1469.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plaisait pas \u00e7a vous motive et pas 16",
        "start": 1473.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ans donc j'ai je commence \u00e0 avoir des",
        "start": 1474.72,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "rotors et donc mon cpe et",
        "start": 1477.33,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "le service civique book unicit\u00e9 sont",
        "start": 1482.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "venus me chercher et m'ont accompagn\u00e9 -",
        "start": 1484.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cueilli et m'ont propos\u00e9 d'effectuer un",
        "start": 1487.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "service civil pendant six mois moi c'est",
        "start": 1489.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce qui m'a appel\u00e9 directement parce que",
        "start": 1491.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans le ferm\u00e9 civiques ont fait les",
        "start": 1493.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "restos du coeur donc on vient en aide",
        "start": 1495.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux personnes et il ya une indemnit\u00e9",
        "start": 1497.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dont vous \u00eates senti utile et que la",
        "start": 1499.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "salle qu en est il exactement",
        "start": 1503.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et j'\u00e9tais accompagn\u00e9 c'est surtout \u00e7a",
        "start": 1504.82,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais accompagn\u00e9 j'\u00e9tais pas seul",
        "start": 1508.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pendant deux mois moi j'\u00e9tais seul c'est",
        "start": 1510.57,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "moi qui faisais les d\u00e9marches mais l\u00e0",
        "start": 1512.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avec le service civique je me suis senti",
        "start": 1514.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bien entour\u00e9 bien l'accompagner et avec",
        "start": 1516.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e7a il y avait plusieurs activit\u00e9s dont",
        "start": 1519.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on faisait de l'\u00e9loquence ce qui me",
        "start": 1521.14,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "servent actuellement",
        "start": 1523.18,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1525.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est tr\u00e8s important c'est tr\u00e8s",
        "start": 1531.83,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "important les concours d'\u00e9loquence",
        "start": 1533.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a va avec justement le fran\u00e7ais",
        "start": 1535.299,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "attention c'est important c'est comme",
        "start": 1537.86,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais top est d'inhiber maintenant ah",
        "start": 1541.429,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ouais c'est \u00e7a c'est c'est une belle",
        "start": 1543.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience apr\u00e8s il y avait beaucoup",
        "start": 1545.72,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience dans le service civique il",
        "start": 1547.61,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "y avait aussi un pas important avec la",
        "start": 1548.899,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "maison chanel et donc moi ce que j'ai",
        "start": 1552.049,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voulu dans le service civique c'est de",
        "start": 1556.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout saisir saisir toutes les",
        "start": 1557.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9s qui me pr\u00e9sentait donc j'ai",
        "start": 1559.19,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "tout pris et le partenariat avec chanel",
        "start": 1561.919,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc on devaient postuler et on m'a dit",
        "start": 1564.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le fait pas clermont m'a dit le fait pas",
        "start": 1566.929,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "on va pas te prendre tu es un jeune moi",
        "start": 1568.97,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "je te faut savoir j'habite dans une dans",
        "start": 1572.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un quartier dans une dose est cit\u00e9 en",
        "start": 1573.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "match qu'\u00e0 sada j'\u00e9vite apporte sainton",
        "start": 1575.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans le 17e arrondissement et on m'a dit",
        "start": 1577.789,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le fait pas sert \u00e0 rien donc moi je dis",
        "start": 1580.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "non je vais tester et on va voir donc je",
        "start": 1583.159,
        "duration": 7.341
    },
    {
        "text": "les fais et on m'a pris et pour un stage",
        "start": 1586.25,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "de deux semaines \u00e0 chanel et ensuite on",
        "start": 1590.5,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "m'a pris c'est bien pass\u00e9 on m'a pris",
        "start": 1593.57,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pour deux ans d'alternance au sein de la",
        "start": 1595.429,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "maison chanel est donc pour faire quoi",
        "start": 1597.919,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "moi je suis stockistes donc voil\u00e0 il \u00e7a",
        "start": 1600.44,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "me pla\u00eet beaucoup aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 c'est",
        "start": 1604.279,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1607.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est en alternance avec avec",
        "start": 1609.58,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "une formation exactement un",
        "start": 1613.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "apprentissage - bamako en apprentissage",
        "start": 1615.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a donc un apprentissage pour mon",
        "start": 1617.6,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "bac",
        "start": 1620.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l\u00e2chant commerce et si le cfa stephenson",
        "start": 1621.37,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "dans le xviiie arrondissement et et moi",
        "start": 1625.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a me pla\u00eet c'est ce que je voulais",
        "start": 1628.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faire et justement le fasse au service",
        "start": 1630.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "civique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un rebondissement j'ai",
        "start": 1632.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "moi je savais pas je ne savais pas quoi",
        "start": 1634.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "faire je savais pas quoi faire et l\u00e0",
        "start": 1637.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'ai toujours pas quoi faire j'ai envie",
        "start": 1640.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de faire de monter mon affaire etc mais",
        "start": 1641.78,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous me verrez dans quatre",
        "start": 1643.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "facteurs et voil\u00e0 c'est un",
        "start": 1646.0,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "rebondissement et c'est ce que les",
        "start": 1649.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jeunes ils ont besoin tous les gens ils",
        "start": 1650.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ont besoin d'un rebondissement de ce",
        "start": 1652.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "truc il faut les accompagner faut pas",
        "start": 1654.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les mettre dans des cases ou les laisser",
        "start": 1655.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur le c\u00f4t\u00e9 non parce que si on lit mais",
        "start": 1657.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont les sur le c\u00f4t\u00e9 on va se dire qu'on",
        "start": 1659.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "va dire bye-bye ils n'ont pas voulu nous",
        "start": 1662.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas voulu nous aider banon",
        "start": 1663.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veut rien faire et justement faut aller",
        "start": 1665.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les chercher - allait me chercher et",
        "start": 1667.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec un peu de motivation j'avais la",
        "start": 1669.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "motivation aussi jeu j'ai pas rejeter et",
        "start": 1671.78,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "moi on va pour m'a pris voil\u00e0 baba",
        "start": 1673.97,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "alors dans ce que vous dites il ya",
        "start": 1683.65,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses il ya d'abord d'abord",
        "start": 1684.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "effectivement aller chercher les jeunes",
        "start": 1686.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour les emmener vers les m\u00e9tiers qui",
        "start": 1688.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "recrutent parce qu'il ya \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 1689.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers qui recrutent aujourd'hui en",
        "start": 1691.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "france et qui trouvent pas et qui ont",
        "start": 1692.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "envie d'avoir des jeunes de talents",
        "start": 1694.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9s donc nous moi je propose qu'on",
        "start": 1697.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est pour les jeunes qui d\u00e9crochent et",
        "start": 1699.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui veulent travailler un revenu jeune",
        "start": 1701.2,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "actif",
        "start": 1703.27,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 1704.07,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "670 euros par mois qui permettent",
        "start": 1705.81,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'aller vers les formations aux m\u00e9tiers",
        "start": 1708.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui recrutent en lien avec les",
        "start": 1709.99,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "entreprises mais \u00e7a veut dire \u00eatre",
        "start": 1711.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'engager \u00e0 prendre le poste \u00e0 la fin de",
        "start": 1712.74,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "la formation parce que sinon si l'on",
        "start": 1715.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "doit rembourser donnant donnant et et",
        "start": 1717.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat c'est effectivement aussi de",
        "start": 1720.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pouvoir revenir \u00e9tudier l\u00e0 aussi on doit",
        "start": 1722.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avoir une france de la deuxi\u00e8me chance",
        "start": 1725.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'un quelqu'un qui",
        "start": 1727.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9croche et qui rebondit doit pouvoir",
        "start": 1728.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "revenir dans sa scolarit\u00e9 pour pouvoir",
        "start": 1730.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avoir des dipl\u00f4mes et peut-\u00eatre demain",
        "start": 1733.12,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le bac",
        "start": 1735.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire des \u00e9tudes dans dix ans pour",
        "start": 1736.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "devenir chef d'entreprise",
        "start": 1739.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc \u00e7a c'est tr\u00e8s important la",
        "start": 1740.82,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "formation la formation tout au long de",
        "start": 1743.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la vie et la possibilit\u00e9 de revenir mais",
        "start": 1745.18,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "bravo",
        "start": 1747.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on a donn\u00e9 une chance \u00e0 chaque enfant de",
        "start": 1748.95,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "france et aussi donner une chance aux",
        "start": 1751.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "enfants des zones rurales on \u00e0 madame",
        "start": 1752.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reza d'acquis et proviseurs aux zones",
        "start": 1754.0,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "rurales je vais lui donner la parole",
        "start": 1756.43,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous bonjour \u00e0 tous d'enlever",
        "start": 1759.27,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre juste votre pass pour pas",
        "start": 1762.55,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "donc je me pr\u00e9sente je suis proviseur",
        "start": 1765.84,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "effectivement dans un lyc\u00e9e dans le sud",
        "start": 1768.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la seine et marne en zone rurale",
        "start": 1770.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alors pour rebondir un petit peu sur ce",
        "start": 1773.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que disait ce jeune l\u00e0 effectivement",
        "start": 1775.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 coeur d'accompagner combien",
        "start": 1778.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'habitants dans votre dans votre vie",
        "start": 1780.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors je suis sur la ville de nangis",
        "start": 1781.66,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "avec dix mille habitants voil\u00e0 donc",
        "start": 1783.67,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "et oui vraiment \u00e0 la fronti\u00e8re du grand",
        "start": 1787.399,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "test c'est \u00e7a",
        "start": 1789.32,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "je suis ni un petit peu pour \u00e9changer",
        "start": 1791.169,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "effectivement sur cette probl\u00e9matique",
        "start": 1793.489,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on rencontre au niveau de la ruralit\u00e9",
        "start": 1794.479,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sachant que je suis natif de la",
        "start": 1796.879,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis donc voyez ces deux",
        "start": 1798.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "territoires qui sont totalement",
        "start": 1800.479,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes dans la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1801.919,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "mais pour autant qu'ils ont leurs",
        "start": 1803.359,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s",
        "start": 1804.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que je me suis rendu",
        "start": 1805.659,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "compte que vous avez parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 1807.71,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "l'heure dans votre int\u00e9r\u00eat du dans votre",
        "start": 1808.999,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "introduction d'ascenseur social moi je",
        "start": 1810.289,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "me suis retrouv\u00e9e parce que la sc\u00e8ne",
        "start": 1812.96,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "s'animent a permis aujourd'hui d'\u00eatre",
        "start": 1814.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que fuient d'avoir eu cette ascension",
        "start": 1816.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sociale d'\u00e9tudier quelles que soient les",
        "start": 1818.059,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "territoires j'ai fait aussi",
        "start": 1820.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les classes pr\u00e9paratoires aux grandes",
        "start": 1822.639,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "\u00e9coles d'ing\u00e9nieurs et pour autant",
        "start": 1824.45,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis dans le milieu rural",
        "start": 1825.979,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec d'autres probl\u00e9matiques \u00e0 g\u00e9rer et",
        "start": 1827.359,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je me suis rendu compte que cet",
        "start": 1829.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ascenseur social l\u00e0 et l\u00e0 je vais",
        "start": 1831.379,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "revenir peut-\u00eatre un petit peu sur les",
        "start": 1833.119,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moyens on a du mal \u00e0 le mettre en place",
        "start": 1834.409,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en milieu rural j'ai eu beaucoup plus de",
        "start": 1837.859,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s aujourd'hui que lorsque",
        "start": 1839.719,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en seine-saint-denis ce que j'ai",
        "start": 1841.999,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9galement enseignant seine-saint-denis",
        "start": 1843.589,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est donc cette probl\u00e9matique de moyens",
        "start": 1844.849,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en milieu rural mais pas que le jeune",
        "start": 1846.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "homme parle et il a eu la chance d'avoir",
        "start": 1849.289,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des partenaires c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9",
        "start": 1850.789,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de remplacement c'est",
        "start": 1852.739,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sec le milieu rural et tr\u00e8s peu",
        "start": 1855.71,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "attractif aussi bien au niveau de",
        "start": 1857.749,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'emploi au niveau de l'enseignement",
        "start": 1859.399,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avant m\u00eame la crise sanitaire nous",
        "start": 1861.109,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rencontrer ont des difficult\u00e9s \u00e0 faire",
        "start": 1863.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "venir des enseignants en zone rurale",
        "start": 1865.369,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sans forc\u00e9ment ce soit des milieux tr\u00e8s",
        "start": 1867.32,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "difficile et donc aujourd'hui la",
        "start": 1869.389,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "question qu'on se pose on essaye de",
        "start": 1871.249,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "travailler",
        "start": 1872.899,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comment comment faire venir nos",
        "start": 1874.009,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "enseignants parce que la charge de",
        "start": 1876.499,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "travail alors c'est vrai que c'\u00e9tait",
        "start": 1878.57,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d\u00e9cupl\u00e9 avec la crise sanitaire o\u00f9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1880.249,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on n'avait pas beaucoup d'enseignants",
        "start": 1882.649,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis la rentr\u00e9e j'ai des \u00e9l\u00e8ves qui",
        "start": 1884.239,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vont passer leur baccalaur\u00e9at qui n'ont",
        "start": 1886.249,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "pas de cours de langue de langue de deux",
        "start": 1887.69,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "philosophies et autres donc voil\u00e0 la",
        "start": 1891.83,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "question est comment redonner lis moi",
        "start": 1893.96,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "comment int\u00e9grer la ruralit\u00e9 notamment",
        "start": 1897.619,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "dans une politique tels que l'\u00e9ducation",
        "start": 1900.889,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prioritaire pour pouvoir justement",
        "start": 1903.32,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "permettre de retrouver une certaine",
        "start": 1905.539,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "attractivit\u00e9 au niveau des enseignants",
        "start": 1907.129,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est donn\u00e9 l'instruction \u00e0 nos jeunes qui",
        "start": 1908.929,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on prend de plein fouet les",
        "start": 1911.389,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parents et je peux comprendre je suis",
        "start": 1915.139,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maman aussi de cinq enfants donc vous",
        "start": 1916.549,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "imaginez",
        "start": 1918.529,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "j'ai des enfants dans l'\u00e9l\u00e9mentaire en",
        "start": 1919.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge et je subis aussi en tant que",
        "start": 1920.83,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "maman ce manque de remplacement vous",
        "start": 1923.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 des in\u00e9galit\u00e9s c'est une",
        "start": 1925.059,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 vous avez raison l'\u00e9cole",
        "start": 1926.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "aujourd'hui creuse les in\u00e9galit\u00e9s et",
        "start": 1928.24,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 coeur de les r\u00e9duire mais",
        "start": 1930.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 et justement",
        "start": 1932.139,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comment uvrer pour faire en sorte",
        "start": 1934.389,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "justement de retrouver cette",
        "start": 1935.919,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "attractivit\u00e9 la danse et milieu rural",
        "start": 1937.09,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1939.37,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "c'est un t\u00e9moignage tr\u00e8s important parce",
        "start": 1945.75,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "que c'est vrai qu'on se focalise",
        "start": 1947.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup sur sur les quartiers",
        "start": 1948.73,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "populaires dans les grandes villes et \u00e0",
        "start": 1951.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "juste titre parce qu'il ya des vrais",
        "start": 1953.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis \u00e9ducatifs mais mais on n'en du",
        "start": 1955.21,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "coup on a des pans entiers du territoire",
        "start": 1958.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sur lesquels on investit on investit",
        "start": 1960.33,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "moins et un sentiment de rel\u00e9gation et",
        "start": 1964.12,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "et de manque donc comment est ce qu'on",
        "start": 1968.039,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "fait moi je crois que ce contrat",
        "start": 1970.779,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'engagement \u00e9ducatif de cinq ans peut",
        "start": 1973.26,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "\u00eatre un bon un bon \u00e9l\u00e9ment parce que le",
        "start": 1977.169,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qu'on a dans les pour les",
        "start": 1979.84,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "remplacements de profs c'est que qu'est",
        "start": 1981.85,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait on fait des contractuels",
        "start": 1983.769,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "mais on fait des contractuels tr\u00e8s",
        "start": 1985.179,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires et et qu'on paye au lance",
        "start": 1986.86,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pierre et donc moi j'en ai rencontr\u00e9",
        "start": 1989.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9 comme \u00e7a un jeune qui",
        "start": 1991.149,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "sortait de p\u00f4le emploi et qui venait",
        "start": 1994.51,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'avoir un contrat justement \u00e9ducatif",
        "start": 1996.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9partement tr\u00e8s populaire et je",
        "start": 1998.799,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "vis a maintenant vous devez \u00eatre content",
        "start": 2002.07,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d'avoir trouv\u00e9 un emploi dans l'\u00e9cole",
        "start": 2003.24,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole cc c'est une tr\u00e8s belle maison",
        "start": 2004.799,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale d'iowa or avec ce",
        "start": 2007.559,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "qui me paye et comme oubli\u00e9e en juin d\u00e8s",
        "start": 2010.019,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "que je trouve mieux je m'en vais",
        "start": 2012.51,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e8s que je trouve mieux je m'en vais",
        "start": 2014.36,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "donc le sujet aujourd'hui c'est d'avoir",
        "start": 2016.139,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des vrais carri\u00e8re pour ces personnes",
        "start": 2018.059,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui vont revenir dans l'\u00e9cole et donc",
        "start": 2020.399,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'un contrat de cinq ans",
        "start": 2022.139,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "avec une vraie formation o\u00f9 on dit aux",
        "start": 2024.149,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "gens vous allez devenir professeur je",
        "start": 2026.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a \u00e7a peut \u00eatre utile je veux",
        "start": 2029.309,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "aussi mobilis\u00e9 les professeurs retrait\u00e9s",
        "start": 2031.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on a plein de jeunes retrait\u00e9s qui",
        "start": 2033.12,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pourrait faire du cumul emploi retraite",
        "start": 2035.73,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "et faire des remplacements de profs",
        "start": 2037.139,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "absents si on leur proposait aujourd'hui",
        "start": 2038.789,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "on le leur propose pas c'est tr\u00e8s rigide",
        "start": 2041.61,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ils peuvent pas et puis il va falloir",
        "start": 2043.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'on mobilise aussi un certain nombre",
        "start": 2046.019,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants",
        "start": 2047.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous on avait fait avec xavier darcos le",
        "start": 2048.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mari de l'or quand il \u00e9tait ministre de",
        "start": 2051.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale avait fait les",
        "start": 2053.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cord\u00e9es de la r\u00e9ussite",
        "start": 2055.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et l'id\u00e9e c'\u00e9tait quoi c'\u00e9tait de",
        "start": 2056.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jumeler des coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es avec",
        "start": 2058.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s et de dire en service",
        "start": 2061.62,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "civique aux \u00e9tudiants",
        "start": 2064.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que moi je suis pour que les",
        "start": 2066.41,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants il est des modules",
        "start": 2068.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'engagement civique dans leurs dipl\u00f4mes",
        "start": 2069.81,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et si chaque et chaque cursus",
        "start": 2072.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "universitaire avait des modules",
        "start": 2076.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'engagement dans les dipl\u00f4mes les",
        "start": 2077.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants il devrait trouver une cause",
        "start": 2079.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une cause d'engagements et dans les",
        "start": 2080.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "causes engagement \u00e0 les faire du soutien",
        "start": 2084.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "scolaire en milieu rural aller faire du",
        "start": 2086.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soutien scolaire dans un quartier",
        "start": 2088.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "populaire \u00e7a je pense que ce serait tr\u00e8s",
        "start": 2090.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "utile donc vous voyez c'est mon projet",
        "start": 2093.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de nation \u00e9ducatif si on mobilise tout",
        "start": 2095.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le monde tout le monde pour venir",
        "start": 2097.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "combler combler les trous est s\u00fbre et",
        "start": 2099.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9coles rurales et bien l\u00e0 aussi",
        "start": 2102.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il faut des primes des primes aussi bien",
        "start": 2104.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour les quartiers populaires que pour",
        "start": 2106.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les territoires ruraux c'est quand un",
        "start": 2108.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "territoire est carenc\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0 il",
        "start": 2109.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "devient prioritaire et les zones",
        "start": 2112.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prioritaires elles devaient pas \u00eatre",
        "start": 2114.12,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "uniquement dans les quartiers populaires",
        "start": 2115.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et puis j'ajoute que sur l'\u00e9ducation",
        "start": 2119.15,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle",
        "start": 2121.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi je veux aussi que l'\u00e9ducation",
        "start": 2122.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "artistique et culturelle se r\u00e9pandent",
        "start": 2125.04,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "partout et dans les territoires ruraux \u00e0",
        "start": 2126.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une probl\u00e9matique sp\u00e9cifique qu'il",
        "start": 2127.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transporte et donc il faut donner des",
        "start": 2129.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moyens aux chefs d'\u00e9tablissement de",
        "start": 2131.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pouvoir emmener ou alors faire venir des",
        "start": 2133.11,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "des troupes aider les acteurs ext\u00e9rieurs",
        "start": 2137.4,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "dans le lyc\u00e9e",
        "start": 2139.41,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 2142.58,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "je suis une his mangado-lunetta je suis",
        "start": 2144.17,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'association afev qui travaillent sur",
        "start": 2146.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'engagement \u00e9tudiant je me permets de",
        "start": 2148.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir \u00e0 vos propos",
        "start": 2149.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'afev est de l'engagement \u00e9tudiant",
        "start": 2151.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "depuis trente ans on a mobilis\u00e9 200",
        "start": 2153.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mille \u00e9tudiants et \u00e7a continue",
        "start": 2155.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rihanna 15000 qui font du",
        "start": 2156.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mentorat qui correspond \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 ce",
        "start": 2158.97,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "que vous venez de dire alors j'avais",
        "start": 2160.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'avais eu une r\u00e9flexion une question",
        "start": 2162.86,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "d'abord je voulais insister sur ce que",
        "start": 2164.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "font ces \u00e9tudiants parce que c'est pas",
        "start": 2166.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment toujours visibles ils",
        "start": 2167.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'engagent b\u00e9n\u00e9volement on travaille",
        "start": 2169.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "beaucoup pour qu'il la reconnaissance de",
        "start": 2170.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur engagement dans les cursus donc \u00e7a",
        "start": 2172.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est vraiment extr\u00eamement positif que",
        "start": 2174.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous puissiez le soulever techniquement",
        "start": 2175.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parfois c'est un petit peu difficile",
        "start": 2177.42,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "parce qu'il est l'autonomie des",
        "start": 2178.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s donc chacune fait un petit",
        "start": 2179.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peu sa cuisine mais si on pouvait",
        "start": 2180.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vraiment renforc\u00e9 \u00e7a ce serait",
        "start": 2182.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "extraordinaire et en plus \u00e0 la fevia",
        "start": 2184.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ceci de particulier que les \u00e9tudiants",
        "start": 2186.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "interviennent \u00e0 domicile donc toute",
        "start": 2187.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette aide \u00e0 la parentalit\u00e9 que vous",
        "start": 2189.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure et bien en",
        "start": 2191.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait les \u00e9tudiants le font parce qu'il",
        "start": 2193.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parle de l'\u00e9cole il rassure les parents",
        "start": 2194.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et explique ce qui se passe sur les",
        "start": 2196.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux donc je pense qu'on a l\u00e0",
        "start": 2198.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un une fa\u00e7on un peu informel de faire du",
        "start": 2199.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la parentalit\u00e9 qu'il faut",
        "start": 2202.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'il faut d\u00e9ployer donc ma question",
        "start": 2203.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "porte sur la continuit\u00e9 des politiques",
        "start": 2205.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatives",
        "start": 2207.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya un \u00e9lan tr\u00e8s fort sur",
        "start": 2208.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la question du mentorat pas seulement \u00e0",
        "start": 2210.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la f\u00e8ve mais il y \u00e0 des associations qui",
        "start": 2212.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "se sont constitu\u00e9es une soixantaine dans",
        "start": 2214.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un collectif est on est on est en train",
        "start": 2216.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ployer cette politique qui est un",
        "start": 2219.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9cole puisque c'est pas",
        "start": 2220.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cole mais qui vraiment a prouv\u00e9",
        "start": 2222.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "son succ\u00e8s ma question est la suivante",
        "start": 2224.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 leur parler des",
        "start": 2226.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9s dans dans les politiques",
        "start": 2227.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatives c'est tr\u00e8s important parfois",
        "start": 2229.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on a vu en passant d'un an d'une",
        "start": 2231.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mandature \u00e0 une autre qui ont",
        "start": 2233.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9construit un peu volontiers pour",
        "start": 2234.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "imprimer sa patte or l'\u00e9cole a besoin de",
        "start": 2236.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 \u00e9ducative notamment quand \u00e7a",
        "start": 2239.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "marche est-ce que vous pr\u00e9sidente vous",
        "start": 2240.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seriez pr\u00eate \u00e0 continuer par exemple \u00e0",
        "start": 2242.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soutenir ce d\u00e9ploiement du mentorat qui",
        "start": 2244.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en france en europe et dans le monde",
        "start": 2248.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prouve son efficacit\u00e9 pour justement que",
        "start": 2249.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on qu'on ne s'arr\u00eate pas parce que",
        "start": 2252.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelque chose a \u00e9t\u00e9 impuls\u00e9 sous une",
        "start": 2254.46,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente mandature merci",
        "start": 2256.65,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "absolument absolument",
        "start": 2260.12,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "comme j'ai dit que sur les territoires",
        "start": 2263.54,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ruraux un euro investi dans les dents l\u00e0",
        "start": 2265.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "territoire politique de la ville se",
        "start": 2268.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "traduirait par un euro d'investissement",
        "start": 2269.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les territoires ruraux je veux",
        "start": 2271.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi que le mentorat puissent \u00eatre",
        "start": 2274.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
        "start": 2275.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lorsque les familles ont vraiment besoin",
        "start": 2277.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de soutien scolaire et donc je pense",
        "start": 2279.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'on mette des budgets pour",
        "start": 2282.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e9mun\u00e9rer et r\u00e9mun\u00e9rer le",
        "start": 2283.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soutien scolaire et \u00e7a c'est tr\u00e8s",
        "start": 2285.66,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "important pour moi je pense que il ya",
        "start": 2287.73,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "une troisi\u00e8me in\u00e9galit\u00e9s dans l'\u00e9cole",
        "start": 2290.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 d'une \u00e9galit\u00e9 sur acc\u00e8s aux",
        "start": 2292.289,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fondamentaux pas acc\u00e8s aux fondamentaux",
        "start": 2294.21,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9galit\u00e9 le d\u00e9lit d'initi\u00e9 des",
        "start": 2295.92,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "familles sur l'orientation mais le",
        "start": 2298.019,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me a troisi\u00e8me in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 2299.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9galit\u00e9 par l'argent et \u00e7a on n'en",
        "start": 2301.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parle pas on dit que l'\u00e9cole de la",
        "start": 2303.809,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est gratuite mais non l'\u00e9cole",
        "start": 2305.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique est pas gratuite ya des",
        "start": 2307.769,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "parents qui ont les moyens de payer des",
        "start": 2308.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "petits cours et les parents qui n'ont",
        "start": 2310.41,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "pas les moyens et donc cette question du",
        "start": 2311.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soutien scolaire elle doit devenir cl\u00e9",
        "start": 2313.589,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et si on va vers cette r\u00e9serve \u00e9ducative",
        "start": 2315.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nationale si on va vers cette notion de",
        "start": 2318.809,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de faire du soutien scolaire vraiment",
        "start": 2320.97,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "une offre de services publics",
        "start": 2323.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires dans l'\u00e9cole alors \u00e7a",
        "start": 2325.529,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veut dire qu' il faudra aussi r\u00e9mun\u00e9rer",
        "start": 2327.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un certain nombre de personnes qui",
        "start": 2329.339,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "feront le soutien alors il faut qu'ils",
        "start": 2332.13,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "aient du b\u00e9n\u00e9volat pour les \u00e9tudiants",
        "start": 2333.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants ils sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s dans",
        "start": 2336.109,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "une certaine mesure puisque puisque ils",
        "start": 2338.13,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ont si c'est dans leur cursus \u00e7a veut",
        "start": 2340.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "dire qu'ils ont un cr\u00e9dit \u00e0 la fin et",
        "start": 2342.809,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "moi ce qui me frappe c'est que la",
        "start": 2344.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plupart des \u00e9coles grandes ou petites",
        "start": 2346.2,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "m ddd des cr\u00e9dits sur l'engagement et",
        "start": 2348.9,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "c'est moins le cas \u00e0 l'universit\u00e9 je",
        "start": 2353.94,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut vraiment convaincre je",
        "start": 2356.069,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vais aller en parler au pr\u00e9sident",
        "start": 2357.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'universit\u00e9 que je vois bient\u00f4t c'est",
        "start": 2358.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vrai que je veux l'autonomie plus plus",
        "start": 2360.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour les universit\u00e9s je veux l'\u00e9tape de",
        "start": 2362.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'autonomie universitaire aussi dans mon",
        "start": 2364.049,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mandat mais j'irai voir les pr\u00e9sidents",
        "start": 2365.64,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dis merci et je leur dirais que c'est",
        "start": 2367.349,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important que les jeunes soient",
        "start": 2369.119,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "engag\u00e9es et que le soutien scolaire",
        "start": 2370.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est l'une de leurs premi\u00e8res missions",
        "start": 2372.119,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "il ya le soutien scolaire il ya l'aide",
        "start": 2373.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'aide \u00e0 nos a\u00een\u00e9s et le soutien",
        "start": 2375.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "scolaire le sculpteur scolaire \u00e0 mon",
        "start": 2377.549,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "avis une grande cause et si les",
        "start": 2379.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants s'y engage pas personne ne le",
        "start": 2380.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fera \u00e0 leur place c'est eux qui doivent",
        "start": 2382.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "transmettre en plus c'est tr\u00e8s important",
        "start": 2384.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9tudiants ils ont aussi eu",
        "start": 2386.25,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "un effet comment dire",
        "start": 2387.48,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "exemplarit\u00e9 figure d'exemplarit\u00e9 quand",
        "start": 2390.41,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "un \u00e9tudiant revient dans son lyc\u00e9e pour",
        "start": 2393.539,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "pour aider pour raconter son parcours \u00e7a",
        "start": 2395.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "change tout et moi je suis s\u00fbr que quand",
        "start": 2399.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "aux pannes reviendra dans son dans son",
        "start": 2401.4,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge",
        "start": 2403.619,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bah \u00e7a changera tout pour les jeunes il",
        "start": 2404.509,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "expliquera que le lyc\u00e9e professionnel",
        "start": 2407.759,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "quand on trouve sa voie c'est une voie",
        "start": 2409.019,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de r\u00e9ussite mais qu'il faut pas y aller",
        "start": 2411.18,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "par d\u00e9faut dans une fili\u00e8re qu'on n'a",
        "start": 2413.039,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "pas choisi et donc il racontera il",
        "start": 2415.259,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "racontera son parcours donc je crois",
        "start": 2417.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup \u00e0 la au partenariat",
        "start": 2419.24,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "entre \u00e9tudiants et et \u00e9coles",
        "start": 2422.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 la question de",
        "start": 2426.37,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "l'autonomie des \u00e9tablissements et des",
        "start": 2428.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "divers degr\u00e9s possible et beaucoup de",
        "start": 2429.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "questions notamment d'anne coffinier de",
        "start": 2430.94,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "la fondation cuirasse",
        "start": 2432.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "merci donc je dirige la fondation",
        "start": 2434.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "queiroz pour l'innovation \u00e9ducative et",
        "start": 2437.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je voulais en particulier de rebondir ce",
        "start": 2439.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que vous aviez dit sur l'autonomie parce",
        "start": 2441.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que il ya bien un secteur qui ne peut",
        "start": 2444.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas se tenir \u00e0 l'\u00e9cart de l'innovation",
        "start": 2445.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9ducation et dont il ya besoin",
        "start": 2447.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er et il ya besoin aussi de",
        "start": 2450.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "diversifier et c'est pas le fort de",
        "start": 2452.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale de g\u00e9rer la",
        "start": 2454.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 et vous le savez tr\u00e8s bien",
        "start": 2456.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc est ce que vous pr\u00e9voyez de faire",
        "start": 2458.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour pouvoir faciliter de l'innovation",
        "start": 2460.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ce sujet je vais vous donner une",
        "start": 2462.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "piste qui existe dans plusieurs pays",
        "start": 2465.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "notamment aux \u00e9tats unis c'est celui des",
        "start": 2466.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9coles publiques sp\u00e9cialis\u00e9es donc",
        "start": 2468.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "suspect sheila schools marc glotz cool",
        "start": 2471.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si vous voulez vous vous rapprochez",
        "start": 2473.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t des charts cause c'est",
        "start": 2475.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant ce que sont des \u00e9coles",
        "start": 2477.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gratuites mais donc sur concours avec",
        "start": 2478.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une sp\u00e9cialisation forte donc \u00e7a permet",
        "start": 2481.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er de garder cette m\u00e9ritocratie",
        "start": 2484.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette ouverture le caract\u00e8re public mais",
        "start": 2486.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec une cape laquelle niveau plus loin",
        "start": 2488.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel niveau alors que sont les pisse",
        "start": 2490.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et 11 ans 15 ans c'est coll\u00e8ge-lyc\u00e9e",
        "start": 2492.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 du volet s\u00e9lectif c'est un peu",
        "start": 2495.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "entre les deux et \u00e7a je pense que c'est",
        "start": 2498.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant public public gratuit",
        "start": 2499.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gratuit par exemple vous avez la",
        "start": 2502.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "brooklyn qui est une grande institution",
        "start": 2504.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ultra connus qui est tr\u00e8s tr\u00e8s forte",
        "start": 2505.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour tout ce qui est scientifique vous",
        "start": 2508.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avez s\u00fbrement d'autres pays qui ont rien",
        "start": 2510.59,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir c'est une tradition notamment",
        "start": 2511.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique est existe toujours en russie",
        "start": 2513.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui font des \u00e9lites aussi dit \u00e7a peut",
        "start": 2515.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eatre en art \u00e7a peut \u00eatre en",
        "start": 2517.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "entrepreneuriat \u00e7a peut \u00eatre en plein de",
        "start": 2518.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "domaines mais \u00e7a je pense que la france",
        "start": 2520.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est en retard l\u00e0 dessus les jeunes sont",
        "start": 2521.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s m\u00fbrs tr\u00e8s t\u00f4t sur certains aspects",
        "start": 2524.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et ils ont besoin d'initiatives de sens",
        "start": 2526.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de l'initiative et un des grands drames",
        "start": 2528.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me fran\u00e7ais c'est que de la",
        "start": 2530.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "maternelle au bac vous n'avez pas plus",
        "start": 2533.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'autonomie pas plus de capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2535.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prendre des initiatives et \u00e0 g\u00e9rer des",
        "start": 2538.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "choses et notamment vous n'avez aucun",
        "start": 2539.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sens de l'entrepreneuriat de la gestion",
        "start": 2541.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "projet rien de tel qu'ils soient",
        "start": 2543.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "valoris\u00e9s donc il me semble que dans le",
        "start": 2545.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cas de ces \u00e9tablissements autonomes",
        "start": 2548.21,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "auquel vous pensez",
        "start": 2549.29,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "il ya des choses \u00e0 faire sur ce domaine",
        "start": 2550.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et puis aussi il faut valoriser la",
        "start": 2551.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de nouvelles \u00e9coles dans le",
        "start": 2554.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droit actuel fran\u00e7ais \u00e7a s'appelle les",
        "start": 2556.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9coles priv\u00e9es hors contrat tout",
        "start": 2557.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'on peut pas avoir un",
        "start": 2559.59,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "contrat tout de suite c'est une chose",
        "start": 2560.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qui pourrait changer on prendre un",
        "start": 2562.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contrat \u00e0 d'exp\u00e9rimenter mais au bout de",
        "start": 2563.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cinq ans on fait le point \u00e7a marche on",
        "start": 2565.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 financer \u00e7a marche pas en",
        "start": 2567.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ferme voil\u00e0 en tout cas il faut pouvoir",
        "start": 2568.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er parce qu'il faut innover et il",
        "start": 2571.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut pouvoir sp\u00e9cialis\u00e9 parce qu'on a",
        "start": 2573.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "besoin diversit\u00e9 et les enfants",
        "start": 2575.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "respirent pas tous au m\u00eame chose je",
        "start": 2577.02,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "crois que c'est des pistes importantes",
        "start": 2578.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour alors il faut effectivement",
        "start": 2579.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vraiment qu'on ouvre toutes les \u00e9pices",
        "start": 2581.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et qu'on accepte qu'on accepte",
        "start": 2584.31,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "effectivement d'exp\u00e9rimenter des choses",
        "start": 2586.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi moi j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9 le gg fait",
        "start": 2587.69,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "un peu sous le m\u00eame format il ya",
        "start": 2590.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quelques jours une r\u00e9union avec des",
        "start": 2592.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "startups du num\u00e9rique il y en a une qui",
        "start": 2593.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est venu me voir et qui m'a dit \u00e9coutez",
        "start": 2596.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je d\u00e9veloppe des logiciels qui sont",
        "start": 2598.47,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "extraordinaires d'apprentissage",
        "start": 2600.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui marche super bien",
        "start": 2601.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils sont fond\u00e9s sur des m\u00e9thodes",
        "start": 2603.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "neurologiques de fonctionnement du",
        "start": 2606.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "cerveau des enfants il me dit on",
        "start": 2608.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'arrache mon logiciel dans les \u00e9coles",
        "start": 2611.01,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es je n'arrive pas \u00e0 en vendre un",
        "start": 2613.35,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 l'\u00e9ducation nationale et il m'a",
        "start": 2617.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dit mais c'est terrible parce que \u00e7a",
        "start": 2620.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "veut dire que je suis en plus il \u00e9tait",
        "start": 2622.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s scandalis\u00e9 id\u00e9es moi je suis",
        "start": 2624.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "un enfant de la m\u00e9ritocratie je veux",
        "start": 2627.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donner je veux je veux que momon",
        "start": 2629.28,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "innovation servent je vais voir les",
        "start": 2632.22,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res et je suis en train de",
        "start": 2635.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "creuser les in\u00e9galit\u00e9s parce que dans",
        "start": 2638.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles publiques dans les \u00e9coles",
        "start": 2639.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "publiques qui auront pas acc\u00e8s dans les",
        "start": 2641.46,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9coles priv\u00e9es ils vont y avoir acc\u00e8s et",
        "start": 2642.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc ils vont pouvoir utiliser mon amour",
        "start": 2643.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mon logiciel d'apprentissage de la",
        "start": 2645.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "lecture et des maths et ils peuvent pas",
        "start": 2646.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ils l'auront pas dans les \u00e9coles",
        "start": 2648.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "publiques et donc il \u00e9tait vraiment",
        "start": 2649.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "scandalis\u00e9 et je lui ai racont\u00e9 une",
        "start": 2651.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "histoire qui est une histoire que j'ai",
        "start": 2653.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu c'est que pour apprendre les",
        "start": 2654.63,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "langues",
        "start": 2656.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore une \u00e9norme in\u00e9galit\u00e9s entre",
        "start": 2657.38,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "les parents qui peuvent envoyer leurs",
        "start": 2659.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 l'\u00e9tranger les parents qui",
        "start": 2661.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peuvent pas et donc moi j'ai voulu dans",
        "start": 2662.37,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion met sur les surtout l'essai",
        "start": 2665.67,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "les ordinateurs des enfants et les",
        "start": 2669.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "smartphones des parents une application",
        "start": 2672.38,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qui s'appelle qui ose qui est en",
        "start": 2674.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "effet par une start-up english attack",
        "start": 2676.78,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "qui permet de l'adaptative learning non",
        "start": 2679.64,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c'est pas du bon fran\u00e7ais qui permet de",
        "start": 2682.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'enseignement adaptatif en fonction de",
        "start": 2684.31,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "votre niveau de langues et sous la forme",
        "start": 2686.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de jeu mais c'est compl\u00e8tement",
        "start": 2688.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique et on part du niveau",
        "start": 2691.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9butant on va jusqu'au niveau \u00e9tudes \u00e0",
        "start": 2693.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger et \u00e7a permet de passer tous",
        "start": 2695.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les examens du british council du que te",
        "start": 2697.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "institute je ne sais pas quelle est",
        "start": 2699.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent espagnol enfin bon l\u00e0 et",
        "start": 2701.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc on a mis en place un laboratoire de",
        "start": 2704.24,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "langues embarqu\u00e9 pour tous",
        "start": 2706.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour tous les petits franciliens alors",
        "start": 2708.64,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on se heurte \u00e0 l'ubuesque",
        "start": 2711.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation fran\u00e7aise c'est qu'en",
        "start": 2713.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tant que r\u00e9gion j'ai le droit de mettre",
        "start": 2715.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette application gratuite uniquement \u00e0",
        "start": 2716.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la disposition de mes administr\u00e9s pas de",
        "start": 2718.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais juste de mes",
        "start": 2721.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "administr\u00e9s tr\u00e8s bien vous devez \u00eatre",
        "start": 2722.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9sident en ile de france et pour la",
        "start": 2724.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9charger on v\u00e9rifie votre adresse ip",
        "start": 2725.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates ailleurs que dans la r\u00e9gion",
        "start": 2727.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous y avez pas le droit manable \u00e0 la",
        "start": 2730.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "normande monsieur le basque on n'a pas",
        "start": 2731.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le voit donc j'ai fait \u00e7a mais ce qui",
        "start": 2734.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "est int\u00e9ressant pourquoi je finis c'est",
        "start": 2736.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment je l'ait pas fait avec",
        "start": 2738.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale parce que si je",
        "start": 2740.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'avais fait avec l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 2742.46,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il serait jamais sortie on m'aurait",
        "start": 2743.9,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 qu'il fallait contr\u00f4ler qu'il",
        "start": 2746.119,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "fallait une commission qu'il fallait un",
        "start": 2747.859,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ceci qu'il fallait cela donc je leur ai",
        "start": 2748.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jamais fait donc en fait les",
        "start": 2750.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales aujourd'hui sont",
        "start": 2752.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus innovantes en mati\u00e8re \u00e9ducative que",
        "start": 2753.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale elle m\u00eame parce",
        "start": 2756.38,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9ducation nationale est",
        "start": 2757.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement ligot\u00e9 par toutes les",
        "start": 2758.869,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "commissions toutes les r\u00e9glementations",
        "start": 2761.869,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "toutes les proc\u00e9dures d'homologation des",
        "start": 2763.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "outils p\u00e9dagogiques donc il faut et \u00e7a",
        "start": 2765.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a va avec l'autonomie dont je parlais",
        "start": 2768.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es il faut que",
        "start": 2770.48,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "chaque",
        "start": 2772.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "proviseur chaque principal puisse avoir",
        "start": 2772.9,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "une vraie autonomie avec l'\u00e9quipe",
        "start": 2775.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique 2 d'acheter des nouvelles",
        "start": 2777.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des nouveaux outils d'innover de 2 voil\u00e0",
        "start": 2779.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est vraiment crucial alors j'en",
        "start": 2782.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 votre proposition alors qu'",
        "start": 2784.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle est tr\u00e8s tr\u00e8s in\u00e9gaux iconoclaste",
        "start": 2786.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9coles s\u00e9lectives des",
        "start": 2788.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9coles s\u00e9lectives public je dois avouer",
        "start": 2791.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que pour moi je je je j'ai un peu de",
        "start": 2793.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9ticence \u00e0 m'engager je vais vous dire",
        "start": 2796.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est parce que j'ai peur que",
        "start": 2798.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du coup si fun tous les meilleurs \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 2799.43,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pour les mettre dans ces \u00e9coles vous",
        "start": 2803.06,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "allez me r\u00e9pondre on laisse iphone d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2805.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle l'enseignement priv\u00e9 bon",
        "start": 2807.119,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas compl\u00e8tement tort vous",
        "start": 2809.48,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "n'avez pas compl\u00e8tement tort et moi je",
        "start": 2811.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne me r\u00e9signe pas \u00e0 voir un pays dans",
        "start": 2813.359,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "lequel quand on a des classements des",
        "start": 2816.0,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "meilleurs lyc\u00e9es de france ou des",
        "start": 2817.47,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "classements des meilleurs coll\u00e8ges de",
        "start": 2818.55,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "france o\u00f9 les classements des meilleures",
        "start": 2819.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pas de france et bien il y en a",
        "start": 2820.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "combien 80 90 % qui sont priv\u00e9es et",
        "start": 2823.29,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "personne ne se l\u00e8ve pour dire que c'est",
        "start": 2826.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un scandale personne ne se l\u00e8ve vers ce",
        "start": 2828.599,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mois on est r\u00e9sign\u00e9 \u00e0 cette situation et",
        "start": 2831.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les classements sorte personne ne le",
        "start": 2833.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait la r\u00e9volution en disant mais on",
        "start": 2836.28,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "veut on veut l'\u00e9cole publique on veut",
        "start": 2838.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole publique au premier rang bon",
        "start": 2840.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "donc pour l'instant je suis encore assez",
        "start": 2842.069,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitante mais comme je suis ouverte et",
        "start": 2844.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que je suis pour la libert\u00e9 ce que",
        "start": 2847.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'entends dans votre projet j'entends un",
        "start": 2849.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9sir d'exp\u00e9rimentation de choses",
        "start": 2852.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouvelles donc pourquoi pas essayer d'en",
        "start": 2854.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire une \u00e0 un endroit qui est",
        "start": 2857.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9es qui a",
        "start": 2859.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement des difficult\u00e9s et",
        "start": 2860.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "justement allez prouver avec un projet",
        "start": 2862.41,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pas plus que \u00e7a marche moi je veux qu'on",
        "start": 2865.5,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "devienne une soci\u00e9t\u00e9 de l'innovation",
        "start": 2869.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui une france de la",
        "start": 2871.71,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caution excessive il vaut mieux",
        "start": 2873.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prendre toutes les pr\u00e9cautions pour ne",
        "start": 2875.819,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "pas faire que de prendre un risque pour",
        "start": 2877.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "faire et bien moi je vous dis c'est pas",
        "start": 2881.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ma conception de la france donc moi je",
        "start": 2882.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suis pr\u00eate \u00e0 ce qu'on fasse des",
        "start": 2885.03,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "prototypes des prototypes et conteste et",
        "start": 2886.65,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de faire effectivement le",
        "start": 2890.609,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "principe actuel c'est-\u00e0-dire une \u00e9cole",
        "start": 2893.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hors contrat pendant cinq ans qui se",
        "start": 2895.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouille comme elle peut avec les",
        "start": 2897.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moyens du bord et au bout de cinq ans on",
        "start": 2899.339,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'a labellise je propose qu'on fasse",
        "start": 2901.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'invers\u00e9 qu'on fasse un projet",
        "start": 2903.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rimentation effectivement on",
        "start": 2905.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimente qui si \u00e7a marche on poursuit",
        "start": 2906.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus intelligent et c'est",
        "start": 2909.27,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "beaucoup plus constructif",
        "start": 2911.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parmi tous les acteurs \u00e9videmment il ya",
        "start": 2914.03,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "des lecteurs sont celles qui sont les",
        "start": 2916.05,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "familles",
        "start": 2917.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on a le plusieurs organisations qui sont",
        "start": 2918.39,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notamment la paie peut-\u00eatre",
        "start": 2920.46,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "une question mais je pr\u00e9cise pour madame",
        "start": 2922.579,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "que mon \u00e9cole 100% innovante elle n'est",
        "start": 2926.13,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pas s\u00e9lective",
        "start": 2928.44,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que je pense que je reste",
        "start": 2929.72,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 qu'on a plein de d'enfants dont",
        "start": 2934.109,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "on ne r\u00e9v\u00e8le pas le talent aujourd'hui",
        "start": 2936.359,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est que si on les mettait dans des",
        "start": 2937.5,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "conditions d'encadrement",
        "start": 2939.809,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "un peu plus un peu plus construite avec",
        "start": 2941.359,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "un niveau d'exigence et d'innovations",
        "start": 2945.21,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogiques suppl\u00e9mentaires dont l\u00e9on",
        "start": 2947.67,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les r\u00e9v\u00e8lerait c'est pour \u00e7a que je je",
        "start": 2949.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crains la s\u00e9lection etc sant\u00e9 parce que",
        "start": 2951.839,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'ai peur que cette s\u00e9lection ils sont",
        "start": 2954.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "elles soient reproductrices alors non",
        "start": 2955.14,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment reproductrices social mais",
        "start": 2957.45,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "de parents qui sont d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement",
        "start": 2960.329,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "construit extr\u00eamement investi dans",
        "start": 2962.069,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation de leurs enfants il y en a",
        "start": 2963.75,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dans les milieux populaires comme dans",
        "start": 2964.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'est dans l'est dans la classe moyenne",
        "start": 2967.019,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et que du coup il ya un biais et que ce",
        "start": 2968.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soit d\u00e9j\u00e0 les enfants les plus encadr\u00e9es",
        "start": 2971.039,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "les plus prot\u00e9g\u00e9s les plus motiv\u00e9s qui",
        "start": 2972.69,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "arrive et que ceux qui ont un",
        "start": 2975.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "environnement familial j'allais dire",
        "start": 2977.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "beaucoup moins engag\u00e9s sur ces questions",
        "start": 2979.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pour des tas de raisons peut n'en",
        "start": 2981.63,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient pas et moi je veux vraiment",
        "start": 2983.43,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "que ce soit le talent de l'enfant",
        "start": 2984.869,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 vous l'avez d\u00e9veloppement deux",
        "start": 3001.68,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sorties non",
        "start": 3003.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors il ya aussi n'est qu'un mod\u00e8le que",
        "start": 3007.17,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "je suis en train d'essayer de promouvoir",
        "start": 3009.55,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion qui est le mod\u00e8le de",
        "start": 3010.569,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de production",
        "start": 3011.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et qu'il a se fait alors c'est vraiment",
        "start": 3013.17,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "de l'enseignement professionnel mais un",
        "start": 3016.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "peu nouveau genre mais aussi tr\u00e8s",
        "start": 3017.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "innovant et qui l'\u00e9cole de production",
        "start": 3019.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est avec des entreprises qui qui",
        "start": 3021.67,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "viennent coach est vraiment le les",
        "start": 3024.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jeunes dans le cadre de leur",
        "start": 3027.73,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "apprentissage",
        "start": 3029.05,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "mais alors ces \u00e9coles de production",
        "start": 3029.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "elles sont int\u00e9ressantes parce qu'en",
        "start": 3031.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus c'est pas une question de niveau \u00e0",
        "start": 3032.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire que on peut prendre les gamins \u00e0 16",
        "start": 3034.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ans peut les prendre \u00e0 18 ans m\u00eame les",
        "start": 3036.16,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "prendre \u00e0 20 ans s'ils sont en \u00e9chec",
        "start": 3037.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "universitaire ou en \u00e9chec tout court en",
        "start": 3039.93,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e9chec 2-2 d'orientation de les ramener",
        "start": 3042.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et on peut ramener m\u00eame des jeunes qui",
        "start": 3045.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ont des commenc\u00e9 des dipl\u00f4mes",
        "start": 3047.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "universitaires qui se sont compl\u00e8tement",
        "start": 3049.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fourvoy\u00e9s qu'on ram\u00e8ne vers des voies",
        "start": 3050.68,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "professionnelles",
        "start": 3052.839,
        "duration": 2.151
    },
    {
        "text": "on avait une question justement sur le",
        "start": 3063.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "niveau des math\u00e9matiques est-ce que",
        "start": 3066.46,
        "duration": 6.889
    },
    {
        "text": "non je",
        "start": 3070.02,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ne vois pas cela parle",
        "start": 3073.44,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "oui bonjour marie pourtant les",
        "start": 3077.31,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques sont un immense sujet les",
        "start": 3079.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "amis un oui je ne voyais pas l'avoir",
        "start": 3080.95,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "j'adore les math\u00e9matiques",
        "start": 3083.17,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "je voulais rebondir je suis la",
        "start": 3086.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fondatrice d'unicit\u00e9 qui a inspir\u00e9 le",
        "start": 3087.849,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "lancement du service civique et je",
        "start": 3089.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voulais rebondir sur le t\u00e9moignage de",
        "start": 3091.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ousmane et puis aussi sur un certain",
        "start": 3092.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nombre de propos que vous avez tenus sur",
        "start": 3095.17,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le fait qu'il faut exp\u00e9rimenter la mois",
        "start": 3096.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour avoir v\u00e9cu depuis 25 ans les le\u00e7ons",
        "start": 3097.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tirer de \u00e7a je pense que il ya aussi des",
        "start": 3100.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentations r\u00e9ussies et que savoir",
        "start": 3102.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "investir dans la g\u00e9n\u00e9ralisation de ce",
        "start": 3104.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui marche oui et en l'occurrence pour",
        "start": 3106.27,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "moi le t\u00e9moignage d'ousmane montrent que",
        "start": 3109.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation c'est aussi savoir faire des",
        "start": 3111.339,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pas de c\u00f4t\u00e9 ce pour quoi je crois",
        "start": 3113.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "beaucoup par exemple la g\u00e9n\u00e9ralisation",
        "start": 3115.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "du service civique au fait que \u00e7a",
        "start": 3116.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "devrait faire partie de l'\u00e9ducation de",
        "start": 3117.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tous les jeunes certains \u00e0 16 ans parce",
        "start": 3119.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9crochent parce qu'ils ont",
        "start": 3121.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "besoin d' un pas de c\u00f4t\u00e9 pour raccrocher",
        "start": 3122.859,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "et ses sacs avec youthman en fait c'est",
        "start": 3124.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'avoir eu cette chance d'avoir ce bol",
        "start": 3126.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'air une ann\u00e9e se sentir utile et il",
        "start": 3128.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "raccroche vers un bac pro d'autres",
        "start": 3130.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre la majorit\u00e9 apr\u00e8s le bac parce",
        "start": 3132.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on a peu parl\u00e9 d'enseignement",
        "start": 3134.38,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur mais il ya beaucoup d'\u00e9chec et",
        "start": 3135.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'abandon en l1 pourquoi parce que les",
        "start": 3137.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "m\u00f4mes s'inscrivent savent pas ce qu'ils",
        "start": 3139.75,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "veulent faire votre homme et se rendent",
        "start": 3141.25,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "compte qu'ils s'\u00e9taient pas \u00e7a qui",
        "start": 3142.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "voulait faire vous avez parl\u00e9 du nahd",
        "start": 3143.47,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "marque de l'allemagne dans la plupart",
        "start": 3145.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des pays m\u00eames europ\u00e9ens l'ann\u00e9e de",
        "start": 3146.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c\u00e9sure apr\u00e8s le bac et moi pour moi faut",
        "start": 3148.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faire un service vous faire un truc",
        "start": 3150.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "utile \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et en m\u00eame temps",
        "start": 3151.39,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "m\u00fbrir son projet pour choisir vraiment",
        "start": 3153.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une orientation qui n'est pas subi qui",
        "start": 3155.859,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "n'est pas pr\u00e9cipiter donc je crois",
        "start": 3157.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup aussi et troisi\u00e8me volet de ce",
        "start": 3159.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour quoi je crois qu'il faut",
        "start": 3161.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser ce service civique pour en",
        "start": 3162.01,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "faire une \u00e9tape de l'\u00e9ducation c'est que",
        "start": 3164.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation c'est aussi l'\u00e9ducation",
        "start": 3166.359,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "vivre ensemble vous allez parler",
        "start": 3167.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'engagement il faut aussi que l'on",
        "start": 3168.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "apprenne tous \u00e0 \u00eatre acteurs de la",
        "start": 3171.099,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et finalement dire en donne une",
        "start": 3173.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e de sa vie aux autres \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3175.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre acteur \u00e7a me semble \u00eatre",
        "start": 3177.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "essentiel dans un pays qui part en",
        "start": 3178.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "tension et donc l'\u00e9ducation c'est aussi",
        "start": 3181.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation \u00e0 l'engagement a donn\u00e9 une",
        "start": 3183.609,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e pour les autres et apprendre des",
        "start": 3185.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "choses diff\u00e9rentes qu'on n'apprend pas",
        "start": 3187.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sur les bancs de l'\u00e9cole donc je voulais",
        "start": 3188.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savoir ce que vous avez lanc\u00e9 alors moi",
        "start": 3190.48,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "je suis je suis l\u00e0 encore attach\u00e9e elle",
        "start": 3192.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 donc je ne suis pas s\u00fbr qu'il",
        "start": 3195.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faille mettre toute une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 16",
        "start": 3196.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ans ou \u00e0 18 ans dans une logique de",
        "start": 3199.059,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "service civique pour tous parce que je",
        "start": 3203.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pense que d'abord c'est tr\u00e8s tr\u00e8s lourd",
        "start": 3205.72,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement \u00e0 porter et puis \u00e7a",
        "start": 3206.95,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "correspond pas forc\u00e9ment aux aspirations",
        "start": 3209.109,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des jeunes au moment o\u00f9 on va le faire",
        "start": 3210.579,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "en revanche en revanche je pense que",
        "start": 3213.249,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette question de l'engagement elle doit",
        "start": 3216.19,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "commencer d\u00e8s le coll\u00e8ge et des lyc\u00e9es",
        "start": 3217.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je pense que \u00e7a doit \u00eatre inscrit",
        "start": 3219.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dans nos dans nos programmes",
        "start": 3221.559,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogiques c'est-\u00e0-dire qu'il faut que",
        "start": 3223.15,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les jeunes s'engagent \u00e7a va les rendre",
        "start": 3224.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "meilleurs \u00e7a va les rendre ils ont envie",
        "start": 3226.869,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'engager ils cherchent des causes tous",
        "start": 3229.18,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "nos jeunes donc si on arrive \u00e0 mettre \u00e7a",
        "start": 3230.859,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vraiment dans le cadre p\u00e9dagogique en",
        "start": 3233.259,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dix ans maintenant on va vous proposer",
        "start": 3235.509,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de l'engagement d\u00e8s le coll\u00e8ge de rendre",
        "start": 3237.069,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "des services de alors \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 3240.4,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e7a peut \u00eatre humanitaire \u00e7a",
        "start": 3242.89,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre scolaire etc on va on va vous",
        "start": 3245.079,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "jumel\u00e9es nous on a fait un tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 3247.509,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "beau logiciel de jumelage pour entre les",
        "start": 3249.43,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves de terminale et les \u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 3252.789,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "seconde voil\u00e0 chaque terminal ayant un",
        "start": 3254.259,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve de seconde sous sa supervision et",
        "start": 3256.66,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de faire du soutien scolaire",
        "start": 3259.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "gratuit par par internet le soir de",
        "start": 3260.769,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "social de l'aide aux devoirs typiquement",
        "start": 3264.19,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a co\u00fbte rien c'est extr\u00eamement",
        "start": 3266.14,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 mettre en oeuvre le logiciel",
        "start": 3268.719,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sait co\u00fbte quasiment rien et au moment",
        "start": 3270.249,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du coc vivent \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s utile",
        "start": 3272.499,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce qu'on \u00e9tait en distance yale et on",
        "start": 3274.299,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pouvait voil\u00e0 il ya des tas de choses",
        "start": 3276.099,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait faire pour que \u00e7a aille",
        "start": 3277.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mieux et l'engagement des jeunes c'est",
        "start": 3280.779,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vraiment un l\u00e0 aussi un socle tr\u00e8s utile",
        "start": 3282.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour pouvoir permettre d'am\u00e9liorer la",
        "start": 3286.089,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et ils l'ont ils ont envie donc",
        "start": 3288.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut pas avoir peur de le mettre",
        "start": 3290.92,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9t\u00e9 un peu provocatrice j'ai dit",
        "start": 3292.18,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pourquoi pas une \u00e9preuve d'engagement au",
        "start": 3294.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bac alors tout le monde a hurl\u00e9 mais \u00e7a",
        "start": 3295.329,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "voudrait dire quoi juste vous donner",
        "start": 3298.059,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "trente heures dans l'ann\u00e9e c'est ce que",
        "start": 3300.15,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "ces 30 heures est ce que c'est 40 heures",
        "start": 3303.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous donner une heure par semaine une",
        "start": 3304.479,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "heure par semaine aux autres et \u00e7a fait",
        "start": 3306.64,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "parce que le bac c'est un dipl\u00f4me",
        "start": 3309.4,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "national qui montre une personne",
        "start": 3311.529,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te voil\u00e0 un un \u00eatre humain",
        "start": 3313.509,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement une transmission des",
        "start": 3317.52,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "savoirs moi je suis assez favorable \u00e0 ce",
        "start": 3320.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que ces valeurs d'engagement elles se",
        "start": 3322.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandent dans toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3324.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "effectivement qu'on aide puissamment",
        "start": 3325.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tous ceux qui font du bon travail sur le",
        "start": 3328.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tissu associatif mois l\u00e0 aussi mon",
        "start": 3330.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "regret c'est que effectivement d\u00e8s qu'il",
        "start": 3332.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ya des choses bien qu'ils se font elles",
        "start": 3334.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "se font souvent \u00e0 petite \u00e9chelle et on a",
        "start": 3336.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0 faire grandir donc il faut",
        "start": 3338.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on ait deux vis-\u00e0-vis de l'\u00e9conomie",
        "start": 3340.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sociale et solidaire vis-\u00e0-vis du tissu",
        "start": 3341.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "associatif qui a un r\u00f4le \u00e9conomique il",
        "start": 3343.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut qu'on ait la possibilit\u00e9 de le",
        "start": 3346.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire grandir c'est tr\u00e8s important et \u00e7a",
        "start": 3347.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vaut pour vous mais savent aussi par des",
        "start": 3350.14,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "associations comme sport dans la ville",
        "start": 3351.37,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "par exemple",
        "start": 3352.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ou les aides \u00e9tudiantes \u00e9videmment",
        "start": 3353.79,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "qu'ils aient besoin \u00e9tait pr\u00e9sente alors",
        "start": 3356.38,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "une autre question sur l'apprentissage",
        "start": 3359.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "bonjean bien si vous avez \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 vous",
        "start": 3362.25,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et parler d'innovation p\u00e9dagogique vous",
        "start": 3365.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avez parler d'autonomie dans la",
        "start": 3367.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "gouvernance des \u00e9tablissements",
        "start": 3369.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 l'escalier social c'est",
        "start": 3370.44,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait consid\u00e9rer que c'est la",
        "start": 3373.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "carte d'identit\u00e9 d'un centre de",
        "start": 3375.22,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "formation pour apprentis ou d'un",
        "start": 3376.6,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "organisme de formation d'apprentissage",
        "start": 3377.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ou aujourd'hui j'appelle s\u00e9bastien",
        "start": 3379.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "malige repr\u00e9sente le conseil de r\u00e9gion",
        "start": 3381.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nadir ile de france et je suis aussi",
        "start": 3383.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "directeur du cfa stephenson donc je suis",
        "start": 3385.87,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fier d'avoir eu le t\u00e9moignage d'ousmane",
        "start": 3388.96,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et on aura plein de projets pour pour ce",
        "start": 3392.26,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "jeune homme plein de talent",
        "start": 3394.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'apprentissage a v\u00e9cu un grand",
        "start": 3396.81,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "bouleversement une r\u00e9volution depuis",
        "start": 3398.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cinq ans le paysage et la r\u00e9forme a",
        "start": 3400.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9 les codes la r\u00e9glementation",
        "start": 3403.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il ya eu un bond quantitatif on est",
        "start": 3405.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 de pr\u00e8s de 400000 apprentis \u00e0 720",
        "start": 3408.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mille apprentis",
        "start": 3410.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est en l'espace de cinq ann\u00e9es et",
        "start": 3412.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les les directrices et",
        "start": 3414.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "directeurs de cfa que je repr\u00e9sente se",
        "start": 3416.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pose des questions et donc je voulais",
        "start": 3418.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pose \u00e0 travers moi sur la p\u00e9rennit\u00e9",
        "start": 3420.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "quelles vont \u00eatre vos cl\u00e9s pour",
        "start": 3424.18,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser le financement",
        "start": 3425.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de l'apprentissage avec cette nouvelle",
        "start": 3427.2,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme c'est la premi\u00e8re question",
        "start": 3430.51,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "est selon vous est il pertinent enfin",
        "start": 3433.17,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "selon de oui mais est il pertinent de",
        "start": 3437.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser les aides exceptionnelles qui",
        "start": 3439.3,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es aux entreprises pour",
        "start": 3441.91,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "booster cet apprentissage et cette voie",
        "start": 3444.03,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de formation qui concourent aux enjeux",
        "start": 3447.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatifs de la nation alors sur",
        "start": 3449.29,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l'apprentissage",
        "start": 3451.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions sont un peu frustr\u00e9s les",
        "start": 3452.7,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions de france sont un peu frustr\u00e9s",
        "start": 3455.02,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "parce que en fait le rebond de",
        "start": 3456.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'apprentissage il date n'ont pas de",
        "start": 3457.599,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "2000 2020 et l\u00e0 il la r\u00e9forme il date de",
        "start": 3460.21,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "2016 et de l'arriv\u00e9e d'un certain nombre",
        "start": 3464.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sidents de r\u00e9gion qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3466.569,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "extraordinairement dynamique dans dans",
        "start": 3468.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce domaine je pense \u00e0 xavier bertrand je",
        "start": 3471.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 christelle moment c'est je pense",
        "start": 3473.8,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "\u00e0 herv\u00e9 morin je pense aussi \u00e0 laurent",
        "start": 3475.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "wauquiez sans doute aussi les pr\u00e9sidents",
        "start": 3480.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "de gauche parce que parce que d'autres",
        "start": 3481.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ont aussi essay\u00e9 de le faire mais les",
        "start": 3484.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nouveaux c'est l\u00e9 pr\u00e9sident de norrath",
        "start": 3486.069,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "donc nous on sait on s'est vraiment",
        "start": 3487.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup pour engager dans",
        "start": 3489.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette voie et donc on a eu un rebond",
        "start": 3491.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s significatif avant la r\u00e9forme en",
        "start": 3494.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "2020 en ile de france on avait on \u00e9tait",
        "start": 3496.63,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 + 10 % d'apprentis alors",
        "start": 3499.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait en c\u00e9phalo g plat depuis",
        "start": 3501.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vingt ans pourquoi parce que nous",
        "start": 3503.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons effectivement que pour un",
        "start": 3506.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jeune qui ne trouve pas sa voix dans",
        "start": 3508.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et dans et dans l'apprentissage",
        "start": 3511.48,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique le fait d'\u00eatre confront\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 3514.63,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "vie active et la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a valse \u00e0 peu",
        "start": 3518.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le compl\u00e8tement le r\u00e9veiller \u00e7a peut",
        "start": 3520.329,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement le lui redonner envie voil\u00e0",
        "start": 3522.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "envie de travailler donc moi je suis \u00e0",
        "start": 3525.79,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "fond et je continuerai",
        "start": 3528.13,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pour le d\u00e9veloppement de l'apprentissage",
        "start": 3530.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "y compris en lyc\u00e9e professionnel",
        "start": 3531.81,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3536.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9es l'apprentissage du lyc\u00e9e pro",
        "start": 3537.47,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e9videmment aider les",
        "start": 3540.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 prendre des apprentis",
        "start": 3543.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que le vrai sujet aujourd'hui de",
        "start": 3544.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'apprentissage c'est c'est de trouver",
        "start": 3545.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des entreprises volontaires qui soit pas",
        "start": 3547.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "trop lointaine qui soit proche et qu'il",
        "start": 3550.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soit motiv\u00e9 donc oui on poursuivra les",
        "start": 3552.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aides je vais m\u00eame faire mieux je vais",
        "start": 3554.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les je veux que ce soit plus dz je veux",
        "start": 3557.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que ce soit des charges de cotisations",
        "start": 3560.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "patronales pour toutes les entreprises",
        "start": 3562.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de moins de 10 de 10 salari\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0",
        "start": 3563.7,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ce que vraiment on soit vraiment incit\u00e9s",
        "start": 3567.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 prendre des apprentis je pense que le",
        "start": 3570.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compagnonnage c'est quelque chose",
        "start": 3572.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eamement fructueux pour les jeunes",
        "start": 3573.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que sur la formation",
        "start": 3575.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'apprentissage je veux aussi qu'on ait",
        "start": 3577.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une attention tr\u00e8s particuli\u00e8re pour les",
        "start": 3579.39,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "cfa des milieux ruraux",
        "start": 3580.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce qu'on a tendance comme il ya moins",
        "start": 3583.25,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de population allait fermer pour les",
        "start": 3585.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "regrouper en zone urbaine or on a un",
        "start": 3587.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me dont on parle peu pour les",
        "start": 3590.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jeunes qui la question du permis de",
        "start": 3592.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conduire l'employabilit\u00e9 aujourd'hui des",
        "start": 3594.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e7a vient beaucoup de leur",
        "start": 3597.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 conduire sa pose aussi",
        "start": 3599.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le probl\u00e8me de soutien des",
        "start": 3600.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants aux mots parce que les nos",
        "start": 3602.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants ils ont de moins en moins le",
        "start": 3604.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "permis a1 dans les grandes m\u00e9tropoles",
        "start": 3606.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'ils peuvent pas",
        "start": 3607.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment se projeter \u00e0 domicile pour",
        "start": 3609.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aller dans des territoires ruraux donc",
        "start": 3611.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on a on a cette question du permis de",
        "start": 3613.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conduire qui est importante et il faut",
        "start": 3615.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aussi qu'on arrive \u00e0 ce que nos jeunes",
        "start": 3617.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et le permis de conduire de mani\u00e8re un",
        "start": 3619.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "peu plus facile c'est pour \u00e7a que moi je",
        "start": 3621.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pense que r\u00e9ussie faire faire m avec le",
        "start": 3624.15,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "brevet des coll\u00e8ges pouvoir voir offrir",
        "start": 3627.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aux jeunes la possibilit\u00e9 de passer",
        "start": 3631.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leurs codes au coll\u00e8ge pas \u00e9videmment",
        "start": 3632.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec les enseignants qui en selle le col",
        "start": 3635.61,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de mai faire venir faire venir vraiment",
        "start": 3637.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles de conduite dans les coll\u00e8ges",
        "start": 3639.89,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et permettre aux gamins de passer le",
        "start": 3641.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "code le code est tr\u00e8s tr\u00e8s difficile",
        "start": 3643.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous savez qu on \u00e0 98 % de r\u00e9ussite au",
        "start": 3645.06,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "bac on a 50 % de r\u00e9ussite au code",
        "start": 3647.73,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "non mais attendez c'est quand m\u00eame \u00e7a",
        "start": 3651.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ouvre des perspectives quand m\u00eame",
        "start": 3653.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc le sujet le sujet le sujet est",
        "start": 3656.3,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "important et et c'est aussi une question",
        "start": 3659.28,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "de pouvoir donner aux jeunes les m\u00eames",
        "start": 3661.309,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les m\u00eames les m\u00eames possibilit\u00e9s et",
        "start": 3663.289,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "surtout de rejoindre les centres de",
        "start": 3665.239,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "formation d'apprentis qui sont les bons",
        "start": 3666.559,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour eux et qu'ils sont pas forc\u00e9ment",
        "start": 3668.449,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours tr\u00e8s proches parce que l\u00e0 du",
        "start": 3670.219,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coup on n'a pas de sectorisation donc \u00e0",
        "start": 3672.229,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fond sur le d\u00e9veloppement de",
        "start": 3674.449,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'apprentissage et notamment pour les",
        "start": 3675.949,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "entreprises et y compris les tr\u00e8s",
        "start": 3677.569,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "grandes on en parlera aussi \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 3679.369,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bonjour je suis enseignant au lyc\u00e9e",
        "start": 3681.999,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "andr\u00e9 malraux de montereau dans la",
        "start": 3685.249,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire et j'enseigne dans des",
        "start": 3686.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4mes qui sont port\u00e9es par",
        "start": 3689.209,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale mais qui sont",
        "start": 3690.289,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9galement port\u00e9s par le greta ou de ces",
        "start": 3691.939,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "f1 ce sont les m\u00eames enseignants qui",
        "start": 3695.299,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "interviennent dans les deux formations",
        "start": 3697.88,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et quand nous sommes sur des formations",
        "start": 3699.609,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation nationale nous sommes sur",
        "start": 3702.769,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "notre emploi du temps \u00e9ducation",
        "start": 3704.359,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nationale et quand nous intervenons dans",
        "start": 3705.65,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "des formations professionnelles nous",
        "start": 3706.939,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "intervenons sur des heures",
        "start": 3708.589,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires l'apprentissage a",
        "start": 3709.459,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 se d\u00e9velopper c'est une",
        "start": 3711.65,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re qui est magnifique tout le monde",
        "start": 3713.539,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la demande des entreprises l'\u00e9tat les",
        "start": 3715.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants mais nous arrivons \u00e0 un tel",
        "start": 3718.609,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "volume d'heures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 3721.099,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que nous n'arrivons plus \u00e0 faire face",
        "start": 3722.349,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "parce que la fili\u00e8re technique est en",
        "start": 3725.299,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 en termes de nombre de profs",
        "start": 3727.519,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "suite a dit \u00e0 diff\u00e9rentes r\u00e9formes et",
        "start": 3730.939,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a nous met en difficult\u00e9",
        "start": 3733.849,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "autre aspect les \u00e9tudiants demandent de",
        "start": 3735.229,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "plus en plus de l'alternance ce qui fait",
        "start": 3738.41,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que nous avons du mal \u00e0 recruter en",
        "start": 3740.959,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "formation initiale et quand nous n'avons",
        "start": 3742.729,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus suffisamment de formation initiale",
        "start": 3745.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les postes disparaissent les preuves",
        "start": 3746.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "disparaissent \u00e9galement et donc ils ne",
        "start": 3749.179,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peuvent plus faire de la formation en",
        "start": 3751.16,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "apprentissage",
        "start": 3753.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je pense qu'il ya pas grand monde",
        "start": 3754.929,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "qui au courant de cette probl\u00e9matique",
        "start": 3757.099,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est la solution serait que les heures",
        "start": 3758.299,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'apprentissage ronde dans nos emplois",
        "start": 3760.339,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du temps et que nous sommes soit plus de",
        "start": 3762.229,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'heure suppl\u00e9mentaire",
        "start": 3764.239,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il faut qu il ya visiblement une",
        "start": 3765.249,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "aberration administrative total comme",
        "start": 3768.079,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre pays c'est en g\u00e9n\u00e9rer donc",
        "start": 3770.239,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "effectivement on va regarder \u00e7a mais",
        "start": 3772.369,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "si la fili\u00e8re est une fili\u00e8re",
        "start": 3775.32,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'insertion l\u00e0 aussi c'est pareil si on",
        "start": 3777.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l'apprentissage il faut faire tr\u00e8s",
        "start": 3780.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "attention parce que on a tendance \u00e0",
        "start": 3782.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fermer des classes parce qu'il n'a pas",
        "start": 3784.02,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "assez d'\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3785.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais il faut faire attention parce que",
        "start": 3786.14,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet c'est pas le nombre",
        "start": 3788.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves c'est les d\u00e9bouch\u00e9s si la",
        "start": 3789.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "formation est \u00e0 100% de d\u00e9bouch\u00e9s \u00e7a",
        "start": 3792.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veut dire qu'elle est n\u00e9cessaire l\u00e0",
        "start": 3794.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'arrive des ardennes j'\u00e9tais dans les",
        "start": 3796.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ardennes dans les fili\u00e8res industrielles",
        "start": 3797.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ils sont tr\u00e8s inquiets parce que comme",
        "start": 3799.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on g\u00e8re administrativement les fili\u00e8res",
        "start": 3801.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en fait on regarde le nombre d'\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3803.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "inscrits et s'il n'y a pas assez de",
        "start": 3805.98,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9l\u00e8ves inscrits on supprime les",
        "start": 3807.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "postes et on supprime les fili\u00e8res mais",
        "start": 3808.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en fait c'est pas \u00e7a le sujet c est ce",
        "start": 3810.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu il ya de la demande des entreprises",
        "start": 3812.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re pour les jeunes form\u00e9s et si",
        "start": 3813.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous avez 100 % d'insertion",
        "start": 3816.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "professionnelle dans une fili\u00e8re o\u00f9 il",
        "start": 3818.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ya dix \u00e9l\u00e8ves \u00e9videmment la garde et",
        "start": 3819.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous la faire grandir il faut attirer",
        "start": 3821.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus de jeunes dans cette fili\u00e8re mais",
        "start": 3823.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il faut surtout pas la supprimer et on a",
        "start": 3824.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de ce point de vue des gros soucis dans",
        "start": 3826.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res industrielles avec des",
        "start": 3829.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "entrepreneurs qui doit fermer les",
        "start": 3830.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res de formation parce que il ya",
        "start": 3833.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soit disant assez d'\u00e9l\u00e8ves de danse qui",
        "start": 3835.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "est il faut partir des besoins",
        "start": 3837.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et de d\u00e9cr\u00e9ter le crit\u00e8re c'est qu'elle",
        "start": 3839.42,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "est l'insertion professionnelle derri\u00e8re",
        "start": 3843.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la formation et \u00e7a c'est vraiment c'est",
        "start": 3844.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vraiment un c'est vraiment cl\u00e9 moi quand",
        "start": 3846.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais ministre il ya des universit\u00e9s",
        "start": 3848.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il ya dix ans on avait mis l'insertion",
        "start": 3851.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "professionnelle comme mission",
        "start": 3853.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "universitaire \u00e0 la demande des \u00e9tudiants",
        "start": 3854.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eux m\u00eames \u00e0 la demande des syndicats",
        "start": 3857.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui avaient dit mais c'est pas",
        "start": 3858.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "possible on peut pas avoir comme mission",
        "start": 3860.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "uniquement la formation et la recherche",
        "start": 3862.38,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "on a aussi l'insertion professionnelle",
        "start": 3863.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse bonjour je dirige un",
        "start": 3866.84,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8s polyvalent il ces professionnels",
        "start": 3869.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "technologiques et d'enseignement",
        "start": 3870.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur j'ai une question assez simple",
        "start": 3871.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre provocante vos pr\u00e9sidents",
        "start": 3874.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de supprimer vous parcourt sup vos",
        "start": 3876.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente maintenez vos parcours sup",
        "start": 3878.16,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 3879.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'algorithme que nous connaissons voire",
        "start": 3881.75,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0",
        "start": 3885.03,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle qui",
        "start": 3885.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourraient orienter nos jeunes ce qui",
        "start": 3887.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "serait dramatique et que pensez vous de",
        "start": 3889.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce qui se fait au qu\u00e9bec du dipl\u00f4me",
        "start": 3892.8,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaire coll\u00e9giale entre",
        "start": 3894.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'enseignement secondaire et",
        "start": 3896.18,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur qui prendrait",
        "start": 3898.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de la classe de terminale",
        "start": 3899.88,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "de la premi\u00e8re ann\u00e9e universitaire pour",
        "start": 3901.23,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faire une vraie pr\u00e9paration de nos",
        "start": 3903.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "jeunes a l'habitude d'\u00e9tudes merci",
        "start": 3906.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de belles questions alors sur parcours",
        "start": 3909.56,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "sup c'est simple il va falloir",
        "start": 3911.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9liorer moi je ne jette pas avec",
        "start": 3913.859,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'eau du bain \u00e7a fait c'est tellement",
        "start": 3915.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 de construire un logiciel",
        "start": 3917.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'orientation on a commenc\u00e9 avec",
        "start": 3919.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "admission postbac maintenant parcours",
        "start": 3921.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sup je pense qu'il faut il faut le",
        "start": 3922.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "prendre et l'am\u00e9liorer mais il ya un",
        "start": 3924.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vrai sujet l'algorithme comment est il",
        "start": 3926.339,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "construit comment \u00e7a marche donc l\u00e0",
        "start": 3928.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dessus l\u00e0 dessus effectivement les",
        "start": 3930.869,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "parents sont totalement d\u00e9sempar\u00e9",
        "start": 3932.369,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "comprennent pas du tout ce qui se passe",
        "start": 3933.54,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 3934.65,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "j'allais dire ne ne donnons pas je le",
        "start": 3936.32,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "dire de mani\u00e8re cash n'accusons pas",
        "start": 3940.349,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'algorithme des d\u00e9fauts du syst\u00e8me ou",
        "start": 3942.359,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "du manque de courage du syst\u00e8me le vrai",
        "start": 3945.359,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui c'est qu'il faut que",
        "start": 3947.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nos formations d'enseignement sup\u00e9rieur",
        "start": 3949.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et des pr\u00e9requis claire keesey les",
        "start": 3951.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9requis clair qu'ils veulent t'ils",
        "start": 3953.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "recruter et avec quel niveau dans l'eau",
        "start": 3955.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "telle ou telle mati\u00e8re et quelle qualit\u00e9",
        "start": 3959.04,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc c'est \u00e7a l'important il faut",
        "start": 3961.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qu'on se clarifie les pr\u00e9 requis et puis",
        "start": 3964.619,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "il faut que ces pr\u00e9requis soit clarifi\u00e9e",
        "start": 3966.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par rapport aux sp\u00e9cialit\u00e9s du lyc\u00e9e",
        "start": 3968.089,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "parce que le probl\u00e8me qu'on a c'est",
        "start": 3970.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'on a fait la r\u00e9forme du bac donc les",
        "start": 3973.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gamins ont choisi des sp\u00e9cialit\u00e9s et on",
        "start": 3974.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s aper\u00e7oit ensuite que \u00e7a correspond pas",
        "start": 3976.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment aux pr\u00e9requis des formations",
        "start": 3978.0,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qui veulent qui veulent suivre donc il",
        "start": 3979.74,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "faut vraiment faire ce travail",
        "start": 3981.359,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait en pleine phase de d\u00e9but de",
        "start": 3983.15,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme est toujours des rat\u00e9s en d\u00e9but",
        "start": 3985.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de r\u00e9forme ou connais \u00e7a mais l\u00e0 il faut",
        "start": 3987.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vraiment que l'universit\u00e9 ait le courage",
        "start": 3989.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que c'est une question de courage",
        "start": 3991.8,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "de clarifier ces pr\u00e9requis le courage",
        "start": 3992.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aussi de r\u00e9pondre non et motiver les",
        "start": 3995.609,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions de n\u00e9gatives \u00e0 certains sur",
        "start": 3998.04,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "certains sur certains \u00e9l\u00e8ves parce que",
        "start": 4001.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le sujet aussi c'est c'est ne",
        "start": 4002.839,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "n'avoir aucune motivation du refus",
        "start": 4005.21,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "motivation succinte bien s\u00fbr mais \u00e0 un",
        "start": 4007.839,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 faut dire n'a pas les",
        "start": 4010.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pr\u00e9requis n'a pas le niveau scolaire de",
        "start": 4011.81,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "mende et n'a pas la motivation",
        "start": 4014.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire",
        "start": 4016.54,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 moins de marquer sa motivation par",
        "start": 4018.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "son parcours voil\u00e0 il ya des sujets mais",
        "start": 4020.66,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je pense que",
        "start": 4022.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 terme de toute fa\u00e7on on a on ne peut",
        "start": 4023.86,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pas se passer d'un outil qui fasse",
        "start": 4026.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'interface entre le lyc\u00e9e et",
        "start": 4028.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur et moi je suis",
        "start": 4030.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour une orientation s\u00e9lective de toutes",
        "start": 4032.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les fa\u00e7ons donc je l'assum\u00e9 je pense que",
        "start": 4034.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s peuvent dire \u00e0 un jeune",
        "start": 4036.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui n'a pas les pr\u00e9requis pour pour",
        "start": 4039.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir tu ne r\u00e9ussiras pas dans la",
        "start": 4041.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "formation avec avec ton parcours",
        "start": 4043.82,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "scolaire",
        "start": 4046.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il vaut mieux il vaut mieux dire la",
        "start": 4047.77,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 tout de suite que d'emmener un",
        "start": 4050.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jeune dans une voie des ch\u00e8ques de",
        "start": 4051.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ann\u00e9e universitaire et l\u00e0 il",
        "start": 4053.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faut avoir le courage de le dire \u00e7a",
        "start": 4055.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "suppose aussi que on revoit les modes de",
        "start": 4056.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "financement universitaire et que les",
        "start": 4059.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s ne soit plus jamais insister",
        "start": 4061.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 inscrire des jeunes qui n'ont pas le",
        "start": 4063.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "niveau dans certaines fili\u00e8res \u00e7a c'est",
        "start": 4065.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un autre aussi \u00e9norme sujet alors sur la",
        "start": 4067.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question vous poser je ne connaissais",
        "start": 4070.13,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pas cette",
        "start": 4071.27,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "cette exp\u00e9rience qu\u00e9b\u00e9coise",
        "start": 4072.13,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "moi elle me parle un",
        "start": 4075.31,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "anglais",
        "start": 4079.39,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "le c\u00e9gep je vais aller je vais les",
        "start": 4081.67,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "regarder \u00e7a tout de suite puisque vous",
        "start": 4084.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "avez compris que moi je ne m'interdis",
        "start": 4085.61,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "they aucune innovation",
        "start": 4087.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce que j'ai plut\u00f4t en magasin",
        "start": 4089.68,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est la question de savoir",
        "start": 4092.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si on va pas mettre des premi\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 4094.22,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "d'enseignement sup\u00e9rieur dans les lyc\u00e9es",
        "start": 4096.14,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "alors on ya un petit travail qui",
        "start": 4099.67,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 \u00eatre fait par l'\u00e9ducation",
        "start": 4102.02,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "nationale sur le bac + 1",
        "start": 4103.31,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et au del\u00e0 alors il se trouve que c'est",
        "start": 4106.21,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "chez nous \u00e0 montereau en ile-de-france",
        "start": 4109.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que quelle est la premi\u00e8re digital",
        "start": 4111.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "academy c'est \u00e0 dire la premi\u00e8re",
        "start": 4113.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "initiative pour que dans une ville on",
        "start": 4115.31,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "puisse faire du t\u00e9l\u00e9enseignement",
        "start": 4119.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "universitaire de fa\u00e7on \u00e0 ce que les",
        "start": 4123.22,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "jeunes notamment les jeunes alors l\u00e0",
        "start": 4125.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est mon trop c'est parfait c'est \u00e0 la",
        "start": 4126.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fois du rural et du populaire on a les",
        "start": 4128.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "deux mais on est loin de tout et enfin",
        "start": 4130.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s surtout on est loin des",
        "start": 4132.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s et on est et on a aussi des",
        "start": 4134.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques sociales fortes donc le",
        "start": 4136.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sujet \u00e9tait majeure digital acad\u00e9mie",
        "start": 4139.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec je le dis devant le maire de",
        "start": 4142.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "montereau c'est pour \u00e7a que je le montre",
        "start": 4144.2,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ne plaisent pas",
        "start": 4145.1,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "et on a et on a fait ce projet qui a",
        "start": 4147.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'on a nous repris en ile-de-france en",
        "start": 4150.15,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "essayant de le lancer qui a ensuite",
        "start": 4152.71,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat du gouvernement est de",
        "start": 4155.319,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire de l'\u00e9ducation sur le th\u00e8me",
        "start": 4157.839,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "campus connect\u00e9s voil\u00e0 sauf que ces",
        "start": 4159.93,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "campus connect\u00e9s aujourd'hui c'est pas",
        "start": 4163.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un concept totalement aboutie d'abord y",
        "start": 4164.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en a pas assez en france et puis c'est",
        "start": 4166.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas un concept abouti parce que",
        "start": 4169.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce que ce que je voudrais",
        "start": 4170.41,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "faire des plus puissants s'est jumel\u00e9e",
        "start": 4172.78,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 du territoire avec un",
        "start": 4175.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "certain nombre de lyc\u00e9es et que ses",
        "start": 4178.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4mes puis c'est ses premi\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 4181.26,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre accessibles mais qui est",
        "start": 4183.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vraiment un partenariat entre une",
        "start": 4186.04,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 de rattachement et un lyc\u00e9e",
        "start": 4188.05,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on \u00e0 vraiment la fluidifier le bac",
        "start": 4191.319,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "- 3 bac + 3 pourquoi vous connaissez les",
        "start": 4194.5,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "chiffres",
        "start": 4197.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "75 % des bacheliers des villes",
        "start": 4198.66,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "universitaires vont poursuivre leurs",
        "start": 4200.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes seulement 50 % des bacheliers",
        "start": 4202.24,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ruraux 50 % des bacheliers les quartiers",
        "start": 4204.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des villes populaires donc on a besoin",
        "start": 4208.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui bris\u00e9 cette autocensure",
        "start": 4210.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cette autocensure l\u00e9 g\u00e9ographique faut",
        "start": 4212.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas la n\u00e9gliger ans et g\u00e9ographique",
        "start": 4215.35,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "c'est loin",
        "start": 4216.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quand vous \u00eates dans le lot elle",
        "start": 4219.27,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "est \u00e0 toulouse c'est loin quand vous",
        "start": 4221.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00eates dans les ardennes aller \u00e0 reims",
        "start": 4222.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est loin allez g\u00e9ographique elle est",
        "start": 4223.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re parce que l\u00e0 aussi on nous",
        "start": 4226.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dit les \u00e9tudes sont gratuites votre",
        "start": 4228.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'ipe assaidi qu'il faudrait",
        "start": 4230.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'elles le soient plus mais mais on",
        "start": 4232.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nous dit les \u00e9tudes sont gratuites mais",
        "start": 4233.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que la vie dans une",
        "start": 4234.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ville universitaire n'est pas gratuite",
        "start": 4237.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle est au contraire tr\u00e8s cher toutes",
        "start": 4239.26,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les villes universitaires ont connu des",
        "start": 4240.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "boums j'en suis contente \u00e7a veut dire",
        "start": 4241.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que c'est des villes qui se se dynamise",
        "start": 4243.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elles ont connu des booms ces derni\u00e8res",
        "start": 4245.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de prix immobiliers colossal donc",
        "start": 4247.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt de la vie dans une ville",
        "start": 4250.57,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "universitaire est tr\u00e8s cher une",
        "start": 4252.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "anniversaire c'est cher pour les fans",
        "start": 4253.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher donc l'id\u00e9e de est par",
        "start": 4255.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ailleurs comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit la premi\u00e8re",
        "start": 4258.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e universitaire c'est souvent",
        "start": 4260.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9chec parce qu'on n'est pas",
        "start": 4261.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qu'on n'a pas fait savoir parce que",
        "start": 4264.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on a le droit de se tromper moi dans ma",
        "start": 4265.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france on a le droit \u00e0 l'erreur et on a",
        "start": 4267.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'\u00e9chec il faut pas chercher le",
        "start": 4268.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro d\u00e9faut on aura forc\u00e9ment toujours",
        "start": 4271.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des jeunes qui se seront tromp\u00e9s de voie",
        "start": 4272.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui veut qu'on devra r\u00e9orienter",
        "start": 4274.93,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "mais le sujet c'est comment briser cette",
        "start": 4276.85,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "autocensure des jeunes dans les",
        "start": 4279.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoires ruraux dans les milieux",
        "start": 4281.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "populaires et je pense que dans nos",
        "start": 4282.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es notamment dans les territoires",
        "start": 4284.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ruraux o\u00f9 la place mais aussi dans",
        "start": 4286.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "certains quartiers populaires \u00e7a doit",
        "start": 4289.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 le faire en lien",
        "start": 4291.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec les collectivit\u00e9s locales c'est de",
        "start": 4293.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mettre des des vrais des vraies",
        "start": 4295.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res ann\u00e9es universitaires dans",
        "start": 4298.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'iss est alors all\u00e9e du",
        "start": 4299.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9enseignement avec la possibilit\u00e9",
        "start": 4301.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aussi d'avoir des professeurs qui",
        "start": 4303.51,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "viennent de temps en temps et avec un",
        "start": 4304.68,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "encadrement",
        "start": 4306.15,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "par les universit\u00e9s par les lyc\u00e9es",
        "start": 4308.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "merci bonjour madame p\u00e9cresse ont pas",
        "start": 4313.62,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "seulement des bts \u00e9videmment",
        "start": 4316.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse merci \u00e0 votre",
        "start": 4319.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "collaborateur de m'avoir donn\u00e9 le micro",
        "start": 4321.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je m'appelle bruno bensa\u00efd je suis",
        "start": 4323.37,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "membre d'un collectif de parents",
        "start": 4325.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves anciens \u00e9l\u00e8ves professeurs \u00e9lus",
        "start": 4327.58,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "qui s'appelle sauveront le m\u00e9rite et",
        "start": 4330.34,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "nous nous tenons \u00e0",
        "start": 4333.99,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "sauver en fait le lyc\u00e9e louis le grand",
        "start": 4337.2,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "et henri iv de la r\u00e9forme d'affelnet qui",
        "start": 4340.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "est en train d'\u00eatre qui nous est impos\u00e9e",
        "start": 4344.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "par le rectorat de paris sous de faux",
        "start": 4346.75,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9textes",
        "start": 4349.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que ces deux lyc\u00e9es ne seraient pas des",
        "start": 4350.25,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "bons \u00e9l\u00e8ves de la mixit\u00e9 sociale je vous",
        "start": 4353.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "passe les \u00e9l\u00e9ments de langage mais je",
        "start": 4356.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous passe la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres qui",
        "start": 4358.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont instrumentalis\u00e9s je veux bien les",
        "start": 4361.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "chiffres alors le ce que le rectorat",
        "start": 4363.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "utilisent ce sont les chiffres de",
        "start": 4366.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "boursiers 2021 pour le lyc\u00e9e 8% pour",
        "start": 4368.35,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "henri iv 8 9% pour louis le grand",
        "start": 4372.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que ces chiffres ont",
        "start": 4375.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fluctu\u00e9 les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et",
        "start": 4377.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "surtout avant le coc vite parce que on",
        "start": 4379.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est dans une p\u00e9riode de go vide o\u00f9 les",
        "start": 4381.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "recrutements sur dossier",
        "start": 4382.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement ont \u00e9t\u00e9 impact\u00e9s",
        "start": 4384.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "laquelle est bien s\u00fbr exactement de",
        "start": 4386.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "toute la france sont pas venus nous",
        "start": 4388.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pensons que le rectorat instrumentalise",
        "start": 4390.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un certain nombre de chiffres pour",
        "start": 4392.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mettre au pilori ces deux \u00e9tablissements",
        "start": 4394.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les faits remontent et de la montagne",
        "start": 4396.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les faire descendre de la montagne",
        "start": 4397.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sainte genevi\u00e8ve si vous me passez",
        "start": 4398.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'expression est donc les ann\u00e9es",
        "start": 4400.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes en 2015 on avait 20 % 2018",
        "start": 4403.87,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "et 2019 on avait 14 % c'est pas vraiment",
        "start": 4406.69,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "un sujet \u00e7a peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 et on",
        "start": 4410.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut se fixer des objectifs",
        "start": 4412.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais ce qui est derri\u00e8re nous pensons",
        "start": 4414.16,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "c'est que on est en train de niveler par",
        "start": 4417.46,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "le bas le niveau \u00e0 cause de cette",
        "start": 4420.97,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme d'un fen\u00eatre sp\u00e9cifiquement",
        "start": 4424.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avec ce qu'on appelle les indices de",
        "start": 4427.84,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "position sociale et autres qui est des",
        "start": 4429.55,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "calculs de nivellement des notes etc en",
        "start": 4433.239,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "fait qui va faire que les dossiers et la",
        "start": 4436.869,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 des excellents \u00e9l\u00e8ves qu'ils",
        "start": 4440.77,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "soient d'origine modeste qui soit de",
        "start": 4443.349,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "n'importe quel quartier qu'ils soient de",
        "start": 4445.599,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "banlieue de paris etc ne va plus \u00eatre",
        "start": 4446.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comprise et granulats ris\u00e9e par",
        "start": 4448.929,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "d'analys\u00e9 pardonnez-moi de cette",
        "start": 4452.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "expression un petit peu abscons tu mets",
        "start": 4454.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les jurys de s\u00e9lection ne pourront plus",
        "start": 4456.699,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comprendre ne sont plus l\u00e0 par",
        "start": 4459.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition puisque \u00e7a passe par une",
        "start": 4461.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "moulinette informatique ils ne seront",
        "start": 4463.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus l\u00e0 pour les lire pour les",
        "start": 4465.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comprendre et surtout surtout puisqu'on",
        "start": 4467.17,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "revient aux boursiers",
        "start": 4469.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "historiquement quand l'ancien proviseur",
        "start": 4471.51,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "de lui le grand est et l\u00e0 on avait des",
        "start": 4473.679,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "initiatives pas des initiatives et on va",
        "start": 4477.159,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "dire un processus de s\u00e9lection ont",
        "start": 4479.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 particuli\u00e8rement les boursiers",
        "start": 4481.15,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on \u00e0 comprendre de quel milieu",
        "start": 4483.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "social il venait et de pouvoir \u00eatre de",
        "start": 4486.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "faire preuve d'une certaine indulgence",
        "start": 4489.73,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "sur certaines mati\u00e8res on dit pas de",
        "start": 4490.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "faire de leur pardonner une mauvaise",
        "start": 4492.849,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "note en une mauvaise moyenne en france",
        "start": 4494.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et au matin non mais sur certains",
        "start": 4496.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aspects notamment au niveau de la",
        "start": 4498.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "discipline des codes vous avez parl\u00e9 des",
        "start": 4500.32,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "codes ils n'ont certainement pas les",
        "start": 4502.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "codes et c'est pour \u00e7a que louis le",
        "start": 4503.739,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "grand henri iv une partie grande partie",
        "start": 4506.44,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "du travail c'est d'int\u00e9grer ses \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 4509.199,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour comprendre ces codes de cr\u00e9er de la",
        "start": 4511.26,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion et on a peur un petit peu avec",
        "start": 4514.179,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "cette absence de compr\u00e9hension des",
        "start": 4517.179,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dossiers de d'amener le niveau vers le",
        "start": 4519.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bas et de faire un cadeau vers le priv\u00e9",
        "start": 4522.909,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et \u00e7a on en parle on apprit publi\u00e9 une",
        "start": 4524.8,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "tribune dans le monde cette semaine",
        "start": 4528.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'ils aient beaucoup d'\u00e9chos et \u00e0",
        "start": 4529.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "laquelle le christ of care h\u00e9ros le",
        "start": 4531.25,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "recteur a",
        "start": 4533.679,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu indirectement en nous disant que",
        "start": 4535.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "certains parents et ces \u00e9tablissements",
        "start": 4537.86,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "ne souhaiterait pas de boursiers parce",
        "start": 4540.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu' il serait inquiet que la qualit\u00e9 des",
        "start": 4542.639,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dossiers des cendres et c'est un",
        "start": 4545.4,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "scandale c'est honteux que que j'irai",
        "start": 4546.96,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les boursiers soit instrumentalis\u00e9e et",
        "start": 4551.159,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qu' on ne donne pas on ne continue pas \u00e0",
        "start": 4553.08,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 ces lyc\u00e9es d'excellence",
        "start": 4555.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 de s\u00e9lectionner des \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 4558.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "est d'aider des m\u00e9ritants \u00e0 monter",
        "start": 4560.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle sociale et je prie je pr\u00e9cise",
        "start": 4563.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que on a une s\u00e9rie de mesures qu'on va",
        "start": 4566.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'on va proposer pour encore \u00e9largir",
        "start": 4569.04,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mais de fa\u00e7on",
        "start": 4571.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "intelligente et on propose aussi que",
        "start": 4573.11,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9marche soit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans",
        "start": 4575.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toute la france il ya d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 4577.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements qui s\u00e9lectionne sur",
        "start": 4578.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dossier pour les fili\u00e8res",
        "start": 4581.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "internationales lui les grands et quatre",
        "start": 4582.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en ont \u00e9galement mais on s\u00e9lectionne sur",
        "start": 4584.28,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dossier et on va pas les abandonner mais",
        "start": 4586.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour les lyc\u00e9es d'excellence pas par",
        "start": 4587.969,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme par principe ce sont des lyc\u00e9es",
        "start": 4590.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes bas ils peuvent pas",
        "start": 4591.929,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9s sur dossier ce n'est pas",
        "start": 4593.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "normal donc on esp\u00e8re que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 4595.409,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 aussi dans toute la france et",
        "start": 4597.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc ma question c'est que comptez vous",
        "start": 4598.62,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "faire pour sauvegarder sauver",
        "start": 4600.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'excellence r\u00e9publicaine merci beaucoup",
        "start": 4603.05,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9cout\u00e9 c'est simple moi je moi je",
        "start": 4605.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous le dis c'est pas en cassant ce qui",
        "start": 4609.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "marche qu'on va r\u00e9parer ce qui ne marche",
        "start": 4611.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas et je crois que c'est vraiment un",
        "start": 4613.11,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "principe fondamental",
        "start": 4615.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de la fa\u00e7on dont moi je con\u00e7ois la",
        "start": 4617.75,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "france parce que on le voit est dans le",
        "start": 4620.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "domaine dans le domaine de l'\u00e9ducation",
        "start": 4623.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident mais c'est pas que dans le",
        "start": 4624.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "domaine de l'\u00e9ducation on voit aussi le",
        "start": 4626.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "domaine de la haute fonction publique",
        "start": 4628.59,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "etc l'id\u00e9e c'est de dire comme on sait",
        "start": 4629.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9parer ce qui marche pas prenons",
        "start": 4631.889,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "des symboles de ce qui marche on les",
        "start": 4634.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "casse et puis apr\u00e8s on regarde on",
        "start": 4636.27,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "regarde ce qui reste donc moi alors en",
        "start": 4638.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plus je suis tr\u00e8s \u00e0 l'aise pour vous",
        "start": 4641.219,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a parce que je suis \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 4642.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec xavier avec xavier darcos nous",
        "start": 4644.429,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "avions mis en place une politique qui",
        "start": 4646.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "consistait \u00e0 dire nous voulons 30% de",
        "start": 4648.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "boursiers dans toutes les classes pr\u00e9pas",
        "start": 4650.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans toutes les classes pr\u00e9pas et on",
        "start": 4652.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tait all\u00e9 le dire y compris \u00e0",
        "start": 4653.88,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'enseignement priv\u00e9 qui \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 4655.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en retard sur l'ouverture aux \u00e9tudiants",
        "start": 4657.659,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "boursiers donc nous moi je suis pour que",
        "start": 4660.75,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "chaque lyc\u00e9e se fixe une barre tr\u00e8s",
        "start": 4663.32,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 d'accueil des \u00e9tudiants boursiers",
        "start": 4666.019,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en son sein mais je me casserais pas",
        "start": 4668.329,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pour autant le m\u00e9rite r\u00e9publicain on a",
        "start": 4671.449,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui besoin que louis le grand et",
        "start": 4674.659,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "henri iv a\u00efe c'est des lyc\u00e9es qui sont \u00e0",
        "start": 4676.969,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "rayonnement national qu'ils aillent",
        "start": 4679.76,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "effectivement et je comprends tr\u00e8s bien",
        "start": 4681.71,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 avec le co ville",
        "start": 4682.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est que les enfants qui venaient d",
        "start": 4684.26,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "autres d'aider des villes de province ne",
        "start": 4686.75,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "sont pas venus parce que parce que les",
        "start": 4688.429,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "parents voulaient pas les laisser partir",
        "start": 4690.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "partir \u00e0 l'autre bout de la france en",
        "start": 4692.829,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "plus comme le l'enseignement \u00e9tait plus",
        "start": 4694.4,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "ou moins distant ciel il devait \u00eatre",
        "start": 4696.17,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement",
        "start": 4697.309,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "aller jury pouvait en plus parce r\u00e8gne",
        "start": 4699.55,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "non moi ce que je ferais si si je suis",
        "start": 4702.039,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sait qu'on",
        "start": 4705.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aura un contrat un contrat d'objectifs",
        "start": 4706.519,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il faudra que vous alliez les",
        "start": 4708.619,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chercher mais on cassera pas les jurys",
        "start": 4710.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ont cr\u00e9\u00e9 sera pas les jurys de s\u00e9lection",
        "start": 4712.219,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est idiot temps je vais vous dire si",
        "start": 4713.51,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "le projet du gouvernement voie le jour",
        "start": 4716.019,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "moi je sais ce que vous allez faire",
        "start": 4718.219,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "demain demain vous allez cr\u00e9er des",
        "start": 4719.269,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "classes d'excellence international et",
        "start": 4721.07,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vous et vous mettrez \u00e0 s\u00e9lectionner les",
        "start": 4724.25,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "jeunes parce que j'imagine que poser la",
        "start": 4725.869,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ville sont d\u00e9j\u00e0 pris langue ou",
        "start": 4727.219,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quadrilingue donc vous cr\u00e9erez des",
        "start": 4728.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res internationales et vous vous",
        "start": 4730.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "utiliserez vous allez vous cr\u00e9er une",
        "start": 4732.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re de s\u00e9lection autrement donc",
        "start": 4734.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "c'est absurde l'objectif aujourd'hui",
        "start": 4736.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est que tous les enfants de france",
        "start": 4737.809,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puisse r\u00eaver rentr\u00e9e \u00e0 henri iv et que",
        "start": 4739.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelles que soient leurs origines",
        "start": 4741.829,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quelles que soient leur lyc\u00e9e eh bien",
        "start": 4743.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ils puissent ils puissent y avoir acc\u00e8s",
        "start": 4745.159,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a que c'est \u00e7a qu'on doit",
        "start": 4746.57,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "faire on doit avoir des",
        "start": 4747.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9voila des embl\u00e8mes de l'excellence",
        "start": 4749.71,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "sinon de toutes les fa\u00e7ons et vous vous",
        "start": 4752.659,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "l'avez tr\u00e8s bien dit les enfants iront",
        "start": 4754.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans le priv\u00e9 et on aura un ou deux",
        "start": 4755.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es publics d'excellence qui seront",
        "start": 4757.639,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qui seront",
        "start": 4759.44,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "il vend",
        "start": 4773.66,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "si les a renvoy\u00e9s l'ordre",
        "start": 4784.13,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s surpris ce qui me semblait",
        "start": 4788.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4789.79,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame avait quitt\u00e9 son lyc\u00e9e pour",
        "start": 4790.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien faire une terminale sur la montagne",
        "start": 4791.92,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "sainte-genevi\u00e8ve",
        "start": 4794.53,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 4797.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 encore l\u00e0 encore il faut il faut",
        "start": 4800.579,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "il faut que vous affichiez il faut \u00e0 mon",
        "start": 4803.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avis le contre projet que vous devez",
        "start": 4806.349,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "proposer c'est un contre-projet qui",
        "start": 4808.09,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "affiche une volont\u00e9 de passer \u00e0 30% de",
        "start": 4809.71,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "boursiers dans les dents les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 4812.349,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "re\u00e7us en allant les chercher en allant",
        "start": 4813.699,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "les chercher en les s\u00e9lectionnant et en",
        "start": 4815.59,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les amenant \u00e0 sur leur chemin de r\u00e9ussi",
        "start": 4817.03,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "on va on va passer et et le dernier est",
        "start": 4820.11,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "le dernier sujet est le dernier sujet",
        "start": 4824.02,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "c'est effectivement de prendre en compte",
        "start": 4825.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 aussi c'est important je le",
        "start": 4827.559,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "dis c'est l'absence de code la barri\u00e8re",
        "start": 4829.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la barri\u00e8re culturelle des \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 4832.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "boursiers pour aller en pr\u00e9pare elle et",
        "start": 4835.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "elle est fondamentale c'est pas une",
        "start": 4837.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re d'intelligence c'est pas une",
        "start": 4838.989,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re de niveau c'est une barri\u00e8re",
        "start": 4840.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui est culturel d'abord alors il nous",
        "start": 4841.78,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "reste une vue il nous reste une et l\u00e0 il",
        "start": 4843.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nous reste une vingtaine de minutes",
        "start": 4847.389,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 4848.71,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "alors il nous reste une vingtaine de",
        "start": 4855.07,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "minutes y compris pour pour aborder",
        "start": 4857.03,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cole de ces questions sur l'\u00e9cole",
        "start": 4859.34,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "inclusive on a encore \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 4862.429,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "questions je vous passe le micro vous",
        "start": 4863.869,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "voulez de faire court pour que very",
        "start": 4865.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse puisse r\u00e9pondre \u00e0 un maximum je",
        "start": 4867.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sais qu'il ya vraiment \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 4869.03,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "d'intervention voil\u00e0 \u00e0 vous",
        "start": 4870.32,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 etienne terre sign\u00e9 responsable",
        "start": 4874.269,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "des ressources humaines de",
        "start": 4877.639,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "l'enseignement catholique de paris mais",
        "start": 4878.48,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je n'y a pas d\u00e9fendre ma chapelle",
        "start": 4879.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "puisqu'aujourd'hui on vient parler de la",
        "start": 4880.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france l\u00e0 plusieurs reprises vous avez",
        "start": 4882.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "abord\u00e9 la difficult\u00e9 pour recruter des",
        "start": 4885.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "professeurs mais aussi en ce qui",
        "start": 4887.539,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "concerne leur r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 4889.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'ai entendu dire qu'on avait du mal \u00e0",
        "start": 4891.219,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "trouver des professeurs en zone rurale",
        "start": 4893.329,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'ai entendu dire qu'on avait du mal \u00e0",
        "start": 4894.559,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "trouver des professeurs",
        "start": 4896.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans des zones qu'on peut qualifier",
        "start": 4898.869,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "difficile mais je peux vous assurer",
        "start": 4900.92,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qu'on a du mal pour trouver des",
        "start": 4903.079,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "professeurs dans les \u00e9tablissements",
        "start": 4904.579,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "facile de l'enseignement catholique de",
        "start": 4906.32,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "paris et donc je crois que l\u00e0 c'est un",
        "start": 4907.73,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de fond qui n'est pas li\u00e9 \u00e0 tel",
        "start": 4910.969,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ou tel contexte est l'une des raisons",
        "start": 4913.579,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est certes la r\u00e9mun\u00e9ration mais ce",
        "start": 4917.329,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas la seule mais je voudrais p\u00e8re",
        "start": 4919.249,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "juste une petite apart\u00e9 sur la",
        "start": 4920.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration un professeur double son",
        "start": 4921.65,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "salaire entre le d\u00e9but et la fin de sa",
        "start": 4924.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re alors que je pense pas que sa",
        "start": 4925.789,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 augmente entre le d\u00e9but et",
        "start": 4928.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la fin de sa carri\u00e8re mais c'est une des",
        "start": 4929.869,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de la fonction publique que de",
        "start": 4931.909,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "voir son salaire augmenter au fur et \u00e0",
        "start": 4933.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mesure que les ann\u00e9es passent changement",
        "start": 4935.03,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chelon",
        "start": 4937.099,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "or aujourd'hui trop peu de jeunes entre",
        "start": 4938.26,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "20 et 25 ans s'engage dans le m\u00e9tier a",
        "start": 4941.659,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "paris 60 % note recrutement ce sont des",
        "start": 4945.289,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "personnes qui sont reconversion",
        "start": 4948.17,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "professionnelle qui entre 30 et 60 ans",
        "start": 4950.719,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "tous les ans j'ai des personnes de plus",
        "start": 4954.139,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de 55 ans qui r\u00e9ussit ce concours qu'on",
        "start": 4956.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cadre sup quand diriger des",
        "start": 4959.809,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "entreprises et \u00e0 55 ans elle se retrouve",
        "start": 4962.03,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "avec un salaire de d\u00e9butant \u00e0 1800 euros",
        "start": 4964.55,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "est identique premier \u00e9chelon identique",
        "start": 4968.8,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "un petit jeune de 22 ans qui a r\u00e9ussi le",
        "start": 4971.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "concours il y avait toute continuit\u00e9 n'y",
        "start": 4973.7,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "a pas de prise en compte de l'anciennet\u00e9",
        "start": 4975.98,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "et et",
        "start": 4979.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans le public",
        "start": 4982.0,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "quand ils sont vacataires il ya une",
        "start": 4983.92,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "prise en compte de l'anciennet\u00e9 si bien",
        "start": 4987.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que ces personnes l\u00e0 ont des ne passe",
        "start": 4988.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas le concours parce que les ans une",
        "start": 4991.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration est sup\u00e9rieur dans le priv\u00e9",
        "start": 4992.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne prend pas du coup en compte",
        "start": 4994.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'anciennet\u00e9 et donc moi l'une des id\u00e9es",
        "start": 4997.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait avancer c'est qu' une",
        "start": 5000.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "reprise d'anciennet\u00e9 possible pour les",
        "start": 5002.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gens qui sont reconversion professeur",
        "start": 5004.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "absolument absolument alors l'id\u00e9e du",
        "start": 5005.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contrat que on se prive un gg des",
        "start": 5007.66,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "personnes motiv\u00e9es il vous dit motiv\u00e9",
        "start": 5011.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui sont pr\u00eates \u00e0 s'engager dans le",
        "start": 5013.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier et j'en vois tous les jour 1c",
        "start": 5014.71,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux un",
        "start": 5017.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et un font dans des tours quand elle",
        "start": 5018.36,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "voit la coop\u00e9ration \u00e0 pouvoir absolu et",
        "start": 5021.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les gens de tr\u00e8s haut niveau pour",
        "start": 5024.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certains j'ai des avocats j'ai des",
        "start": 5025.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "notaires il ya de tout et non mais",
        "start": 5027.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attendez c'est une aberration absolue et",
        "start": 5030.1,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment qu'il puisse y avoir",
        "start": 5031.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des reprise d'anciennet\u00e9 dans le cadre",
        "start": 5032.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de ces contrats de ces contrats de",
        "start": 5034.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mission \u00e9ducative de cinq ans qu'on veut",
        "start": 5036.46,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qu'on veut faire ou alors ici passent",
        "start": 5038.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des concours d'ailleurs c'est fou parce",
        "start": 5040.239,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire qu'on traite moins bien",
        "start": 5042.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des enseignants que les cadres de la",
        "start": 5043.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fonction publique territoriale parce que",
        "start": 5045.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi si je recrute aujourd'hui dans la",
        "start": 5046.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fonction publique territoriale quelqu'un",
        "start": 5048.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui vient du priv\u00e9 j'ai instaur\u00e9 un",
        "start": 5049.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "principe selon lequel je reprend",
        "start": 5051.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ses amis l'anciennet\u00e9 de",
        "start": 5053.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "reprieve et donc on traite moins bien",
        "start": 5054.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les professeurs que les cadres de la",
        "start": 5055.84,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fonction puis tech je ne connaissais pas",
        "start": 5057.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette affaire total une totale",
        "start": 5058.989,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "aberration donc il faut absolument et l\u00e0",
        "start": 5061.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aussi je vous rejoins c'est que il faut",
        "start": 5064.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on il faut certes qu'on augmente les",
        "start": 5067.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9buts les r\u00e9mun\u00e9rations de d\u00e9but de",
        "start": 5069.04,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re parce qu'elles sont pas assez",
        "start": 5070.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "attractives mais il faut aussi qu'on",
        "start": 5071.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fasse appel \u00e0 tous ceux qui ont envie de",
        "start": 5072.97,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "venir enseigner",
        "start": 5074.56,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et le manque d'\u00e9tudes et sa carri\u00e8re",
        "start": 5081.03,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "militaire",
        "start": 5085.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors c'\u00e9tait",
        "start": 5088.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pourquoi de",
        "start": 5094.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur il ya plus dangereux alors",
        "start": 5096.02,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est donc l\u00e0",
        "start": 5099.3,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "eh bien on fera face aux audi aux",
        "start": 5104.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "handicaps budg\u00e9taire h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 5106.55,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "bonjour madame emmanuel cugny ancienne",
        "start": 5110.44,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "adjointe \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 l'enfance \u00e0",
        "start": 5112.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bordeaux je voulais rapidement abord\u00e9 le",
        "start": 5114.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sujet de l'\u00e9cole inclusive",
        "start": 5118.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous parliez de continuit\u00e9 p\u00e9dagogique",
        "start": 5119.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "notamment tout \u00e0 l'heure on a dans les",
        "start": 5122.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9coles des classes ulis \u00e0 bordeaux et en",
        "start": 5124.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gironde on a cr\u00e9\u00e9 des classes pour",
        "start": 5127.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "accueillir des enfants autistes dans des",
        "start": 5129.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9coles classiques mais on se retrouve",
        "start": 5131.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avec un manque de dressage pour pouvoir",
        "start": 5134.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "accueillir ces enfants pendant la pause",
        "start": 5137.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9ridienne donc il ya vraiment quelque",
        "start": 5139.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 faire je pense qu'il faut aussi",
        "start": 5141.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "revaloriser ces m\u00e9tiers et puis on",
        "start": 5142.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "manque de personnes pour pouvoir",
        "start": 5145.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "accueillir ces enfants aussi sur les",
        "start": 5147.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "temps p\u00e9riscolaires",
        "start": 5149.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce qu'il y \u00e0 l'\u00e9cole mais il ya aussi",
        "start": 5150.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les temps p\u00e9riscolaires donc que comptez",
        "start": 5152.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous faire pour accueillir ces enfants",
        "start": 5154.79,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et on a aussi \u00e9voqu\u00e9 la ruralit\u00e9 et dieu",
        "start": 5157.19,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sait si la probl\u00e9matique est importante",
        "start": 5160.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans ces milieux ruraux je vous remercie",
        "start": 5163.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "alors d'abord pour dire que l'inclusion",
        "start": 5166.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "scolaire pour moi n'est pas une",
        "start": 5169.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "obsession dangereuses comme certains",
        "start": 5170.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "candidats l'ont dit mais une ardente",
        "start": 5172.55,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "obligation c'est une ardente obligation",
        "start": 5175.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec une prise en charge",
        "start": 5178.96,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9e au handicap moi je ne je ne",
        "start": 5180.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dirais pas qu'il faut mettre dans une",
        "start": 5184.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "classe ordinaire des enfants qui ont un",
        "start": 5186.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "handicap trop lourd ce serait d'ailleurs",
        "start": 5188.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leur faire une tr\u00e8s mauvaise mani\u00e8re",
        "start": 5190.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'arriverait pas \u00e0 s'en",
        "start": 5192.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sortir donc il faut qu'on d\u00e9veloppe",
        "start": 5193.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aussi les classes sp\u00e9cialis\u00e9es et il",
        "start": 5194.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faut aussi qu'on d\u00e9veloppe les les",
        "start": 5197.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s je le dis",
        "start": 5200.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que souvent le l'inclusion",
        "start": 5202.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "scolaire n'est qu'un moyen de baisser",
        "start": 5204.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les cr\u00e9dits des \u00e9tablissements",
        "start": 5206.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9s qui accueille les enfants",
        "start": 5208.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui ont les handicaps les plus lourds",
        "start": 5211.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut pas d\u00e9shabiller l'un",
        "start": 5212.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour habiller l'autre bon une fois qu'on",
        "start": 5214.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "a dit \u00e7a sur l'inclusion sur l'inclusion",
        "start": 5216.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "scolaire on a un vrai goulets",
        "start": 5218.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tranglement est il vrai difficult\u00e9",
        "start": 5220.67,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour les enseignants c'est celle et la",
        "start": 5222.86,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie de l'accompagnant sp\u00e9cialis\u00e9",
        "start": 5226.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'un e s h",
        "start": 5229.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la p\u00e9nurie mais surtout aussi la",
        "start": 5231.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 leur donner un vrai statut",
        "start": 5233.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que vous l'avez tr\u00e8s bien dit vous",
        "start": 5235.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "en avez besoin pendant la pause",
        "start": 5237.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9ridienne vous en avez besoin \u00e0",
        "start": 5238.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "certaines heures vous n'avez pas",
        "start": 5240.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment besoin de tout le temps et",
        "start": 5242.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est donc on a besoin aujourd'hui de",
        "start": 5244.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travailler sur ce statut d un message",
        "start": 5246.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on r\u00e9ussi \u00e0 leur",
        "start": 5249.02,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "donner du temps complet",
        "start": 5249.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on r\u00e9ussit \u00e0 mieux les",
        "start": 5251.56,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer du coup parce que le vrai",
        "start": 5253.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sujet de la r\u00e9mun\u00e9ration c'est surtout",
        "start": 5255.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'ils font quelques heures donc une",
        "start": 5257.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fois qu'on fait quelques heures et puis",
        "start": 5259.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est de voir aussi comment est ce qu'on",
        "start": 5261.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les int\u00e8gre dans un projet \u00e9ducatif",
        "start": 5263.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "global comment est ce qu'on les fait",
        "start": 5264.68,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "progresser comment est ce qu'on les",
        "start": 5265.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "forme parce que moi j'ai discut\u00e9 il ya",
        "start": 5267.29,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "quelques semaines avec",
        "start": 5270.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie de personnes \u00e0 un",
        "start": 5271.6,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "message qui venait me raconter leurs",
        "start": 5274.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s de vie quotidienne et c'est",
        "start": 5276.62,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9",
        "start": 5279.5,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir que quelques heures quelques",
        "start": 5283.11,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "heures par jour \u00e7a veut dire surtout",
        "start": 5285.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec les co\u00fbts de l'essence aujourd'hui",
        "start": 5288.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je veux dire \u00e7a arrange les choses",
        "start": 5289.51,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "totalement",
        "start": 5291.22,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "enfin le en fait le travail ne paye plus",
        "start": 5292.47,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc on a besoin de temps complet",
        "start": 5296.76,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "on a besoin de d\u00e9velopper et un certain",
        "start": 5299.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nombre d'entre eux disaient qu'ils",
        "start": 5301.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pr\u00eat aussi \u00e0 s'engager \u00e0 faire",
        "start": 5302.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des formations pour rendre d'autres",
        "start": 5304.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "services \u00e0 l'\u00e9cole et pas que faire la",
        "start": 5305.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pause m\u00e9ridienne avec les enfants donc",
        "start": 5308.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ya tout un travail il ya tout un",
        "start": 5310.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 faire mais ce qui est \u00e9vident",
        "start": 5312.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut repenser ce statut d'un",
        "start": 5314.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "message lui donner une vraie place dans",
        "start": 5315.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et puis former les personnes",
        "start": 5317.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on va qu'on va prendre pour qu'elle",
        "start": 5319.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "puisse prendre de plus en plus de",
        "start": 5320.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s dans le cadre scolaire",
        "start": 5322.09,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et p\u00e9riscolaire et je pense que",
        "start": 5323.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est vraiment de les mettre",
        "start": 5325.53,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 temps complet au maximum l\u00e0 on a cr\u00e9\u00e9",
        "start": 5327.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des \u00e9paules pour les mythes pour les",
        "start": 5329.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mutualiser mais \u00e7a marche moyennement",
        "start": 5331.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien qu'il faut il faut aller encore",
        "start": 5333.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup plus loin mais l'inclusion est",
        "start": 5334.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s importante pour les",
        "start": 5337.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "enfants en situation de handicap salle",
        "start": 5338.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et tire vers le haut on \u00e0 combien on a",
        "start": 5340.39,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "combien de d'exp\u00e9rience d'enfants",
        "start": 5342.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'enfants handicap\u00e9s qui disent que s'il",
        "start": 5344.7,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00e9t\u00e9 accueillis en milieu",
        "start": 5346.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ordinaire ils auraient r\u00e9gress\u00e9 il",
        "start": 5348.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'aurait jamais progresser et puis",
        "start": 5350.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'ajoute autre chose j'ai entendu dire",
        "start": 5352.54,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait dangereux pour les enfants",
        "start": 5354.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui n'avaient pas de handicap de d'avoir",
        "start": 5355.71,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "dans leur classe des enfants handicap\u00e9s",
        "start": 5358.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi je le dis c'est non seulement c'est",
        "start": 5360.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas dangereux mais en plus mais mais je",
        "start": 5362.38,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pense que c'est",
        "start": 5364.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "extraordinairement enrichissant est",
        "start": 5365.7,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire c'est apprendre la diff\u00e9rence",
        "start": 5367.81,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la vuln\u00e9rabilit\u00e9 et la vuln\u00e9rabilit\u00e9 et",
        "start": 5370.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien c'est quelque chose qui nous",
        "start": 5373.93,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "touchera tous un jour ou l'autre dans la",
        "start": 5374.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vie donc je crois que c'est un",
        "start": 5376.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "apprentissage de vie de pouvoir avoir",
        "start": 5377.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des enfants atypique dans une classe",
        "start": 5379.12,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5381.76,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse olivier tout",
        "start": 5388.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hein je suis le pr\u00e9sident de la",
        "start": 5390.53,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 5391.55,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'enseignement public",
        "start": 5392.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "oui je disais olivier tout un pr\u00e9sident",
        "start": 5394.57,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "de la f\u00e9d\u00e9ration des parents de",
        "start": 5397.19,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "l'enseignement public",
        "start": 5398.39,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "alors je vous ai beaucoup \u00e9cout\u00e9",
        "start": 5399.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g",
        "start": 5404.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "j'observe qu'en fait dans ce que vous",
        "start": 5405.71,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "proposez vous ne parlez pas de dialogue",
        "start": 5408.329,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "vous ne parlez pas",
        "start": 5410.369,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de solution je dirais interne \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 5412.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous proposer des solutions",
        "start": 5415.409,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires et par exemple je vais",
        "start": 5416.69,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "prendre le cas de ce l'on parlait",
        "start": 5419.55,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ousmanou de ce que vous avez vous",
        "start": 5421.619,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "proposer concernant les",
        "start": 5422.909,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves on va dire perturbateurs nous",
        "start": 5425.42,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "nous pensons que la premi\u00e8re des",
        "start": 5429.329,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "solutions passe quand m\u00eame par le",
        "start": 5430.349,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "dialogue",
        "start": 5431.489,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "des conseils des dvd famille et de",
        "start": 5433.039,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "l'accompagnement \u00e0 la parentalit\u00e9 et",
        "start": 5436.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "leur jeu peut-\u00eatre pas fait comprendre",
        "start": 5437.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a je le vois plut\u00f4t en dehors de",
        "start": 5440.25,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole moi je pensais plut\u00f4t \u00e0",
        "start": 5442.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de l'\u00e9cole abaa avec les",
        "start": 5443.429,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "deux bien s\u00fbr et donc un",
        "start": 5445.98,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ce que je valais vous proposait c'\u00e9tait",
        "start": 5449.09,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il ya un renforcement",
        "start": 5452.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de ce dialogue qui lie \u00e9galement",
        "start": 5454.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "renforcement de la formation \u00e0",
        "start": 5456.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur des \u00e9tablissements notamment",
        "start": 5458.909,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pour ceux dont on vient de parler",
        "start": 5460.38,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "l'inclusion",
        "start": 5461.489,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour que les enfants justement qui ont",
        "start": 5463.13,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "des troubles qui ont des handicaps soit",
        "start": 5465.719,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "mieux per\u00e7u soient mieux accompagn\u00e9s par",
        "start": 5468.42,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles et que donc un que ce soit de",
        "start": 5471.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la part des enseignants ou que ce soit",
        "start": 5475.17,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plus largement par la communaut\u00e9",
        "start": 5477.15,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative \u00e0 laquelle nous appartenons",
        "start": 5480.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous entendent pas un \u00e9lu ce travail",
        "start": 5481.409,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "puisse se faire et que ce soit plus",
        "start": 5484.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "simples gens viennent l\u00e0 \u00e0 parler de",
        "start": 5486.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "simple notamment pour le cas des enfants",
        "start": 5488.88,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "qui sont",
        "start": 5490.53,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le plus souvent un trouble parce qu'ils",
        "start": 5491.719,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "ne sont pas compris la majorit\u00e9 des cas",
        "start": 5494.429,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "et que si justement il y avait davantage",
        "start": 5496.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de dialogue davantage de prise en compte",
        "start": 5498.42,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de leurs probl\u00e9matiques il y aurait",
        "start": 5500.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effectivement moins besoin de cr\u00e9er des",
        "start": 5502.679,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "structures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 5504.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors au del\u00e0 de votre question sur le",
        "start": 5505.969,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "handicap il ya la question de la place",
        "start": 5509.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "des parents dans l'\u00e9cole que vous de",
        "start": 5511.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "poser avec la place des parents elles",
        "start": 5513.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e9taient milan projets dits nation",
        "start": 5515.25,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative \u00e7a veut bien dire que j'exclus",
        "start": 5516.84,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pas les parents \u00e7a veut dire que je dis",
        "start": 5518.489,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cole n'est pas qu'une affaire",
        "start": 5520.199,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'enseignants et d'\u00e9l\u00e8ves c'est une",
        "start": 5521.34,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "affaire qui concerne les parents",
        "start": 5523.829,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "absolument il faut que les parents",
        "start": 5525.389,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "assument aussi leur part de co\u00e9ducation",
        "start": 5527.27,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "parce que l'enseignant lui va d'abord",
        "start": 5531.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "transmettre un savoir l'\u00e9cole",
        "start": 5534.179,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elle va transmettre des valeurs",
        "start": 5536.61,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e9ducatives c'est pour \u00e7a je sais que",
        "start": 5537.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "certains candidats disent il faut",
        "start": 5538.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "revenir un minist\u00e8re de l'instruction",
        "start": 5540.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nationale moi je crois que l'instruction",
        "start": 5541.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nationale est absolument cruciales il",
        "start": 5544.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faut instruire le r\u00f4le du professeur",
        "start": 5545.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est transmettre un savoir et c'est",
        "start": 5546.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'instruire mais le r\u00f4le de l'\u00e9cole est",
        "start": 5548.31,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "plus vaste et pour moi dans l'\u00e9cole il",
        "start": 5549.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ya aussi tous les savoirs \u00eatre il ya",
        "start": 5552.389,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "aussi la discipline il ya aussi",
        "start": 5554.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des discussions sur le monde il ya dans",
        "start": 5556.369,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "le cadre de la vie scolaire on parle de",
        "start": 5559.65,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujets",
        "start": 5561.36,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "moi je suis favorable \u00e0 ce que vous",
        "start": 5563.869,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "savez peut-\u00eatre mais que les conseillers",
        "start": 5567.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "psychologue d'\u00e9ducation qui s'occupe",
        "start": 5569.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'orientation aujourd'hui je consid\u00e8re",
        "start": 5570.6,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qu'une partie doit partir dans les",
        "start": 5572.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions parce que c'est les r\u00e9gions qui",
        "start": 5573.929,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "doivent s'occuper l'orientation mais",
        "start": 5575.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'on doit garder l'id\u00e9e de coop 6 enfin",
        "start": 5576.96,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "deux conseillers psychologue dans",
        "start": 5581.04,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole je voudrais qu'ils aient",
        "start": 5582.6,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "conseill\u00e9 psychologue dans l'\u00e9cole pour",
        "start": 5583.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "justement s'occuper de toute la d\u00e9tresse",
        "start": 5585.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "psychologique de nos adolescents c'est",
        "start": 5587.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tellement difficile d'avoir de la sant\u00e9",
        "start": 5589.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mentale dont certains territoires pour",
        "start": 5592.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les parents que il faut absolument qu'on",
        "start": 5595.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puisse avoir une vraie m\u00e9decine scolaire",
        "start": 5597.33,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "structur\u00e9 et cette m\u00e9decine scolaire",
        "start": 5598.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elle je la confierait au d\u00e9partement en",
        "start": 5600.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "lien avec tout le secteur m\u00e9dico-social",
        "start": 5602.82,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "je le dis parce que comme on parle de",
        "start": 5604.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "handicap \u00e7a va avec c'est \u00e0 dire d'avoir",
        "start": 5605.699,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des psychologues dans l'\u00e9cole d'avoir un",
        "start": 5608.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lien de la m\u00e9decine scolaire avec la",
        "start": 5609.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine d\u00e9partemental et avec toutes",
        "start": 5611.58,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "les structures m\u00e9dico sociales qui s'en",
        "start": 5613.739,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "occupe donc je veux vraiment qu'on est",
        "start": 5615.179,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cole certes de l'instruction",
        "start": 5617.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "mais aussi de l'\u00e9ducation est aussi et",
        "start": 5619.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc de l'accompagnement pascal \u00e9duquer",
        "start": 5621.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est conduire voil\u00e0 donc \u00e7a c'est mon",
        "start": 5624.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le pour l'\u00e9cole de dans les parents",
        "start": 5626.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ont un r\u00f4le \u00e9minent \u00e0 jouer ils ont un",
        "start": 5627.989,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "r\u00f4le \u00e9minent \u00e0 jouer deux de",
        "start": 5629.82,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "construction du projet de l'\u00e9cole si on",
        "start": 5632.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donne une autonomie aux \u00e9tablissements",
        "start": 5635.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette autonomie c'est de l'innovation",
        "start": 5637.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique \u00e7a se fait \u00e9videmment dans",
        "start": 5639.389,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le cadre des dialogues dialogue avec les",
        "start": 5641.13,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "parents ce que les parents comprennent",
        "start": 5642.989,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et adh\u00e8re au projet p\u00e9dagogique de",
        "start": 5644.429,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablissement donc l\u00e0 dessus moi je",
        "start": 5646.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "veux que les parents soient soit soit",
        "start": 5649.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "amen\u00e9 \u00e0 participer et qui est un",
        "start": 5650.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dialogue \u00e9videmment \u00e7a s'appelle le",
        "start": 5653.429,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conseil d'administration et c'est donc",
        "start": 5655.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi vous savez par exemple je vous donne",
        "start": 5656.699,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "un exemple mais quand on est pass\u00e9 au",
        "start": 5658.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique dans les lyc\u00e9es d'\u00eele de",
        "start": 5660.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france puisque tous les france",
        "start": 5661.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maintenant son sont pass\u00e9s au num\u00e9rique",
        "start": 5663.51,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "il y avait le choix entre garder les",
        "start": 5666.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "manuels papier ou",
        "start": 5667.949,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est aux manuels num\u00e9riques je n'ai pas",
        "start": 5669.989,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 le choix je les dis conseil",
        "start": 5672.119,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'adminstration se prononce et dans le",
        "start": 5674.429,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "conseil d'administration et des parents",
        "start": 5676.05,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "il ya eu des parents qui \u00e9taient pour",
        "start": 5677.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "des parents qui \u00e9taient contre je pense",
        "start": 5678.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "que les parents ont beaucoup aid\u00e9 au",
        "start": 5679.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "passage de certains \u00e9tablissements aux",
        "start": 5681.84,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "100 % num\u00e9rique parce qu'ils voulaient",
        "start": 5683.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que leurs enfants et la chance notamment",
        "start": 5685.079,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires et je",
        "start": 5687.3,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pense que les parents ont bloqu\u00e9 le",
        "start": 5689.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "passage au 100 % num\u00e9rique dans certains",
        "start": 5691.499,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "autres lyc\u00e9es notamment des lyc\u00e9es de",
        "start": 5693.9,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "centre-ville dans lesquelles ils",
        "start": 5696.059,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "consid\u00e9raient que leur enfant avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5697.019,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup trop d'\u00e9cran \u00e0 la maison et",
        "start": 5698.309,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'il fallait qu'ils gardent des manuels",
        "start": 5699.869,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "papier \u00e0 l'\u00e9cole donc les parents ont",
        "start": 5701.489,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 totalement associ\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 5703.739,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "construction du projet p\u00e9dagogique",
        "start": 5705.719,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maintenant j'ai un sujet aussi avec les",
        "start": 5707.76,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "parents c'est que je pense qu'il devrait",
        "start": 5710.159,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eatre quand m\u00eame vraiment soutien des",
        "start": 5711.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "enseignants sur cette question la",
        "start": 5713.849,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "discipline dont on parlait tout \u00e0",
        "start": 5714.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'heure et sur cette question de la",
        "start": 5716.159,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "discipline moi je vois trop de parents",
        "start": 5718.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "contester les sanctions qui sont qui",
        "start": 5720.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont comment dire qu'ils sont fix\u00e9s par",
        "start": 5722.639,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablissement vis-\u00e0-vis d'\u00e9l\u00e8ve",
        "start": 5726.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "indisciplin\u00e9 ou perturbateurs ou en",
        "start": 5727.829,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "retard et c'est un parent ne peut pas",
        "start": 5729.989,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contester d'ici une d\u00e9cision qui ram\u00e8ne",
        "start": 5732.42,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "la discipline dans l'\u00e9tablissement il",
        "start": 5734.699,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut qu'il soit en soutien du professeur",
        "start": 5736.889,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il peut pas saper l'autorit\u00e9 du",
        "start": 5738.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 du ma\u00eetre sinon sinon \u00e7a",
        "start": 5740.219,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "devient compliqu\u00e9 et \u00e7a c'est vraiment",
        "start": 5742.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "une demande tr\u00e8s forte qui remonte des",
        "start": 5744.449,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enseignants qui se sentent dans l'eure",
        "start": 5746.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans leur mission qui est une mission",
        "start": 5748.769,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame de faire r\u00e9gner la discipline",
        "start": 5750.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans la classe ski-\u00e9tudes mission de",
        "start": 5751.349,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ramener la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 dans l'\u00e9tablissement",
        "start": 5752.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je parle des professeurs mais je peux",
        "start": 5754.71,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "parler des cpe je pourrais parler des",
        "start": 5755.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "des principaux des proviseurs des",
        "start": 5757.55,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "directeurs d'\u00e9cole",
        "start": 5760.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole primaire ils ont besoin d'\u00eatre",
        "start": 5762.84,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "soutenus par les parents et m\u00eame si",
        "start": 5764.849,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "parfois la sanction para\u00eet para\u00eet un peu",
        "start": 5767.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lourdes ou m\u00eame si je pense qu'il faut",
        "start": 5770.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils compr\u00e9hension des parents c'est",
        "start": 5771.869,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je vous le dis moi je vous",
        "start": 5773.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dit quand il ya des \u00e9l\u00e8ves perturbateurs",
        "start": 5774.719,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faut du dialogue bien s\u00fbr faut dire mais",
        "start": 5776.07,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "il y en a non non si vous aimez vous",
        "start": 5777.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voyez un voyez un \u00e9tablissement dans",
        "start": 5779.489,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "lequel le cpe ne convainc pas le parent",
        "start": 5781.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "quand il ya un probl\u00e8me avec l'\u00e9l\u00e8ve",
        "start": 5782.4,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que le parent est convoqu\u00e9 bien",
        "start": 5783.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'il ya un dialogue bien s\u00fbr qu'il",
        "start": 5785.699,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ya une explication aussi de la sanction",
        "start": 5787.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 un moment donn\u00e9 faut que les",
        "start": 5789.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parents soient solidaires et et je le",
        "start": 5790.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dis parce que c'est vraiment un ressenti",
        "start": 5792.63,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort l'\u00e9cole a le sentiment que",
        "start": 5794.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand il s'agit de puits lire des",
        "start": 5796.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "comportements qui sont pas acceptables",
        "start": 5798.48,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "elle n'est pas toujours soutenu par les",
        "start": 5800.07,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "ports et la et par an il faut vraiment",
        "start": 5801.449,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aussi comme anne qui se construit et",
        "start": 5803.219,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pardon et sur le handicap je suis tout \u00e0",
        "start": 5805.08,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "fait d'accord avec vous il faut",
        "start": 5807.659,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait d'accord avec vous et sur la",
        "start": 5813.98,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "question de l'inclusion kg ce faire",
        "start": 5815.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en lien avec les parents",
        "start": 5817.71,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 aussi comment est-ce qu'on peut",
        "start": 5819.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "inclure les parents plus pour faire du",
        "start": 5821.599,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la parentalit\u00e9 dans",
        "start": 5824.34,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablissement moi je pense qu'il va",
        "start": 5825.389,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "falloir le faire en lien avec les",
        "start": 5827.099,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales parce que ses",
        "start": 5828.449,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "questions de la part de de l'aide \u00e0 la",
        "start": 5830.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parentalit\u00e9 les collectivit\u00e9s locales",
        "start": 5832.949,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ont beaucoup travaill\u00e9 dessus les maires",
        "start": 5834.51,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ont beaucoup travaill\u00e9 dessus les",
        "start": 5836.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements beaucoup travaill\u00e9 dessus",
        "start": 5838.139,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions aussi battre avec le tissu",
        "start": 5839.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "associatif dessus donc je pense que",
        "start": 5842.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est vraiment en lien avec les",
        "start": 5844.08,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales que \u00e7a pourrait se",
        "start": 5845.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire parce qu'on a besoin aussi que les",
        "start": 5846.719,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "parents les parents soient solidaires",
        "start": 5848.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors sur la question du handicap sur la",
        "start": 5850.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question du harc\u00e8lement des jeunes aussi",
        "start": 5852.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "on a besoin d'amener tous les parents",
        "start": 5853.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9tablissement \u00e0 r\u00e9agir quand il ya",
        "start": 5855.719,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des faits qui se produisent il faut",
        "start": 5858.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qu'on les alertes les parents aussi moi",
        "start": 5860.219,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je il ya des contenus sur internet qui",
        "start": 5862.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont juste inacceptables et quand on",
        "start": 5864.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oit de \u00e7a il faut qu'on mobilise",
        "start": 5866.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous les parents qu'on les invite et que",
        "start": 5869.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et qu'il puisse r\u00e9agir eux aussi \u00e0 la",
        "start": 5870.9,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "maison parce que la fronti\u00e8re",
        "start": 5872.969,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entre l'\u00e9cole et la maison",
        "start": 5874.889,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "elle est tr\u00e8s poreuse avec les r\u00e9seaux",
        "start": 5876.03,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sociaux tr\u00e8s tr\u00e8s poreuse et elle encore",
        "start": 5877.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "plus pendant la p\u00e9riode de vide o\u00f9 les",
        "start": 5879.989,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "enfants ont \u00e9t\u00e9 confin\u00e9s \u00e0 la maison il",
        "start": 5881.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ya eu beaucoup de 10 en ciel finalement",
        "start": 5882.96,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 scolaire elle s'invitait \u00e0",
        "start": 5884.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la maison \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 5886.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "avec parfois de la violence parfois",
        "start": 5887.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parfois des",
        "start": 5890.31,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "des sujets compliqu\u00e9s donc je pense",
        "start": 5891.81,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qu'il faut que les parents soient tr\u00e8s",
        "start": 5894.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 alors juste pour terminer je",
        "start": 5895.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous rejoins sur une partie de ce que",
        "start": 5899.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez dit effectivement il faudrait",
        "start": 5900.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que les parents comprennent davantage",
        "start": 5903.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les sanctions et les raisons surtout des",
        "start": 5904.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sanctions mais je voudrais rappeler",
        "start": 5907.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que nous parents \u00e9lus ces",
        "start": 5908.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sommes c'est justement votre r\u00f4le et",
        "start": 5910.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est justement ce que l'on fait nous ne",
        "start": 5912.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sommes pas que au sein des ca nous",
        "start": 5914.47,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "participons \u00e0 tout ce qui concerne la",
        "start": 5916.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vie de l'\u00e9tablissement nous sommes en",
        "start": 5918.489,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soutien justement des enseignants et",
        "start": 5921.82,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame de l'ensemble de la communaut\u00e9 donc",
        "start": 5923.739,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a fait une diff\u00e9rence on va dire",
        "start": 5926.61,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "entre le parent en g\u00e9n\u00e9ral et les",
        "start": 5928.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parents \u00e9lus oui effectivement il ya une",
        "start": 5931.75,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence",
        "start": 5933.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ai oubli\u00e9 le dire mais \u00e7a c'est plus",
        "start": 5934.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "sur le volet s\u00e9curitaire que moi",
        "start": 5936.82,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "j'accepte plus qu'on agresse les profs",
        "start": 5938.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc donc je le dis c'est comme les",
        "start": 5940.5,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "policiers c'est comme les \u00e9lus les profs",
        "start": 5943.78,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "sont des figures d'autorit\u00e9 et quand un",
        "start": 5946.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parent pardon s'en prend \u00e0 professer",
        "start": 5949.239,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "quand un \u00e9l\u00e8ve s'en prend aux",
        "start": 5951.28,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "professeurs \u00e9videmment il est sanctionn\u00e9",
        "start": 5952.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quand un parent s'en prend un professeur",
        "start": 5953.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il sera sanctionn\u00e9 s'il y aura des",
        "start": 5955.36,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "peines aggrav\u00e9es",
        "start": 5957.61,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "quand on sait pas ce que parce qu'il",
        "start": 5962.699,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "faut parce que moi je veux restaurer le",
        "start": 5964.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre comme une figure d'autorit\u00e9 on",
        "start": 5966.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "m'a en bas on a relev\u00e9 que dans mon",
        "start": 5968.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "discours je disais que je voulais que",
        "start": 5970.619,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves se l\u00e8vent quand le ma\u00eetre",
        "start": 5971.849,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "entre en classe",
        "start": 5972.989,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a mais \u00e7a me choque \u00e0 chaque fois",
        "start": 5974.09,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "que je vais dans les \u00e9tablissements il",
        "start": 5976.409,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ya des \u00e9tablissements dans lesquels vous",
        "start": 5977.969,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rentrez dans une classe tout le monde se",
        "start": 5979.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l\u00e8ve et il ya des \u00e9tablissements vous",
        "start": 5980.429,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rentrez dans une classe du monde reste",
        "start": 5982.65,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "assis et ben bizarrement je me dis que",
        "start": 5983.789,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves qui restent assis ils vont",
        "start": 5987.809,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avoir moins de chance dans la vie que",
        "start": 5989.729,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 qui le m a demand\u00e9 de se",
        "start": 5991.829,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lever parce que les \u00e9l\u00e8ves qui restent",
        "start": 5993.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assis ils ont pas les codes aujourd'hui",
        "start": 5995.249,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour entrer dans une soci\u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 5997.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "laquelle dans laquelle bahia il faut du",
        "start": 5998.849,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "respect il faut du respect il faut il",
        "start": 6001.34,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "faut savoir avoir les codes d'une",
        "start": 6003.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du travail c'est donc donc je",
        "start": 6004.249,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "crois vraiment je crois vraiment assez \u00e0",
        "start": 6007.159,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ces sujets qui sont tr\u00e8s symboliques du",
        "start": 6008.749,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "respect de l'autorit\u00e9 du ma\u00eetre le",
        "start": 6011.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre c'est le ma\u00eetre \u00e9l\u00e8ve c'est",
        "start": 6013.099,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e8ve et le parent c'est le parent",
        "start": 6014.63,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "qu'aux \u00e9ducateurs",
        "start": 6017.03,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bonjour diankha bois je suis engag\u00e9",
        "start": 6019.809,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "depuis plus de vingt ans pour",
        "start": 6022.55,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation des \u00e9l\u00e8ves en situation de",
        "start": 6023.809,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "handicap et donc pour l'\u00e9cole inclusive",
        "start": 6025.429,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et je suis notamment pr\u00e9sidente de",
        "start": 6026.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'association dyspraxie france 10 et par",
        "start": 6028.639,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "ile de france je voulais vous parler d'",
        "start": 6031.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9 vous avez beaucoup parl\u00e9 d'",
        "start": 6034.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s y en a une capacit\u00e9 c'est",
        "start": 6035.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9galit\u00e9 aux soins puisqu'on a parl\u00e9",
        "start": 6037.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notamment de ses \u00e9l\u00e8ves qui ne savent",
        "start": 6039.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas lire en sixi\u00e8me on a parl\u00e9 de ses",
        "start": 6042.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves perturbateurs parmi eux on a des",
        "start": 6043.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves en situation de handicap qui",
        "start": 6046.76,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9es aucun",
        "start": 6048.26,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "accompagnement livr\u00e9s \u00e0 eux m\u00eames et l\u00e0",
        "start": 6050.539,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on a une vraie \u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 6052.429,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "familles parce que pour tout dire quand",
        "start": 6053.809,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on voit des familles qui arrivent dans",
        "start": 6056.15,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nos associations ce sont des familles",
        "start": 6058.159,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "qui ont tap\u00e9 sur google",
        "start": 6059.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enfants maladroit probl\u00e8mes de",
        "start": 6061.15,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "coordination etc et qui d\u00e9couvre le",
        "start": 6063.709,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "handicap de leur enfant tout seul et l\u00e0",
        "start": 6066.26,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "on se dit mais comment se fait-il que",
        "start": 6068.239,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole n'ait rien rep\u00e9r\u00e9 et donc l\u00e0 on",
        "start": 6069.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a un vrai probl\u00e8me d\u00e9j\u00e0 dans le rep\u00e9rage",
        "start": 6072.11,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et donc dans l'accompagnement de ces",
        "start": 6074.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfants et apr\u00e8s sur le soin sur le soin",
        "start": 6076.249,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ce sont des soins souvent non rembours\u00e9s",
        "start": 6078.829,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "par la s\u00e9curit\u00e9 sociale des enfants qui",
        "start": 6081.11,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n'ont pas forc\u00e9ment de solution qu'on",
        "start": 6083.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "appelle m\u00e9dico social mais qui vont se",
        "start": 6084.979,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tourner vers des professionnels lib\u00e9raux",
        "start": 6087.139,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 encore une fois une in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 6088.699,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s \u00e0 ces professionnels alors moi",
        "start": 6091.219,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir comment vous les vous",
        "start": 6093.86,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "envisagez justement ce partenariat parce",
        "start": 6096.379,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on parle nous parle beaucoup de",
        "start": 6098.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "triptyque il ya les ducs \u00e0 sion il ya",
        "start": 6099.709,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les familles et puis il ya les",
        "start": 6101.929,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "professionnels du soin pour tous ces",
        "start": 6103.249,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enfants il faut il faut tous les",
        "start": 6104.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments pour y arriver comment est-ce",
        "start": 6106.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "qu'on peut fonctionner est ce que la",
        "start": 6108.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "famille doit se d\u00e9brouiller pour que",
        "start": 6111.32,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'enfant quitte l'\u00e9cole \u00e0 16 heures",
        "start": 6112.579,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que il alors tony steel faut aller",
        "start": 6114.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vite courir ou est ce qu'on pourrait",
        "start": 6116.659,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imaginer une meilleure coop\u00e9ration au",
        "start": 6118.579,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sein des \u00e9coles mais ce que je disais",
        "start": 6120.949,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment que le m\u00e9dico social tous",
        "start": 6122.78,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ces professionnels qui concourent au",
        "start": 6124.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre des enfants et l\u00e0 dessus je",
        "start": 6126.709,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voudrais juste dire une chose en tant",
        "start": 6128.57,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "que parents d'enfants en situation de",
        "start": 6130.369,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "handicap on n'entend pas que nos enfants",
        "start": 6131.689,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aillent tous \u00e0 louis-le-grand fasse des",
        "start": 6133.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes d'excellence il ya des handicaps",
        "start": 6135.439,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "qui le permettront pas nous demandons",
        "start": 6137.09,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "une seule chose c'est que nos enfants",
        "start": 6139.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puissent aller l\u00e0 o\u00f9 ils peuvent avec",
        "start": 6140.659,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "leurs talents l'information qu'il m\u00e9rite",
        "start": 6142.82,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'avoir quelques fois \u00e7a prend un petit",
        "start": 6144.86,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "peu plus de temps \u00e7a prend un peu",
        "start": 6146.719,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagements mais il faut donner des",
        "start": 6148.159,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s des chances \u00e0 ces enfants",
        "start": 6150.379,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui ont le droit cette m\u00eame chance \u00e0",
        "start": 6152.119,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette m\u00eame \u00e9ducation ce sont des",
        "start": 6154.729,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "citoyens comme les autres alors d'abord",
        "start": 6156.019,
        "duration": 8.901
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6158.2,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "on repart sur la m\u00e9decine scolaire qui",
        "start": 6164.92,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame aujourd'hui vraiment",
        "start": 6167.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parent pauvre il faut qu'on ait du",
        "start": 6169.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9pistage moi je suis moi m\u00eame maman",
        "start": 6170.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'un enfant hyperactif qui est",
        "start": 6172.82,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "diagnostiqu\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans mais mais",
        "start": 6175.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que je suis dans une famille o\u00f9 on",
        "start": 6178.159,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "conna\u00eet les probl\u00e9matiques de sant\u00e9",
        "start": 6179.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mentale et qu'on n'arrive a rep\u00e9r\u00e9 parce",
        "start": 6180.949,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "que je sais",
        "start": 6183.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup beaucoup de familles se",
        "start": 6184.27,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "retrouvent totalement d\u00e9munis et des",
        "start": 6186.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "enfants qui se retrouvent vraiment",
        "start": 6187.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'allais dire bouc \u00e9missaire d'une",
        "start": 6189.05,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "situation de non diagnostic donc donc l\u00e0",
        "start": 6191.33,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "dessus il faut qu'on ait beaucoup plus",
        "start": 6194.239,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention alors \u00e7a c'est on rentre",
        "start": 6196.219,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dans mon programme sant\u00e9 qui est qui est",
        "start": 6198.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en train d'\u00eatre travaill\u00e9 avec philippe",
        "start": 6200.3,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "juin nous voulons faire une politique de",
        "start": 6202.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 global avec beaucoup plus de",
        "start": 6205.489,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention c'est que la pr\u00e9vention est",
        "start": 6207.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "le parent pauvre de toutes nos",
        "start": 6208.699,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "politiques de sant\u00e9 et \u00e7a passe par du",
        "start": 6210.199,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9pistage effectivement alors est-ce que",
        "start": 6211.67,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e8s la maternelle est ce que c'est",
        "start": 6214.04,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le primaire mais je pense qu'il faut",
        "start": 6215.179,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "qu'on puisse avoir des dunes",
        "start": 6216.949,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'organisation d'un d\u00e9pistage pour des",
        "start": 6218.98,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "enfants qui pr\u00e9sentent des troubles de",
        "start": 6220.88,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l'apprentissage",
        "start": 6222.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quel qu'il soit pour voir si les",
        "start": 6223.929,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "troubles sont li\u00e9es \u00e0 quelles causes",
        "start": 6225.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9es les troupes et l\u00e0 on doit",
        "start": 6228.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "apporter une aide aux parents qui sont",
        "start": 6230.6,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "souvent d\u00e9munis face \u00e0 ces face \u00e0 face \u00e0",
        "start": 6234.29,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ces troubles notamment les troubles dys",
        "start": 6236.9,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "qui sont qui sont pas forc\u00e9ment toujours",
        "start": 6238.33,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "diagnostiqu\u00e9s mais \u00e7a peut \u00eatre le cas",
        "start": 6240.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aussi pour l'autisme \u00e7a peut \u00eatre le cas",
        "start": 6242.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9t\u00e9 des \u00e2ges donc il faut qu'on",
        "start": 6244.06,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aide les parents et parce que on le sait",
        "start": 6246.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tout change une fois que le diagnostic",
        "start": 6250.51,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "est pos\u00e9 tout change et la deuxi\u00e8me",
        "start": 6252.5,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sujet c'est quand m\u00eame la formation des",
        "start": 6255.23,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "enseignants",
        "start": 6256.909,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "on n'a pas du tout \u00e0 ses formes et les",
        "start": 6257.59,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "enseignants alors ils connaissent ces",
        "start": 6261.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sujets mais on les a pas assez form\u00e9s",
        "start": 6264.199,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aux m\u00e9thodes d'apprentissage adapt\u00e9s",
        "start": 6265.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il y a des",
        "start": 6268.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes d'apprentissage qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 6269.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9s par un certain nombre de",
        "start": 6271.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de deux p\u00e9dagogues de sp\u00e9cialistes des",
        "start": 6273.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sciences de l'\u00e9ducation dans tous les",
        "start": 6277.01,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pays du monde il ya des m\u00e9thodes",
        "start": 6278.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'apprentissage et l\u00e0 aussi il faut pas",
        "start": 6279.82,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "laisser nos projets nos professeurs",
        "start": 6283.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9muni face \u00e0 des enfants",
        "start": 6284.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui sont quand m\u00eame tr\u00e8s difficile en",
        "start": 6286.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "classe un tr\u00e8s tr\u00e8s difficile donc il",
        "start": 6288.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faut les consid\u00e9rer comme porteur d'une",
        "start": 6291.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 d'apprentissage sp\u00e9cifiques",
        "start": 6294.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi le le ministre \u00e0 d\u00e9doubler",
        "start": 6295.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les classes dans les quartiers",
        "start": 6298.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "populaires mais quand on a plusieurs",
        "start": 6300.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enfants avec des difficult\u00e9s",
        "start": 6302.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'apprentissage dans une classe il faut",
        "start": 6304.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il faut que ce soit pris en compte",
        "start": 6306.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 mettre un deuxi\u00e8me adulte dans",
        "start": 6307.67,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "la classe",
        "start": 6309.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce que on peut pas laisser les",
        "start": 6310.3,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "enseignants compl\u00e8tement seul face \u00e0 ces",
        "start": 6312.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "situations qui sont des situations de",
        "start": 6314.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plus en plus difficile et qui conduisent",
        "start": 6315.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 du d\u00e9couragement \u00e0 du",
        "start": 6317.18,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9couragement chez eux",
        "start": 6319.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "alors on arrive bient\u00f4t au terme on ya",
        "start": 6321.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "encore \u00e9norm\u00e9ment de questions",
        "start": 6324.47,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "auxquelles on n'a pas pu r\u00e9pondre",
        "start": 6325.42,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "malheureusement on a commenc\u00e9 par un",
        "start": 6327.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage d'un jeune on va finir par",
        "start": 6328.94,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "une question d'un lyc\u00e9en",
        "start": 6330.98,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse merci de me",
        "start": 6335.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "permettre",
        "start": 6338.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'exprimer \u00e0 quelques mots sur la",
        "start": 6339.34,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "jeunesse je viens d'un lyc\u00e9e qui n'est",
        "start": 6341.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas un lyc\u00e9e d'excellence mais qui ne",
        "start": 6344.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "demeurent pas moins lisse exceptionnel",
        "start": 6345.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par sa diversit\u00e9 par son courage et",
        "start": 6347.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "surtout par son caract\u00e8re pluriel c'est",
        "start": 6350.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un lyc\u00e9e de nature polyvalente qui",
        "start": 6352.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente des jeunes c\u00f4t\u00e9 professionnel",
        "start": 6354.47,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "technologique et g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 6356.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "son harley bien dans votre micro excusez",
        "start": 6358.39,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "moi qui ne demeurent donc pas d\u00e9m\u00e9ritant",
        "start": 6361.01,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qui se bat chaque jour pour comprendre",
        "start": 6364.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le monde de demain et \u00e0 sa seule crainte",
        "start": 6366.25,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est de savoir si elle",
        "start": 6369.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourrait avoir de la perspective nous",
        "start": 6371.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sommes d'un \u00e9tablissement qui joue quand",
        "start": 6373.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans l'ombre d'un \u00e9tablissement",
        "start": 6375.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 \u00e0 l'autre bout de la rue qui prend",
        "start": 6376.97,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "100 % de r\u00e9ussite",
        "start": 6380.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous sommes assez craintifs vis-\u00e0-vis de",
        "start": 6382.63,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'accession dans le sup\u00e9rieur nous nous",
        "start": 6385.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "battons donc chaque jour au cvl pour",
        "start": 6388.16,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pouvoir leur permettre de se rassurer l\u00e0",
        "start": 6390.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dessus de leurs ma\u00eetres de les mettre",
        "start": 6394.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans les meilleures conditions pour",
        "start": 6395.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comprendre ce qu'ils seront pour nous",
        "start": 6397.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les enjeux de demain les",
        "start": 6400.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9es vers l'\u00e9cologie les tourn\u00e9es",
        "start": 6402.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vers l'engagement citoyen les mettre",
        "start": 6404.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "face aux essais nu le service national",
        "start": 6406.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "universel mais la r\u00e9elle cause",
        "start": 6408.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour nous au del\u00e0 de ces cet",
        "start": 6411.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "engagement qui est extr\u00eamement important",
        "start": 6413.48,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est de savoir si ces \u00e9l\u00e8ves ont la",
        "start": 6415.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chance de pouvoir acc\u00e9der \u00e0 des",
        "start": 6417.469,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements d'excellence apr\u00e8s le",
        "start": 6419.54,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur est ce que vous savez les",
        "start": 6421.969,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des formations post",
        "start": 6423.619,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "bac dans le lyc\u00e9e ou pas du tout nous",
        "start": 6425.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avons des pr\u00e9pa des pr\u00e9pa sciences",
        "start": 6426.8,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "politiques des pr\u00e9pas litt\u00e9raires",
        "start": 6429.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on nous encourage \u00e0 toujours nous",
        "start": 6431.5,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer mais on nous rappelle ce",
        "start": 6434.27,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re tr\u00e8s s\u00e9lectif",
        "start": 6435.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et et pourtant vous \u00eates inquiet et",
        "start": 6437.23,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pourtant vous \u00eates inquiet parce que",
        "start": 6440.179,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez le sentiment que le lyc\u00e9e",
        "start": 6441.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 vous vous prend les \u00e9l\u00e8ves c'est",
        "start": 6443.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est \u00e7a on est dans cette ombre",
        "start": 6444.86,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "constante de se dire que le public qui a",
        "start": 6448.219,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "tout pour plaire n'arrivent pas toujours",
        "start": 6452.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 pouvoir acc\u00e9der aux \u00e9toiles et",
        "start": 6455.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il vous faudrait en plus",
        "start": 6457.67,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui rassurerait les \u00e9l\u00e8ves qu",
        "start": 6459.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce qui a rassur\u00e9 les parents qu'est",
        "start": 6461.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ce qui manque de savoir qu'au del\u00e0 des",
        "start": 6462.11,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "notes le parcours qui",
        "start": 6464.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous a amen\u00e9s \u00e0 \u00eatre face \u00e0 ces",
        "start": 6467.619,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements que \u00e7a soit l'engagement",
        "start": 6470.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simplement de nombreux \u00e9l\u00e8ves dans",
        "start": 6471.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mon \u00e9tablissement font partie",
        "start": 6474.35,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "d'associations",
        "start": 6475.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pourtant le seul mot d'ordre c'est les",
        "start": 6476.44,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "notes pour eux de se rassurer derri\u00e8re",
        "start": 6479.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le fait que nous sommes plus des",
        "start": 6481.489,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chiffres mais surtout des lyc\u00e9ens les",
        "start": 6482.96,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens qui ont chacun une histoire des",
        "start": 6485.389,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens qui ont chacun quelque chose \u00e0",
        "start": 6487.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "raconter et de savoir qu'on peut toucher",
        "start": 6489.29,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de grands \u00e9tablissements non pas parce",
        "start": 6491.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que nous sommes une meute mais parce",
        "start": 6493.489,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "qu'on nous sommes battus pour avoir un",
        "start": 6495.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "parcours et en sorte de m\u00eal\u00e9e est ce que",
        "start": 6496.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est ce que dans votre dans votre",
        "start": 6499.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude il ya pas aussi parce que",
        "start": 6500.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez pas dit o\u00f9 vous \u00e9tiez mais est",
        "start": 6502.94,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ce que dans votre parcours il n'ya pas",
        "start": 6504.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aussi une peur de ne pas acc\u00e9der \u00e0",
        "start": 6505.969,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de paris \u00e0 des formations",
        "start": 6509.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui sont parisiennes et parce que",
        "start": 6511.369,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "justement vous n'\u00eates pas dans paris",
        "start": 6513.619,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans la banlieue alors je suis",
        "start": 6515.42,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "en banlieue parisienne dans le 95 \u00e0",
        "start": 6517.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "enghien-les-bains pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 6519.199,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "oui c'est s\u00fbr que paris c'est le r\u00eave de",
        "start": 6521.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chacun mais on nous ouvre \u00e9galement",
        "start": 6523.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'autres universit\u00e9s on nous rappelle",
        "start": 6525.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que des formations ne trouve pas que la",
        "start": 6527.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parisienne c'est pourquoi on a de",
        "start": 6529.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e9l\u00e8ves qui partent \u00e0 bordeaux",
        "start": 6532.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par tahar ans partent \u00e0 rouen on est",
        "start": 6534.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 vouloir paris on sait qu'on",
        "start": 6536.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peut on travailler en plus \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 6539.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "on est dans cette optique de r\u00e9ussite",
        "start": 6541.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais pourtant de nombreux \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 6543.739,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "principalement car c'est les chiffres",
        "start": 6546.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on nous donne dans notre lyc\u00e9e sont",
        "start": 6549.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9courag\u00e9s par tout cela et nous m\u00eames",
        "start": 6551.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce qu'on est dans cette optique de",
        "start": 6554.06,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ses trop grand pour nous",
        "start": 6556.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 dessus il faut vraiment qu'on",
        "start": 6558.37,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ans qu'on travaille effectivement sur",
        "start": 6560.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res les la transition entre le",
        "start": 6562.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e entre le lyc\u00e9e et l'enseignement",
        "start": 6565.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur mais moi je ne vois pas",
        "start": 6567.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je ne vois pas le la comment",
        "start": 6568.88,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "dire la diff\u00e9rence que vous voyez entre",
        "start": 6572.51,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "les chances des jeunes de l'enseignement",
        "start": 6575.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 qui sont \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de boue et les",
        "start": 6579.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "v\u00f4tres parce que je pense",
        "start": 6581.12,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "qu'effectivement les notes sont un",
        "start": 6582.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment de s\u00e9lection mais que la note",
        "start": 6584.239,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sera pas forc\u00e9ment moins bonne chez vous",
        "start": 6586.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'elle ne le sera dans l'enseignement",
        "start": 6587.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 est aujourd'hui avec les nouveaux",
        "start": 6589.4,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "logiciels qu'on a on a on a une forme de",
        "start": 6591.41,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "d'anonymisation quand m\u00eame de de la",
        "start": 6595.81,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "candidature qui fait que c'est pas le",
        "start": 6599.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e qui est qui et qui regarde et",
        "start": 6602.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est vraiment l'\u00e9l\u00e8ve mais je comprends",
        "start": 6604.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce que vous dites vous vous dites rien",
        "start": 6606.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'en voyant le lyc\u00e9e priv\u00e9 les gens se",
        "start": 6608.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "disent qu'ils sont peut-\u00eatre meilleurs",
        "start": 6610.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que nous c'est \u00e7a ce que vous voulez",
        "start": 6612.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous voulez me faire dire c'est terrible",
        "start": 6613.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme constat c'est terrible comme",
        "start": 6616.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "constat entendre surtout pour une belle",
        "start": 6617.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ville comme mon gars les bains dont",
        "start": 6619.7,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j'imagine que lyc\u00e9es publics doit \u00eatre",
        "start": 6620.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par avec quand m\u00eame",
        "start": 6622.07,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup de dynamisme donc mais",
        "start": 6625.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "en tout cas j'ai bien entendu le message",
        "start": 6627.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et il a bien percol\u00e9 il n'est pas",
        "start": 6629.08,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "question pour moi d'une france dans",
        "start": 6631.79,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "laquelle",
        "start": 6633.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le mod\u00e8le ce serait le priv\u00e9 et",
        "start": 6635.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que le lyc\u00e9e public n'appara\u00eetrait pas",
        "start": 6638.54,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "comme un mod\u00e8le moi je veux que le lyc\u00e9e",
        "start": 6640.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "public symbolisent la france je veux que",
        "start": 6643.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le lyc\u00e9e public ce soit le symbole de",
        "start": 6645.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9ussites et je veux y mettre",
        "start": 6646.5,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup d'\u00e9nergie l\u00e0 dessus",
        "start": 6648.99,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors les amis l'\u00e9cole l'\u00e9cole l'\u00e9cole",
        "start": 6662.4,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui eh bien elle doit \u00eatre",
        "start": 6667.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "construite elle doit \u00eatre construite \u00e0",
        "start": 6669.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "partir des hommes et des femmes qui la",
        "start": 6671.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "composent vous avez compris que moi je",
        "start": 6672.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulais attirer les jeunes vers les",
        "start": 6674.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers de l'enseignement pour \u00e7a",
        "start": 6676.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut le reconstruire des",
        "start": 6677.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vrais des vrais parcours des vrais",
        "start": 6679.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re les attirer il faut aussi qu'on",
        "start": 6681.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aille chercher dans la population",
        "start": 6684.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les talents et j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 6686.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 par tout ce qu'on a dit",
        "start": 6688.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur comment effectivement",
        "start": 6689.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire venir les quelles \u00e9taient les",
        "start": 6691.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "blocages en fait ce que je crois est-ce",
        "start": 6693.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que vous avez tous dit c'est qu'il ya",
        "start": 6695.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des blocages il ya des blocages dans",
        "start": 6697.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me qui d\u00e9courage en fait tous",
        "start": 6699.64,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ceux qui ont tellement envie de que \u00e7a",
        "start": 6703.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "change et portait des nouvelles id\u00e9es",
        "start": 6706.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des nouvelles initiatives donc il faut",
        "start": 6708.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on l\u00e8ve ces blocages il faut qu'on",
        "start": 6710.44,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "permette vraiment qu'un vent de",
        "start": 6711.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'oxyg\u00e8ne et de libert\u00e9 puissent",
        "start": 6714.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "circuler moi je crois que \u00e7a passe par",
        "start": 6716.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'autonomie des \u00e9tablissements renforc\u00e9e",
        "start": 6719.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je pense que plus on donnera de pouvoir",
        "start": 6721.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tablissements pour pouvoir",
        "start": 6722.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "justement passer outre ces contraintes",
        "start": 6724.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bureaucratiques ces circulaires etc plus",
        "start": 6727.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on aura d'\u00e9nergie dans le syst\u00e8me et",
        "start": 6730.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus on r\u00e9pondra aux besoins aux vrais",
        "start": 6733.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "besoins des \u00e9l\u00e8ves et de leurs familles",
        "start": 6735.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a va n\u00e9cessiter un vrai changement de",
        "start": 6737.05,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le",
        "start": 6738.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a \u00e9videmment quand m\u00eame dans le",
        "start": 6739.47,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "cadre des programmes et dans le cadre",
        "start": 6741.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des dipl\u00f4mes nationaux il n'est pas",
        "start": 6743.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question de porter atteinte \u00e0 ce cadre",
        "start": 6744.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui est l'ossature du syst\u00e8me mais je",
        "start": 6746.8,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "crois vraiment que la libert\u00e9 la libert\u00e9",
        "start": 6749.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sera un principe cardinal pour refonder",
        "start": 6750.96,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole refonder \u00e7a veut dire quoi \u00e7a",
        "start": 6755.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "veut dire \u00e7a veut dire partir de de tout",
        "start": 6757.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce qui nous est ch\u00e8re partir de notre",
        "start": 6760.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "histoire partir de nos fondamentaux",
        "start": 6762.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "partir partir de de notre excellence de",
        "start": 6763.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "notre excellente qualit\u00e9 p\u00e9dagogique",
        "start": 6767.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e0 les construire allait",
        "start": 6769.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "construire une voie de r\u00e9ussite pour",
        "start": 6771.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9l\u00e8ves et \u00e7a passe aussi",
        "start": 6773.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraiment par la r\u00e9affirmation que",
        "start": 6774.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est un sanctuaire et que dans",
        "start": 6777.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cole sanctuaire eh bien on",
        "start": 6779.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "respecte l'autre on respecte le prof on",
        "start": 6781.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "respecte les enseignements et et on est",
        "start": 6784.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le travail le m\u00e9rite",
        "start": 6787.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et l'effort sont r\u00e9compens\u00e9s l\u00e0 aussi je",
        "start": 6789.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le dis je r\u00e9tablirai les bourse au",
        "start": 6791.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite parce que je consid\u00e8re que pour",
        "start": 6793.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les jeunes qui viennent de tr\u00e8s loin et",
        "start": 6796.54,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui font l'effort de jouer le jeu eh",
        "start": 6799.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bien il faut que la r\u00e9publique les",
        "start": 6802.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9compenses qui sont la fiert\u00e9 de leur",
        "start": 6804.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "famille sont la fiert\u00e9 ils doivent \u00eatre",
        "start": 6806.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 de leur lyc\u00e9e doivent \u00eatre la",
        "start": 6808.36,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 de leur quartier doivent \u00eatre des",
        "start": 6809.77,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "figures d'exemplarit\u00e9 se m\u00e9rite",
        "start": 6811.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain il doit \u00eatre vraiment au",
        "start": 6813.579,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "coeur de notre projet pour l'\u00e9cole et il",
        "start": 6815.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "va falloir le restaurer puissamment",
        "start": 6819.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'esp\u00e8re que j'ai r\u00e9ussi \u00e0 travers",
        "start": 6821.5,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9changes que nous avons eus \u00e0",
        "start": 6823.389,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 vous dressez un vrai panorama",
        "start": 6825.639,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors c'\u00e9tait impressionniste ans \u00e9tait",
        "start": 6829.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "touche par touche mais un vrai panorama",
        "start": 6830.619,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole que je souhaite une \u00e9cole qui",
        "start": 6832.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "transmet des savoirs une \u00e9cole qui fait",
        "start": 6834.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir et une \u00e9cole qui donne \u00e0 chaque",
        "start": 6836.98,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "enfant de france sa chance merci \u00e0 tous",
        "start": 6838.929,
        "duration": 15.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6841.26,
        "duration": 13.069
    }
]