[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1.25,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 9.37,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 13.6,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 28.25,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 35.25,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "le processus de rassemblement des",
        "start": 37.68,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains vient de s'achever et nos",
        "start": 40.239,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "adh\u00e9rents se sont largement rassembl\u00e9e",
        "start": 42.82,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ma candidature je voudrais",
        "start": 45.699,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "d'abord leur dire un grand merci",
        "start": 48.699,
        "duration": 7.941
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 53.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "votre confiance me va droit au coeur et",
        "start": 56.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "elle m'oblige",
        "start": 60.159,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je mesure aussi l'audace qui est la",
        "start": 61.559,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre aujourd'hui pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 65.049,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois de son histoire le",
        "start": 68.97,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "parti du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de georges",
        "start": 71.65,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "pompidou de jacques chirac de nicolas",
        "start": 74.2,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 77.619,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "notre famille politique va se doter",
        "start": 78.909,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'une candidate \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 81.58,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 83.799,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "alors je pense \u00e0 toutes les femmes de",
        "start": 93.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui et jeudi l\u00e0 aussi",
        "start": 95.859,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "merci aux adh\u00e9rents merci d'avoir eu",
        "start": 99.27,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "cette audace et je vais m'en montrer",
        "start": 102.789,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "digne oui mes amis je vous le dis",
        "start": 104.679,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "solennellement je vais tout donner je",
        "start": 107.289,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vais donner ma force je vais donner mon",
        "start": 110.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie je vais donner ma d\u00e9termination",
        "start": 111.909,
        "duration": 7.041
    },
    {
        "text": "pour faire triompher nos convictions",
        "start": 113.74,
        "duration": 7.669
    },
    {
        "text": "j'adresse \u00e0 christian jacob",
        "start": 118.95,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et \u00e0 toute l'\u00e9quipe des r\u00e9publicains",
        "start": 121.409,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "annie genevard mais ils sont tous ici je",
        "start": 123.67,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "voudrais adresser aussi \u00e0 g\u00e9rard larcher",
        "start": 127.329,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "\u00e0 damien abad \u00e0 bruno retailleau toute",
        "start": 130.14,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe des r\u00e9publicains mes",
        "start": 133.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "f\u00e9licitations pour l'organisation de ce",
        "start": 135.01,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s qui a montr\u00e9 aux fran\u00e7ais le",
        "start": 137.5,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "visage d'une tr\u00e8s belle \u00e9quipe de france",
        "start": 140.44,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 dans les territoires",
        "start": 144.03,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "professionnels et cette \u00e9quipe je veux",
        "start": 146.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la rassembler aujourd'hui",
        "start": 149.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "notre unit\u00e9 fait notre force alors bravo",
        "start": 151.38,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous pour vos belles campagnes",
        "start": 155.26,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "merci cher eric merci de ton soutien",
        "start": 164.14,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui franc et massif comme toi je",
        "start": 167.0,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "sais ta constance \u00e0 d\u00e9fendre notre",
        "start": 171.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "civilisation mill\u00e9naire je sais que tu",
        "start": 174.83,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "te fais l'avocat ind\u00e9fectible \u00e0 la fois",
        "start": 178.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de l'ordre et de la libert\u00e9 qui sont",
        "start": 181.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "deux valeurs cardinales de notre famille",
        "start": 183.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "politique alors ensemble je m'y engage",
        "start": 186.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous allons restaurer la fiert\u00e9",
        "start": 189.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et prot\u00e9ger les fran\u00e7ais",
        "start": 191.81,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 194.87,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "notre rassemblement ce ne sera pas que",
        "start": 201.2,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "des mots ce seront des actes alors oui",
        "start": 202.82,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "cher philippe",
        "start": 205.72,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ensemble nous allons sauver les services",
        "start": 207.85,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "publics en grande souffrance de",
        "start": 210.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital \u00e0 l'\u00e9cole en passant par la",
        "start": 212.51,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "justice oui cher xavier",
        "start": 215.66,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ensemble nous allons d\u00e9fendre la justice",
        "start": 218.41,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 221.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revaloriser le travail et recoudre les",
        "start": 222.53,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "fractures de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 225.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "wilshere michel ensemble nous allons",
        "start": 227.41,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "remettre la france au premier rang des",
        "start": 230.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nations et nous allons refonder l'europe",
        "start": 232.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "notre rassemblement je veut l'\u00e9tendre \u00e0",
        "start": 236.6,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "toutes les figures et les talents de la",
        "start": 238.97,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "droite les talents du centre mais aussi",
        "start": 241.549,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "les talents d'ailleurs \u00e0 tous les",
        "start": 244.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains sinc\u00e8res qui se",
        "start": 247.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetront dans notre projet pour la",
        "start": 248.72,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 251.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui j'ai une bonne nouvelle mais",
        "start": 253.18,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "chers amis la droite r\u00e9publicaine est de",
        "start": 255.14,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "retour la droite des convictions la",
        "start": 259.22,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "droite des solutions elle et lui",
        "start": 262.28,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "et elle part au combat avec une volont\u00e9",
        "start": 265.55,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "implacable parce que la france ne peut",
        "start": 268.72,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "plus se permettre d'attendre",
        "start": 272.389,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "notre grand d\u00e9fi \u00e7a va \u00eatre de refaire",
        "start": 275.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nation",
        "start": 278.629,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er ce sentiment",
        "start": 280.27,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre tous pour un et un pour tous en",
        "start": 282.28,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "redevenant indivisible la france",
        "start": 286.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "redeviendra invincible",
        "start": 288.789,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "je la veux respecter partout dans le",
        "start": 291.59,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "monde je serai l'avocate d'une europe",
        "start": 293.24,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "moins na\u00efve et d'une mondialisation plus",
        "start": 295.639,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulier et plus juste je serai toujours",
        "start": 298.759,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "intraitable dans la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 301.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de la france mais la france ne sera",
        "start": 304.61,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "forte \u00e0 l'ext\u00e9rieur que si elle est",
        "start": 307.55,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "forte \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 309.409,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je ressens la col\u00e8re d'un",
        "start": 311.53,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "peuple d'un peuple de france qui se sent",
        "start": 315.59,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "impuissant face \u00e0 la violence et \u00e0 la",
        "start": 318.11,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e du s\u00e9paratisme islamistes qui se",
        "start": 320.719,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sent menac\u00e9e menac\u00e9 dans ses valeurs et",
        "start": 323.509,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ses modes de vie par une immigration",
        "start": 326.599,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 328.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "emprisonn\u00e9 aussi sous le poids \u00e9crasant",
        "start": 330.159,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de la bureaucratie et de la dette",
        "start": 332.93,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "je ressens l'angoissent du lendemain des",
        "start": 336.009,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui peinent de plus",
        "start": 339.949,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "en plus \u00e0 joindre les deux bouts et de",
        "start": 342.979,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ce qu'ils voient menac\u00e9s par une",
        "start": 346.55,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "mondialisation sans r\u00e8gle nos industries",
        "start": 349.009,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "et notre agriculture",
        "start": 352.699,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "je veux leur dire que rien n'est fichu",
        "start": 354.31,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "nous nous sommes condamn\u00e9s ni au",
        "start": 358.34,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre ni au d\u00e9clin notre pays regorge",
        "start": 360.229,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "de talents regorge d'\u00e9nergie ce n'est",
        "start": 363.169,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "pas la france qui est en cause c'est son",
        "start": 367.669,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me avec son immobilisme politique",
        "start": 370.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et sa l\u00e2chet\u00e9 \u00e0 agir clairement et",
        "start": 373.34,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "fortement mais un syst\u00e8me \u00e7a se change",
        "start": 376.58,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "et un pr\u00e9sident \u00e7a se change aussi",
        "start": 380.09,
        "duration": 14.409
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 382.99,
        "duration": 11.509
    },
    {
        "text": "et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que nous allons",
        "start": 399.959,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 403.059,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors oui cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 403.709,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je me suis pr\u00e9par\u00e9e je",
        "start": 406.239,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "porterai un projet de franche rupture",
        "start": 408.059,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "j'ai le courage de dire et la volont\u00e9 de",
        "start": 411.089,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "fer je n'aurai pas \u00e0 la main qui tremble",
        "start": 414.369,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "face aux adversaires de la r\u00e9publique",
        "start": 416.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous renverserons les blocages",
        "start": 418.769,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "administratifs qui d\u00e9gradent la qualit\u00e9",
        "start": 421.329,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de nos services publics et qui entravent",
        "start": 423.069,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nos entreprises nous restaurerons le",
        "start": 425.109,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travail et le m\u00e9rite",
        "start": 427.929,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je veux une france solidaire pas une",
        "start": 429.459,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "france d'assister",
        "start": 433.239,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous redresserons les finances de la",
        "start": 434.879,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "france car il est immoral de l\u00e9guer de",
        "start": 437.139,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "laisser la dette submerg\u00e9e l'avenir de",
        "start": 441.759,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nos enfants nous irons \u00e0 la conqu\u00eate de",
        "start": 444.489,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "la croissance une croissance nouvelle",
        "start": 447.279,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "appuy\u00e9 sur l'innovation et sur une",
        "start": 449.759,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie de progr\u00e8s nous produirons plus",
        "start": 452.709,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et mieux nous exigerons des r\u00e8gles du",
        "start": 455.739,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jeu \u00e9quitables et nous gagnerons les",
        "start": 458.439,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "batailles \u00e9conomiques sociales et",
        "start": 461.649,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 464.649,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 466.829,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout commence je veux faire",
        "start": 469.019,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "se lever un espoir",
        "start": 473.379,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "lundi je reprendrai mon tour de france",
        "start": 475.979,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pour aller vous rencontrer et vous",
        "start": 479.049,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "convaincre et \u00e7a commencera",
        "start": 481.269,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effectivement dans la vall\u00e9e de la",
        "start": 482.619,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "v\u00e9subie sans faux fuyant je dirai la",
        "start": 485.259,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 sur les d\u00e9fis qui nous attendent",
        "start": 488.409,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et sans rel\u00e2che je proposerai des",
        "start": 490.779,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "solutions audacieuses pour nous",
        "start": 493.839,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "redresser",
        "start": 495.939,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je ne serai pas une pr\u00e9sidente du zig",
        "start": 497.039,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "zag et de la godille politique qui dit \u00e0",
        "start": 500.559,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chacun ce qu'il a envie d'entendre entre",
        "start": 503.019,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident sortant et moi il y a plus",
        "start": 506.199,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'une diff\u00e9rence de ligne politique",
        "start": 508.989,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "il y a une diff\u00e9rence de nature",
        "start": 511.419,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a qu'une seule",
        "start": 514.889,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "obsession c'est plaire moi je n'ai",
        "start": 516.91,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "qu'une seule passion sais faire",
        "start": 520.39,
        "duration": 16.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 523.809,
        "duration": 16.981
    },
    {
        "text": "je le dis aussi \u00e0 tous les fran\u00e7ais",
        "start": 537.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "lass\u00e9s des paroles sans lendemain",
        "start": 540.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "exasp\u00e9r\u00e9e de l'impuissance publique et",
        "start": 543.3,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "tenter par marine le pen ou eric zemmour",
        "start": 546.58,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "nul besoin d'\u00eatre extr\u00e9miste pour \u00eatre",
        "start": 550.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "offensif",
        "start": 554.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nul besoin d'\u00eatre insultant pour \u00eatre",
        "start": 555.24,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "convaincant vous le savez les marchands",
        "start": 557.83,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de peur ne sont jamais efficace dans",
        "start": 560.89,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'action et dans notre histoire aucun",
        "start": 564.07,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "diviseur n'a \u00e9t\u00e9 un sauveur alors",
        "start": 567.73,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "contrairement aux extr\u00eames nous allons",
        "start": 571.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tourner la page mach macron mais sans",
        "start": 573.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9chirer les pages de l'histoire de",
        "start": 576.7,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 578.74,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "j'irai aussi \u00e0 la rencontre de tous ceux",
        "start": 586.45,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qui h\u00e9sitent encore pour leur prouver",
        "start": 589.67,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "que nos solutions sont les bonnes",
        "start": 591.83,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "jamais la france n'a eu autant besoin",
        "start": 594.07,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 de libert\u00e9 et de dignit\u00e9",
        "start": 597.1,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "je donne rendez vous \u00e0 toutes celles et",
        "start": 600.73,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "tous ceux qui en ont assez des",
        "start": 603.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bavardages et de l'amateurisme de notre",
        "start": 604.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gouvernement je donne rendez-vous \u00e0 la",
        "start": 607.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france qui travaille \u00e0 la france qui",
        "start": 609.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veut plus pour ses enfants mais aussi",
        "start": 611.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour nos a\u00een\u00e9s parce que la famille et",
        "start": 613.7,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour moi le socle de la soci\u00e9t\u00e9 je donne",
        "start": 616.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rendez vous \u00e0 cette france qui r\u00e9clame",
        "start": 619.37,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation sant\u00e9 s\u00e9curit\u00e9 et emploi je",
        "start": 621.5,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "donne rendez vous \u00e0 notre jeunesse \u00e0 nos",
        "start": 626.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs \u00e0 nos entrepreneurs \u00e0 toutes",
        "start": 629.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui doutent qu'ils",
        "start": 632.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viennent veulent que en france pour eux",
        "start": 634.19,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "tout redevienne possible je donne rendez",
        "start": 637.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vous aux fran\u00e7ais qui refuse de c\u00e9der",
        "start": 640.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aux cassandre du grand des classements",
        "start": 643.55,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce qu'ils nous disent que seul le pass\u00e9",
        "start": 645.86,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tait grand je crois \u00e0 l'avenir de la",
        "start": 648.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 652.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rendez vous donc \u00e0 tous les patriotes de",
        "start": 653.69,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "toutes origines et de tous bords",
        "start": 656.3,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 660.16,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "c'est le combat d'une vie est avec vous",
        "start": 662.11,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "je vais le gagner",
        "start": 666.14,
        "duration": 18.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 668.47,
        "duration": 18.99
    },
    {
        "text": "la france est devenue un puzzle nous",
        "start": 684.75,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "allons la r\u00e9parer r\u00e9tablir son unit\u00e9 la",
        "start": 687.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france a \u00e9t\u00e9 ab\u00eem\u00e9e nous allons lui",
        "start": 690.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "redonner le sens et l'autorit\u00e9 qu'elle",
        "start": 692.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'attend la france a \u00e9t\u00e9 d\u00e9class\u00e9 nous",
        "start": 694.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "allons lui rendre le souffre le souffle",
        "start": 697.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et la grandeur qu'elle m\u00e9rite la france",
        "start": 700.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "est une exigence mes chers amis est ce",
        "start": 702.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que je vous propose c'est une belle et",
        "start": 705.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une immense aventure nous allons rendre",
        "start": 708.31,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre pays son unit\u00e9 sa dignit\u00e9 et sa",
        "start": 711.1,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 vive la r\u00e9publique vive la france",
        "start": 715.12,
        "duration": 17.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 717.88,
        "duration": 14.82
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 795.83,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 806.76,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 810.07,
        "duration": 7.819
    }
]