[
    {
        "text": "en b 1 \u00e7a fait pr\u00e8s de 25 ans que nous",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "n'avons pas connu cette situation je le",
        "start": 3.899,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "dis avec gravit\u00e9",
        "start": 6.96,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "je condamne fermement cette invasion par",
        "start": 10.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sa brutalit\u00e9",
        "start": 14.41,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "elle nous \u00e9claire",
        "start": 15.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re crue sur la personnalit\u00e9 de",
        "start": 17.73,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "vladimir poutine son r\u00e9gime et les",
        "start": 21.7,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations de d\u00e9stabilisation qu'il",
        "start": 24.849,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "conduit en europe mais aussi en afrique",
        "start": 27.279,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "au travers des milices wagner nous",
        "start": 30.55,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'avons vu au mali",
        "start": 35.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que ce r\u00e9gime ne",
        "start": 37.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "correspond pas aux aspirations \u00e0 la paix",
        "start": 40.03,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "du peuple russe",
        "start": 42.7,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "cette attaque d'\u00eatre l'occasion d'un",
        "start": 46.32,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrochoc pour l'europe",
        "start": 47.82,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "le temps de la na\u00efvet\u00e9 et fille",
        "start": 50.0,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais la plus grande unit\u00e9 s'impose",
        "start": 53.66,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "il faut que cette lucidit\u00e9 soit partag\u00e9",
        "start": 57.68,
        "duration": 7.85
    },
    {
        "text": "par tous en europe mais aussi en france",
        "start": 60.329,
        "duration": 7.991
    },
    {
        "text": "je marque mon enti\u00e8re solidarit\u00e9 avec le",
        "start": 65.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peuple ukrainien comme j'ai eu",
        "start": 68.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'occasion de le dire hier \u00e0",
        "start": 69.64,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur d'ukraine \u00e0 paris je",
        "start": 71.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "demande que tout soit fait pour prot\u00e9ger",
        "start": 73.869,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "les populations civiles et faire face \u00e0",
        "start": 76.78,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "la crise humanitaire qui se profile je",
        "start": 79.81,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 nos compatriotes et je sais tous",
        "start": 83.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les efforts qui sont faits aujourd'hui",
        "start": 87.31,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pour les prot\u00e9ger",
        "start": 88.96,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cette invasion appelle une r\u00e9action",
        "start": 90.93,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate",
        "start": 94.6,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je souhaite que l'union europ\u00e9enne en",
        "start": 96.119,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "coordination avec les \u00e9tats unis et le",
        "start": 98.259,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "royaume uni ainsi que les autres membres",
        "start": 100.3,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de la communaut\u00e9 internationale",
        "start": 102.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'accordent dans les plus brefs d\u00e9lais",
        "start": 104.28,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "sur les sanctions les plus fermes",
        "start": 107.08,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "ciblant personnellement les responsables",
        "start": 110.74,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "de cette guerre",
        "start": 113.819,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "je demande que l'union europ\u00e9enne mette",
        "start": 118.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en place imm\u00e9diatement un plan daide",
        "start": 120.13,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant aux attentes de l'ukraine",
        "start": 121.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'il s'agisse des l'humanitaire ou de",
        "start": 124.71,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "ces demandes sp\u00e9cifiques en \u00e9quipements",
        "start": 127.3,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense",
        "start": 130.119,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "il nous faudra tirer les le\u00e7ons de cette",
        "start": 131.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "crise",
        "start": 135.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "elle blast l'union europ\u00e9enne qui les",
        "start": 136.32,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "murs",
        "start": 138.67,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "elle nous oblige \u00e0 relever plusieurs",
        "start": 140.03,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis et nous devons prendre dans les",
        "start": 141.74,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "semaines qui viennent des initiatives",
        "start": 145.069,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "fortes",
        "start": 146.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le premier d\u00e9fi c'est celui de la m",
        "start": 148.48,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "sous le pr\u00e9alable de l'arr\u00eat imm\u00e9diat",
        "start": 152.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "des hostilit\u00e9s le moment viendra o\u00f9",
        "start": 154.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme je les ai propos\u00e9 le 26 janvier",
        "start": 156.89,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "dernier de d\u00e9finir et d'organiser dans",
        "start": 159.17,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e une nouvelle architecture pour",
        "start": 163.4,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 du continent",
        "start": 166.85,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me d\u00e9fi c'est celui de la",
        "start": 170.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des pays membres de l'union",
        "start": 173.36,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 174.92,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous europ\u00e9ens toujours solidaire dans",
        "start": 176.47,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "l'otan nous devons nous doter d'une",
        "start": 180.26,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 autonome pense pour assurer",
        "start": 182.99,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "notre propre s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 186.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me d\u00e9fi face au chantage",
        "start": 188.44,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "gazier russe et celui de notre",
        "start": 191.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique au sein de",
        "start": 194.78,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 197.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le dernier d\u00e9fi est celui de notre",
        "start": 199.33,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire et agricole",
        "start": 202.76,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sur ces quatre d\u00e9fis la france qui",
        "start": 205.72,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side aujourd'hui le conseil de",
        "start": 209.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne doit d'\u00eatre \u00e0",
        "start": 211.94,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'offensive et travailler de mani\u00e8re",
        "start": 214.07,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 216.4,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "je demande la convocation sans d\u00e9lai de",
        "start": 218.35,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et du s\u00e9nat pour",
        "start": 223.16,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre de la situation en application",
        "start": 226.07,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "de la constitution",
        "start": 229.43,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "dans un monde qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 233.14,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ants je m'engage si les fran\u00e7ais me",
        "start": 235.03,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "font confiance",
        "start": 238.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 doter nos forces arm\u00e9es des moyens",
        "start": 239.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "indispensables",
        "start": 244.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui leur seront n\u00e9cessaires pour assurer",
        "start": 245.64,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 et la pression nos",
        "start": 248.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "compatriotes ainsi que de nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 251.32,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "fondamentaux en europe et dans le monde",
        "start": 253.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nous devons renforcer notre effort de",
        "start": 256.98,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 260.32,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 265.31,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "le moment gras dans lequel nous nous",
        "start": 268.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trouvons",
        "start": 270.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre d\u00e9sormais",
        "start": 272.32,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "un moment de responsabilit\u00e9",
        "start": 274.66,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "et d'action pour nous tous",
        "start": 277.59,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'assiette",
        "start": 285.31,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 287.7,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc pour cette d\u00e9claration de",
        "start": 290.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui aura dur\u00e9 quelques",
        "start": 292.28,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "minutes val\u00e9rie p\u00e9cresse qui a eu des",
        "start": 294.02,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "mots forts face \u00e0 la situation en",
        "start": 296.479,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "ukraine aujourd'hui moment grave dit",
        "start": 298.759,
        "duration": 7.011
    },
    {
        "text": "elle condamne \u00e9videmment fermement",
        "start": 302.21,
        "duration": 3.56
    }
]