[
    {
        "text": "france 5 vous pr\u00e9sente c dans l'air",
        "start": 0.53,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cial pr\u00e9sidentiel en partenariat avec",
        "start": 3.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 5.91,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 7.92,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "me dit parfois que j'y vais trop fort",
        "start": 19.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et ben oui",
        "start": 22.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 26.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si nous n'agissons pas maintenant quand",
        "start": 28.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le ferons nous lorsque la chine fera de",
        "start": 30.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous un comptoir on sait route de la",
        "start": 32.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "soie",
        "start": 34.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ou que la france reste une puissance il",
        "start": 35.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut qu'elle soit ind\u00e9pendante alli\u00e9 des",
        "start": 37.46,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis mais certainement pas vassale",
        "start": 39.86,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "c'est un vrai camouflet diplomatique est",
        "start": 44.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "inflig\u00e9 \u00e0 la france par les \u00e9tats unis",
        "start": 46.19,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et la grande bretagne",
        "start": 48.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne se fait pas on ne peut rien pas un",
        "start": 50.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alli\u00e9",
        "start": 53.63,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 54.97,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "je veux une france 2 vous en t\u00eate de",
        "start": 55.88,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "l'europe une france qu'on respecte dans",
        "start": 59.96,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 62.84,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "j'ai moi m\u00eame travaill\u00e9 \u00e0 l'ambassade de",
        "start": 64.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "france \u00e0 moscou j'ai moi m\u00eame appris le",
        "start": 66.81,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "russe ne pas dialoguer avec l\u00e0 aussi",
        "start": 68.789,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est une faute mais il faut un dialogue",
        "start": 70.229,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "pardon de l'expression extr\u00eamement faire",
        "start": 72.27,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "je ne c\u00e9derait \u00e0 aucun chantage",
        "start": 77.07,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "migratoire que ce soit un chantage",
        "start": 79.299,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "migratoire turcs ou un chantage",
        "start": 80.95,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "migratoire bi\u00e9lorusse",
        "start": 82.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'un dictateur d\u00e9cide de vous mettre \u00e0",
        "start": 85.409,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "genoux de l'europe \u00e0 genoux ou l'europe",
        "start": 88.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est son existence qui est en jeu elle",
        "start": 90.369,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "doit r\u00e9sister",
        "start": 92.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin quand on veut rentrer chez",
        "start": 94.2,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "quelqu'un on frappe \u00e0 la porte et elle",
        "start": 96.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "demande la permission d'entrer pour ce",
        "start": 98.679,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'a fait la gr\u00e8ce en mati\u00e8re de",
        "start": 100.179,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et totalement exemplaire au",
        "start": 101.619,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mali nous nous battons contre",
        "start": 104.86,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'islamisme on se bat aussi pour la",
        "start": 106.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "france et pour l'europe donc c'est un",
        "start": 108.429,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "combat quand on continuer \u00e0 mener faut",
        "start": 109.869,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "que la junte clarifie clairement sa",
        "start": 111.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "position nous disent ils veulent qu'on",
        "start": 113.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reste mais s'ils veulent qu'on est il",
        "start": 115.33,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "faut qu'ils nous le demande",
        "start": 116.92,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "homme de paix je le suis visc\u00e9ralement",
        "start": 119.009,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "et je serai chef de guerre \u00e0 chaque fois",
        "start": 122.189,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "que la france sera menac\u00e9e",
        "start": 125.679,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 128.84,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "bonsoir val\u00e9rie p\u00e9cresse bonsoir on vous",
        "start": 130.54,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "a entendu un instant vous avez dit je",
        "start": 133.459,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "serais une chef de guerre si la france",
        "start": 135.14,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "est menac\u00e9e pourquoi vous pensez avoir",
        "start": 136.519,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "les qualit\u00e9s d'une chef de guerre",
        "start": 138.379,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que je tiens je",
        "start": 140.2,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide et je suis aussi je sais aussi",
        "start": 144.079,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "emmener une \u00e9quipe donc je sais ce que",
        "start": 147.319,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "c'est qu'un combat \u00e0 propos du mali",
        "start": 150.319,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toujours dans le m\u00eame d\u00e9but d'\u00e9mission",
        "start": 152.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez dit s'ils veulent qu'on reste",
        "start": 154.489,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ils doivent nous le demander s'ils",
        "start": 156.65,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "veulent qu'on parte c'est le cas donc on",
        "start": 158.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "part \u00e7a veut dire que vous \u00eates une chef",
        "start": 161.569,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "de guerre tr\u00e8s conciliante non c'est pas",
        "start": 163.43,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "du tout \u00e7a sur le mali le sujet est",
        "start": 166.04,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "simple nous sommes venus lutter contre",
        "start": 168.439,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "l'islamisme au mali \u00e0 la demande des",
        "start": 172.069,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s maliennes nous avons pay\u00e9 le",
        "start": 175.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "prix du sang et puis le prix financier",
        "start": 177.829,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "de cette de cet engagement",
        "start": 180.56,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "cinquante-huit militaires tu\u00e9s donc il",
        "start": 183.489,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "est \u00e9vident que la france n'a pas",
        "start": 187.129,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 payer le prix du sang pour un",
        "start": 188.269,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pays pour les ressortissants d'un pays",
        "start": 190.639,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui tiendrait un discours anti fran\u00e7ais",
        "start": 192.139,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "refuseraient d'aider nos troupes d'aider",
        "start": 194.75,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "nos soldats \u00e0 agir ou ferait de",
        "start": 197.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'obstruction ou ferait venir des",
        "start": 199.849,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "milices des mercenaires russes pour nous",
        "start": 201.68,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "remplacer le sujet aujourd'hui est tr\u00e8s",
        "start": 204.68,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "complexe au mali parce que tout a",
        "start": 207.65,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 quand emmanuel",
        "start": 210.139,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "macron a annonc\u00e9 sa d\u00e9cision de se",
        "start": 211.639,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "retirer visiblement sans avoir pr\u00e9venu",
        "start": 213.65,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "le gouvernement malien \u00e7a a entra\u00een\u00e9 une",
        "start": 216.829,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "spirale de",
        "start": 218.569,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'escalad\u00e9 qui fait qu'aujourd'hui n'a",
        "start": 221.109,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "jamais eu autant de sentiments anti",
        "start": 224.419,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais au mali c'est tout le paradoxe",
        "start": 226.009,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "de cette exp\u00e9dition menant une guerre",
        "start": 227.689,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme",
        "start": 229.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce que cette guerre",
        "start": 231.019,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette guerre-l\u00e0 soit doit s'arr\u00eater",
        "start": 233.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que la junte puisque c'est comme",
        "start": 234.769,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'un tel jean yves le drian la junte",
        "start": 237.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gitime malienne nous demande de",
        "start": 239.06,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "partir non c'est parce que je dis moi je",
        "start": 241.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pense que la mission n'est pas termin\u00e9e",
        "start": 244.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la mission n'est pas termin\u00e9e au sahel",
        "start": 246.62,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "est donc cette mission elle doit se",
        "start": 247.909,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "poursuivre la question c'est la remanier",
        "start": 249.739,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "la question la question c'est est ce",
        "start": 251.599,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on doit r\u00e9organiser notre force",
        "start": 253.79,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'intervention mais il faut aussi",
        "start": 255.709,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dire que le mali ne doit pas \u00eatre \u00e0 la",
        "start": 258.709,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "france ce que l'afghanistan a \u00e9t\u00e9 aux",
        "start": 261.139,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis donc il n'est pas question de",
        "start": 262.85,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "se retirer",
        "start": 264.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comme des voleurs en partant en partant",
        "start": 265.449,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "de ce pays sans avoir du tout pr\u00e9par\u00e9s",
        "start": 269.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "discuter concert\u00e9e avec tous les pays de",
        "start": 271.96,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "la zone pour savoir comment est ce qu'on",
        "start": 274.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fait on a aussi des bases arri\u00e8res au",
        "start": 276.199,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "niger on a le burkina faso qui nous",
        "start": 279.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "attend donc le sujet aujourd'hui pour",
        "start": 281.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi il est simple c'est comment est-ce",
        "start": 283.849,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9organise",
        "start": 286.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre op\u00e9ration au mali pour continuer \u00e0",
        "start": 287.59,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "lutter contre l'islamisme dans cette",
        "start": 290.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette question t\u00e9l\u00e9spectateurs qui",
        "start": 292.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "revient sur la pol\u00e9mique de la semaine",
        "start": 294.83,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "demandaient le renvoi de l'ambassadeur",
        "start": 296.03,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "du mali parti de france depuis deux ans",
        "start": 297.349,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "n'est ce pas m\u00e9conna\u00eetre le dossier",
        "start": 299.419,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "malien",
        "start": 301.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'est jou\u00e9 sur les mots il ya un",
        "start": 303.039,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "ministre benny potentiel charg\u00e9",
        "start": 304.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'affaires qui fait fonction",
        "start": 306.5,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d'ambassadeur ce que j'ai voulu dire",
        "start": 307.58,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai trouv\u00e9 un peu sid\u00e9rant",
        "start": 308.78,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "que le gouvernement fran\u00e7ais allait",
        "start": 311.599,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "expulser notre ambassadeur du mali sans",
        "start": 313.639,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "qui est une r\u00e9torsion avec expulsion des",
        "start": 317.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "diplomates maliens ou du chef de la",
        "start": 320.24,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "diplomatie malienne",
        "start": 322.49,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "je vous pr\u00e9sente alexandra de hoop",
        "start": 323.68,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "scheffer politologue sp\u00e9cialiste des",
        "start": 325.669,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "relations transatlantiques et de l'otan",
        "start": 327.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "directrice de la france en france du",
        "start": 328.789,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "think tank german marshall fund of the",
        "start": 330.32,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "united states pascal boniface",
        "start": 332.63,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitologue",
        "start": 334.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "directeur de l'institut de relations",
        "start": 335.74,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "internationales et strat\u00e9giques et",
        "start": 337.639,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "hauteur de 50 id\u00e9e sur l'\u00e9tat du monde",
        "start": 338.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et puis tout \u00e0 l'heure ne seront",
        "start": 341.09,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "rejoints par agn\u00e8s levallois qui est",
        "start": 341.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste du moyen-orient va parler",
        "start": 343.4,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "naturellement la crise l'ukrainienne",
        "start": 345.71,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est emmanuel macron qui va se rendre",
        "start": 346.969,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "en russie en ukraine demain vous parler",
        "start": 348.919,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "russe val\u00e9rie p\u00e9cresse qu'est ce que",
        "start": 350.57,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vous lui diriez \u00e0 vladimir poutine",
        "start": 352.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'abord je lui parlerai pas en russe je",
        "start": 354.07,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ne parlerai pas en russe parce qu'un",
        "start": 357.05,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat ne parle pas un autre chef",
        "start": 358.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat dans sa langue il lui parle en",
        "start": 360.889,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais chez d\u00e9tail fran\u00e7ais parlant",
        "start": 363.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parfois \u00e7a cr\u00e9e des liens",
        "start": 365.539,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "parler la m\u00eame langue et parler la",
        "start": 366.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "langue de son h\u00f4te o\u00f9 iriez lui dire",
        "start": 368.06,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "quoi mais moi je parlerais pas \u00e0",
        "start": 369.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vladimir poutine en russe mais je",
        "start": 372.259,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "parlerai au peuple russe parce que je",
        "start": 375.32,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "pense que",
        "start": 377.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re derri\u00e8re la situation de la",
        "start": 378.789,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "russie et l'ukraine il ya un peuple",
        "start": 382.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "russe qui se sent profond\u00e9ment europ\u00e9en",
        "start": 383.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et avec lequel on peut avoir vraiment",
        "start": 386.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des contacts tr\u00e8s peu sans est tr\u00e8s",
        "start": 389.24,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9troit et je lui dirai en russe je lui",
        "start": 391.31,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "dirai",
        "start": 394.129,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il ya quelque chose kazakh gordo mon os",
        "start": 396.039,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "qu'on a au dos jetons oui d'un jean yves",
        "start": 399.889,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "mercier strike mire les vos pieds c'est",
        "start": 403.19,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "mathias van eenoo un secret",
        "start": 406.43,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "oui ou jasmin \u00e0 chypre \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 409.81,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que je veux dire au peuple",
        "start": 413.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "au fier peuple russe que nous devons",
        "start": 416.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "construire la paix en europe et que",
        "start": 420.02,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "commencer une guerre avec l'ukraine ce",
        "start": 422.15,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "serait une terrible erreur alors",
        "start": 424.639,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "justement alexandra de hoop scheffer \u00e0",
        "start": 426.229,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "7,1 \u00e0 ce stade on voit pas comment la",
        "start": 427.759,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "france et l'otan pour \u00eatre accept\u00e9 les",
        "start": 429.71,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "conditions pos\u00e9es par vladimir poutine",
        "start": 431.12,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est surtout que l\u00e0 on assiste une",
        "start": 433.27,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "forme d'asym\u00e9trie avec une escalade",
        "start": 435.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "militaire russe qui est \u00e9vidente d'un",
        "start": 437.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "selon les renseignements am\u00e9ricains \u00e0 la",
        "start": 440.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "russie aurait atteint 70% du dispositif",
        "start": 442.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "militaire n\u00e9cessaire pour une invasion",
        "start": 445.49,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "majeur massive de l'ukraine avec 150000",
        "start": 447.62,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "troupes n\u00e9cessaires pour v\u00e9ritablement",
        "start": 452.81,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "faire une op\u00e9ration massive",
        "start": 455.569,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il ya aussi la crainte de cyberattaques",
        "start": 457.93,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "qui pourrait \u00eatre en fait une premi\u00e8re",
        "start": 460.669,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re finalement de d\u00e9stabiliser",
        "start": 463.49,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'ukraine apr\u00e8s une avant une invasion",
        "start": 465.139,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "de l'ukraine est donc l\u00e0 c'est vrai",
        "start": 467.719,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "qu'on a un terrain de n\u00e9gociation qui en",
        "start": 470.63,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "fait extr\u00eamement compliqu\u00e9 apr\u00e8s ce que",
        "start": 473.99,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous emp\u00eache de n\u00e9gocier",
        "start": 477.469,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre trouver des compromis sur",
        "start": 480.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "certains sujets on voit que les",
        "start": 482.22,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains les etats-unis aujourd'hui se",
        "start": 483.75,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "remettent dans le r\u00f4le de gendarme de",
        "start": 486.509,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'europe un aussi parce que beaucoup de",
        "start": 489.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "capitales europ\u00e9ennes se tourner vers",
        "start": 491.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "washington une nouvelle fois se tourner",
        "start": 493.8,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vers l'otan pour la garantie de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 495.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et donc se pose effectivement",
        "start": 497.93,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pour nous et vous l'avez dit dans vos",
        "start": 500.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "propos introductif la question du r\u00f4le",
        "start": 502.56,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de l'europe dans cette crise est ce que",
        "start": 504.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour en tout cas moi je regarde la crise",
        "start": 507.419,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "ukraine russie comme un r\u00e9v\u00e9lateur aussi",
        "start": 510.3,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "de nos vuln\u00e9rabilit\u00e9s europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 512.94,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de notre d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du",
        "start": 516.029,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "gaz russe mais aussi \u00e0 l'\u00e9gard de notre",
        "start": 519.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance strat\u00e9gique militaire",
        "start": 522.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des etats-unis et donc vous",
        "start": 523.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avez une question probable voil\u00e0 et donc",
        "start": 525.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la question c'est comment est ce que les",
        "start": 526.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens alors je parle pas de l'union",
        "start": 529.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne l'union europ\u00e9enne a une tout",
        "start": 531.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "s'occuper des sanctions de la question",
        "start": 533.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des \u00e9nerg\u00e9tique mais comment fait-on",
        "start": 535.709,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "entendre notre voix partout on voit",
        "start": 538.77,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "effectivement dans la presse l'europe",
        "start": 540.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est absente elle ne l'entend pas mais on",
        "start": 542.459,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entend effectivement le pr\u00e9sident macro",
        "start": 544.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui va se rendre \u00e0 moscou on entend un",
        "start": 546.959,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "tout petit peu le champ si les allemands",
        "start": 550.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui va rencontrer buydens alors \u00e0",
        "start": 552.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'essai r\u00e9ponse d'aller la crise et",
        "start": 553.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cette interrogation l\u00e0 que moi ce qu'il",
        "start": 555.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faut frapper dans la situation du cren",
        "start": 556.95,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "aux russes c'\u00e9tait l'absence l'absence",
        "start": 559.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effectivement comme vous l'avez dit de",
        "start": 562.589,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'europe mais plus singuli\u00e8rement de",
        "start": 564.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'allemagne et de la france puisque vous",
        "start": 567.029,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "savez qu'il y avait un dispositif",
        "start": 568.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "normandie il avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 4 par",
        "start": 569.459,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande pour essayer justement",
        "start": 572.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de r\u00e9soudre au moment de la crise du",
        "start": 573.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dombass enfin les \u00eeles r\u00e9soudre les",
        "start": 575.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de relations entre l'ukraine",
        "start": 577.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et la russie cette absence elle vient de",
        "start": 579.15,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a fait deux ans deux ans plus de",
        "start": 581.37,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "deux ans que emmanuel macron n'a pas",
        "start": 584.279,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 vladimir poutine moi je crois",
        "start": 586.339,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "qu'avec la russie il faut avoir un",
        "start": 589.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dialogue s'est effectivement madame",
        "start": 590.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "merkel qui disait ne rien attendre des",
        "start": 594.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "russes mais toujours toujours continuer",
        "start": 596.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le dialogue je pense que si on ne",
        "start": 597.69,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dialogue pas on",
        "start": 600.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'expose \u00e0 ce que des malentendus ou des",
        "start": 601.61,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "situation s'envenime parce qu'on ne se",
        "start": 605.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comprend pas donc l\u00e0 le dialogue est",
        "start": 606.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "renou\u00e9 tant mieux il faut le renouer de",
        "start": 608.37,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s collectif comme vous le",
        "start": 611.79,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "dites et je pense que c'est une bonne",
        "start": 613.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chose qui emmanuel macron et comprit",
        "start": 616.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enfin qu'en tant que pr\u00e9sident de",
        "start": 617.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne il devait agir mais",
        "start": 619.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "agir aussi en lien avec les allemands en",
        "start": 621.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lien avec l'union europ\u00e9enne elle m\u00eame",
        "start": 624.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je pense que la meilleure poutine",
        "start": 626.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "respectera plus une d\u00e9marche qui sera",
        "start": 628.42,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "une d\u00e9marche collective europ\u00e9enne",
        "start": 630.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'une d\u00e9marche singuli\u00e8re de la france",
        "start": 631.89,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est d'ailleurs ce que je",
        "start": 634.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "regrette c'est essayer moi \u00e7a me fera",
        "start": 635.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "beaucoup depuis cinq ans et la perte",
        "start": 637.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 de la france dans le monde",
        "start": 640.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que nous avons des probl\u00e8mes",
        "start": 642.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques en r\u00e9alit\u00e9 que respecte les",
        "start": 644.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "grandes puissances les \u00e9tats unis la",
        "start": 648.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chine la russie et les autres c'est",
        "start": 650.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "s'aider puissance exportatrice cd",
        "start": 653.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique forte le fait que",
        "start": 656.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la france ait 85 milliards de d\u00e9ficit de",
        "start": 658.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la balance commerciale que l'on soit",
        "start": 660.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "surendett\u00e9e qu'on soit en d\u00e9ficit \u00e7a ne",
        "start": 663.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous rend pas attractive mes partenaires",
        "start": 665.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et du coup \u00e7a nous prive de ce pouvoir",
        "start": 667.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique quand m\u00eame tr\u00e8s important",
        "start": 669.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc ce que je crois c'est que notre",
        "start": 671.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rayonnement ext\u00e9rieur diplomatique s'est",
        "start": 672.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas seulement le r\u00e8gne de la parole",
        "start": 675.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e7a d\u00e9pendra aussi notre",
        "start": 677.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "force mais l\u00e0 on a \u00e9conomique et notre",
        "start": 679.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "force int\u00e9rieure on a un cas concret",
        "start": 681.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'exercice du pouvoir quand on est",
        "start": 683.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la france qu'est-ce qu'on",
        "start": 685.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "accepte d'en partenaire avec lequel on",
        "start": 687.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de parler de la d\u00eemi\u00e8re poutine",
        "start": 689.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui posent des conditions tr\u00e8s claires",
        "start": 690.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le retrait des forces",
        "start": 692.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "militaires dans l'est de l'europe",
        "start": 695.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'engagement qu'on refuserait que",
        "start": 697.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ukraine rentrer dans l'otan est ce que",
        "start": 700.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur ces conditions pos\u00e9es par vladimir",
        "start": 702.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "poutine si vous \u00e9tiez faso pr\u00e9disant au",
        "start": 704.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident russe vous dirai cette",
        "start": 706.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "inacceptable comme va le faire sans",
        "start": 708.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "doute emmanuel macron d'abord d'abord il",
        "start": 709.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ya des lignes rouges des lignes rouges",
        "start": 712.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de lignes rouges \u00e0 mon avis est tr\u00e8s",
        "start": 714.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "forte 1 nous avons un certain nombre de",
        "start": 717.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 l'ouest de la russie qui",
        "start": 720.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 l'otan ces pays doivent",
        "start": 722.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "continuer la partie n'y aura l'otan ont",
        "start": 724.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 la roumanie nous",
        "start": 726.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a demand\u00e9 de rapports de renforcer ses",
        "start": 727.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "forces les pays baltes la pologne donc",
        "start": 729.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne rouge deuxi\u00e8me ligne",
        "start": 731.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rouge on ne porte pas atteinte aux",
        "start": 733.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de l'ukraine c'est les",
        "start": 735.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "accords de minsk apr\u00e8s et si et si on",
        "start": 738.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait des sanctions qui seront des",
        "start": 740.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sanctions extr\u00eamement forte et",
        "start": 742.24,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dissuasif abily madame von",
        "start": 743.83,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "der leyen d'abord \u00e9conomique madame von",
        "start": 745.629,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "der leyen l'a dit sachant qu'on ne sait",
        "start": 747.999,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas et comme vous l'avez dit quel sera",
        "start": 749.979,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le type d'attac que la russie fera",
        "start": 751.509,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment une attaque massive type",
        "start": 753.159,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "envahissement \u00e7a peut \u00eatre des",
        "start": 755.859,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "escarmouches \u00e7a peu de la guerre cyber",
        "start": 757.749,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc on patauge \u00e0 l'ukraine si non",
        "start": 759.009,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sanction sanctions fortes et",
        "start": 761.559,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9e",
        "start": 763.389,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "maintenant une fois qu'on a dit \u00e7a on a",
        "start": 764.619,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 le d\u00e9cor apr\u00e8s on n\u00e9gocie qu'elle",
        "start": 765.939,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est quel est le probl\u00e8me le probl\u00e8me de",
        "start": 768.699,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vladimir poutine c'est qu'aujourd'hui la",
        "start": 770.919,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "russie a retrouv\u00e9 ses fronti\u00e8res du",
        "start": 773.289,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "xviie si\u00e8cle s'est jamais arriv\u00e9 dans",
        "start": 775.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'histoire de la russie il faut se",
        "start": 777.879,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mettre dans la psychologie des russes il",
        "start": 779.079,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avait autour d'eux un glacis de",
        "start": 781.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pendant des d\u00e9cennies qu'il",
        "start": 783.519,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est prot\u00e9g\u00e9 de toute ing\u00e9rence",
        "start": 785.589,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure",
        "start": 786.939,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ces anciennes r\u00e9publiques",
        "start": 787.989,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup se sont tourn\u00e9s vers le temps",
        "start": 789.639,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc beaucoup sont tourn\u00e9s vers les",
        "start": 791.439,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "etats unis c'est un petit peu comme si",
        "start": 792.969,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pardon et toutes proportions gard\u00e9es les",
        "start": 795.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "chinois venaient mettre des missiles au",
        "start": 797.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mexique foyer o\u00f9 des troupes au mexique",
        "start": 800.139,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis ce n'\u00e9tait pas tr\u00e8s",
        "start": 802.149,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "content d'ailleurs on l'a vu quand",
        "start": 804.009,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la russie \u00e0 cuba par exemple",
        "start": 805.179,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 on a aujourd'hui une",
        "start": 806.979,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "situation o\u00f9 on line rossi qui est",
        "start": 808.779,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te qui qui n'est pas tranquille",
        "start": 810.459,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "alors moi ce que je propose c'est sur le",
        "start": 813.429,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "court terme une d\u00e9sescalade on s'appelle",
        "start": 816.939,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on se met on les pose \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 820.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9sescalade \u00e7a veut dire qu'on dit",
        "start": 822.459,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que s'il ya des escalades si apaisement",
        "start": 824.019,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est bien la question de l'entr\u00e9e dans",
        "start": 826.629,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'ukraine de l'ukraine dans le temps ne",
        "start": 829.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sera pas prioritaire une finlandisation",
        "start": 831.549,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ukraine deuxi\u00e8me amendement dit c'est",
        "start": 833.349,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pas du tout ce que j'ai dit j'ai dit",
        "start": 835.419,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on ne peut pas emp\u00eacher un",
        "start": 836.969,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "pays souverain d'adh\u00e9rer \u00e0 une alliance",
        "start": 838.989,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "militaire donc c'est pas un emp\u00eachement",
        "start": 841.149,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais c'est de dire que \u00e7a ne sera pas",
        "start": 843.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prioritaire et donc on apaise premi\u00e8re",
        "start": 845.379,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re premier acte deuxi\u00e8me acte on",
        "start": 847.749,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "propose et moi je crois qu'il faut",
        "start": 850.779,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "proposer \u00e0 vladimir poutine et je crois",
        "start": 853.209,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que c'est important m\u00eame vis-\u00e0-vis de",
        "start": 854.949,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nos rapports avec l'otan c'est important",
        "start": 856.539,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis alesi r\u00f4le de la france dans",
        "start": 858.039,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le monde je pense qu'il faut que la",
        "start": 859.689,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france avec l'union europ\u00e9enne propose",
        "start": 861.609,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avait dit mir poutine une vraie",
        "start": 864.399,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence nouvelles sur la s\u00e9curit\u00e9 en",
        "start": 866.469,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "europe et que cette conf\u00e9rence puisse",
        "start": 868.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e9ventuellement donner lieu \u00e0 un",
        "start": 870.579,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vrai conseil de s\u00e9curit\u00e9 paneurop\u00e9en de",
        "start": 872.679,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "l'atlantique \u00e0 l'oural comme dirait",
        "start": 876.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et pourquoi \u00e7a veut",
        "start": 878.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire qu'on changerait que tous on est",
        "start": 880.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus au lendemain de la chute du mur de",
        "start": 881.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "berlin on n'a pas besoin aujourd'hui",
        "start": 883.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'avoir une alliance ou les \u00e9tats unis",
        "start": 885.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont forc\u00e9ment partenaires on peut faire",
        "start": 888.1,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "sans les \u00e9tats unis et ce serait le",
        "start": 890.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "premier pas vers une forme d'auto",
        "start": 892.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "minorisation strat\u00e9gie de l'union europ\u00e9",
        "start": 895.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans ses liens avec les \u00e9tats unis",
        "start": 898.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'elle aurait pas contre les \u00e9tats unis",
        "start": 899.89,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "mais je crois que monsieur ben laden ne",
        "start": 901.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent plus beaucoup \u00e0 l'europe",
        "start": 903.399,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il ait beaucoup pris par la nation",
        "start": 905.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "asiatique et donc et bien moi je crois",
        "start": 908.019,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que c'est le moment pour nous de prendre",
        "start": 911.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la main alessandra de hoop scheffer il",
        "start": 913.959,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "faudrait pour \u00e7a que l'europe arrive \u00e0",
        "start": 915.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mener des projets communs et on pense l\u00e0",
        "start": 918.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces difficult\u00e9s qu'ont notamment les",
        "start": 920.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les allemands \u00e0 avancer sur",
        "start": 922.75,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "un sujet extr\u00eamement strat\u00e9gique et",
        "start": 925.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "celui de l'armement oui il ya plusieurs",
        "start": 926.769,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "projets de coop\u00e9ration industrielle qui",
        "start": 929.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se sont mis en place entre autres depuis",
        "start": 931.149,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "2010 est notamment le l'avion de combat",
        "start": 932.89,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "du futur le futur charles ii de combat",
        "start": 936.31,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "il ya aussi la question des des avions",
        "start": 939.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de patrouille maritime",
        "start": 943.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "et puis enfin je pense aussi \u00e0 la",
        "start": 945.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "modernisation des h\u00e9licopt\u00e8res type",
        "start": 946.959,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "tigre et simon r\u00e9capitule un peu ces",
        "start": 949.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gros projets il y en a pas un finalement",
        "start": 951.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qui fonctionne v\u00e9ritablement bien la",
        "start": 953.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
        "start": 955.839,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "cristallise vraiment le d\u00e9bat allemand",
        "start": 957.79,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "avec toujours cette crainte de voir des",
        "start": 960.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences transf\u00e9r\u00e9es de l'allemagne \u00e0",
        "start": 961.779,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "la france nous en fait on fait \u00e0 la peur",
        "start": 963.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la col\u00e8re",
        "start": 966.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exactement on a la peur exactement",
        "start": 966.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "inverse donc pour moi il ya un probl\u00e8me",
        "start": 969.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fondamental de confiance et du coup ce",
        "start": 970.839,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "manque de confiance se refl\u00e8te aussi",
        "start": 973.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans ses essais et ses difficult\u00e9s \u00e0",
        "start": 975.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rer industriellement alors que",
        "start": 977.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "cette coop\u00e9ration industrielle devrait",
        "start": 979.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00eatre vraiment un vecteur structurant de",
        "start": 982.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sale a rappel\u00e9 la souverainet\u00e9",
        "start": 985.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e9galement les hameaux",
        "start": 986.529,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "respectent pas toujours leur contraints",
        "start": 988.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils signent m\u00eame avec la france sur",
        "start": 990.279,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des questions",
        "start": 991.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plusieurs fois ils se sont engag\u00e9s ils",
        "start": 992.889,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ne sont pas all\u00e9s au bout comment est-ce",
        "start": 994.72,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "que vous r\u00e9gler cette difficult\u00e9 l\u00e0 dans",
        "start": 995.92,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "la relation qu'on a avec les annonces",
        "start": 997.869,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sur la partie militaire c'est une",
        "start": 999.129,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s pointu mais je voudrais",
        "start": 1000.749,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame juste dire que pour moi la",
        "start": 1002.04,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de l'europe c'est d'abord l'otan",
        "start": 1003.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est d'abord le temps et on ne pourra",
        "start": 1005.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais s'en passer ensuite il faut",
        "start": 1007.559,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'on structure une offre de",
        "start": 1009.809,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne se sera jamais enfin",
        "start": 1012.149,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ce sera une arm\u00e9e europ\u00e9enne c'est un",
        "start": 1014.16,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "r\u00eave donc c'est un mirage donc il faut",
        "start": 1015.54,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pas penser une arm\u00e9e europ\u00e9enne il faut",
        "start": 1017.879,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "penser forces op\u00e9rationnelles",
        "start": 1019.049,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes qui sont souvent bloqu\u00e9s par",
        "start": 1019.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 parce que la",
        "start": 1022.739,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 \u00e7a fait que quand",
        "start": 1024.6,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on a envoy\u00e9 les troupes il faut que tout",
        "start": 1025.919,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "le monde signe donc on a du mal",
        "start": 1026.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et moi ce qui me frappe dans",
        "start": 1028.649,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les discours des revenus de macron sur",
        "start": 1030.6,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense europ\u00e9enne c'est qu'il parle",
        "start": 1032.429,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "il parle pas d'enfants \u00e0 la fin",
        "start": 1034.049,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de r\u00e9sultats taku baumannii",
        "start": 1036.289,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de r\u00e9sultats un peu et puis l\u00e0",
        "start": 1038.909,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "la question elle cl\u00e9 c'est que c'est",
        "start": 1042.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dans les industries de d\u00e9fense qu'on",
        "start": 1045.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "devrait avoir le plus grand partenariat",
        "start": 1046.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qui se passe je peux",
        "start": 1048.539,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous poser la question de beno\u00eet dans le",
        "start": 1049.889,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "maine et loire puisque c'est exactement",
        "start": 1051.149,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates en train de dire nous",
        "start": 1052.019,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avons airbus dassault thales et nous",
        "start": 1053.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "achetons nos drones militaires aux",
        "start": 1056.159,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "etats-unis est-ce normal alors \u00e7a c'est",
        "start": 1057.419,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une vraie tr\u00e8s bonne question jallet",
        "start": 1059.76,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "j'allais lui en compl\u00e9ment de ce qui a",
        "start": 1061.769,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit le sujet c'est effectivement la",
        "start": 1064.649,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "relation franco-allemande industriels",
        "start": 1067.049,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "nous avons des allemands qui d\u00e9fendent",
        "start": 1068.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mieux leurs int\u00e9r\u00eats que voil\u00e0 il faut",
        "start": 1070.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le tir en europe c'est quand m\u00eame",
        "start": 1072.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement flagrant que ce soit",
        "start": 1074.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur le nucl\u00e9aire versus le charbon que",
        "start": 1075.87,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "ce soit sur le char du futur qu'ils ont",
        "start": 1078.21,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "obtenus et maintenant ils nous emb\u00eatent",
        "start": 1081.019,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "sur l'avion du futur parce que c'\u00e9tait",
        "start": 1083.549,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait nous qui devions le porter et",
        "start": 1084.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "finalement ils ne veulent pas donc on a",
        "start": 1086.76,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "des allemands qui en europe sont tr\u00e8s",
        "start": 1089.789,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "puissamment engag\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre leurs",
        "start": 1092.159,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats industriels y compris sur la",
        "start": 1094.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "taxe carbone aux fronti\u00e8res on voulait",
        "start": 1096.75,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "obtenir 15 milliards de taxe carbone",
        "start": 1099.51,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bon pour la france qui",
        "start": 1101.159,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "respecte des normes environnementales",
        "start": 1102.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s strictes et on en aura 800 millions",
        "start": 1103.5,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "parce que les allemands eux leurs",
        "start": 1106.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "industries polluantes \u00e0 ce qu'ils sont",
        "start": 1108.389,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "plus puissants parce qu'ils sont plus",
        "start": 1109.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puissants parce qu'ils font plus de",
        "start": 1111.45,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "lobbying et parce qu'ils ont une",
        "start": 1112.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "diplomatie non pas de la posture et des",
        "start": 1114.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "donneurs de le\u00e7ons et du verbe mai une",
        "start": 1117.09,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "diplomatie de l' influence concr\u00e8te et",
        "start": 1120.59,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sultats donc \u00e7a c'est un vrai",
        "start": 1123.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sujet et pour finir la pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 1125.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et bien s\u00fbr c'est",
        "start": 1126.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible",
        "start": 1128.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais alors l\u00e0 il va falloir faire un",
        "start": 1129.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travail avec avec avec tous nos",
        "start": 1131.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partenaires hopper c'est",
        "start": 1133.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible que nos alli\u00e9s",
        "start": 1135.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens n'ach\u00e8te pas europ\u00e9en alors on",
        "start": 1137.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comprend qu effectivement c'est un",
        "start": 1140.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donnant donnant avec les \u00e9tats unis sur",
        "start": 1141.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'otan mais c'est pas normal c'est pas",
        "start": 1143.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "normal on va revenir sur la russie les",
        "start": 1145.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "si les europ\u00e9ens ach\u00e8tent pas europ\u00e9en",
        "start": 1147.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui va le racheter enfin c'est une",
        "start": 1149.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "question rapide sur la russie fran\u00e7ois",
        "start": 1150.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fillon est membre du conseil",
        "start": 1152.25,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "d'administration d'un groupe p\u00e9trolier",
        "start": 1153.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "public russe est ce que ce genre de",
        "start": 1154.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "collaboration entre une puissance",
        "start": 1156.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re et un ancien premier ministre",
        "start": 1157.89,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous choque d'abord il n'est plus il",
        "start": 1159.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'est plus aujourd'hui en politique donc",
        "start": 1163.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il a sa libert\u00e9 de",
        "start": 1165.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travailler pour qu'il veut maintenant la",
        "start": 1168.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "question la question si vous me demandez",
        "start": 1171.09,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "est-ce que moi personnellement",
        "start": 1173.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ma pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique",
        "start": 1175.34,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "j'irai travailler dans un groupe",
        "start": 1177.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger la r\u00e9ponse est non mais la",
        "start": 1178.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est non tout simplement parce",
        "start": 1181.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que parce que parce que je pense que",
        "start": 1182.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quand on a exerc\u00e9 les plus hautes",
        "start": 1186.09,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "fonctions du pays",
        "start": 1187.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il faut pas qu'on puisse \u00eatre soup\u00e7onn\u00e9",
        "start": 1189.14,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "pendant sa pr\u00e9sidence d'avoir pu servir",
        "start": 1191.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats de quelqu'un d'autre mais",
        "start": 1193.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a vaut pour un pr\u00e9sident de la",
        "start": 1195.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc \u00e7a veut dire qu'une fois",
        "start": 1197.34,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "au pouvoir vous interdire et ce genre de",
        "start": 1198.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "collaboration comme l'a fait la chef de",
        "start": 1199.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la diplomatie allemande un ancien",
        "start": 1201.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "diplomate allemand a d\u00fb d\u00e9missionner de",
        "start": 1203.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence du conseil de surveillance",
        "start": 1205.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'une finale du gazoduc north stream ii",
        "start": 1206.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a c'est quelque chose vous",
        "start": 1209.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dire comme pour les hauts fonctionnaires",
        "start": 1210.48,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "ce sera termin\u00e9",
        "start": 1211.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais c'est ce que vous citez c'est ce",
        "start": 1213.2,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9j\u00e0 ce qui existe en france c'est",
        "start": 1215.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la commission de d\u00e9ontologie si vous",
        "start": 1217.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avez un diplomate qui a connu d'un",
        "start": 1218.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dossier li\u00e9 \u00e0 une puissance \u00e9trang\u00e8re et",
        "start": 1220.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne peut pas \u00eatre pay\u00e9 pour cette",
        "start": 1222.42,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "puissance est bonne au japon un",
        "start": 1223.44,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "diplomate et c'est pas possible pour un",
        "start": 1224.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ancien premier ministre non je parle",
        "start": 1226.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pour un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique moi",
        "start": 1227.34,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "parce que c'est le pr\u00e9sident la",
        "start": 1228.63,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui d\u00e9cide de la politique",
        "start": 1229.68,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re c'est le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1230.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui est le chef des arm\u00e9es",
        "start": 1232.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est le pr\u00e9sident la r\u00e9publique qui",
        "start": 1233.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide donc je parle pour moi et pour un",
        "start": 1234.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ancien premier ministre du coup \u00e7a ne",
        "start": 1237.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous choque pas s'il n'a pas eu \u00e0",
        "start": 1240.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre des affaires de ce groupe non",
        "start": 1241.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 lui de 7 \u00e0 lui le savoir on",
        "start": 1244.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9voquait la question des sanctions russe",
        "start": 1246.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "leur a peut compter sur les sanctions",
        "start": 1248.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques pour se faire entendre vous",
        "start": 1249.66,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "l'avez dire l'instant et met d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 1251.43,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "garde d'ailleurs un vladimir poutine",
        "start": 1253.789,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais vous allez le voir depuis",
        "start": 1255.289,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'annexion de la crim\u00e9e la russie a su",
        "start": 1256.279,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "s'adapter et m\u00eame parfois tirer parti",
        "start": 1258.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des sanctions europ\u00e9ennes juliette",
        "start": 1261.559,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "perron est un homme fort un reportage",
        "start": 1263.39,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de cette fromagerie floch",
        "start": 1268.779,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ce jour-l\u00e0 une odeur qui nous est plut\u00f4t",
        "start": 1272.45,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "famili\u00e8re",
        "start": 1274.549,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'adore ce parfum c'est mon auteur",
        "start": 1276.159,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 du camembert au lait cru \u00e0 100%",
        "start": 1278.419,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "made in russie aussi bon \u00e0 en croire la",
        "start": 1281.299,
        "duration": 6.831
    },
    {
        "text": "fromag\u00e8re que le camembert de normandie",
        "start": 1284.51,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "ici on reproduit les classiques fran\u00e7ais",
        "start": 1288.13,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mais aussi italiens comme le parmesan",
        "start": 1291.169,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je mesure l'acidit\u00e9 pour savoir si le",
        "start": 1294.46,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fromage est pr\u00eat \u00e0 passer \u00e0 l'\u00e9tape",
        "start": 1297.35,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "suivante",
        "start": 1298.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on apprend au jour le jour en russie",
        "start": 1300.639,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "vous savez nous n'avons pas cette",
        "start": 1303.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "culture de production des fromages",
        "start": 1304.7,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "fermiers",
        "start": 1306.2,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "donc on apprend aupr\u00e8s des fran\u00e7ais des",
        "start": 1308.799,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "anglais et des italiens",
        "start": 1311.48,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "par exemple je suis all\u00e9 en stage en",
        "start": 1315.58,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "italie dans une ferme pr\u00e8s de turin pour",
        "start": 1318.08,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "apprendre les gestes artisanaux",
        "start": 1320.09,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 la t\u00eate de ce petit business anastasia",
        "start": 1323.32,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "puisque ou nova 33 ans elle s'est lanc\u00e9e",
        "start": 1326.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en 2015 un an apr\u00e8s les sanctions",
        "start": 1330.26,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes contre la russie suite \u00e0",
        "start": 1332.21,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'annexion de la crim\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque la",
        "start": 1334.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "russie r\u00e9plique et imposent un embargo",
        "start": 1336.799,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "sur les produits alimentaires",
        "start": 1338.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "occidentaux la jeune femme y voit une",
        "start": 1340.22,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 dans sa ferme une centaine",
        "start": 1342.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de vaches pas n'importe lesquels des",
        "start": 1346.039,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "montb\u00e9liardes fran\u00e7aise",
        "start": 1348.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la plus courante en russie ne convient",
        "start": 1351.01,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pas pour faire du fromage car le relais",
        "start": 1353.57,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "n'a pas le bon ratio lipides prot\u00e9ines",
        "start": 1355.76,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "nous avons eu plusieurs aides de l'\u00e9tat",
        "start": 1358.659,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pour nous dans ces",
        "start": 1361.039,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "subventions pour la construction de la",
        "start": 1362.95,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "ferme de l'ordre d'\u00e0 peu pr\u00e8s 20 % du",
        "start": 1365.33,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "co\u00fbt total",
        "start": 1367.669,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "et on nous a aussi rembours\u00e9 50 % du",
        "start": 1368.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "prix de chaque vache nous avons aussi",
        "start": 1370.97,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "toucher une subvention pour notre",
        "start": 1373.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fromagerie il nous permet encore",
        "start": 1374.899,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'acheter de l'\u00e9quipement",
        "start": 1376.789,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "moderne",
        "start": 1378.049,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "le but du kremlin moderniser",
        "start": 1380.58,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'agriculture russe et rendre le pays",
        "start": 1383.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "h\u00f4te ou suffisant comme un pied de nez \u00e0",
        "start": 1385.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la diplomatie occidentale",
        "start": 1388.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et \u00e7a marche exemple avec cette ferme",
        "start": 1389.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ultramoderne quatre mille vaches suivis",
        "start": 1392.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "individuellement gr\u00e2ce \u00e0 des bracelets",
        "start": 1394.48,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e9lectroniques",
        "start": 1396.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous avons des capteurs install\u00e9s",
        "start": 1398.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "partout qui traite les donn\u00e9es en wifi",
        "start": 1400.15,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "on re\u00e7oit s'est donn\u00e9",
        "start": 1403.56,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "suite on voit ces informations en ligne",
        "start": 1406.74,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "des donn\u00e9es trait\u00e9es en temps r\u00e9el sur",
        "start": 1410.67,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "place par un v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "start": 1413.83,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ici par exemple on voit que la",
        "start": 1417.52,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 a chut\u00e9 d'un coucher cette",
        "start": 1420.02,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vache",
        "start": 1421.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "si on n'avait pas eu cet outil on aurait",
        "start": 1423.4,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "eu besoin de trois ou quatre jours pour",
        "start": 1426.049,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "identifier le probl\u00e8me et on n'aurait",
        "start": 1427.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jamais pu rattraper si vite ensuite le",
        "start": 1430.04,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "niveau de productivit\u00e9",
        "start": 1431.75,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat chaque vache produit ici en",
        "start": 1434.29,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "moyenne quatorze mille litres de lait",
        "start": 1436.669,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "par an deux fois plus que dans une",
        "start": 1438.47,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "exploitation fran\u00e7aise traditionnelle",
        "start": 1440.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ussite \u00e9conomique qui fait la",
        "start": 1442.51,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 de ce repr\u00e9sentant de la fili\u00e8re",
        "start": 1445.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lait l'huile assure malgr\u00e9 les tensions",
        "start": 1447.83,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "diplomatiques les affaires continuent",
        "start": 1450.5,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9sident non seulement les",
        "start": 1454.03,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "producteurs locaux russes sont pr\u00e9sents",
        "start": 1456.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur ce nouveau march\u00e9 mais il ya aussi",
        "start": 1458.48,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d'autres entreprises \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 1460.19,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'entreprise danone par exemple est tr\u00e8s",
        "start": 1463.929,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente en russie et elle s'est",
        "start": 1466.34,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "beaucoup d\u00e9velopp\u00e9e depuis l'embargo",
        "start": 1467.809,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "dans notre r\u00e9gion il y a aussi le groupe",
        "start": 1470.83,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "auchan qui en profitent pour vendre dans",
        "start": 1473.36,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "ses supermarch\u00e9s ses nouveaux produits",
        "start": 1475.19,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re 32 millions 500 mille",
        "start": 1478.69,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "tonnes de lait ont \u00e9t\u00e9 produites en",
        "start": 1481.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "russie le pays est d\u00e9sormais",
        "start": 1483.049,
        "duration": 6.621
    },
    {
        "text": "autosuffisant \u00e0 presque 90 %",
        "start": 1485.33,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ce reportage votre r\u00e9action",
        "start": 1489.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est ce qu'il faut",
        "start": 1491.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "remettre la 10 dans la discussion avec",
        "start": 1492.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "daddy mire poutine l'abandon des",
        "start": 1494.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sanctions comment est ce que on tire les",
        "start": 1496.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons de ce qui se passe c'est pass\u00e9",
        "start": 1499.27,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on voit dans ces r\u00f4les un",
        "start": 1500.74,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "score on est plut\u00f4t en train de les",
        "start": 1501.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "durcir c'est pas le sens de l'histoire",
        "start": 1502.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais pour revenir \u00e0 ce qui se passe",
        "start": 1504.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "effectivement aussi on voit bien que on",
        "start": 1507.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a une esp\u00e8ce d'escalad\u00e9 vous avez vu que",
        "start": 1509.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le champagne fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de son",
        "start": 1510.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "appellation champagne et que maintenant",
        "start": 1512.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "champagne sky et c'est c'est le vin",
        "start": 1514.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mousseux c'est le vin mousseux russe",
        "start": 1516.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc on a effectivement une escalade sur",
        "start": 1517.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ces questions alimentaires et la",
        "start": 1520.09,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne commune farm tout",
        "start": 1523.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "forte le programme de la ferme \u00e0 la",
        "start": 1526.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fourchette qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par l'union",
        "start": 1527.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est un projet de d\u00e9croissance",
        "start": 1529.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alimentaire europ\u00e9enne pour des raisons",
        "start": 1531.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d' \u00e9cologie et ce qui est int\u00e9ressant",
        "start": 1533.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est de voir qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a on a la",
        "start": 1535.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "russie qui va produire et augmenter sa",
        "start": 1537.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "production alimentaire on \u00e0 la chine on",
        "start": 1540.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a les \u00e9tats unis dans les grands pays",
        "start": 1542.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "produisent plus et moi ce qui me choque",
        "start": 1544.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans la strat\u00e9gie de d\u00e9croissance",
        "start": 1546.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "agricole de l'europe c'est que on va",
        "start": 1548.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avoir des famines de plus en plus",
        "start": 1551.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nombreuses et notamment en afrique",
        "start": 1552.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 nos portes avec le",
        "start": 1554.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique et on va se",
        "start": 1556.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "priver d'un pouvoir vert europ\u00e9en je",
        "start": 1558.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s hostile \u00e0 cette politique de",
        "start": 1560.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance de la production agricole",
        "start": 1563.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors l'europe elle a re\u00e7u un petit",
        "start": 1565.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "message ce week end cette photo regardez",
        "start": 1566.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jean ping et vladimir poutine qui",
        "start": 1569.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'oppose \u00e0 tout \u00e9largissement de l'otan",
        "start": 1571.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9nonce la strat\u00e9gie am\u00e9ricaine dans",
        "start": 1573.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la zone indo pacifique et pascal",
        "start": 1575.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "boniface l'europe se retrouve dans un",
        "start": 1577.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "choc des titans oui effectivement alors",
        "start": 1578.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'il ya un axe moscou et",
        "start": 1580.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "p\u00e9kin qui se met en place de fa\u00e7on plus",
        "start": 1581.92,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "en plus forte depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs",
        "start": 1583.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qui s'est renforc\u00e9e depuis la",
        "start": 1584.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "crise ukrainienne et \u00e7a peut avoir",
        "start": 1586.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "davantage du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain dire",
        "start": 1589.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "regardez d'un c\u00f4t\u00e9 galax des pays",
        "start": 1590.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "autoritaires et doit faire un acc\u00e8s",
        "start": 1592.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie avec le japon la colleraye",
        "start": 1594.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne mais est-ce que ce",
        "start": 1596.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas une erreur et risqu\u00e9 que de",
        "start": 1598.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pousser si fortement les russes dans les",
        "start": 1600.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bras des chinois est ce que l'union",
        "start": 1602.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne n'a pas plut\u00f4t int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 1604.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "essayer de maintenir cela et si la chine",
        "start": 1606.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est le d\u00e9fi majeur est ce que l'europe",
        "start": 1609.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'ait amen\u00e9 qu'\u00e0 choisir d'\u00eatre de",
        "start": 1611.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suivre les am\u00e9ricains dans cette",
        "start": 1613.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "confrontation d'un axe autoritaire",
        "start": 1615.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contre un acc\u00e8s pratique ou est ce qu'il",
        "start": 1617.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ya une sp\u00e9cificit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0 faire",
        "start": 1619.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "valoir vous avez tout \u00e0 fait raison si",
        "start": 1621.82,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "on veut desserrer l'\u00e9tau qui nous",
        "start": 1624.22,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "enserre si on veut \u00eatre autre chose qu",
        "start": 1626.919,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aligner sur les \u00e9tats unis si on veut",
        "start": 1629.049,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "garder une parole singuli\u00e8re et une",
        "start": 1630.909,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "influence singuli\u00e8re sur le monde il",
        "start": 1632.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut pas laisser les russes tomber dans",
        "start": 1634.659,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les bras des chinois ils le font",
        "start": 1637.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 cause des",
        "start": 1639.46,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sanctions ils le font aussi parce que",
        "start": 1641.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ils ne sentent pas de volont\u00e9",
        "start": 1643.149,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'ouverture en europe ce qu'il faut",
        "start": 1644.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame savoir c'est que les russes",
        "start": 1648.429,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le peuple russe c'est pour \u00e7a que j'ai",
        "start": 1650.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 \u00e0 lui le peuple russie sont",
        "start": 1652.419,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens le peuple russe il ay l\u00e0 il a",
        "start": 1654.82,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "grandi en lisant tolsto\u00ef dosto\u00efevski",
        "start": 1658.21,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tourgu\u00e9niev et tchekhov donc il est",
        "start": 1660.669,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e2me russe elle est europ\u00e9enne donc",
        "start": 1664.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cette alliance avec la chine elle est",
        "start": 1667.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique",
        "start": 1669.07,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "mais en plus je ne suis pas certaine que",
        "start": 1670.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement aujourd'hui la chine ne",
        "start": 1672.69,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente pas \u00e0 vis \u00e0 vis de moscou les",
        "start": 1674.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00eames interactions que l'europe alors",
        "start": 1677.2,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a peut changer \u00e7a peut changer si",
        "start": 1679.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous laissons tous \u00e0 tous \u00e0 partir donc",
        "start": 1682.029,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "il faut absolument qu'on essaye de",
        "start": 1684.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "reconstruire c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 1686.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "proposais cette conf\u00e9rence sur la",
        "start": 1687.7,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 l\u00e0 aussi un cas tr\u00e8s concret",
        "start": 1688.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "puisque cette ann\u00e9e 2022 est d\u00e9j\u00e0 plein",
        "start": 1691.179,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de beaucoup de tension de tensions",
        "start": 1692.98,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "diplomatiques et peut-\u00eatre m\u00eame parfois",
        "start": 1695.139,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "des tensions militaires que ferait la",
        "start": 1696.669,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "france si la chine en valais cette alwan",
        "start": 1698.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 \u00e9couter d'abord je pense que le",
        "start": 1701.19,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "sujet c'est qu'aujourd'hui nous nous",
        "start": 1704.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avons nous nous sommes pour le statu quo",
        "start": 1706.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mais on au relations diplomatiques sont",
        "start": 1708.49,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "avec la chine nous ne reconnaissons pas",
        "start": 1710.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ta\u00efwan donc nous nous voulons le statu",
        "start": 1712.899,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "quo la question apr\u00e8s sera de savoir ce",
        "start": 1714.76,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que feront les \u00e9tats unis ou pas si une",
        "start": 1717.85,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "acte un acte ii comme \u00e7a d'une telle",
        "start": 1721.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "violence se produit donc pas mais un peu",
        "start": 1723.85,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame ah ben on est dans le temps",
        "start": 1725.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "donc on est des alli\u00e9s on est des alli\u00e9s",
        "start": 1727.149,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fid\u00e8les et des alli\u00e9s qui gardent leur",
        "start": 1729.669,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 d'intervention dans le",
        "start": 1732.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "cadre de l'otan mais des alli\u00e9s est l\u00e0",
        "start": 1734.799,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dessus ce serait pas acceptable",
        "start": 1737.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pensez que la mont\u00e9e en",
        "start": 1739.769,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "puissance de la chine est in\u00e9luctable",
        "start": 1741.73,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "qu'elle va devenir la premi\u00e8re puissance",
        "start": 1743.2,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "mondiale d\u00e9pass\u00e9 les \u00e9tats unis \u00e0 terre",
        "start": 1744.519,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce que \u00e7a changerait par",
        "start": 1747.159,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rapport qu'est ce que peut faire la",
        "start": 1748.96,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "france et l'europe par rapport \u00e0 cela",
        "start": 1750.399,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "ce qu'on a \u00e0 choisir ou est-ce qu'il",
        "start": 1752.669,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "faut avoir une autre voie je crois que",
        "start": 1754.71,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'europe peut devenir une vraie",
        "start": 1757.85,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "puissance singuli\u00e8re si elle s'assume",
        "start": 1760.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "comme puissance et le probl\u00e8me c'est",
        "start": 1762.509,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'elle ne s'assume pas comme puissance",
        "start": 1764.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on n'arrive pas vous l'avez",
        "start": 1765.749,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien d\u00e9crit on n'arrive pas \u00e0",
        "start": 1767.82,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sortir des logiques nationales pour",
        "start": 1769.259,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "construire une vraie r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "start": 1771.779,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les chinois ils entendent bien le mot",
        "start": 1775.109,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 ils savent ce que \u00e7a veut",
        "start": 1777.059,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire aujourd'hui je vous donne un",
        "start": 1778.499,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exemple mais kim que j'ai v\u00e9cu",
        "start": 1780.509,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "personnellement j'ai lanc\u00e9 le plus grand",
        "start": 1782.129,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "appel d'offres dans ma r\u00e9gion de bus",
        "start": 1783.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques trois mille bus \u00e9lectrique",
        "start": 1786.33,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le moins cher et et chinois mais est ce",
        "start": 1788.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que nos nos fournisseurs europ\u00e9ens",
        "start": 1790.859,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "peuvent candidater eux sur les march\u00e9s",
        "start": 1793.32,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "de p\u00e9kin ou de shanghai de r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "start": 1795.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment l'un pour r\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9en",
        "start": 1797.999,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pose la r\u00e9ciprocit\u00e9 aux chinois abbas",
        "start": 1799.83,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "est simple on ferme nos march\u00e9s",
        "start": 1802.35,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne ben si le probl\u00e8me",
        "start": 1803.369,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on allait y ait un consommateur",
        "start": 1806.129,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous allez leur dire on peut",
        "start": 1807.539,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "plus acheter des produits chinois bon",
        "start": 1809.159,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mais ils sont pour marcher",
        "start": 1810.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "artificiellement vous savez mais il le",
        "start": 1812.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sartre hi-fi ciellement si on faisait le",
        "start": 1814.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bilan carbone de ces produits qui ne",
        "start": 1816.809,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "respectent pas nos normes sociales et",
        "start": 1818.34,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 1819.659,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "eh bien ces produits seraient beaucoup",
        "start": 1820.379,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "plus cher \u00e0 jean produits en chine il a",
        "start": 1821.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fait 70 mille kilom\u00e8tres et le tissu a",
        "start": 1825.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait en inde il est parti est parti",
        "start": 1827.58,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "en chine il est revenu en france pas bon",
        "start": 1829.47,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc assumer politiquement mais il",
        "start": 1831.389,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "avait des fran\u00e7ais mais vis-\u00e0-vis des",
        "start": 1833.669,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et vis-\u00e0-vis des europ\u00e9ens je",
        "start": 1835.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya un moment \u00e0 quelque chose",
        "start": 1837.359,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire pour pour pro de prot\u00e9ger nos",
        "start": 1839.639,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "industries si vous voulez",
        "start": 1842.249,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser l'europe s'ils",
        "start": 1843.21,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "voulaient r\u00e9industrialiser la france",
        "start": 1844.769,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous n'y arriverez pas sans une vraie",
        "start": 1845.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "taxe carbone aux fronti\u00e8res c'est sans",
        "start": 1847.889,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "une vraie pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne et je",
        "start": 1849.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "les fais un oui pardon mais les bus",
        "start": 1851.46,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques j'ai pas choisi c'est moins",
        "start": 1853.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "cher j'ai choisi j'ai choisi ceux qui",
        "start": 1855.029,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "respectaient les normes sociales et",
        "start": 1857.639,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "environnementales c'est \u00e0 dire iveco et",
        "start": 1859.109,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "heuliez est halal est nomm\u00e9 cr\u00e8s vous",
        "start": 1862.019,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dites l'europe mais \u00e0 des pays europ\u00e9ens",
        "start": 1863.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui ont d\u00e9j\u00e0 pactiser avec la chine dans",
        "start": 1865.109,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le cadre des nouvelles routes de la soie",
        "start": 1867.45,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas attendu une unanimit\u00e9",
        "start": 1868.739,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et ils ont dit nous on veut",
        "start": 1870.509,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien vous financiers certains de nos",
        "start": 1872.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "infrastructures amis chinois eh ben je",
        "start": 1873.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pense qu'ils sont en train de se faire",
        "start": 1875.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "rouler dans la farine parce qu'ils vont",
        "start": 1877.47,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "avoir des outils strat\u00e9giques des",
        "start": 1879.059,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "infrastructures strat\u00e9giques que il",
        "start": 1882.359,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "rompt pas eux m\u00eames dont ils n'ont pas",
        "start": 1884.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame la ma\u00eetrise donc c'est tr\u00e8s",
        "start": 1886.659,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "dangereux je pense qu'il faut qu'on ait",
        "start": 1888.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une politique \u00e9conomique de souverainet\u00e9",
        "start": 1889.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut regarder ce qui est strat\u00e9gique",
        "start": 1892.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que ce soit vis-\u00e0-vis des etats-unis",
        "start": 1893.38,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ou alors vous avez la chine",
        "start": 1895.0,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 de r\u00e9ciprocit\u00e9 y lire ce",
        "start": 1897.21,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "qu'on appelle l'application",
        "start": 1900.309,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "extraterritoriale des lois am\u00e9ricaines",
        "start": 1901.419,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains condamne tr\u00e8s fortement \u00e0",
        "start": 1903.429,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des amendes la bnp \u00e0 payer 9 milliards",
        "start": 1906.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "10 europ\u00e9ennes ont pay\u00e9 40 milliards",
        "start": 1908.049,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'amande au tr\u00e9sor am\u00e9ricain pour avoir",
        "start": 1910.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contrevenu non pas aux lois",
        "start": 1912.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "internationales mais aux lois",
        "start": 1913.87,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines est-ce que c'est acceptable",
        "start": 1914.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et qu'est ce que l'on peut faire pour",
        "start": 1916.929,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "changer cela et dire aux am\u00e9ricains",
        "start": 1918.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent et si on est \u00e0 lier vous ne",
        "start": 1920.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pouvez pas comme cela nous taxer en",
        "start": 1922.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fonction de vos lois nationales qui ne",
        "start": 1924.34,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sont pas des lois europ\u00e9ennes alors le",
        "start": 1925.87,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et vous le connaissez c'est la",
        "start": 1928.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "puissance du dollar le dollar \u00e9tant une",
        "start": 1929.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "monnaie j'allais dire absolument",
        "start": 1931.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "indispensable dans les transactions",
        "start": 1934.179,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "c'est par le biais de l'utilisation du",
        "start": 1935.799,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dollar par nos banques o\u00f9 nous",
        "start": 1937.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "entreprises que les \u00e9tats unis s'immisce",
        "start": 1940.149,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans la strat\u00e9gie \u00e9conomique ou",
        "start": 1942.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re de saison pr\u00e9sident bruit",
        "start": 1944.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 force d'acheter en euros mais",
        "start": 1946.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en russe non ce que l' on paye on paye",
        "start": 1949.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "des compagnies fran\u00e7aises ach\u00e8tent en",
        "start": 1951.94,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "dollar \u00e0 d'autres soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes",
        "start": 1953.529,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "alors le sujet c'est \u00e9videmment la place",
        "start": 1954.96,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de l'euro et c'est comment est ce qu'on",
        "start": 1957.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait de l'euro une monnaie qui est",
        "start": 1959.44,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "tellement puissante que on puisse nous",
        "start": 1961.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aussi organiser un syst\u00e8me qui nous",
        "start": 1963.429,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "permettent d'avoir des mesures de",
        "start": 1966.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9torsion mais l\u00e0 encore toutes ces",
        "start": 1967.899,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "questions \u00e7a montre que l'europe n'est",
        "start": 1969.97,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'un embryon de puissance",
        "start": 1972.279,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique parce que nous avons mais",
        "start": 1974.649,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est un constat val\u00e9rie p\u00e9cresse et oui",
        "start": 1976.33,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 faudrait deux m\u00e9thodes",
        "start": 1977.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode la m\u00e9thode sur",
        "start": 1979.919,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "l'extraterritorialit\u00e9 on l'a pas encore",
        "start": 1982.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faudra essayer de regarder si on peut",
        "start": 1984.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "construire un pain syst\u00e8me identique \u00e0",
        "start": 1985.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "celui des etats-unis pour toutes les",
        "start": 1988.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transactions organis\u00e9es en euros ce qui",
        "start": 1990.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous permettrait de reprendre de",
        "start": 1992.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reprendre le pouvoir je ne sais pas si \u00e0",
        "start": 1993.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce stade c'est aujourd'hui possible sur",
        "start": 1995.59,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "rochus on vous entendez tout \u00e0 leur",
        "start": 1998.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "expliquer que c'\u00e9tait une humiliation",
        "start": 2000.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qu'on ne se traite pas comme \u00e7a",
        "start": 2000.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lorsqu'on est \u00e0 lier comment review",
        "start": 2003.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "auriez-vous r\u00e9agi face \u00e0 la situation",
        "start": 2005.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc d'un contrat qui n'est pas honor\u00e9e",
        "start": 2008.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "par un partenaire bon je sais que",
        "start": 2011.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "certains certains candidats \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2013.32,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "nous explique par on a perdu un contrat",
        "start": 2016.32,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "il faudrait quitter le commandement",
        "start": 2019.149,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan pardon c'est un peu",
        "start": 2020.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pu\u00e9ril comme r\u00e9action quitte pas une",
        "start": 2023.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alliance dans laquelle laquelle on",
        "start": 2024.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "appartient depuis 1945 dans laquelle on",
        "start": 2026.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "est revenu au commandement int\u00e9gr\u00e9 de",
        "start": 2028.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "laquelle on est revenu en 2009 parce",
        "start": 2031.059,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'un contrat parce qu'une mauvaise",
        "start": 2033.039,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re nous a \u00e9t\u00e9 fait un gros contrat",
        "start": 2034.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "oui mais une mauvaise mani\u00e8re nous a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2036.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faite c'est vrai qu'il faut il fallait",
        "start": 2038.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "exiger ce que ce caf\u00e9 emmanuel macron",
        "start": 2040.299,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "d'ailleurs plaint de monsieur byden que",
        "start": 2043.179,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "il reconnaisse ses torts et il faut",
        "start": 2046.45,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e7a que pour doit",
        "start": 2050.649,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "obtenir des \u00e9tats unis profiter de cette",
        "start": 2052.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "situation pour dire m'\u00e9couter",
        "start": 2055.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "laissez-nous faire un pilier strat\u00e9gique",
        "start": 2056.349,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en dans l'otan laissez-nous",
        "start": 2058.899,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "prendre une forme",
        "start": 2061.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'autonomie au sein de l'alliance",
        "start": 2063.599,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "laissez nous grandir et je pense que",
        "start": 2066.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lens en a la permission il ya beaucoup",
        "start": 2069.129,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'europ\u00e9ens qui veulent pas les seuls \u00e0",
        "start": 2070.54,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "y en a quand m\u00eame quelques uns qui",
        "start": 2072.399,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veulent et vous l'avez vu olaf scholz",
        "start": 2073.599,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame dans sa le chancelier allemand",
        "start": 2075.639,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "dans sa coalition a propos\u00e9 ce concept",
        "start": 2078.339,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'autonomie strat\u00e9giques europ\u00e9ennes",
        "start": 2081.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors on va voir on va voir comment se",
        "start": 2083.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9roule la r\u00e9daction de la boussole",
        "start": 2085.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques europ\u00e9ennes depuis que nous",
        "start": 2087.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avons maintenant un livre blanc europ\u00e9en",
        "start": 2089.02,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sur la strat\u00e9gie europ\u00e9enne qui",
        "start": 2091.03,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'appellera la boussole personne c'est",
        "start": 2092.919,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "encore ce qui va sortir de cette",
        "start": 2094.329,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "boussole mais ce qu'on aimerait bien ce",
        "start": 2095.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que je souhaite en tout cas moi si je",
        "start": 2098.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "deviens pr\u00e9sidente fran\u00e7aise et donc si",
        "start": 2100.45,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "je prend la succession d'emmanuel macron",
        "start": 2102.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne je",
        "start": 2104.88,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "souhaite vraiment que cette question de",
        "start": 2108.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'autonomie strat\u00e9gique elle puisse \u00eatre",
        "start": 2110.109,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e clairement dans l'otan et je pense",
        "start": 2111.25,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "que les etats unis sont pr\u00eats je pense",
        "start": 2113.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 faire \u00e9voluer les",
        "start": 2115.119,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "choses c'est plut\u00f4t les turcs qui sont",
        "start": 2116.29,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pas pr\u00eats mais \u00e7a \u00e7a ne me d\u00e9range pas",
        "start": 2118.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors emmanuel macron cette semaine il",
        "start": 2120.099,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "s'est exprim\u00e9 dans le cas de la",
        "start": 2121.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne et il a",
        "start": 2123.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "promis un pilotage politique de schengen",
        "start": 2124.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'immigration est un dossier aussi qui",
        "start": 2127.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "divise au sein de l'europe et l'italie",
        "start": 2130.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en italie le sujet devenu \u00e9ruptif comme",
        "start": 2131.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous le raconte le correspondant de",
        "start": 2134.23,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions alban mais cosy",
        "start": 2136.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "cela fait six ans qu'alfred abou vite en",
        "start": 2141.51,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "italie il a un emploi dans un h\u00f4tel paie",
        "start": 2144.369,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des imp\u00f4ts mais le statut de r\u00e9fugi\u00e9 lui",
        "start": 2146.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 le jeune homme a failli",
        "start": 2149.319,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mourir en mer lorsque son bateau",
        "start": 2151.69,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "surcharg\u00e9 a commenc\u00e9 \u00e0 sombrer il a une",
        "start": 2153.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "certitude jamais il ne retournera en",
        "start": 2156.099,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "afrique ce monsieur que",
        "start": 2158.619,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "je suis en vie",
        "start": 2160.799,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9ussi apr\u00e8s tout ce qui s'est",
        "start": 2162.96,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 en libye apr\u00e8s ce voyage parce que",
        "start": 2165.819,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est un voyage de plus de 24",
        "start": 2168.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais tu as l'impression que c'est toute",
        "start": 2170.079,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "une \u00e9ternit\u00e9 en fait",
        "start": 2171.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "franchement c'est \u00e0 mon ami je ne le",
        "start": 2173.22,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "peux pas le conseiller l\u00e9galement il",
        "start": 2177.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est ni r\u00e9gularisables ni expulsables",
        "start": 2179.109,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "comme des centaines de milliers de",
        "start": 2181.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "clandestins bloqu\u00e9s en italie c'est pas",
        "start": 2183.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "possible de passer une fronti\u00e8re oui",
        "start": 2185.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "actuellement je suis l\u00e0 parce qu'il ya",
        "start": 2187.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai le permis ne s'est jou\u00e9e inspir\u00e9 je",
        "start": 2189.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne peux pas franchi les 3 kg et",
        "start": 2191.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "italienne en fait soixante sept mille",
        "start": 2193.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "personnes sont entr\u00e9s clandestinement en",
        "start": 2195.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "italie par la mer l'an dernier c'est le",
        "start": 2197.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chiffre le plus important depuis 2016 et",
        "start": 2199.69,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est une question qui fait pol\u00e9mique",
        "start": 2202.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ici parce que l'italie comme la gr\u00e8ce a",
        "start": 2203.319,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "un peu l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9",
        "start": 2205.72,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "seul en premi\u00e8re ligne et que l'union",
        "start": 2207.01,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne n'est pas assez solidaires",
        "start": 2208.839,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais quand un bateau arrive le",
        "start": 2211.109,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "gouvernement italien appelle ses voisins",
        "start": 2213.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9partir en urgence l'accueil des",
        "start": 2215.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "migrants en jour",
        "start": 2217.599,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "merci beaucoup mais recevoir rico l'\u00e9tat",
        "start": 2219.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dirige le parti d\u00e9mocrate pour lui cette",
        "start": 2221.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique au coup par coup n'est plus",
        "start": 2223.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tenable le partage est essentielle mais",
        "start": 2225.64,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a \u00e0 pas comme si c'\u00e9tait",
        "start": 2228.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "comme si on \u00e9tait au march\u00e9 j'en prends",
        "start": 2230.76,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "cinq temps prend 20 chaque fois ce n'est",
        "start": 2233.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a je pense qu'il faut un instrument",
        "start": 2236.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 2239.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates confiant je serai confiance",
        "start": 2239.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seulement quand je verrai les faits",
        "start": 2242.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9els et j'esp\u00e8re que la pr\u00e9sidence",
        "start": 2244.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne pendant",
        "start": 2246.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce semestre puisse mettre en marche",
        "start": 2248.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de nouveaux instruments qu'ils puissent",
        "start": 2251.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "radicalement chang\u00e9 et \u00e9viter que ce",
        "start": 2253.24,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "manque d'instruments migratoire europ\u00e9en",
        "start": 2255.73,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "devienne un probl\u00e8me pour tous les pays",
        "start": 2258.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour chaque pays et naturellement pour",
        "start": 2261.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les migrants eux m\u00eames alors des",
        "start": 2263.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "instruments migratoire est ce que les",
        "start": 2265.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "murs sont des instruments une question",
        "start": 2268.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'antoine en dordogne pensez vous qu'il",
        "start": 2269.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faille construire un mur fronti\u00e8res de",
        "start": 2270.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'europe moi je crois qu'il faut pas les",
        "start": 2272.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "exclure les murs par principe pourquoi",
        "start": 2275.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce qu'on a fait schengen schengen \u00e0",
        "start": 2278.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un espace de libre circulation au sein",
        "start": 2280.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne si on veut avoir",
        "start": 2282.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la libre circulation au sein de l'union",
        "start": 2285.31,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a veut dire qu'il faut",
        "start": 2286.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de",
        "start": 2288.369,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'europe dans schengen et \u00e0 ce qu'on",
        "start": 2290.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "appelle les points de passage autoris\u00e9s",
        "start": 2292.63,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "c'est donc les endroits o\u00f9 les migrants",
        "start": 2295.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui se pressent aux portes de l'europe",
        "start": 2298.17,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "pour des raisons \u00e9conomiques etc on",
        "start": 2300.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comprend qu'ils sont absolument",
        "start": 2302.02,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "dramatiques",
        "start": 2303.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "humainement mais l'europe a quand m\u00eame",
        "start": 2303.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le droit c'est une puissance de choisir",
        "start": 2306.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui elle accueille donc il ya des points",
        "start": 2308.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de passage oblig\u00e9 et normalement les",
        "start": 2309.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "migrants doivent passer dans ses points",
        "start": 2312.07,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de passage ce que l'on vient d'apprendre",
        "start": 2313.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est que les chiffres sont hallucinants",
        "start": 2315.39,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "mais c'est qu'il y a des dizaines de",
        "start": 2317.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "millions de migrants qui ne passe pas",
        "start": 2319.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par ses points de passage autoris\u00e9s",
        "start": 2322.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e je crois que c'est de",
        "start": 2323.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'ordre pas loin de 40 millions de de",
        "start": 2325.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux migrants cette ann\u00e9e qui sont",
        "start": 2327.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9s dans l'europe sans passer par",
        "start": 2329.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ces points de passage autoris\u00e9s c'est \u00e0",
        "start": 2331.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire qu'ils n'ont eu aucun contr\u00f4le et",
        "start": 2332.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on se retrouve dans une situation o\u00f9",
        "start": 2335.17,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "effectivement on ne peut pas tenir nos",
        "start": 2337.81,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res la politique migratoire des",
        "start": 2341.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "manuels macron tournent \u00e0 la b\u00e9r\u00e9zina",
        "start": 2344.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez vu les chiffres qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2345.46,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "publi\u00e9s sur la france 200 70 titre de",
        "start": 2347.47,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour accord\u00e9s cette ann\u00e9e plus de",
        "start": 2350.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "100000 rift demandeurs d'asile dont on",
        "start": 2352.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sait que la grande majorit\u00e9 sera",
        "start": 2356.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9e mais ne repartira pas donc on a",
        "start": 2358.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une b\u00e9r\u00e9zina migratoires et",
        "start": 2360.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'agissant l'italie s'agissant de ces",
        "start": 2361.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pays qui sont j'allais dire en premi\u00e8re",
        "start": 2364.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ligne de la fronti\u00e8re de l'union",
        "start": 2366.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il faut qui s'assume comme",
        "start": 2367.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9tant en premi\u00e8re ligne la gr\u00e8ce que je",
        "start": 2370.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 visiter l'a fait la gr\u00e8ce ils",
        "start": 2372.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sont pass\u00e9s de 80 mille clandestins \u00e0",
        "start": 2375.56,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "10000 en un an en mettant en mettant en",
        "start": 2378.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "place des centres des centres ce qu'on",
        "start": 2381.109,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "appelle les hotspots en anglais mais des",
        "start": 2383.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "centres d'accueil et de d'enregistrement",
        "start": 2385.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9gulation des migrants donc les",
        "start": 2388.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "malheurs arrivent en 25 jours on dit",
        "start": 2391.52,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s'ils sont demandeurs d'asile ou pas",
        "start": 2394.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'ils sont pas demandeurs d'asile ils",
        "start": 2395.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "doivent repartir je voudrais que vous",
        "start": 2397.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "discutiez maintenant avec agn\u00e8s",
        "start": 2398.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "levallois je vous pr\u00e9sente agn\u00e8s",
        "start": 2399.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "levallois donc sp\u00e9cialiste du moi-je du",
        "start": 2401.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moyen-orient m de recherche de la",
        "start": 2403.4,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fondation pour la recherche strat\u00e9gique",
        "start": 2406.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et vice-pr\u00e9sidente de l'iremmo",
        "start": 2407.41,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "l'institut de recherches et d'\u00e9tudes",
        "start": 2409.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e moyen-orient agn\u00e8s",
        "start": 2410.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "levallois vous avez lu le programme de",
        "start": 2413.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse et il ya une mesure en",
        "start": 2414.71,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "particulier qui vous a interpell\u00e9 c'est",
        "start": 2416.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'obligation de demander l'asile dans",
        "start": 2419.089,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les ambassades fran\u00e7aises oui alors",
        "start": 2420.44,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "j'avais une question \u00e0 vous poser \u00e0 ce",
        "start": 2422.359,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "propos puisque on voit bien la",
        "start": 2423.859,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 que \u00e7a peut repr\u00e9senter",
        "start": 2425.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand un pays est en guerre il est tr\u00e8s",
        "start": 2427.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "difficile pour les personnes qui veulent",
        "start": 2428.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partir quitter leur pays d'aller dans",
        "start": 2430.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'ambassade parce que celle ci peut \u00eatre",
        "start": 2432.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 et si elle est ouverte elle est",
        "start": 2434.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment entour\u00e9 aussi par des",
        "start": 2436.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de l'ordre des pays en",
        "start": 2438.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "question et qui vont surveiller et qui",
        "start": 2439.609,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vont emp\u00eacher les demandeurs ceux qui",
        "start": 2441.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont potentiellement des demandeurs",
        "start": 2443.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'asile de rentrer dans l'ambassade pour",
        "start": 2445.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "demander les papiers pour pouvoir partir",
        "start": 2447.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "or on sait que la demande d'asile quand",
        "start": 2450.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "m\u00eame est quelque chose de r\u00e9glementer",
        "start": 2452.3,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est une convention la convention de",
        "start": 2453.859,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "gen\u00e8ve du 950e tout le monde a le droit",
        "start": 2455.599,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "de demander l'asile donc en proposant",
        "start": 2457.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les perdants \u00e9taient toutes les",
        "start": 2460.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "personnes en danger en danger ils",
        "start": 2461.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "veulent le bidon et l'asie dont le",
        "start": 2463.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "dossier doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 dans des",
        "start": 2465.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "conditions et on a tous les outils et",
        "start": 2467.089,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "les instruments pour faire cela et donc",
        "start": 2468.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette question me para\u00eet un peu",
        "start": 2470.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "surprenante puisque d'abord il faudrait",
        "start": 2472.28,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "aussi renforcer s\u00e9rieusement les",
        "start": 2474.14,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ambassades puisqu'on sait tr\u00e8s bien que",
        "start": 2475.609,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'esl et dans les consulats dans les",
        "start": 2477.109,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ambassades il ya plus du tout maintenant",
        "start": 2479.3,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "ou tr\u00e8s peu de personnes qui accueillent",
        "start": 2480.65,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "est-ce que les visages sont sous trait\u00e9",
        "start": 2482.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e0 des entreprises priv\u00e9es et il faut",
        "start": 2484.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout g\u00e9rer par internet dans un pays en",
        "start": 2486.539,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "guerre internet tout \u00e7a comme tr\u00e8s",
        "start": 2488.13,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 et donc j'\u00e9tais \u00e9tonn\u00e9 par",
        "start": 2489.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette proposition que vous faites en dix",
        "start": 2491.849,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ans sur le papier peut-\u00eatre mais d'une",
        "start": 2493.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on r\u00e9aliste comment fait-on et si ces",
        "start": 2495.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnes qui veulent demander l'asile",
        "start": 2498.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce qu'elles sont en danger chez elle",
        "start": 2499.92,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "qu'elle arrive \u00e0 passer par une autre",
        "start": 2502.17,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "voie et qu'elle arrive mettant \u00e0 la",
        "start": 2503.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re fran\u00e7aise on n'accepte pas de",
        "start": 2505.589,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "recevoir leur dossier parce qu'elles",
        "start": 2507.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "n'ont pas d\u00e9pos\u00e9 leurs dossiers dans",
        "start": 2509.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'ambassade non alors nous avons pas",
        "start": 2510.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "seuls \u00e0 perdre si j'ai lu absolument",
        "start": 2511.41,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "toutes vos mesures sur les migrations et",
        "start": 2513.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il y avait cette phrase l\u00e0 et donc je",
        "start": 2514.799,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pense est important que vous puissiez",
        "start": 2516.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous expliquer que ce que vous entendez",
        "start": 2517.859,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "par cela maintenant moi ce que je",
        "start": 2519.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "propose c'est justement l'asile \u00e0 la",
        "start": 2521.28,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re l'asile \u00e0 la fronti\u00e8re c'est",
        "start": 2522.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait aujourd'hui par exemple \u00e0",
        "start": 2525.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9roport de roissy sous proc\u00e9dure o\u00f9",
        "start": 2526.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous arrivez \u00e0 une fronti\u00e8re ou \u00e0 6,6",
        "start": 2528.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9roport c'est une fronti\u00e8re vous",
        "start": 2531.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 cette fronti\u00e8re l\u00e0 on a roissy",
        "start": 2533.039,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "vous devez demander l'asile \u00e0 roissy et",
        "start": 2535.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous ne sortez pas de l'ensemble de",
        "start": 2538.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "roissy on examine en urgence votre",
        "start": 2540.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "demande et soit vous \u00eates admis \u00e0",
        "start": 2543.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'asile soit vous ne l'\u00eates pas et vous",
        "start": 2546.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reprenez l'avion donc le sujet c'est de",
        "start": 2547.529,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette proc\u00e9dure d'urgence elle existe \u00e0",
        "start": 2549.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "roissy poste fronti\u00e8re donc moi je veux",
        "start": 2551.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'asile \u00e0 la fronti\u00e8re mais l'asie la",
        "start": 2553.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re c'est aussi les unes aux",
        "start": 2555.69,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "autres fronti\u00e8res c'est aussi nous",
        "start": 2557.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ambassades alors \u00e9videmment dans le cas",
        "start": 2558.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que vous citez \u00e7a marchera pas c'est \u00e0",
        "start": 2560.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire un pays en guerre supposons la",
        "start": 2562.47,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "syrie d'ailleurs",
        "start": 2564.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on n'a pas d'ambassade donc on va en",
        "start": 2566.15,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "syrie les syriens s'\u00e9tant gu\u00e8re il n'ya",
        "start": 2569.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas d'ambassade ils peuvent pas y aller",
        "start": 2572.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "etc ils partent culation c'est ce qu'ils",
        "start": 2573.69,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vont faire on se d\u00e9placer mon partir il",
        "start": 2575.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "arrive o\u00f9 il arrive en turquie l\u00e0 il ya",
        "start": 2577.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une ambassade de france et l\u00e0 il demande",
        "start": 2579.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'asile \u00e0 l'ambassade de france mais ils",
        "start": 2582.059,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peuvent toujours continuer \u00e0 la demande",
        "start": 2584.01,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fronti\u00e8re de la france quand ils",
        "start": 2585.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arriveront \u00e0 la fronti\u00e8re la france moi",
        "start": 2587.819,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "ce que je souhaite pour quoi je veux",
        "start": 2589.319,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a mais parce que \u00e7a permettra",
        "start": 2590.4,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e7a s\u00e9curisera les vrais",
        "start": 2592.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile parce que les vrais",
        "start": 2594.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile pardon de le dire",
        "start": 2596.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais il arrive en france qu'est ce",
        "start": 2597.99,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'ils ont ils ont un an un an d'une",
        "start": 2599.76,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "situation quasiment sans droit tout seul",
        "start": 2602.579,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "sans pouvoir travailler puisque tant que",
        "start": 2606.529,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "vous \u00eates et dont moi ce que je propose",
        "start": 2609.0,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "c'est que du coup",
        "start": 2610.829,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "il demande la leur ils font reconna\u00eetre",
        "start": 2612.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leurs droits \u00e0 l'asie mettons \u00e0 la",
        "start": 2613.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "frontale \u00e0 l'ambassade turque il a du",
        "start": 2616.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "coup ils sont demandeurs d'asile peuvent",
        "start": 2618.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "arriver en france ils peuvent",
        "start": 2619.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'installer ils peuvent travailler c'est",
        "start": 2621.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vrai que c'est beaucoup plus humain bien",
        "start": 2623.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais c'est d\u00e9j\u00e0 le cas puisqu'il ya",
        "start": 2624.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 ces demandes qui peuvent se faire",
        "start": 2626.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans les ambassades ou l\u00e9 report tels",
        "start": 2627.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous dites moi ce qui me frappe",
        "start": 2629.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est que finalement on parle de",
        "start": 2631.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chiffres qui sont quand m\u00eame tr\u00e8s peu",
        "start": 2632.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "important et l\u00e0 je m'inscris en faux est",
        "start": 2634.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que vous avez donn\u00e9 comme chiffre",
        "start": 2635.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on voit qu'en 2021 il ya",
        "start": 2637.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "eu 103 mille demandeurs d'asile en",
        "start": 2639.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france et 35 % de personnes qui ont",
        "start": 2641.56,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "obtenu ce droit d y donc on parle de 35",
        "start": 2644.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mille personnes ce qui est quand m\u00eame",
        "start": 2647.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ses parents \u00e0 l'\u00e9chelle de la france",
        "start": 2649.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle 65 qualit\u00e9 qui d\u00e9boutait une clio",
        "start": 2650.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il repartirait pas ils sont sur le",
        "start": 2653.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "territoire du parti vont partir et ceux",
        "start": 2655.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui ne vont pas voir tire effectivement",
        "start": 2657.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya toutes les questions de",
        "start": 2658.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savoir comment on peut g\u00e9rer cette",
        "start": 2660.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "situation mais m\u00eame si on reste dans le",
        "start": 2662.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cas de cent mille personnes quand on",
        "start": 2664.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voit la population fran\u00e7aise on n'est",
        "start": 2665.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas dans des proportions",
        "start": 2667.42,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "alors roul\u00e9 qui suscite des inqui\u00e9tudes",
        "start": 2668.35,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tels que \u00e7a comme \u00e7a \u00e7a conduit \u00e0",
        "start": 2671.34,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "prendre des mesures qui aillent au bout",
        "start": 2674.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'un moment paraissent tr\u00e8s draconiennes",
        "start": 2677.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 jouer on passe qui fera je",
        "start": 2679.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9ponds parce que le sujet le sujet",
        "start": 2682.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les quand m\u00eame important c est ce qu on",
        "start": 2683.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est respect\u00e9 ou pas est ce que la loi",
        "start": 2685.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est respect\u00e9e est ce que les",
        "start": 2687.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res fran\u00e7aises sont respect\u00e9es si",
        "start": 2688.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous vous dites il ya soixante",
        "start": 2690.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cinq mille personnes qui sont des faux",
        "start": 2692.23,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile qui n'\u00e9tait pas",
        "start": 2693.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9s chez eux qui vont \u00eatre",
        "start": 2695.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt\u00e9s elles vont rester mais",
        "start": 2696.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "finalement est ce que c'est si grave 65",
        "start": 2698.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "milles par rapport \u00e0 65 millions de",
        "start": 2699.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais ce qui est grave c'est le",
        "start": 2701.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "principe un pays qui ne sait pas faire",
        "start": 2702.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "respecter ses fronti\u00e8res c'est un pays",
        "start": 2704.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui fait dont les lois ne sont pas",
        "start": 2706.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "respect\u00e9es et vos id\u00e9es \u00e0 partir du",
        "start": 2708.19,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 vous ne respectez pas les lois",
        "start": 2709.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour entrer vous allez les respecter une",
        "start": 2710.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fois vous serez arriv\u00e9 sur le territoire",
        "start": 2712.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une fois que vous serez install\u00e9 pour qu",
        "start": 2713.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est-ce qui va faire que vous vous",
        "start": 2716.29,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mettrez \u00e0 respecter les lois de la",
        "start": 2717.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france si vous les avez d\u00e9j\u00e0 pas",
        "start": 2718.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "respect\u00e9es pour venir donc je pense que",
        "start": 2720.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est une question tr\u00e8s fort tr\u00e8s",
        "start": 2722.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissante de valeurs de la r\u00e9publique et",
        "start": 2723.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous donner cela aux pays qui refusent",
        "start": 2725.59,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de d\u00e9livrer des laissez passer",
        "start": 2727.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "consulaires et ceux qui refusent de",
        "start": 2727.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reprendre leur clandestins y compris les",
        "start": 2729.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pays amis \u00e0 moi de l\u00e0 son jeu propose je",
        "start": 2731.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "propose aujourd'hui une que ce soit",
        "start": 2734.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement fixe et on fixe comme",
        "start": 2736.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le font les \u00e9tats unis le canada s'est",
        "start": 2738.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas c'est pas liberticide on fixe chaque",
        "start": 2740.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e par le parlement des quotas des",
        "start": 2742.09,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "quotas de vie or par pays par zones et",
        "start": 2744.01,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "partie d'immigration il ya trois types",
        "start": 2746.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "immigration travail \u00e9tudiante et et",
        "start": 2748.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "familiale ce en fonction de ces dossiers",
        "start": 2751.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'immigration en fonction de ces pays on",
        "start": 2754.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fixe des quotas et avec un principe si",
        "start": 2755.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le pays refuse de prendre c'est",
        "start": 2758.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "reprendre ces clandestins chez lui c'est",
        "start": 2760.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire ce qu'ils viennent en violation",
        "start": 2762.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la loi eh ben on stoppe les visas",
        "start": 2764.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous savez manier le maquereau on a",
        "start": 2765.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de le faire essayez de la s\u00e9rie",
        "start": 2766.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais il a baiss\u00e9 de 50% les normes de",
        "start": 2769.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "visas pour l'alg\u00e9rie le maroc et 30%",
        "start": 2771.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour la tunisie et donc on a",
        "start": 2773.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "effectivement une baisse sensible alors",
        "start": 2774.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on est sympa du tout march\u00e9 vous savez",
        "start": 2776.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "si \u00e7a marche donc vous savez pourquoi \u00e7a",
        "start": 2777.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "va marcher les derniers chiffres de des",
        "start": 2779.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "visas que j'ai eus montre quand m\u00eame",
        "start": 2782.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il ya une baisse de 13% pour",
        "start": 2784.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie de pratiquement 30% pour le",
        "start": 2786.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maroc et de 7% que \u00e7a n'a pas march\u00e9",
        "start": 2788.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jusque ce que j'avais dernier les trois",
        "start": 2790.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derniers mois de l'ann\u00e9e 2000 21 ou la",
        "start": 2792.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mesure venait d'\u00eatre un geek heures et",
        "start": 2793.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour 2022 on va avoir une baisse qui va",
        "start": 2796.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus sympa je vous expliquer",
        "start": 2798.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e7a n'a pas march\u00e9 du tout c'est",
        "start": 2800.43,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'en fait c'est les visas de court",
        "start": 2801.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour que macron hoc emmanuel macron \u00e0",
        "start": 2803.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bloquer et pas les visas de long s\u00e9jour",
        "start": 2805.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc des visas de court s\u00e9jour en fait",
        "start": 2806.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous pouvez le demander dans n'importe",
        "start": 2809.16,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "quel pays union europ\u00e9enne",
        "start": 2810.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "donc qu'est ce qu'ils font aujourd'hui",
        "start": 2811.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les alg\u00e9riens les tunisiens et marocains",
        "start": 2812.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ils peuvent pas donc les chiffres que",
        "start": 2814.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez sont des bons ne peuvent plus",
        "start": 2817.11,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "avoir leur visa de court s\u00e9jour en",
        "start": 2818.4,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "france donc ils vont faire du tourisme",
        "start": 2819.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de visas ils vont rentrer par la",
        "start": 2820.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "belgique ou par l'allemagne et donc ils",
        "start": 2822.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vont revenir quand m\u00eame et donc comme un",
        "start": 2824.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tronc commun ont men\u00e9 le maquereau a",
        "start": 2826.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "brandit un sabre face aux pays du",
        "start": 2827.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maghreb c'est un sabre de bois ce qu'il",
        "start": 2830.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut c'est ce que je propose c'est des",
        "start": 2832.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quotas pour les visas de long c'est",
        "start": 2834.09,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d'accord pour le regroupement familial",
        "start": 2835.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour les p\u00e8res vous avez parl\u00e9 du",
        "start": 2837.14,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "mariage de l'aja sait d\u00e9j\u00e0 qu'ils sont",
        "start": 2839.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "certains nationaux et la personne \u00e2g\u00e9e",
        "start": 2841.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9livrer notre place c'est dit vous avez",
        "start": 2844.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 et merci de le faire du maroc et",
        "start": 2845.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'alg\u00e9rie qui sont au bord de la",
        "start": 2847.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9cession le laisser partir d'un bus ils",
        "start": 2850.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ont interrompu leur trafic a\u00e9rien entre",
        "start": 2851.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les deux pays le maroc par exemple n'a",
        "start": 2853.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus de gaz il importe d'espagne il y",
        "start": 2855.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait un trafiquant auparavant entre ces",
        "start": 2858.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deux pays et s'est termin\u00e9e ce sont deux",
        "start": 2859.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pays amis de la france comment est-ce",
        "start": 2861.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que vous positionner dans ce conflit sur",
        "start": 2863.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le sahara occidental",
        "start": 2866.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bah oui c'est un conflit qui est qui est",
        "start": 2867.6,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile",
        "start": 2870.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur lequel la france essaye surtout",
        "start": 2871.46,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d'avoir une position la plus \u00e9quilibr\u00e9e",
        "start": 2873.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 2876.69,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "en essayant en essayant de faire",
        "start": 2877.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "respecter les fronti\u00e8res mais mais on",
        "start": 2878.7,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "voit bien que fait rien toi bats c'est",
        "start": 2881.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 c'est compliqu\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 2884.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 ce conflit l\u00e0 est vraiment on",
        "start": 2886.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voit bien m'en extr\u00eamement effectivement",
        "start": 2888.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une relation compliqu\u00e9e parce qu'on a",
        "start": 2890.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des relations de tr\u00e8s difficile avec",
        "start": 2891.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie avec tout le travail de",
        "start": 2893.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire qui est entrepris aujourd'hui",
        "start": 2895.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "par pr\u00e9sent m\u00e2con pour tenter justement",
        "start": 2896.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer cette relation on voit bien",
        "start": 2898.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'avec le maroc c'est extr\u00eamement",
        "start": 2899.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 le maroc nous en veut beaucoup",
        "start": 2901.11,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "de ne pas avoir",
        "start": 2902.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "endoss\u00e9 la position am\u00e9ricaine son",
        "start": 2904.22,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "sahara occidental et je vais dire",
        "start": 2906.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "heureusement puisque c'est une mesure",
        "start": 2907.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 prise en dehors du droit",
        "start": 2909.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "international et le droit \u00e7a nous sommes",
        "start": 2910.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le droit international et la non",
        "start": 2912.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ing\u00e9rence ann\u00e9e voil\u00e0 donc je pense que",
        "start": 2914.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est une bonne chose victime ans qu'on",
        "start": 2916.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "respecte le droit international mais",
        "start": 2917.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devront fait quelque chose d'un de maroc",
        "start": 2919.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie proth\u00e8ses et quand tu es",
        "start": 2921.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelque chose est que l'alg\u00e9rie le maroc",
        "start": 2922.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "proth\u00e8se donc veut pr\u00e9sident de la",
        "start": 2924.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comment vous voyez-vous",
        "start": 2925.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution cette relation est est ce",
        "start": 2927.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que vous continuez \u00e0 avoir cette",
        "start": 2929.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "position entre les deux degr\u00e9s de la vie",
        "start": 2930.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gay dans cette relation entre le maroc",
        "start": 2933.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'on ne peut",
        "start": 2935.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la france ne peut pas avoir",
        "start": 2936.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de mauvaises relations durables ni avec",
        "start": 2939.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le maroc mais avec l'alg\u00e9rie c'est vrai",
        "start": 2941.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'avec le maroc nous avons une relation",
        "start": 2943.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de confiance et georges sur le long sur",
        "start": 2944.34,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e et \u00e7a se passe tr\u00e8s bien c'est",
        "start": 2947.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 calais avec l'alg\u00e9rie les relations",
        "start": 2950.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sont beaucoup plus tendues ces derniers",
        "start": 2951.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "temps mais j'ajoute que le pr\u00e9sident de",
        "start": 2953.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique a jou\u00e9 avec les questions",
        "start": 2955.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9morielles d'une mani\u00e8re qui \u00e9tait",
        "start": 2957.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "scandaleuse aller en alg\u00e9rie dira que la",
        "start": 2959.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "france avait commis des crimes contre",
        "start": 2961.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 \u00e7a \u00e7a bless\u00e9s qu'est ce que",
        "start": 2962.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous leur dites aux jeunes alg\u00e9riens de",
        "start": 2965.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la population fran\u00e7aise qu'est ce que",
        "start": 2967.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vaut leur a dit que le travail de",
        "start": 2968.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire il faut le faire puisqu'on va",
        "start": 2969.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "arriver au soixanti\u00e8me anniversaire des",
        "start": 2971.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "accords des gic d\u00e9viants mais il faut le",
        "start": 2973.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 deux et il faut le faire et il",
        "start": 2974.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut le faire en mettant la wii mais",
        "start": 2977.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous allez me dire ils veulent pas le",
        "start": 2978.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire j'allais vous le dire mais il ya",
        "start": 2980.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un moment la france c'est pas se mettre",
        "start": 2982.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 genoux et endoss\u00e9 tous les p\u00e9ch\u00e9s de",
        "start": 2984.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la terre je veux dire la repentance s il",
        "start": 2986.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "y a pu des fautes si elles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2989.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "commises elles doivent enfin on doit",
        "start": 2992.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faire toute la v\u00e9rit\u00e9 est l\u00e0 on est en",
        "start": 2993.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "train aujourd'hui d'ouvrir les archives",
        "start": 2995.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a m\u00e9rite que chacun fasse un jeune",
        "start": 2997.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parent du sch\u00e9ma avec les historiens que",
        "start": 2999.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce soit qu'on mette en place une",
        "start": 3002.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "commission d'historiens qui disent la",
        "start": 3003.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 une quinzaine race noire et",
        "start": 3005.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pascal vous parler d' image de prestige",
        "start": 3006.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 2000 la france \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 3008.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "populaire dans le monde entier enfin",
        "start": 3010.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sauf aux \u00e9tats unis bien s\u00fbr du fait du",
        "start": 3011.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "refus \u00e0 la fois lucide et courageux de",
        "start": 3013.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jacques chirac de leurs de ne pas se",
        "start": 3015.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lancer dans la guerre d'irak on a",
        "start": 3017.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'impression et puis c'est la tradition",
        "start": 3019.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise du massi de gaulle mitterrand",
        "start": 3020.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on a quand m\u00eame le sentiment je suis pas",
        "start": 3022.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "si vous partagez qu'on est moins",
        "start": 3023.99,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "populaire maintenant dans le monde que",
        "start": 3025.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'autre image s'est d\u00e9grad\u00e9e en",
        "start": 3026.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi en partie de nos d\u00e9bats",
        "start": 3028.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieurs que feriez vous est ce que",
        "start": 3029.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous partagez ce constat est que",
        "start": 3031.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "feriez-vous pour redonner du lustre \u00e0",
        "start": 3033.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'image de la france dans le reste du",
        "start": 3035.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monde et notamment en dans le monde",
        "start": 3037.1,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "occidental",
        "start": 3038.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai moi ce qui m'a surtout",
        "start": 3039.79,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 plus encore qu'au moyen-orient",
        "start": 3042.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait surtout la situation de la",
        "start": 3044.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france en afrique on a le sentiment que",
        "start": 3046.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'on n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi impopulaire en",
        "start": 3048.53,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "afrique alors que nous avons une agence",
        "start": 3050.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement qui qui aide",
        "start": 3052.369,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissamment les \u00e9tats africains et",
        "start": 3055.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que par ailleurs on devrait \u00eatre une",
        "start": 3057.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puissance tut\u00e9laire moi quand je vois",
        "start": 3060.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que le gabon annonce qui va adh\u00e9r\u00e9 au",
        "start": 3062.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commonwealth",
        "start": 3064.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon c'est vrai que \u00e7a fait un choc on a",
        "start": 3065.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le sentiment que l' influence fran\u00e7aise",
        "start": 3067.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lite en afrique alors pour comment on",
        "start": 3068.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en est arriv\u00e9 l\u00e0 et comme d'hab change",
        "start": 3070.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "surtout comment on inverse la tendance \u00e0",
        "start": 3072.74,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "lorient c'\u00e9tait la question",
        "start": 3074.33,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "exclusivement comme on est en baisse la",
        "start": 3075.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tendance d\u00e9j\u00e0 peut-\u00eatre en reprenant la",
        "start": 3076.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "main sur l' agence fran\u00e7aise de",
        "start": 3078.38,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement aujourd'hui cette agence",
        "start": 3079.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement elle fait",
        "start": 3080.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "beaucoup des deux multilat\u00e9rale et",
        "start": 3082.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas assez d'aid\u00e9 \u00e0 l'afrique",
        "start": 3085.43,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et aux pays du moyen-orient ont elles",
        "start": 3087.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00eates \u00e0 la turquie elle pr\u00eate \u00e0 la",
        "start": 3090.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chine est ce que c'est vraiment le r\u00f4le",
        "start": 3092.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'afd a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e par les",
        "start": 3094.01,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "parlementaires ya qu'il ya quelques mois",
        "start": 3096.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc on utilise cette agence fran\u00e7aise",
        "start": 3098.119,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de d\u00e9veloppement pour faire de l'aide de",
        "start": 3100.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'aide vraiment j'allais dire",
        "start": 3102.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "g\u00e9ostrat\u00e9gie et on le fait avec de",
        "start": 3104.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'aide li\u00e9e c'est \u00e0 dire les entreprises",
        "start": 3107.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises reviennent avec cette aide",
        "start": 3109.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui on s'est mis plein de",
        "start": 3111.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res \u00e0 notre aide au d\u00e9veloppement",
        "start": 3113.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui font qu'on n'est pas v\u00e9cue comme des",
        "start": 3115.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme des promoteurs du co d\u00e9veloppement",
        "start": 3117.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "en afrique et c'est \u00e7a je pense qu'il",
        "start": 3119.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conte doit faire on doit \u00eatre ce qui",
        "start": 3121.369,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne le co d\u00e9veloppement en afrique",
        "start": 3123.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comme le font aujourd'hui tr\u00e8s bien les",
        "start": 3124.58,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "chinois est leur route de la soie ou les",
        "start": 3127.31,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains questions rapides elmaleh est",
        "start": 3129.859,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ce que les droits des femmes seront une",
        "start": 3133.73,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "grille de lecture pour votre diplomatie",
        "start": 3134.96,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 une certitude c'est que si je",
        "start": 3137.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "me rends dans un pays arabe je me",
        "start": 3140.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rendrai \u00e9t\u00e9 tenue secr\u00e8te envoy\u00e9e je",
        "start": 3142.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "serai pas voil\u00e9e parce que la r\u00e9publique",
        "start": 3145.54,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 3146.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle s'identifie \u00e0 l'identit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 3147.75,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "et l'identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est une femme",
        "start": 3151.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui ne porte pas de voile donc je pense",
        "start": 3153.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que d\u00e9j\u00e0 c'est c'est une quelque chose",
        "start": 3155.44,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'assez puissant que la pr\u00e9sidence",
        "start": 3158.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise souhaite une femme et qu'elle",
        "start": 3161.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne soit pas voil\u00e9es m\u00e9diapart dont il ya",
        "start": 3162.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus de pays arabes aujourd'hui o\u00f9 on",
        "start": 3164.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "oblige le port du voile pour les femmes",
        "start": 3165.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et les \u00e9trang\u00e8res mais tant mieux mais",
        "start": 3167.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avant ces voiles et noir maintenant",
        "start": 3171.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mieux tant mieux mais \u00e7a prouve quoi \u00e7a",
        "start": 3173.29,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "prouve aussi que se sera vu \u00e0 la",
        "start": 3176.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision j'ai quand m\u00eame le souvenir",
        "start": 3179.109,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "m\u00eame si c'est plus interdit d'une vid\u00e9o",
        "start": 3180.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qui montrait madame merkel avec les",
        "start": 3183.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cheveux flout\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en arabie",
        "start": 3184.809,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "saoudite c'est fini parce que maintenant",
        "start": 3186.76,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "depuis deux ans on peut \u00e9tayer encore",
        "start": 3188.23,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "trois mois et on ne porte plus ni dabaya",
        "start": 3190.599,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ni le voile \u00e0 l'\u00e9norme ascendant c'est",
        "start": 3192.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vrai que les droits des femmes sont en",
        "start": 3194.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "train de progresser assure qu'il faut y",
        "start": 3196.059,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "a une chose allez on y va",
        "start": 3197.559,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "une question de josette en maine et",
        "start": 3204.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "loire elle est commerciale selon vous la",
        "start": 3206.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "france fait-elle trop d'armes \u00e0 travers",
        "start": 3208.31,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 3209.66,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "le sujet c'est surtout \u00e0 qui on les vend",
        "start": 3212.59,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "parce que les armes servent \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 3214.81,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "donc si on les vend \u00e0 nos alli\u00e9s si on",
        "start": 3217.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les vend \u00e0 des personnes qui doivent se",
        "start": 3220.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre contre une menace par",
        "start": 3221.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition c'est les bonnes ventes par",
        "start": 3223.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exemple l'arabie saoudite on vend alors",
        "start": 3225.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 dit nous avons des contrats",
        "start": 3227.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'armement qui sont des contrats",
        "start": 3229.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'armements avec un certain nombre de",
        "start": 3231.23,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "partenaires qui sont effectivement",
        "start": 3233.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui servent parfois au y\u00e9men mais au",
        "start": 3235.69,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "y\u00e9men dans une wii dans un maintien du",
        "start": 3237.89,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "gouvernement en place qui est reconnu",
        "start": 3242.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par l'onu je vous le rappelle m\u00eame si la",
        "start": 3243.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "classe situation au y\u00e9men une situation",
        "start": 3245.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "absolument tragique de violence",
        "start": 3247.55,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "humanitaire",
        "start": 3249.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il se trouve que l'arabie saoudite et",
        "start": 3251.41,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "soutient le gouvernement en place l\u00e0",
        "start": 3253.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la realpolitik pour le coup sur",
        "start": 3256.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les ventes d'armes on n'a pas tellement",
        "start": 3258.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "le choix sur les ventes d'armes on",
        "start": 3259.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce la realpolitik oui vous",
        "start": 3260.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'assumez bon oph\u00e9lie copenhague est les",
        "start": 3262.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "libraires si vous aviez pu d\u00e9cider la",
        "start": 3266.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "france aurait-elle participer aux jo de",
        "start": 3268.43,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "p\u00e9kin",
        "start": 3270.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 nos athl\u00e8tes nous",
        "start": 3271.81,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "est relative on moi je crois que le",
        "start": 3274.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernement a pris la bonne d\u00e9cision",
        "start": 3276.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d'y aller voil\u00e0 et je suis mal \u00e0",
        "start": 3278.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'aise avec l'id\u00e9e de prendre en otage",
        "start": 3281.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le mouvement olympique et le mouvement",
        "start": 3284.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sportif avec des questions de droits de",
        "start": 3286.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'homme je pense qu'il faut d\u00e9fendre les",
        "start": 3289.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "droits de l'homme mais je pense que",
        "start": 3291.08,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est c'est quand m\u00eame c'est quand m\u00eame",
        "start": 3293.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 enfin prendre en otage le",
        "start": 3295.45,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "mouvement sportif m\u00eame si g\u00e9nocide",
        "start": 3298.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puisque les d\u00e9put\u00e9s aient l'air ont vot\u00e9",
        "start": 3300.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la r\u00e9solution l'assembl\u00e9e nationale sur",
        "start": 3301.58,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les ouigours disons que c'\u00e9tait un ange",
        "start": 3302.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et de sid il se passe vis-\u00e0-vis des",
        "start": 3304.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ouigours des massacres qui sont",
        "start": 3307.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "organis\u00e9es aujourd'hui est-ce que \u00e7a",
        "start": 3308.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre qualifi\u00e9 de g\u00e9nocide qu'est-ce",
        "start": 3310.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que juridiquement ou pas je ne le sais",
        "start": 3312.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas il faut d'ailleurs que ceux qui",
        "start": 3314.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travaillent sur ces questions de",
        "start": 3316.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide je pense \u00e0 la fondation le",
        "start": 3317.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9morial de la shoah se prononce sur ces",
        "start": 3319.22,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "questions si vous deviez choisir",
        "start": 3321.62,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "thatcher au merkel",
        "start": 3323.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je dirais berkel parce que elle est plus",
        "start": 3327.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "proche aujourd'hui elle est plus proche",
        "start": 3330.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de la gouvernance que je",
        "start": 3331.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "veux incarner qui est une gouvernance o\u00f9",
        "start": 3335.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il va falloir travailler avec tout le",
        "start": 3337.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monde il va falloir emmener tout le",
        "start": 3339.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peuple vert des r\u00e9formes vers des",
        "start": 3340.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui seront qui seront",
        "start": 3342.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9s mais il faut tenir aussi et",
        "start": 3343.71,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "tenir \u00e7a veut dire avoir beaucoup de",
        "start": 3347.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "courage elle n'a pas tenu merkel celle",
        "start": 3350.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ci mais elle a eu moins de r\u00e9formes",
        "start": 3352.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "difficiles \u00e0 faire que j'en aurai parce",
        "start": 3354.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que monsieur schr\u00f6der avant elle et",
        "start": 3356.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avait fait les r\u00e9formes les plus",
        "start": 3358.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "difficiles pour l'allemagne donc elle",
        "start": 3360.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de r\u00e9formes qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 3362.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faite par son pr\u00e9d\u00e9cesseur et qui lui a",
        "start": 3364.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "d'ailleurs co\u00fbt\u00e9 son \u00e9lection",
        "start": 3366.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "margaret thatcher elle elle s'est",
        "start": 3367.76,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9e en 79 avec avec des anglais",
        "start": 3369.51,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "qui s'allumaient qui skie s'\u00e9clairer \u00e0",
        "start": 3373.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la bougie donc effectivement elle a d\u00fb",
        "start": 3376.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire des r\u00e9formes une quinte violente",
        "start": 3377.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'isabelle dans le morbihan la reine",
        "start": 3379.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aurait pas fait avec la m\u00eame violence je",
        "start": 3381.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tiens tout de suite \u00e0 le dire que",
        "start": 3383.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "margaret thatcher la reine d'angleterre",
        "start": 3384.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "f\u00eate ses 70 ans de r\u00e8gne ce un mod\u00e8le",
        "start": 3385.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politique f\u00e9minin pour vous si ce n'est",
        "start": 3388.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas le cas on avez vous un on a parl\u00e9",
        "start": 3390.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans gala merkel mais ce que c'est un",
        "start": 3392.28,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e0 l'angleterre",
        "start": 3393.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas vraiment parce que je crois qu'elle",
        "start": 3395.24,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ne s'ing\u00e8re pas beaucoup dans la",
        "start": 3397.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique et puis moi mon mod\u00e8le c'est",
        "start": 3399.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection vous voyez je pense que les",
        "start": 3400.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "femmes politiques que je respecte qui",
        "start": 3403.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sont mes mod\u00e8les dans le monde sont des",
        "start": 3405.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "femmes qui se sont fait \u00e9lire par leur",
        "start": 3406.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peuple et donc effectivement plut\u00f4t des",
        "start": 3408.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "anglais la merkel ou des margaret",
        "start": 3411.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "thatcher question de paul selon vous la",
        "start": 3413.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats est elle la seule",
        "start": 3415.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sortie possible du conflit",
        "start": 3416.94,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "isra\u00e9lo-palestinien",
        "start": 3418.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aux questions questions d\u00e9licates pour",
        "start": 3419.66,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'instant je n'en vois pas d'autre",
        "start": 3423.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'elle encore r\u00e9aliste",
        "start": 3425.46,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "cette seule solution selon",
        "start": 3426.63,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "ce que je vois d'abord",
        "start": 3429.02,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "s'agissant de la situation d'isra\u00ebl",
        "start": 3431.57,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tait beaucoup de questions \u00e0 s'agissant",
        "start": 3433.95,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "de la situation",
        "start": 3435.84,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 je",
        "start": 3438.53,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "on refait une deuxi\u00e8me \u00e9mission non ce",
        "start": 3441.85,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "que je voulais dire c'est que",
        "start": 3443.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'intangibilit\u00e9 des fronti\u00e8res et la",
        "start": 3446.13,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 d'isra\u00ebl pour moi sont vraiment",
        "start": 3449.05,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante",
        "start": 3451.39,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme",
        "start": 3453.09,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "et l'antisionisme pardon et la remise en",
        "start": 3454.62,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "cause de l'\u00e9tat d'isra\u00ebl c'est une forme",
        "start": 3458.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'antis\u00e9mitisme donc sur tous ces sujets",
        "start": 3460.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je pense que la france a un message \u00e0",
        "start": 3462.1,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "porter maintenant on voit bien aussi",
        "start": 3465.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'il y a des petits signaux d'espoir",
        "start": 3468.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui commencent \u00e0 poindre du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3470.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'isra\u00ebl ces fameux accords d'abraham",
        "start": 3472.54,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "qui font que ya un d\u00e9but de",
        "start": 3474.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "normalisation des relations entre 20 il",
        "start": 3477.9,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ya une normalisation des relations entre",
        "start": 3481.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl et un certain nombre de pays",
        "start": 3482.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arabes donc \u00e7a \u00e7a va dans le bon sens",
        "start": 3483.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais al'inverse on voit une autorit\u00e9",
        "start": 3485.92,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "palestinienne qui est tr\u00e8s affaibli qui",
        "start": 3489.1,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "a perdu beaucoup de sa cr\u00e9dibilit\u00e9 qui",
        "start": 3492.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est divis\u00e9 en deux donc je ne vois pas",
        "start": 3495.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien aujourd'hui quelque et le",
        "start": 3498.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dialogue qu'on arrive \u00e0 nourrir pour",
        "start": 3500.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "relancer cette r\u00e9solution du conflit",
        "start": 3502.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "isra\u00e9lo-palestinien mais je crois \u00e7a",
        "start": 3505.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sera une priorit\u00e9 pour vous mais je",
        "start": 3507.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "crois je crois que la france ne peut pas",
        "start": 3508.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 son r\u00f4le dans sedan dans ce",
        "start": 3510.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement parce que si la france n'en",
        "start": 3513.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parle pas plus personne aujourd'hui n'en",
        "start": 3515.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parlera et n'y serai l\u00e0 quand m\u00eame un",
        "start": 3517.84,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me c'est la d\u00e9mographie",
        "start": 3519.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "palestinienne qui l'obligent \u00e0 un moment",
        "start": 3521.04,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e0 avoir que des tensions vont",
        "start": 3524.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre donc on a besoin aujourd'hui",
        "start": 3526.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'essayer de trouver une voie de",
        "start": 3528.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement de ce conflit question de",
        "start": 3529.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pauline en maine-et-loire quel serait",
        "start": 3531.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "votre premier d\u00e9placement en tant que",
        "start": 3533.17,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 3534.43,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "vous voulez dire \u00e0 l'\u00e9tranger oui",
        "start": 3536.97,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "ce serait forc\u00e9ment pour l'allemagne je",
        "start": 3539.55,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "ne romprait pas avec la tradition parce",
        "start": 3542.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que je crois que le couple franco",
        "start": 3544.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "allemand il est absolument cl\u00e9 pour",
        "start": 3546.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'europe que je veux b\u00e2tir une question",
        "start": 3548.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de karim dans les hauts-de-seine il est",
        "start": 3550.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieur quel ministre des arm\u00e9es",
        "start": 3552.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choisiriez vous si vous \u00e9tiez \u00e9lu mais",
        "start": 3553.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je ne donnerai pas des noms avant",
        "start": 3556.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'abord parce que les fran\u00e7ais d\u00e9testent",
        "start": 3557.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a donne le sentiment qu'on est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3558.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en place nous avez votre petite id\u00e9e si",
        "start": 3561.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "surtout que moi je veux que notre",
        "start": 3563.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9fense",
        "start": 3565.45,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "tienne ses engagements parce",
        "start": 3567.64,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui vous savez que nous avons",
        "start": 3569.869,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "une loi de programmation militaire qui",
        "start": 3571.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remet \u00e0 niveau nos arm\u00e9es mais cette loi",
        "start": 3573.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de programmation militaire il ya des",
        "start": 3575.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "petites marches financi\u00e8re pour",
        "start": 3577.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'instant il ya des grosses marges",
        "start": 3579.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res \u00e0 franchir ensuite donc le",
        "start": 3580.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sujet c'est est ce qu'on aura les moyens",
        "start": 3582.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de tenir nos engagements vis-\u00e0-vis de",
        "start": 3584.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nos arm\u00e9es ou si j'\u00e9tais sur le le",
        "start": 3586.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "charles de gaulle le porte avions",
        "start": 3588.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "charles de gaulle cette semaine nous",
        "start": 3590.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avons besoin aujourd'hui de ces outils",
        "start": 3591.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de puissance qu'ils sont cons bien s\u00fbr",
        "start": 3594.05,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'envi\u00e9 dans le monde entier et qui font",
        "start": 3596.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de nous des alli\u00e9s tr\u00e8s puissant pour",
        "start": 3598.369,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains qui nous font respecter",
        "start": 3601.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans le monde entier et puis j'ajoute",
        "start": 3603.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il nous faudra un livre blanc sur la",
        "start": 3605.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense fran\u00e7aise mais \u00e0 horizon 2050",
        "start": 3607.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que j'ai la glace sont en train de",
        "start": 3609.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9volu\u00e9 de beaucoup chang\u00e9 les",
        "start": 3611.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rep\u00e9rages avaient une derni\u00e8re question",
        "start": 3614.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rapide ma belle si vous \u00e9tiez fleuriste",
        "start": 3615.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez lui marcheur riez vous",
        "start": 3617.63,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dans les pas de nicolas sarkozy en",
        "start": 3619.01,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de politique ext\u00e9rieure",
        "start": 3620.18,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "sur quel sujet",
        "start": 3622.54,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "peut pas r\u00e9pondre on peut pas r\u00e9pondre",
        "start": 3624.79,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a comme \u00e7a sur quel sujet les",
        "start": 3627.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "menaces ont tellement \u00e9volu\u00e9 depuis dix",
        "start": 3629.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ans prenez par exemple la question du",
        "start": 3632.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mali quand je suis all\u00e9 \u00e0 gao voir voir",
        "start": 3633.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nos militaires voir nos militaires de",
        "start": 3636.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "barkan je me suis retrouv\u00e9 dans une",
        "start": 3639.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "situation totalement in\u00e9dite que nicolas",
        "start": 3640.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sarkozy n'avait absolument pas eu \u00e0",
        "start": 3642.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre donc cette question de la",
        "start": 3644.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e de l'islamisme vous avec nicolas",
        "start": 3646.4,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 3647.6,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mohamed merah c'est en 2011 donc le",
        "start": 3649.15,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 chaque question l\u00e0 votre et la",
        "start": 3651.859,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "lutte contre l'islamisme qui doit \u00eatre",
        "start": 3653.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 absolue de notre politique",
        "start": 3654.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re ne se posait pas \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9",
        "start": 3657.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait pr\u00e9sident et ce sera une de mes",
        "start": 3659.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s merci battre mu val\u00e9rie",
        "start": 3661.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse on retrouve tout de suite",
        "start": 3663.619,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "nicolas dupont aignan",
        "start": 3665.42,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3669.18,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "se d\u00e9chirer sur le dombass rentrer dans",
        "start": 3680.24,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une escalade absurde alors que il ya le",
        "start": 3682.88,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "feu \u00e0 la maison du monde est aberrant",
        "start": 3685.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'avenir de l'europe passe par une",
        "start": 3690.04,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "grande alliance avec la russie",
        "start": 3692.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'adversaire c'est sur le plan",
        "start": 3695.74,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique la chine et c'est sur le plan",
        "start": 3697.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique",
        "start": 3699.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'afrique est en train de basculer",
        "start": 3701.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat islamique est en train de",
        "start": 3704.27,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rir l'afrique",
        "start": 3705.59,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "si le sacrifice de nos soldats et tu",
        "start": 3708.64,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 oui je ne vois pas pourquoi la",
        "start": 3711.279,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3713.289,
        "duration": 2.03
    }
]