[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 9.539,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9p\u00e9e est l' axe du monde disait le",
        "start": 19.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle nous en faisons \u00e0",
        "start": 22.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nouveau la tragique exp\u00e9rience sur notre",
        "start": 24.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "continent le temps des dividendes de la",
        "start": 27.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "paix durant lequel trop de pays",
        "start": 29.97,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "occidentaux baisser la garde est r\u00e9volu",
        "start": 32.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la paix aujourd'hui ne se gagne qu'en",
        "start": 35.3,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "faisant n\u00f4tre l'adage si oui ce pack m",
        "start": 38.55,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "parabellum",
        "start": 42.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lorsque j'ai pris la d\u00e9cision d'\u00eatre",
        "start": 44.269,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 46.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique j'avais en t\u00eate ces mots si",
        "start": 47.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "juste",
        "start": 50.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense c'est la premi\u00e8re raison",
        "start": 52.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre de l'\u00e9tat il n'y peut manquer",
        "start": 54.3,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "sans se d\u00e9truire lui-m\u00eame",
        "start": 57.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les fonctions de chef des arm\u00e9es sont",
        "start": 59.659,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "celles avec lesquelles je me auxquels je",
        "start": 62.64,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "me pr\u00e9pare avec une particuli\u00e8re gravit\u00e9",
        "start": 65.22,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "parce qu'il s'agit de la d\u00e9fense de la",
        "start": 67.94,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "nation de la s\u00e9curit\u00e9 que nous devons \u00e0",
        "start": 71.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notre peuple de la solidarit\u00e9 que nous",
        "start": 73.92,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "devons \u00e0 nos alli\u00e9s",
        "start": 76.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9fense de la nation qui lorsque",
        "start": 78.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les circonstances l'exigent",
        "start": 82.14,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d'un au chef de l'\u00e9tat la responsabilit\u00e9",
        "start": 83.81,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "d'envoyer au feu les femmes et les",
        "start": 87.56,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "hommes de nos arm\u00e9es au p\u00e9ril de leur",
        "start": 91.35,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "vie",
        "start": 94.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9fense de la nation qui peut",
        "start": 96.329,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "conduire en ultime recours \u00e0 la mise en",
        "start": 98.85,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "oeuvre de notre dissuasion",
        "start": 102.0,
        "duration": 6.499
    },
    {
        "text": "je mesure pleinement ses responsabilit\u00e9s",
        "start": 104.299,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "la guerre en ukraine bien nous rappeler",
        "start": 108.499,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "que la paix ne doit jamais \u00eatre",
        "start": 111.299,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9e comme acquise m\u00eame en europe",
        "start": 113.13,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "nous avions d\u00e9j\u00e0 connu la guerre dans",
        "start": 116.27,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "les balkans et sur les pourtours de",
        "start": 118.679,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "notre environnement strat\u00e9gique au",
        "start": 120.719,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "moyen-orient ou en afrique mais cette",
        "start": 122.52,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "fois ci il s'agit de deux grands pays",
        "start": 125.13,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "membres de la famille europ\u00e9enne",
        "start": 128.63,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "dont l'un est une puissance nucl\u00e9aire",
        "start": 131.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de condamner",
        "start": 135.98,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "solennellement l'invasion militaire",
        "start": 138.96,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 par vladimir poutine",
        "start": 141.36,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont d\u00e9fendu depuis des",
        "start": 143.96,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sa politique sont irresponsables",
        "start": 146.819,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "bhl et y porte pr\u00e9judice \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 149.569,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "nationaux",
        "start": 153.17,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "je salue la r\u00e9activit\u00e9",
        "start": 154.78,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "de la france et de l'europe et la mise",
        "start": 157.81,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "au point imm\u00e9diate de sanction",
        "start": 160.609,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique massive esp\u00e9rons le efficace",
        "start": 162.889,
        "duration": 8.091
    },
    {
        "text": "dans la dur\u00e9e car nous devons tous faire",
        "start": 166.939,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour obtenir un cessez le",
        "start": 170.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "feu",
        "start": 174.049,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "nous sommes solidaires du peuple",
        "start": 176.439,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ukrainien qui se d\u00e9fend de mani\u00e8re",
        "start": 179.269,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "h\u00e9ro\u00efque et je souhaite rendre hommage",
        "start": 182.079,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "au mouvement de solidarit\u00e9 qui",
        "start": 185.419,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "parcourent notre pays",
        "start": 188.12,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une france g\u00e9n\u00e9reuse et solidaire qui",
        "start": 189.849,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "est au rendez-vous des d\u00e9mocraties",
        "start": 194.06,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la france que nous voulons",
        "start": 196.719,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "mais ne nous y trompons pas il n'y aura",
        "start": 200.98,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "de solution \u00e0 cette guerre que politique",
        "start": 204.319,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'appelle au sens de la",
        "start": 207.549,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de tous \u00e0 commencer par",
        "start": 211.43,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "nos gouvernants quand on parle d'armes",
        "start": 214.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "atomiques en \u00e9voquant l'exclusion de la",
        "start": 217.009,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "russie du syst\u00e8me swift ou de guerre",
        "start": 218.9,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui vise \u00e0 d\u00e9truire",
        "start": 221.629,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie russe je dis attention",
        "start": 223.579,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "\u00e9vitons les postures qui conduirait \u00e0 l'",
        "start": 227.229,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "escalade",
        "start": 230.93,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "lorsque l'on programme que l'otan est",
        "start": 231.939,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "aussi une alliance nucl\u00e9aire en r\u00e9ponse",
        "start": 235.069,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9occupante de",
        "start": 237.43,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "vladimir poutine de mettre ses forces",
        "start": 239.989,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques en alerte",
        "start": 242.329,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "je dis attention",
        "start": 244.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne traitons pas la dissuasion avec une",
        "start": 246.819,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "telle l\u00e9g\u00e8ret\u00e9",
        "start": 250.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la situation est trop grave nous ne",
        "start": 252.31,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "devons pas nous livrer \u00e0 une politique",
        "start": 256.19,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "des coups de menton",
        "start": 258.56,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "notre doctrine de dissuasion doit rester",
        "start": 260.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "strictement",
        "start": 264.139,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nationale et l'appr\u00e9ciation de nos",
        "start": 265.33,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats vitaux rel\u00e8ve de la seule",
        "start": 268.789,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du chef de l'\u00e9tat",
        "start": 271.639,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi en condamnation en",
        "start": 276.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ment de la condamnation de",
        "start": 280.08,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "l'agression",
        "start": 281.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des sanctions \u00e9conomiques drastiques et",
        "start": 282.95,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de la solidarit\u00e9 sans faille que l'on",
        "start": 285.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "doit porter au peuple ukrainien il faut",
        "start": 288.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "absolument rappeler que l'issue de la",
        "start": 290.94,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "guerre ne peut \u00eatre que politique",
        "start": 293.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les peuples craignent un et russes son",
        "start": 295.01,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fr\u00e8re l'ukraine et la russie sont de",
        "start": 297.45,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "grands pays europ\u00e9ens",
        "start": 300.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous devons mobiliser tous nos efforts",
        "start": 301.73,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pour promouvoir une voie diplomatique",
        "start": 304.59,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nous nous d\u00e9tachons pas de cet objectif",
        "start": 307.97,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "donnons nous les moyens d'y parvenir",
        "start": 311.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9alable \u00e0 toute discussion c'est le",
        "start": 314.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cessez le feu",
        "start": 317.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai propos\u00e9 une",
        "start": 319.76,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation politique",
        "start": 322.11,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 323.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "certes le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a",
        "start": 324.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 les appels mais",
        "start": 325.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "malheureusement sans suite et sans effet",
        "start": 327.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comme toujours la m\u00e9diation doit venir",
        "start": 329.01,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d'un intervenant tiers disposant de la",
        "start": 332.1,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 n\u00e9cessaire",
        "start": 335.52,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la france sera dans son r\u00f4le en appuyant",
        "start": 337.82,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "ses efforts de m\u00e9diation comme membre",
        "start": 341.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "permanent du conseil de s\u00e9curit\u00e9 comme",
        "start": 343.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pays fondateur de l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 345.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comme nation qui a \u00e9prouv\u00e9 dans sa chair",
        "start": 348.54,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "les ravages de deux guerres mondiales",
        "start": 351.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "au sein de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 354.169,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "l'histoire est notre statut nous met",
        "start": 356.43,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dans la meilleure position pour",
        "start": 359.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "promouvoir une solution de paix gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 361.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 traditionnelle qui nous lient",
        "start": 363.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au peuple russe actuellement \u00e9gar\u00e9 par",
        "start": 365.46,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "un pouvoir dictatorial qui se joue de",
        "start": 368.97,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e8gles internationales",
        "start": 371.97,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "mais gr\u00e2ce aussi \u00e0 notre intransigeance",
        "start": 374.6,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique qui nous porte aux c\u00f4t\u00e9s du",
        "start": 377.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "peuple ukrainien",
        "start": 381.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ekra une initiative ne signifie pas \u00eatre",
        "start": 382.55,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "seul je crois n\u00e9cessaire sur un tel",
        "start": 386.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sujet de se concerter avec tous nos",
        "start": 389.1,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 391.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et y compris le royaume uni la r\u00e9action",
        "start": 392.69,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "du chancelier allemand nous montre",
        "start": 397.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "clairement que l'allemagne est pr\u00eate un",
        "start": 398.97,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "engagement in\u00e9dit en mati\u00e8re de d\u00e9fense",
        "start": 401.94,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d\u00e8s avant le conflit j'avais propos\u00e9 la",
        "start": 406.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tenue d'une grande conf\u00e9rence sur la",
        "start": 408.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en europe r\u00e9unissant l'union",
        "start": 410.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne la russie et les tous les",
        "start": 412.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pays concern\u00e9s de l'atlantique \u00e0 l'oural",
        "start": 415.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en vue de fixer de nouvelles garanties",
        "start": 417.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 et de mettre en place une",
        "start": 420.08,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "organisation paneurop\u00e9enne dot\u00e9e d'un",
        "start": 422.96,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 426.38,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 l'heure o\u00f9 le feu fait rage dans",
        "start": 430.3,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les villes ukrainiennes et o\u00f9 des",
        "start": 433.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "milliers de civils sont victimes d",
        "start": 435.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "atrocit\u00e9s de la guerre cette proposition",
        "start": 437.78,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "n'est \u00e9videmment pas \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 440.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais c'est au coeur du tunnel le plus",
        "start": 443.62,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "sombre qu'il faut dessiner une leur",
        "start": 446.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'espoir pas uniquement pour l'ukraine",
        "start": 449.45,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pas uniquement pour le peuple russe mais",
        "start": 452.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour toute l'europe et pour notre mod\u00e8le",
        "start": 455.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 de libert\u00e9 de d\u00e9mocratie et",
        "start": 457.7,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "de paix que nos a\u00een\u00e9s nous ont l\u00e9gu\u00e9 au",
        "start": 461.15,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "prix du sacrifice de leur vie",
        "start": 464.66,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs il n'\u00e9tait pas",
        "start": 470.35,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "besoin de l'ukraine pour constater que",
        "start": 472.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les temps deviennent de plus en plus",
        "start": 474.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dangereux",
        "start": 476.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la crise du multilat\u00e9ralisme le recours",
        "start": 478.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinhib\u00e9 \u00e0 la force par des acteurs",
        "start": 480.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9tatiques ou non \u00e9tatiques l'ombre",
        "start": 483.08,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "gla\u00e7ante du terrorisme islamiste le",
        "start": 486.11,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9armement g\u00e9n\u00e9ral la prolif\u00e9ration des",
        "start": 489.68,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "armes nucl\u00e9aires",
        "start": 492.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'apparition de nouvelles armes de",
        "start": 493.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "rupture comme les armes \u00e0 \u00e9nergie",
        "start": 495.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9e les missiles hypersonique ou",
        "start": 497.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "usage massif des essaims de drones",
        "start": 500.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largissement de la conflictuelle",
        "start": 503.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "itier qui devient multi chant et multi",
        "start": 504.95,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "milieu du spatial au cyber en passant",
        "start": 508.34,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "par la lutte informationnel",
        "start": 511.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence de conflits de haute",
        "start": 513.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "intensit\u00e9",
        "start": 516.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb nous interdire de baisser",
        "start": 517.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la garde",
        "start": 520.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les conflits ont chang\u00e9 de nature avec",
        "start": 522.58,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "la perte par les puissances militaires",
        "start": 526.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de la sup\u00e9riorit\u00e9 a\u00e9rienne qui conduit \u00e0",
        "start": 527.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des combats beaucoup plus incertain dans",
        "start": 530.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tous les milieux des conflits qui",
        "start": 533.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peuvent s'\u00e9terniser et des populations",
        "start": 535.34,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "civiles qui sont \u00e0 la fois victimes et",
        "start": 538.34,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "instruments de la guerre",
        "start": 541.449,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "je vous le dis dans ce contexte instable",
        "start": 544.559,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "et mena\u00e7ant la vocation de la france est",
        "start": 548.499,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre une puissance strat\u00e9gique",
        "start": 553.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique parce que nous sommes une",
        "start": 556.709,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "puissance nucl\u00e9aire strat\u00e9gique parce",
        "start": 558.399,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que nous sommes l'une des rares armes et",
        "start": 560.379,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'emploi et que nous sommes pr\u00eats \u00e0",
        "start": 562.149,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "payer le prix du sang pour d\u00e9fendre nos",
        "start": 564.1,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "compatriotes nos int\u00e9r\u00eats et nos valeurs",
        "start": 566.619,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques parce que notre histoire",
        "start": 569.97,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire nous hisse au premier rang",
        "start": 572.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "des puissances mondiales et que c'est",
        "start": 575.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vers l\u00e0 france que se tourner de",
        "start": 577.48,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "nombreux peuples en qu\u00eate de libert\u00e9 de",
        "start": 579.61,
        "duration": 6.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et d'ind\u00e9pendance",
        "start": 583.089,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique parce que nous sommes",
        "start": 586.439,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents viano outre-mer sur les trois",
        "start": 588.189,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "oc\u00e9ans",
        "start": 590.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique parce que nous si\u00e9geons au",
        "start": 591.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'onu",
        "start": 594.579,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique enfin parce que l'esprit de",
        "start": 596.79,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense doit \u00eatre au coeur de notre",
        "start": 599.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nation de la transmission de l'histoire",
        "start": 602.019,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de france \u00e0 nos enfants de la fiert\u00e9",
        "start": 604.779,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'avoir construit le rafale ou le",
        "start": 607.959,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "porte-avions charles-de-gaulle jusqu'au",
        "start": 610.569,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "d\u00e9fil\u00e9 militaire du 14 juillet l'id\u00e9e de",
        "start": 612.399,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense de la nation en france est",
        "start": 617.17,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e globale qui d\u00e9passe de loin le",
        "start": 619.839,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "strict cadre militaire",
        "start": 623.35,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "chef l'\u00e9tat je donnerais \u00e0 notre effort",
        "start": 628.05,
        "duration": 8.579
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense une nouvelle dimension qui",
        "start": 632.639,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "permettra \u00e0 la france de conserver son",
        "start": 636.629,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "rang de puissance strat\u00e9gique",
        "start": 639.779,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la dissuasion nucl\u00e9aire en demeurera",
        "start": 642.709,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la cl\u00e9 de vo\u00fbte permanente",
        "start": 644.999,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible elle est notre assurance-vie",
        "start": 647.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "garantie il ali\u00e9nable de la libert\u00e9 et",
        "start": 650.629,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais elle est un",
        "start": 653.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "attribut fondamental de notre",
        "start": 657.089,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 aussi je ne la",
        "start": 658.62,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "partageraient pas je ne la dit",
        "start": 661.11,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "viseraient pas jeux l'apr\u00e8s servent",
        "start": 663.329,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9serverait pr\u00e9cieusement",
        "start": 665.3,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "toujours je donnerais \u00e0 ses composantes",
        "start": 667.699,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "sous-marine et a\u00e9riennes les moyens dont",
        "start": 670.379,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "elles ont besoin",
        "start": 673.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans le domaine conventionnel",
        "start": 675.74,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "nos arm\u00e9es sont notre fiert\u00e9 le monde",
        "start": 677.85,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous les envie arm\u00e9e d'emploi ayant fait",
        "start": 681.209,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "leurs preuves au combat sur tous les",
        "start": 684.3,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures elle",
        "start": 686.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donne au pays en compl\u00e9ment de la",
        "start": 688.439,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "dissuasion un atout d\u00e9cisif",
        "start": 690.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ce tr\u00e9sor doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e et",
        "start": 693.47,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "renforcer je fais \u00e9videmment mienne",
        "start": 696.75,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "notre ambition affich\u00e9e de disposer d'un",
        "start": 699.899,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le d'arm\u00e9e complet et coh\u00e9rent \u00e0",
        "start": 702.72,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'horizon 2030 apte \u00e0 gagner la guerre",
        "start": 705.54,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "avant la guerre capable d'\u00eatre la nation",
        "start": 709.29,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "cadre d'une op\u00e9ration majeure",
        "start": 712.47,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "enfin la d\u00e9fense du territoire national",
        "start": 715.819,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "susceptible d'\u00eatre frapp\u00e9e par des",
        "start": 719.6,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "menaces hybrides notamment terroristes",
        "start": 721.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "contre nos populations et nos",
        "start": 724.399,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "infrastructures supposera la",
        "start": 726.269,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9activation du concept de d\u00e9fense",
        "start": 728.61,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnelle du territoire dans lequel",
        "start": 731.639,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "les r\u00e9serves auront une grande place \u00e0",
        "start": 734.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "jouer je maintiendrai l'\u00e9mission",
        "start": 737.97,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sentinelles car la menace islamiste est",
        "start": 740.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "toujours l\u00e0 mais je les adapterait au",
        "start": 743.069,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "niveau de la menace",
        "start": 745.86,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "la protection de nos outre mer et de",
        "start": 747.499,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "leurs zones \u00e9conomiques exclusives doit",
        "start": 751.079,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "\u00e9galement devenir une priorit\u00e9",
        "start": 753.36,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "je n'accepterai ni que notre",
        "start": 755.99,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 soit contest\u00e9e ni que nos",
        "start": 758.339,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "ressources maritimes soit pill\u00e9",
        "start": 761.189,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "j'en ferai des multiplicateurs de",
        "start": 764.21,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "puissance en renouvelant nos moyens de",
        "start": 767.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "surveillance maritime en augmentant le",
        "start": 769.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nombre et l'armement de nos",
        "start": 772.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "patrouilleurs en renfor\u00e7ant nos bases et",
        "start": 773.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "on y pr\u00e8s positionnant davantage de",
        "start": 777.27,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "forces",
        "start": 779.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour disposer d'un outil d'analys\u00e9 de",
        "start": 781.37,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision adapt\u00e9e au nouvel \u00e9tat du monde",
        "start": 783.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9finissent les menacent nos",
        "start": 785.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques et les moyens",
        "start": 788.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires je lancerai la r\u00e9daction",
        "start": 789.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'un nouveau livre blanc le dernier",
        "start": 792.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "datant en effet de 2013 avec pour",
        "start": 795.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "objectif de doter la france d'une",
        "start": 798.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie int\u00e9gr\u00e9e je lis fixerait un",
        "start": 800.25,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "double horizon",
        "start": 803.61,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "2030 et 2050",
        "start": 804.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "2030 pour l'horizon op\u00e9rationnel",
        "start": 808.22,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "2050 pour l'horizon strat\u00e9gique car",
        "start": 811.04,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance que la chine",
        "start": 814.589,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "s'est fix\u00e9e de d\u00e9passer les \u00e9tats unis",
        "start": 817.08,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ce sera un document politique ayant",
        "start": 820.49,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 \u00eatre adapt\u00e9 par des revues",
        "start": 823.47,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques r\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 825.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "mais pour \u00eatre \u00e9vident et imm\u00e9diatement",
        "start": 828.08,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "efficace d\u00e8s mon \u00e9lection je ferais",
        "start": 830.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser une revue flash de la loi de",
        "start": 833.52,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "programmation militaire",
        "start": 836.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "car je veux garantir son ex\u00e9cution",
        "start": 837.959,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pleine et enti\u00e8re qui est menac\u00e9e \u00e0",
        "start": 840.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'ampleur actuelle d\u00e9 d\u00e9ficit creus\u00e9 par",
        "start": 843.24,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "le gouvernement",
        "start": 845.82,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'autant que l'essentiel de l'effort",
        "start": 849.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "financier de cette loi de programmation",
        "start": 851.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "militaire a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e au lendemain de",
        "start": 853.68,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9sidentielle",
        "start": 856.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nos arm\u00e9es savent que cette lpm ne",
        "start": 857.99,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondra \u00e0 leurs besoins que si les",
        "start": 861.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moyens n\u00e9cessaires au cours des trois",
        "start": 863.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es sont r\u00e9ellement",
        "start": 865.86,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s",
        "start": 867.87,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et moi je m'y engage",
        "start": 869.57,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le d'arm\u00e9 doit \u00eatre coh\u00e9rent",
        "start": 873.35,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible et complet mais il demeure \u00e0 ce",
        "start": 876.329,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "stade \u00e9chantillonneur nous sommes \u00e0 la",
        "start": 879.93,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "hauteur qualitativement mais pas",
        "start": 883.23,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "quantitativement les efforts relatifs de",
        "start": 886.16,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es n'ont \u00e9t\u00e9 que de",
        "start": 890.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration nous subissons encore trop de",
        "start": 892.94,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction temporaire de capacit\u00e9 la",
        "start": 896.34,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "guerre en ukraine rel\u00e8ve r\u00e9v\u00e8le par",
        "start": 899.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "exemple cr\u00fbment nos insuffisances en",
        "start": 902.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de transport strat\u00e9gique dont",
        "start": 905.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous avons besoin pour rapatrier nos",
        "start": 906.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "forces au mali nous louions les antonoff",
        "start": 908.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ukraine pour transporter troupes et",
        "start": 912.0,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels",
        "start": 914.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des le r\u00e9sultat de la revue flash et",
        "start": 916.25,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "sans attendre le livre blanc il faudra",
        "start": 919.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "consentir un effort financier imm\u00e9diat",
        "start": 922.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour reconstituer les stocks de",
        "start": 924.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "munitions les stocks initiaux de",
        "start": 926.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "projection et les capacit\u00e9s",
        "start": 928.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eenement il faudra aussi rem\u00e9dier",
        "start": 930.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "rapidement au manque de petits",
        "start": 933.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements ces petits plus qui sont",
        "start": 936.03,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "pourtant vitaux pour la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 939.03,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9",
        "start": 941.45,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "le confort et le moral du combattant",
        "start": 943.01,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dans son quotidien",
        "start": 946.65,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus long terme notre ou capacitaire",
        "start": 949.19,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "devront \u00eatre combl\u00e9s j'ai d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 952.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quelques certitudes nourrit de mes",
        "start": 956.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9changes avec nos chefs militaires ou",
        "start": 957.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des travaux de la commission de la",
        "start": 959.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense nationale de l'assembl\u00e9e qui",
        "start": 961.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vient de rendre un rapport sur les",
        "start": 963.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enjeux des combats de haute intensit\u00e9",
        "start": 965.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dont je partage les constats et les",
        "start": 966.78,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 969.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je prendrai les d\u00e9cisions qui s'imposent",
        "start": 971.12,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement pour faire face \u00e0 la menace",
        "start": 974.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et au risque d'attrition c'est \u00e0 dire de",
        "start": 976.89,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "pertes en hommes et en mat\u00e9riel",
        "start": 979.95,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement cela signifie en plus du",
        "start": 982.94,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "renouvellement des deux composantes de",
        "start": 986.46,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "la dissuasion a\u00e9rienne et sous marine",
        "start": 988.32,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que nous augmenterons le format de",
        "start": 990.92,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "l'aviation de chasse nous confirmerons",
        "start": 994.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la construction du porte-avions nouvelle",
        "start": 997.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration successeurs du charles de",
        "start": 999.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gaulle nous augmenterons le nombre de",
        "start": 1002.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "navires de premier rang afin d'\u00eatre \u00e0 la",
        "start": 1004.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "hauteur de notre statut de grande",
        "start": 1007.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puissance maritime tout en r\u00e9novant",
        "start": 1008.96,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement l'armement de notre flotte",
        "start": 1011.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous utiliserons tout le potentiel de la",
        "start": 1013.75,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "robotisation en d\u00e9ployant des drones",
        "start": 1016.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "terrestre sous marins et de surface nous",
        "start": 1018.65,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopperons une large gamme de",
        "start": 1021.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de lutte anti drones pour les",
        "start": 1023.779,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "forces terrestres et les forces",
        "start": 1026.089,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "a\u00e9riennes permettant un \u00e9quilibre entre",
        "start": 1028.01,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "rusticit\u00e9 et aux technologies",
        "start": 1030.949,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "nous renforcerons les capacit\u00e9s",
        "start": 1033.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9fense sol-air",
        "start": 1036.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "basse altitude",
        "start": 1038.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les radars et syst\u00e8mes d'armes solaire",
        "start": 1040.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9parons le renouvellement de",
        "start": 1042.61,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "notre parc de chars de combat et la",
        "start": 1044.99,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "robotisation des forces terrestres nous",
        "start": 1046.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "renforcerons les capacit\u00e9s de frappes",
        "start": 1049.669,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "dans la profondeur et les capacit\u00e9s du",
        "start": 1051.86,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie",
        "start": 1054.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "s'agissant de notre puissance militaire",
        "start": 1055.54,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "spatial nous poursuivrons la recherche",
        "start": 1057.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de redondance avec le secteur civil et",
        "start": 1060.35,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopperont les patrouilleurs spatiaux",
        "start": 1063.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous renforcerons enfin les moyens",
        "start": 1065.44,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9fensif et offensif cyber ainsi que les",
        "start": 1067.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moyens humains et techniques de nos",
        "start": 1070.82,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "services de renseignement",
        "start": 1072.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce sera bien \u00e9videmment la sph\u00e8re de",
        "start": 1075.07,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "deux lois de programmation militaire le",
        "start": 1077.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "respect de la lpm actuelle permet",
        "start": 1081.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'atteindre 50 milliards d'euros de",
        "start": 1083.72,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "budget en 2025 je souhaite porter ce",
        "start": 1086.36,
        "duration": 10.17
    },
    {
        "text": "budget \u00e0 65 milliards en 2030 bien au",
        "start": 1090.89,
        "duration": 10.26
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des 2 % du pib ce qui signifie au",
        "start": 1096.53,
        "duration": 9.269
    },
    {
        "text": "total un effort suppl\u00e9mentaire de 108",
        "start": 1101.15,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "milliards",
        "start": 1105.799,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "les moyens devront \u00eatre trouv\u00e9s en",
        "start": 1108.1,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "d'autres temps ils l'ont \u00e9t\u00e9 tout au",
        "start": 1111.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "long des ann\u00e9es 60 et 70 la part du",
        "start": 1113.419,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "budget de la d\u00e9pend de la d\u00e9fense",
        "start": 1115.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer les 3% du pib et jamais cela",
        "start": 1117.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'a entrav\u00e9 la croissance bien au",
        "start": 1120.11,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "contraire car les d\u00e9penses de d\u00e9fense",
        "start": 1121.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contribuent \u00e0 la richesse nationale de",
        "start": 1123.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re plus forte que d'autres secteurs",
        "start": 1126.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques avec une facult\u00e9",
        "start": 1127.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eenement sur l'emploi l'innovation",
        "start": 1129.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et la recherche s'ils en projetant notre",
        "start": 1131.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "effort de d\u00e9fense \u00e0 l'horizon de la",
        "start": 1135.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie je prends l'engagement de",
        "start": 1137.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mettre un terme aux \u00e0-coups qui ont fait",
        "start": 1139.76,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "tant de mal \u00e0 notre outil de d\u00e9fense",
        "start": 1142.61,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "nous le devons \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 1146.47,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous le devons surtout aux",
        "start": 1149.87,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "femmes et aux hommes",
        "start": 1153.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui consacrent leur vie",
        "start": 1155.1,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "officiers sous-officiers militaires du",
        "start": 1157.429,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "rang sur terre sur mer dans les airs",
        "start": 1160.289,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le bouclier et l'\u00e9p\u00e9e de la",
        "start": 1162.9,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1167.34,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "en m\u00e9tropole et dans nos outre-mer",
        "start": 1168.32,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "votre engagement et votre sens du",
        "start": 1171.95,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "service sont un mod\u00e8le vous servez avec",
        "start": 1175.11,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "abn\u00e9gation",
        "start": 1178.71,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "dans une institution la seule sans doute",
        "start": 1179.66,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'on peut commencer comme engag\u00e9",
        "start": 1183.299,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "volontaire",
        "start": 1185.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "entr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de guerre et finir",
        "start": 1186.45,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e9toiles et",
        "start": 1189.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cela vaut aussi pour les femmes et les",
        "start": 1191.36,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "hommes de nos r\u00e9serves qui sont un",
        "start": 1194.07,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "inestimable outils de r\u00e9silience et de",
        "start": 1196.35,
        "duration": 6.559
    },
    {
        "text": "mobilisation de l'esprit de d\u00e9fense",
        "start": 1199.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous muscleront puissamment ses r\u00e9serves",
        "start": 1202.909,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "en augmentant le volume des contrats",
        "start": 1205.7,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnels et en adaptant notre",
        "start": 1208.26,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislation du travail en cons\u00e9quence",
        "start": 1210.659,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "car je le dis c'est du bon sens la",
        "start": 1213.38,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "directive europ\u00e9enne sur le temps de",
        "start": 1217.049,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "travail ne s'appliquera pas \u00e0 nos arm\u00e9es",
        "start": 1218.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je ne transigerai jamais sur notre",
        "start": 1222.09,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 constitutionnel",
        "start": 1224.46,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "votre quotidien \u00e0 tous sera un de mes",
        "start": 1228.26,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soucis permanents la singularit\u00e9",
        "start": 1231.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "militaire fera l'objet de toutes les",
        "start": 1234.86,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "attentions",
        "start": 1237.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle je",
        "start": 1238.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintiendrai intact le r\u00e9gime de",
        "start": 1240.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 jouissance imm\u00e9diate qui",
        "start": 1242.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "permet notamment de garantir une seconde",
        "start": 1245.49,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re aux militaires je sais aussi",
        "start": 1248.19,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "les contraintes que la mobilit\u00e9",
        "start": 1251.789,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographique vous impose \u00e0 vous et \u00e0 vos",
        "start": 1254.669,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "familles je favoriserai la mobilit\u00e9 des",
        "start": 1258.419,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "conjoints je donnerais aux militaires",
        "start": 1261.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 pour l'acc\u00e8s au logement",
        "start": 1263.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "social et aux cr\u00e8ches je mettrai en",
        "start": 1265.77,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "place des outils d'accompagnement des",
        "start": 1268.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "familles et notamment des familles dont",
        "start": 1271.799,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "les deux parents servent sous les",
        "start": 1275.19,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "drapeaux",
        "start": 1277.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin je veux \u00e9voquer les familles",
        "start": 1278.27,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "endeuill\u00e9es",
        "start": 1281.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je veux \u00e9voquer les bless\u00e9s qui",
        "start": 1282.799,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "souffrent dans leur chair et qui se",
        "start": 1285.99,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "reconstruise avec courage",
        "start": 1287.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ils b\u00e9n\u00e9ficieront d'un accompagnement",
        "start": 1290.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9",
        "start": 1293.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je d\u00e9velopperai les maisons atos sur",
        "start": 1294.8,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "tout le territoire national pour que les",
        "start": 1298.05,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "militaires",
        "start": 1300.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "traumatis\u00e9e psychologiquement puissent",
        "start": 1302.06,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "\u00eatre pris en charge au plus pr\u00e8s de",
        "start": 1304.71,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "leurs familles",
        "start": 1306.72,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est cela la singularit\u00e9 militaire une",
        "start": 1307.88,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "grande famille o\u00f9 s'applique la devise",
        "start": 1312.96,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "un pour tous et tous pour un",
        "start": 1316.35,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "des menaces parfaitement identifi\u00e9 la",
        "start": 1321.02,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 une analyse",
        "start": 1324.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante une doctrine clairement",
        "start": 1326.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "formul\u00e9 une industrie de pointe pour",
        "start": 1328.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "concevoir des \u00e9quipements \u00e0 la hauteur",
        "start": 1331.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de nos ambitions des hommes et des",
        "start": 1333.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "femmes portant haut les valeurs de la",
        "start": 1335.76,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "france c'est cela une d\u00e9fense souveraine",
        "start": 1337.92,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "mais quelle illusion de penser que la",
        "start": 1342.86,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "france peut tout faire tout seul",
        "start": 1346.8,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "je serai la pr\u00e9sidente d'une d\u00e9fense de",
        "start": 1349.13,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "l'europe solidement appuy\u00e9 sur ces deux",
        "start": 1353.79,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "piliers l'otan et la d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 1357.03,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "c'est ne pas comprendre nos partenaires",
        "start": 1361.91,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens que de croire que l'autonomie",
        "start": 1364.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne pourrait se",
        "start": 1366.78,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "battirent contre l'otan ou sans l'otan",
        "start": 1368.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la baltique \u00e0 la mer noire en passant",
        "start": 1372.11,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "par le coeur de l'europe centrale nos",
        "start": 1375.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens se fit d'abord \u00e0",
        "start": 1377.04,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'otan et refuser cette donn\u00e9e c'est",
        "start": 1379.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "refuser de voir la r\u00e9alit\u00e9 en face ce",
        "start": 1383.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "serait s'enfermer dans une orgueilleuse",
        "start": 1386.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "solitude ce sont les d\u00e9g\u00e2ts que le",
        "start": 1387.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron a caus\u00e9 en parlant de",
        "start": 1391.47,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l'otan en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale",
        "start": 1393.72,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "alors oui avec moi la france restera",
        "start": 1396.47,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "dans le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 1400.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que nicolas sarkozy a eu la sagesse de",
        "start": 1402.24,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "rejoindre c'est un outil d' influence un",
        "start": 1405.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "anti d'interop\u00e9rabilit\u00e9 et pour tout",
        "start": 1408.63,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "dire d'efficacit\u00e9",
        "start": 1410.88,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "mais alliance ne signifie pas all\u00e9geance",
        "start": 1413.0,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "l'alliance ne peut se r\u00e9aliser lisez que",
        "start": 1416.75,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "dans le respect de la souverainet\u00e9 des",
        "start": 1418.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tats je pr\u00e9serverai jalousement les",
        "start": 1420.48,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9rogatives d'appr\u00e9ciation autonome de",
        "start": 1424.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notre engagement que garantit l'article",
        "start": 1426.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "5 du trait\u00e9 je ne laisserai \u00e9videmment",
        "start": 1429.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas la france \u00eatre engag\u00e9e dans un",
        "start": 1432.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conflit qui ne correspondrait pas \u00e0 ses",
        "start": 1434.19,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats propres",
        "start": 1437.22,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "je souhaite un pilier europ\u00e9en fort",
        "start": 1440.27,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "cependant au del\u00e0 des grands discours",
        "start": 1444.92,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "peu de progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s",
        "start": 1447.15,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "j'en souhaite donc",
        "start": 1449.059,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "l'approfondissement et le renforcement",
        "start": 1451.16,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "nous devons trouver des boucles de",
        "start": 1454.16,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions courtes et rapides le sursaut",
        "start": 1456.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en face \u00e0 la situation et",
        "start": 1458.91,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "craignent n ouvre la voie",
        "start": 1461.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je serai la pr\u00e9sidente qui l\u00e0 encore",
        "start": 1465.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tiendra compte des r\u00e9alit\u00e9s je b\u00e2tirai",
        "start": 1467.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "autant que possible cette architecture",
        "start": 1469.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et cette autonomie",
        "start": 1471.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique mais en privil\u00e9giant ce qui",
        "start": 1473.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "marche c'est \u00e0 dire les coalitions",
        "start": 1476.01,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "haddock je veux que la trag\u00e9die",
        "start": 1477.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ukrainienne soit l'occasion pour",
        "start": 1480.809,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'ensemble des europ\u00e9ens d'un sursaut",
        "start": 1482.58,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "salutaire en mati\u00e8re de d\u00e9fense la",
        "start": 1484.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rapidit\u00e9 des d\u00e9cisions prises par",
        "start": 1488.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'union et par l'allemagne tranche avec",
        "start": 1489.72,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les lenteurs habituel il faut en tirer",
        "start": 1493.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les le\u00e7ons pour renforcer le pilier",
        "start": 1496.38,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 1499.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense devra \u00eatre",
        "start": 1500.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9toff\u00e9",
        "start": 1503.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et sous ma pr\u00e9sidence la d\u00e9fense",
        "start": 1504.5,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sera d'abord une d\u00e9fense des",
        "start": 1507.96,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de l'europe",
        "start": 1511.38,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense puisque \u00e0 l'action",
        "start": 1514.79,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure de la france mon propos",
        "start": 1517.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'est pas de faire le point",
        "start": 1518.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur toutes les crises majeures que nous",
        "start": 1520.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "traversons mais il m'est impossible de",
        "start": 1522.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne pas mentionner notre pr\u00e9sence au",
        "start": 1525.179,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "sahel",
        "start": 1526.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je pense aux 58 militaires que nous y",
        "start": 1527.66,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "avons perdu je pense \u00e0 leurs familles \u00e0",
        "start": 1531.15,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "leurs fr\u00e8res d'armes aux bless\u00e9s qui",
        "start": 1534.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui dans une phase de",
        "start": 1537.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9silience je veux leur dire que leur",
        "start": 1540.69,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sacrifice n'a pas \u00e9t\u00e9 vain ils ont",
        "start": 1543.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "remport\u00e9 de vrai",
        "start": 1546.6,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "c'est militaire",
        "start": 1549.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher le d\u00e9veloppement des groupes",
        "start": 1551.96,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "arm\u00e9s terroristes \u00e9viter la",
        "start": 1554.31,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation de l'afrique de l'ouest",
        "start": 1556.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "rendre impossible la constitution la",
        "start": 1558.74,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "constitution d'un califat africains sont",
        "start": 1561.96,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "au coeur des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais",
        "start": 1564.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "si le comportement du pouvoir de la",
        "start": 1566.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "junte malienne",
        "start": 1569.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous impose de red\u00e9ployer notre",
        "start": 1570.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dispositif",
        "start": 1573.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la mission de lutte contre l'islamisme",
        "start": 1575.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "au sahel continuent",
        "start": 1577.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique je tirerait",
        "start": 1580.82,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "les le\u00e7ons des erreurs politiques qui",
        "start": 1583.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 commises je me fixerai comme",
        "start": 1584.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "objectif de restaurer l'image et la",
        "start": 1586.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "place de la france sur le continent",
        "start": 1589.74,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "africain",
        "start": 1591.66,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le militaire de la france en",
        "start": 1594.89,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "afrique sera de venir au soutien de nos",
        "start": 1599.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "partenaires africains pour des",
        "start": 1601.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations ponctuelles avec des",
        "start": 1603.24,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "objectifs limit\u00e9s clairement d\u00e9finis",
        "start": 1605.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nous devrons \u00eatre capables de refaire si",
        "start": 1607.73,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire des missions serval d\u00e9mission",
        "start": 1610.56,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ris\u00e9e par la fulgurance de l'arm\u00e9",
        "start": 1613.64,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "a\u00e9rienne ou des forces sp\u00e9ciales avec",
        "start": 1616.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une empreinte limit\u00e9e dans son ampleur",
        "start": 1618.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et sa dur\u00e9e pour y parvenir dans le",
        "start": 1620.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "cadre des accords de d\u00e9fense de la c\u00f4te",
        "start": 1624.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ivoire au niger de djibouti au s\u00e9n\u00e9gal",
        "start": 1626.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il nous faudra renforcer nos bases et",
        "start": 1628.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "augmenter le volume de nos forces",
        "start": 1631.74,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9positionn\u00e9es",
        "start": 1633.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ainsi aux c\u00f4t\u00e9s de nos partenaires",
        "start": 1635.0,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "africains nous jouerons notre r\u00f4le en",
        "start": 1637.17,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "\u00e9vitant les risques d'enlisement",
        "start": 1640.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la m\u00eame r\u00e8gle pr\u00e9vaudra sur les autres",
        "start": 1643.31,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres nous devrons renforcer notre",
        "start": 1646.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ancrage dans l'oc\u00e9an indien et dans",
        "start": 1648.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la france ultramarine pour",
        "start": 1651.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "garantir que notre souverainet\u00e9 ne sera",
        "start": 1653.67,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pas contest\u00e9e",
        "start": 1656.22,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "enfin la d\u00e9fense de se construire ne se",
        "start": 1658.76,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit pas sans une puissante industrie",
        "start": 1662.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense c'est \u00e0 la fois un enjeu de",
        "start": 1665.4,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 est un enjeu pour l'emploi",
        "start": 1668.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "enjeu de souverainet\u00e9 car notre",
        "start": 1670.91,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "industrie de d\u00e9fense fond\u00e9e sur le grand",
        "start": 1673.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "export et seule \u00e2me m de nous permettre",
        "start": 1675.15,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir \u00e0 des co\u00fbts acceptables et en",
        "start": 1678.179,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "conservant la ma\u00eetrise des technologies",
        "start": 1681.059,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipements dont nous avons besoin",
        "start": 1683.37,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "enjeu pour l'emploi aussi car forte de",
        "start": 1686.63,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "4000 entreprises dont de nombreuses pme",
        "start": 1689.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et de 200 mille salari\u00e9s ouvriers",
        "start": 1692.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "techniciens ing\u00e9nieurs r\u00e9partis sur tout",
        "start": 1694.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le territoire national notre industrie",
        "start": 1698.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense contribue fortement \u00e0 la",
        "start": 1699.9,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 du pays",
        "start": 1702.99,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pour cela la coop\u00e9ration europ\u00e9enne est",
        "start": 1705.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire",
        "start": 1708.419,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "rien n'est pire que de devoir acheter",
        "start": 1709.46,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "sur \u00e9tag\u00e8re des capacit\u00e9s que nous avons",
        "start": 1711.96,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "perdus faute de solution europ\u00e9enne",
        "start": 1714.179,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "nous sommes encore et pour longtemps",
        "start": 1716.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant des awacs ou des rocailles",
        "start": 1718.82,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain",
        "start": 1721.97,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "mais la coop\u00e9ration doit respecter",
        "start": 1724.38,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "quatre conditions",
        "start": 1726.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "offrir des outils militaires r\u00e9pondant \u00e0",
        "start": 1728.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nos besoins op\u00e9rationnels",
        "start": 1731.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne pas entra\u00eener une fine et une",
        "start": 1732.89,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "explosion des co\u00fbts ne pas conduire \u00e0",
        "start": 1735.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "une perte d'actifs strat\u00e9giques et",
        "start": 1738.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server notre libert\u00e9 de manoeuvre \u00e0",
        "start": 1741.09,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'export",
        "start": 1743.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par ailleurs au-del\u00e0 notre partenariat",
        "start": 1745.25,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne nous devons dialoguer",
        "start": 1747.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec les autres pays europ\u00e9ens et y",
        "start": 1749.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "compris la grande bretagne avec laquelle",
        "start": 1752.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous sommes durablement li\u00e9s par les",
        "start": 1754.47,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "accords de lancaster house je d\u00e9fendrai",
        "start": 1756.54,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "enfin \u00e0 bruxelles le bail europ\u00e9enne",
        "start": 1760.04,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "acte qui est indispensable au",
        "start": 1763.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renforcement de notre industrie",
        "start": 1765.99,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'armement europ\u00e9en",
        "start": 1767.64,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "il faut en finir avec une forme de",
        "start": 1770.78,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "na\u00efvet\u00e9 europ\u00e9enne qui consiste \u00e0",
        "start": 1774.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "handicaper en permanence notre industrie",
        "start": 1776.25,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense et noack nos exportations",
        "start": 1778.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que je ferai du suivi",
        "start": 1780.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des processus d'\u00e9laboration des normes",
        "start": 1783.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "internationales susceptibles d'affecter",
        "start": 1786.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense une priorit\u00e9 de la diplomatie",
        "start": 1789.0,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "je ferai du soutien \u00e0 l'exportation une",
        "start": 1792.11,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "des missions cl\u00e9s de notre r\u00e9seau",
        "start": 1795.84,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "diplomatique",
        "start": 1798.0,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "j'encouragerais l'innovation par le",
        "start": 1801.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des activit\u00e9s duale et la",
        "start": 1804.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "facilitation des liens en le monde des",
        "start": 1806.76,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "start up des grands groupes et des",
        "start": 1808.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "acteurs \u00e9tatiques je renforcerai les",
        "start": 1810.73,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "moyens de l' agence de l'innovation de",
        "start": 1814.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense ai-je assouplirait les",
        "start": 1816.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures d'achats publics en",
        "start": 1818.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simplifiant le recours aux appels \u00e0",
        "start": 1820.81,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "projets pour davantage d'agilit\u00e9",
        "start": 1823.33,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "technologiques et industrielles",
        "start": 1825.57,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "enfin tirant les le\u00e7ons de la crise",
        "start": 1829.32,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "ukrainienne et face aux risques de",
        "start": 1832.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "multiplication de conflits \u00e0 auto temps",
        "start": 1836.11,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "socoa auto temps \u00e0 haute intensit\u00e9",
        "start": 1838.93,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dont nul ne peut pr\u00e9voir la dur\u00e9e pour",
        "start": 1841.92,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 ce risque de conflit a au",
        "start": 1845.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "total intensit\u00e9 je cr\u00e9erai une cellule \u00e0",
        "start": 1847.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vocation interminist\u00e9rielle",
        "start": 1850.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cette cellule sera charg\u00e9e de planifier",
        "start": 1852.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une remont\u00e9e en puissance de l'industrie",
        "start": 1854.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense et un passage \u00e0 une \u00e9conomie",
        "start": 1856.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de guerre avec la direction g\u00e9n\u00e9rale de",
        "start": 1859.54,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'armement je lancerai un appel d'offres",
        "start": 1862.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour la constitution d'op\u00e9rateurs priv\u00e9s",
        "start": 1865.09,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "de stockage strat\u00e9gique mutualis\u00e9s",
        "start": 1867.88,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 1873.27,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "forte de ses r\u00e9flexions chef des arm\u00e9es",
        "start": 1875.52,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "j'aurai \u00e0 coeur que la premi\u00e8re mission",
        "start": 1879.33,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "de nos arm\u00e9es et de prot\u00e9ger les",
        "start": 1883.18,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1886.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et que leur premier devoir est de",
        "start": 1887.37,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "cultiver l'esprit de combat \u00e0",
        "start": 1890.29,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "l'entra\u00eenement comme sur le terrain",
        "start": 1893.38,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es je ferai de l'efficacit\u00e9",
        "start": 1895.98,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnelle le fondement de mes",
        "start": 1899.8,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions",
        "start": 1902.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lorsque c'est possible je remplacerais",
        "start": 1903.42,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "la logique de flux par une logique de",
        "start": 1906.52,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "stock je r\u00e9 internet liseret ce qui doit",
        "start": 1908.89,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre je rendrai au r\u00e9giment la",
        "start": 1912.43,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise d'une partie de leur parc caron",
        "start": 1915.67,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "sert mieux avec un mat\u00e9riel que l'on",
        "start": 1918.85,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "peut dire 'tiens",
        "start": 1922.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es",
        "start": 1924.15,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "je donnerai des ordres clairs avec des",
        "start": 1926.29,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "objectifs politiques mentent et chimie",
        "start": 1929.38,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "et maxime d'action un chef une mission",
        "start": 1932.26,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "des moyens",
        "start": 1937.62,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es ma main ne tremblera pas",
        "start": 1940.52,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "lorsqu'il s'agira de d\u00e9fendre et de",
        "start": 1944.81,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la france les fran\u00e7ais et nous",
        "start": 1948.0,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1951.96,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "enfin chef des arm\u00e9es je les commande",
        "start": 1954.35,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "ray en ayant au coeur ces mots de peggy",
        "start": 1958.26,
        "duration": 10.14
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gimes de l\u00e2chet\u00e9 sont ceux qui",
        "start": 1964.91,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "co\u00fbtent le plus cher au monde",
        "start": 1968.4,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "rien n'est meurtrier comme la faiblesse",
        "start": 1972.21,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et la l\u00e2chet\u00e9",
        "start": 1975.24,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "rien n'est humains comme la fermet\u00e9",
        "start": 1977.06,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 1981.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le temps",
        "start": 1989.73,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "y'a pas de questions une question",
        "start": 1997.56,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "bonjour madame m\u00e9lanie maynard crozat",
        "start": 2009.05,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9dactrice en chef de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9fense",
        "start": 2011.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "magazine j'aimerais conna\u00eetre votre",
        "start": 2012.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "positionnement sur le sujet de la",
        "start": 2013.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "taxonomie il a vid\u00e9 industrie d\u00e9fense",
        "start": 2015.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dont vous venez de parler \u00e0 la fin de",
        "start": 2017.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "discours s'il vous pla\u00eet je vous",
        "start": 2018.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "remercie et bien comme je les dis je",
        "start": 2020.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut que une de nos",
        "start": 2023.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s de notre diplomatie soin de",
        "start": 2025.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lever la na\u00efvet\u00e9 europ\u00e9enne sur ces",
        "start": 2028.23,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "questions nous avons aujourd'hui besoin",
        "start": 2030.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'une industrie de d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 2032.99,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissante et \u00e7a veut dire une",
        "start": 2035.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "industrie europ\u00e9enne qui ne soit pas",
        "start": 2037.47,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "entrav\u00e9e par une taxonomie europ\u00e9enne",
        "start": 2039.9,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse bonjour julien vanni",
        "start": 2044.48,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions le pr\u00e9sident macron",
        "start": 2046.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'est encore entretenu ce matin avec son",
        "start": 2048.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "homologue ukrainien et vladimir poutine",
        "start": 2049.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pendant une heure et demie est ce que",
        "start": 2051.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous ne craignez pas que cette campagne",
        "start": 2053.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on \u00e0 un mois du premier",
        "start": 2054.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tour soit tout simplement \u00e9clips\u00e9 par le",
        "start": 2055.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conflit en ukraine",
        "start": 2058.05,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "quelle est votre position l\u00e0 dessus",
        "start": 2059.31,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous en pensez quelles",
        "start": 2060.15,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences pour votre campagne et vous",
        "start": 2061.169,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "eh bien les cons\u00e9quences vous les voyez",
        "start": 2062.429,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 vous faire des",
        "start": 2064.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "propositions extr\u00eamement puissante pour",
        "start": 2067.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9armer",
        "start": 2070.05,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense fran\u00e7aise",
        "start": 2071.55,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle la campagne",
        "start": 2076.01,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "se poursuit avec ce projet d\u00e9fense que",
        "start": 2078.63,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "je viens de d\u00e9velopper devant vous",
        "start": 2080.79,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous a derni\u00e8re question pardon",
        "start": 2084.71,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "bon je regrette is en france info",
        "start": 2089.09,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "mich\u00e8le alliot marie qui faisait partie",
        "start": 2091.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de votre conseil de d\u00e9fense \u00e9crit un",
        "start": 2093.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "livre dans lequel elle estime qu' on ne",
        "start": 2094.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peut pas pari\u00e9 sur une victoire de votre",
        "start": 2097.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "camp \u00e0 la pr\u00e9sidentielle que r\u00e9pondez",
        "start": 2099.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous et bien qu une campagne n'est pas",
        "start": 2101.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un pari une campagne c'est un long",
        "start": 2103.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chemin et ce chemin je vais le parcourir",
        "start": 2105.69,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la victoire merci",
        "start": 2108.18,
        "duration": 3.77
    }
]