[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.37,
        "duration": 17.59
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue tr\u00e8s heureux de",
        "start": 18.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous retrouver pour bfm politique aurait",
        "start": 19.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un petit peu inhabituel aujourd'hui une",
        "start": 21.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "demi heure de retard mais nous sommes",
        "start": 23.27,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame l\u00e0 une heure de rendez vous",
        "start": 25.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politique comme chaque dimanche \u00e0 la mi",
        "start": 27.169,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e en compagnie de bfm business",
        "start": 29.3,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "avec et pichot riom bonjour \u00e0 edvige la",
        "start": 30.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mc2 marianne repr\u00e9sente aujourd'hui par",
        "start": 32.329,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "jules pecnard bienvenue jules bonjour",
        "start": 34.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "maintenons notre invit\u00e9 est e et",
        "start": 35.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "candidate libre \u00e0 la primaire de la",
        "start": 37.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "droite pour la pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 39.23,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion ile-de-france",
        "start": 40.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse - joe bienvenue",
        "start": 41.6,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9mission nous allons",
        "start": 43.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "commencer avec une autre candidate \u00e0",
        "start": 45.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s'appelle",
        "start": 47.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "marine le pen elle quitte temporairement",
        "start": 49.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la t\u00eate de son parti pour se lancer",
        "start": 50.39,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "exclusivement dans cette bataille de la",
        "start": 52.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle elle \u00e9tait aujourd'hui \u00e0",
        "start": 55.399,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fr\u00e9jus on l'a suivi en direct sur bfm tv",
        "start": 57.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour lancer sa campagne \u00e7a c'est son",
        "start": 59.03,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "affiche je vois la regarder avec",
        "start": 61.19,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "attention c'est \u00e9crit en vers libert\u00e9",
        "start": 62.449,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 ch\u00e9rie vous avez la r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 64.519,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'imagina l\u00e0 \u00e0 la marseillaise nous",
        "start": 66.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "allons \u00e9couter marine le pen je pose une",
        "start": 68.66,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "question juste apr\u00e8s",
        "start": 69.95,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "japon en entrant dans cette campagne",
        "start": 72.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fait le choix de ce slogan libert\u00e9",
        "start": 74.509,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 ch\u00e9rie",
        "start": 78.13,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "plus qu'un slogan c'est un v\u00e9ritable",
        "start": 79.78,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "engagement",
        "start": 81.679,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais big man vous aurez un \u00e9tat qui",
        "start": 82.689,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "ch\u00e9rira et prot\u00e9gera vos libert\u00e9s je",
        "start": 85.04,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "serai la pr\u00e9sidente des libert\u00e9s",
        "start": 88.88,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et croyez-moi \u00e7a changera tout",
        "start": 90.979,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "elle sera la pr\u00e9sidente dit elle des",
        "start": 95.619,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s fran\u00e7aise est d\u00e9j\u00e0 candidate ce",
        "start": 98.36,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "sera elle la candidate de libert\u00e9",
        "start": 101.03,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "utilisation du mot libert\u00e9 par marine le",
        "start": 103.93,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pen c'est une telle imposture et une",
        "start": 106.43,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "totale imposture c'est une une femme qui",
        "start": 108.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soutient des r\u00e9gimes des gouvernements",
        "start": 111.079,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "qui le portent atteinte aux libert\u00e9s",
        "start": 113.93,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "souvenez vous elle a soutenu viktor",
        "start": 116.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "orban qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 exclu du parti",
        "start": 118.579,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "populaire europ\u00e9en justement parce qu'il",
        "start": 122.0,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "restreignait la libert\u00e9 en hongrie elle",
        "start": 123.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a soutenu bachar el-assad en syrie et",
        "start": 125.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "puis par ailleurs sur le plan \u00e9conomique",
        "start": 128.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peut pas dire qu'elle est la candidate",
        "start": 129.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des libert\u00e9s elle nous isole en nous",
        "start": 131.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coupant de l'europe et elle nous \u00e9touffe",
        "start": 134.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec ses propositions comme la retraite",
        "start": 136.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 60 ans par exemple qui mettrait l'\u00e9tat",
        "start": 138.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en faillite donc \u00e7a ne peut pas elle ne",
        "start": 140.87,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "peut pas se r\u00e9clamer des libert\u00e9s c'est",
        "start": 143.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une imposture alors il ya une autre",
        "start": 145.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidature val\u00e9rie p\u00e9cresse qui s'est",
        "start": 147.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "confirm\u00e9 ce week-end c'est celle d'annie",
        "start": 149.569,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "d'elle m\u00eame si c'est une surprise pour",
        "start": 151.22,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "personne",
        "start": 152.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est une interlocutrice r\u00e9guli\u00e8re que",
        "start": 153.32,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "vous la connaissez bien qu'est-ce qui",
        "start": 156.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9voque pour vous cette candidature c'est",
        "start": 158.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "une candidature l\u00e9gitime anne hidalgo",
        "start": 161.67,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente la gauche la gauche qui qui a",
        "start": 163.58,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "un certain nombre de solutions pour la",
        "start": 168.12,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "france mais pour moi il va falloir dire",
        "start": 170.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois au parti socialiste \u00e0 emmanuel",
        "start": 174.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "macron et \u00e0 marine le pen que l'ivresse",
        "start": 176.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9pense publique c'est fini",
        "start": 180.06,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'ivresse de la d\u00e9pense publique \u00e7a ne",
        "start": 181.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut nous mener que dans le mur et",
        "start": 183.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon il ya dix ans avait",
        "start": 184.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d'un etat en faillite mais",
        "start": 187.32,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un \u00e9t\u00e9 en banqueroute",
        "start": 188.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "auxquelles nous allons faire face donc \u00e0",
        "start": 190.22,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 il faudra dire la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 192.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais il faudra venir pr\u00e9senter",
        "start": 194.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et c'est ce que je veux faire un",
        "start": 195.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "programme courageux de r\u00e9duction des",
        "start": 197.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de d\u00e9bureaucratisation un",
        "start": 200.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programme qui nous permet de d\u00e9penser",
        "start": 202.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mieux l'argent depuis \u00eatre champion du",
        "start": 203.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monde de la pression fiscale et donc",
        "start": 205.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre beaucoup plus agile ce sera \u00e7a la",
        "start": 207.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable libert\u00e9 donnez moi juste d'un",
        "start": 210.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mois des jeux parce que j'observe que",
        "start": 213.66,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous venez de faire un instant que",
        "start": 214.92,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'autres font en fait c'est un peu le",
        "start": 215.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sport le ce d\u00e9but de campagne tous les",
        "start": 217.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "candidats ou candidates renvoie les",
        "start": 218.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "autres dans le m\u00eame panier l\u00e0 vous venez",
        "start": 220.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dire ils sont tous les champions de la",
        "start": 221.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense d'autres disent \u00e0 votre sujet",
        "start": 223.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron de marine le pen ils",
        "start": 224.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont pareils c'est le sport sp\u00e9cial de",
        "start": 226.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette campagne renvoie tout le monde aux",
        "start": 229.2,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ados pas que quoi qu'il en co\u00fbte d'un",
        "start": 230.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 retraite \u00e0 60 ans de l'autre et",
        "start": 232.769,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "madame hidalgo qui dit on va doubler le",
        "start": 235.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "salaire des enseignants donc aux",
        "start": 238.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "affaires des dizaines de milliards",
        "start": 239.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'euros de d\u00e9penses publiques",
        "start": 241.17,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires en fonctionnement tout",
        "start": 242.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas tr\u00e8s s\u00e9rieux c'est \u00e7a c'est",
        "start": 244.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vraiment c'est vraiment de",
        "start": 248.13,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectoralisme oui en m\u00eame temps",
        "start": 249.299,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 l'addition aux fran\u00e7ais c'est",
        "start": 250.799,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment la meilleure fa\u00e7on pour se",
        "start": 252.06,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "faire \u00e9lire ses voiliers",
        "start": 253.44,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c'est l'honneur de la droite que les",
        "start": 257.989,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se disent on peut leur confier",
        "start": 259.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nos \u00e9conomies ils vont bien les g\u00e9rer et",
        "start": 261.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous conduiront pas dans le mur",
        "start": 263.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'honneur de la droite c'est de dire je",
        "start": 265.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vais redresser le pays je vais le",
        "start": 267.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "redresser avec en r\u00e9tablissant la valeur",
        "start": 268.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travail et en assumant de dire qu'il",
        "start": 271.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faudra travailler plus en redressant",
        "start": 273.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et en assumant de dire qu'il ya",
        "start": 275.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trop de fonctionnaires qui administrent",
        "start": 277.169,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et pas assez de fonctionnaires qui",
        "start": 278.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "agissent oui la france peut supporter la",
        "start": 280.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 je pas l\u00e0 premier \u00e0 le dire",
        "start": 282.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon l'avait dit nicolas",
        "start": 284.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sarkozy l'avait dit chacun dans son",
        "start": 286.05,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "style parl\u00e9 \u00e0 p\u00e9cresse vous \u00eates",
        "start": 287.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident thein d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents de la",
        "start": 289.439,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et de froid est ce que c'est un",
        "start": 290.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "petit peu comme anne hidalgo qui \u00e9tait",
        "start": 291.659,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente et aaron il faut faire oublier",
        "start": 293.669,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le fait qu'elle est maire de paris et",
        "start": 295.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous il faut vous fassiez oublier que",
        "start": 297.449,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9sent de la r\u00e9gion ile de",
        "start": 299.729,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "france et dont vous avez une image tr\u00e8s",
        "start": 301.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parisienne tr\u00e8s francilienne pour vous",
        "start": 302.669,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le savez bien parce que vous \u00eates",
        "start": 305.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous-m\u00eame francilienne l'\u00eele de france",
        "start": 306.479,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pas paris l'ile-de-france ces deux",
        "start": 308.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "millions d'habitants dans le rural c'est",
        "start": 310.889,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "une grande r\u00e9gion agricole mais les",
        "start": 312.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne le savent pas et donc",
        "start": 315.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "effectivement le qu'ovide m'a gard\u00e9 dans",
        "start": 316.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9gion pendant pr\u00e8s d'un an et demi",
        "start": 320.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce que j'\u00e9tais au front et aujourd'hui",
        "start": 322.08,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "il faut que je fasse conna\u00eetre mon",
        "start": 324.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "projet \u00e0 tous les fran\u00e7ais et qu'il se",
        "start": 325.259,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "rende compte que je j'ai travaill\u00e9 moi \u00e0",
        "start": 327.93,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "rendre leur dignit\u00e9 aux territoires",
        "start": 331.02,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ruraux j'ai travaill\u00e9 depuis six ans",
        "start": 333.029,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "aussi pour mon agriculture pour que les",
        "start": 335.189,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "jeunes agriculteurs se r\u00e9installe",
        "start": 337.71,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "s'engagent pour leur prouver qu'il a une",
        "start": 339.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 venir dans l'agriculture et que sur",
        "start": 341.969,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tous ces sujets l\u00e0 et bien je d\u00e9fendrai",
        "start": 343.889,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 346.349,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re petite question quand m\u00eame",
        "start": 347.849,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "importante \u00e0 la fois vous \u00eates venu sur",
        "start": 349.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce plateau avait fait une politique vous",
        "start": 350.639,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "avez pos\u00e9 la question en disant mais est",
        "start": 351.87,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "ce que les gens de droite sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 353.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voter pour une femme et vous m'aviez",
        "start": 354.629,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu pas vraiment directement c'est",
        "start": 356.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui vont choisir mais le",
        "start": 357.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait que l'ail et anne hidalgo marine le",
        "start": 359.49,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "pen val\u00e9rie p\u00e9cresse finalement ils vont",
        "start": 361.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00eatre s'habituer au fait au fait qui est",
        "start": 365.099,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "des candidats d'une rousseau qui est",
        "start": 367.5,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la primaire a",
        "start": 369.15,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "d'abord je suis tr\u00e8s tr\u00e8s heureuse que",
        "start": 371.539,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les femmes puissent se pr\u00e9senter",
        "start": 374.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sans avoir un proc\u00e8s en",
        "start": 376.529,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "incomp\u00e9tence mais malgr\u00e9 tout je le vois",
        "start": 378.389,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 381.029,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame encore tr\u00e8s difficile",
        "start": 381.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de d'incarner le leadership au f\u00e9minin",
        "start": 384.12,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que je le crois nous sommes",
        "start": 386.3,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "souvent plus dans le faire elle fayer",
        "start": 389.669,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "eux et moins dans la parole et mons qui",
        "start": 392.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a tu\u00e9 la politique me semble-t-il ces",
        "start": 394.949,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dix derni\u00e8res ann\u00e9es c'est l\u00e9 pr\u00e9sident",
        "start": 396.509,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique notamment fran\u00e7ois",
        "start": 398.189,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "hollande emmanuel macron qui \u00e9tait dans",
        "start": 400.02,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'incantation dans le discours et qui",
        "start": 401.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'ont pas fait qu'ils n'ont pas agi qui",
        "start": 404.069,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'ont pas eu de r\u00e9sultat et moi je fais",
        "start": 405.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "la politique par la preuve j'ai oubli\u00e9",
        "start": 408.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de delphine batho \u00e9videmment \u00e9t\u00e9",
        "start": 410.879,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la primaire \u00e9cologiste",
        "start": 412.139,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je voudrais vous montrer une photo",
        "start": 414.719,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse la photo qui est appel\u00e9",
        "start": 416.129,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis quelques jours la photo de",
        "start": 418.619,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 vous vous \u00eates on va la mettre \u00e0",
        "start": 419.729,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "l'antenne en compagnie",
        "start": 422.879,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de t\u00e9nors de votre ancien appartient",
        "start": 424.699,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "puisque je rappelle pour le",
        "start": 427.679,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateur qu'on n'est plus votre",
        "start": 428.729,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "carte aux r\u00e9publicains tout comme xavier",
        "start": 429.719,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bertrand qui est l\u00e0 mais bon il y a donc",
        "start": 431.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des et bertrand eric ciotti philippe",
        "start": 433.229,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "juvin vous-m\u00eame ou candidats tous \u00e0 7 \u00e0",
        "start": 434.61,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "cette primaire de la droite je voudrais",
        "start": 437.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "savoir ce que vous avez eu en t\u00eate au",
        "start": 439.439,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde cette photo rien n'est fait au",
        "start": 440.669,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "hasard surtout pas en politique et",
        "start": 443.519,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "surtout pas dans ces moments l\u00e0 vous",
        "start": 444.99,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "avez quoi en \u00eatre l\u00e0 quand le",
        "start": 446.159,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "photographe a appuy\u00e9 sur le bouton moi",
        "start": 448.199,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "j'ai toujours jouer l'immunit\u00e9 quand on",
        "start": 449.719,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "veut rassembler les fran\u00e7ais quand on",
        "start": 452.49,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "veut devenir pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 453.689,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "il faut pouvoir rassembler tr\u00e8s",
        "start": 454.709,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "largement",
        "start": 456.24,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gionales j'ai r\u00e9ussi \u00e0 rassembler",
        "start": 457.339,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "de nicolas dupont aignan jusqu'\u00e0 manuel",
        "start": 460.099,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "valls et m\u00eame jean paul huchon qui a",
        "start": 462.839,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 \u00e0 voter pour moi donc il faut",
        "start": 464.459,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "savoir rassembler cette unit\u00e9 elle passe",
        "start": 465.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par un truc tr\u00e8s bonnes",
        "start": 468.33,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "relations avec les r\u00e9publicains mais",
        "start": 470.069,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle passe aussi par un \u00e9largissement \u00e0",
        "start": 472.409,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont quitt\u00e9 les",
        "start": 474.809,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains \u00e0 tous ceux qui sont partis",
        "start": 476.249,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tenter par marine le pen qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 478.649,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tent\u00e9es par emmanuel macron et aussi par",
        "start": 479.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un \u00e9largissement au centre souvenez vous",
        "start": 482.519,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de ce que disait nicolas sarkozy qui est",
        "start": 484.409,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le dernier qui a r\u00e9ussi \u00e0 gagner une",
        "start": 486.839,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 droite il disait quand",
        "start": 488.939,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la droite s'\u00e9largit elle gagne quand",
        "start": 490.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "elle se r\u00e9tr\u00e9cit est le p\u00e8re donc oui il",
        "start": 492.539,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "faut faire l'unit\u00e9 avec tous les",
        "start": 494.43,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains mais il faut aussi",
        "start": 496.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'\u00e9largir et aller chercher ceux qui ne",
        "start": 497.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont plus aux r\u00e9publicains tous ces",
        "start": 499.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de la droite et du centre qui",
        "start": 501.599,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9\u00e7us parce qu'ils attendent de",
        "start": 503.129,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous et bien qu'on rel\u00e8ve le d\u00e9fi et",
        "start": 505.019,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'on incarne une troisi\u00e8me voie face \u00e0",
        "start": 507.779,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et marine le pen",
        "start": 510.179,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "regardez mon labsus cette photo jeudi",
        "start": 511.409,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la primaire dont xavier",
        "start": 513.63,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "bertrand lui n'est pas candidat \u00e0 la",
        "start": 514.829,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "primaire il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 cette semaine le",
        "start": 516.0,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 519.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez la garantie qu'il y",
        "start": 521.819,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aura un candidat unique que la personne",
        "start": 524.279,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui va gagner votre primaire se",
        "start": 526.589,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "retrouvera face \u00e0 xavier bertrand est ce",
        "start": 528.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que c'est une garantie ce que vous",
        "start": 529.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pouvez dire aux \u00e9lecteurs de droite oui",
        "start": 530.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous mettrons d'accord quoi qu'il",
        "start": 532.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "advienne c'est lebron qu'il en co\u00fbte",
        "start": 534.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est le bon sens nous nous voulons",
        "start": 536.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gagner cette \u00e9lection est pourquoi nous",
        "start": 537.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voulons la gagner c'est parce que je",
        "start": 539.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pense fondamentalement que la france a",
        "start": 541.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "besoin de nos solutions elle a besoin de",
        "start": 543.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "solutions de une remise en ordre et elle",
        "start": 546.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a besoin d'\u00eatre qu'on lib\u00e8re ses",
        "start": 548.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies et qu'on vende de la dignit\u00e9",
        "start": 550.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aux territoires et de la dignit\u00e9 aux",
        "start": 552.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais notamment au fond c'est qu'il",
        "start": 554.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "travaille donc on a besoin de solutions",
        "start": 556.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs c'est ce que les \u00e9lections",
        "start": 558.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales ont montr\u00e9 que les r\u00e9gions la",
        "start": 560.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plupart des grandes r\u00e9gions les plus",
        "start": 563.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peupl\u00e9es ont r\u00e9\u00e9lus les pr\u00e9sidents de",
        "start": 564.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "droite ou du centre donc on a besoin de",
        "start": 567.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "solutions donc on doit prendre le",
        "start": 569.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pouvoir en 2022 pour pouvoir appliquer",
        "start": 571.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ces solutions et il ne faut pas donner",
        "start": 574.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le pouvoir j'allais dire \u00e0 une droite",
        "start": 576.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "canada dry c'est emmanuel macron les",
        "start": 578.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "paroles de la droite les actes de la",
        "start": 580.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gauche ou \u00e0 une marine le pen qui",
        "start": 582.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "essayent de venir se recentrer alors que",
        "start": 583.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avez entendu son discours",
        "start": 586.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est un discours o\u00f9 il n'y a aucune",
        "start": 588.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "confiance dont je vous parlais de vous",
        "start": 589.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de garantie l\u00e0 mais bien",
        "start": 591.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que s'il ya une garantie c'est",
        "start": 593.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'intelligence des personnes - pourquoi",
        "start": 595.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je plaide pour une primaire je suis",
        "start": 597.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle mais",
        "start": 599.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pourquoi je plaide pour une primaire",
        "start": 600.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est parce que si nous faisons une",
        "start": 601.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "primaire nous parlerons fran\u00e7ais et les",
        "start": 603.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais verront l'\u00e9quipe de la droite",
        "start": 605.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et du centre il est au tout nouveau",
        "start": 607.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "visage il est rond toutes nos",
        "start": 609.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propositions et ils pourront d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 610.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'engager et cette primaire elle nous",
        "start": 613.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donnera de l'\u00e9lan moi je ne crois pas \u00e0",
        "start": 615.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la d\u00e9signation d'un candidat dans des",
        "start": 618.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re boutique partisane parce que je",
        "start": 619.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pense que malgr\u00e9 tout c'est c'est",
        "start": 621.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours se r\u00e9tr\u00e9cir et ce n'est pas",
        "start": 623.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s'\u00e9largit oui mais bon on veut mais le",
        "start": 625.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me parce que xavier bertrand a dit",
        "start": 627.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'il serait candidat \u00e0 quoi qu'il",
        "start": 629.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "arrive et vous n'\u00eates pas en mesure de",
        "start": 630.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous dire si mois val\u00e9rie p\u00e9cresse je",
        "start": 632.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "remporte la primaire je serai quoi qu'il",
        "start": 634.38,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "arrive la candidate l\u00e0 pour l'instant",
        "start": 636.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 droite enfin dans le cas de la",
        "start": 638.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "primaire vous \u00eates en t\u00eate des sondages",
        "start": 640.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame si michel barnier temps \u00e0 rattraper",
        "start": 641.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "son retard si vous gagnez la primaire",
        "start": 643.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est ce que vous ne serez pas simplement",
        "start": 645.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la candidate qui sera missionn\u00e9 pour",
        "start": 646.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "allait sceller un accord avec xavier",
        "start": 648.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bertrand et puis finalement se d\u00e9sister",
        "start": 649.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en sa faveur s'ils restent devant vous",
        "start": 651.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans les sondages au mois de d\u00e9cembre",
        "start": 653.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "janvier mais il faut pas avoir peur de",
        "start": 654.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la primaire la primaire c'est d\u00e9battre",
        "start": 656.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur le fond de nous \u00e9tions log\u00e9s que",
        "start": 658.65,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "d'avoir 36",
        "start": 660.48,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 la primaire c'est d\u00e9battre",
        "start": 661.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur le fond de nos projets pour la",
        "start": 663.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france les fran\u00e7ais attendent \u00e7a \u00e7a fait",
        "start": 665.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "six semaines que je suis candidate six",
        "start": 668.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "semaines j'ai parcouru des territoires",
        "start": 670.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entiers et \u00e0 chaque fois que j'aille en",
        "start": 672.76,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "bretagne que j'aille en occitanie que",
        "start": 675.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'aille en corse je vois un int\u00e9r\u00eat un",
        "start": 677.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat pour la politique nos",
        "start": 680.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compatriotes veulent qu'on leur fasse de",
        "start": 682.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la politique ils veulent ils veulent",
        "start": 684.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'examiner bien que j'avais bertrand",
        "start": 686.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec tout ce qu'il a dit qu'il a d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 688.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent il peut pas dire",
        "start": 690.37,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui bah tiens je vais participer",
        "start": 691.42,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00e0 la primaire ce serait donc vous voyez",
        "start": 692.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien la question de jules elle et elle",
        "start": 694.089,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait justifi\u00e9e mais apr\u00e8s",
        "start": 695.86,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est les fran\u00e7ais qui tranche les",
        "start": 697.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui d\u00e9cide donc il y aura 2 kg",
        "start": 698.709,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "darche mais non il ne peut pas y avoir",
        "start": 700.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de candidat il n'y en aura pas je",
        "start": 701.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "connais xavier bertrand il me conna\u00eet",
        "start": 703.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous trouverons un terrain d'entente",
        "start": 705.19,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "mais pardon de le dire l\u00e0 encore moi je",
        "start": 707.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "joue l'indiquait et je joue je joue",
        "start": 709.959,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 et je joue surtout",
        "start": 711.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largissement de la droite et du",
        "start": 713.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "centre et c'est \u00e7a qu'il faut jouer",
        "start": 714.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ramen\u00e9 \u00e0 nous les fran\u00e7ais qui",
        "start": 716.26,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "aujourd'hui encore 10 dans les sondages",
        "start": 718.899,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qu'ils votent le pen emmanuel macron qui",
        "start": 720.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "le disent parce que ils ne nous ont pas",
        "start": 722.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suffisamment entendue cette primaire",
        "start": 724.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle est l'occasion de se faire entendre",
        "start": 726.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle est l'occasion de les faire venir",
        "start": 728.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voter souvenez-vous qu'en 2017 il y",
        "start": 729.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avait eu cinq millions de personnes qui",
        "start": 731.92,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "s'\u00e9taient d\u00e9plac\u00e9es",
        "start": 733.45,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre qu'il n'aura pas autant",
        "start": 734.17,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "cette fois ci mais est-ce qu'on peut",
        "start": 735.459,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 mais est-ce qu'on peut",
        "start": 736.779,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un tel qu'un tel",
        "start": 738.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "exercice de remobilisation de",
        "start": 741.279,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "remobilisation",
        "start": 743.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "singularit\u00e9 de m\u00eame val\u00e9rie p\u00e9cresse les",
        "start": 745.17,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "deux favoris pour l'instant \u00e0 droite au",
        "start": 748.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sein de la primaire vous hors de cette",
        "start": 751.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "primaire xavier bertrand les deux vous",
        "start": 753.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'\u00eates plus haut et l'air or sauf \u00e0 ce",
        "start": 755.079,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "que vous expliquez pourquoi maintenant",
        "start": 758.35,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous ne pourrez pas faire sans les ailes",
        "start": 759.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question de faire",
        "start": 760.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sonner l'heure moi je veux rassembler la",
        "start": 762.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "droite et le centre vous avez vu que je",
        "start": 764.26,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "suis soutenue par herv\u00e9 morin et par un",
        "start": 765.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "centriste aussi donc le sujet",
        "start": 767.649,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est simple c'est rassembler",
        "start": 769.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9largir les horaires sont un pilier de",
        "start": 772.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la droite moi je suis une femme libre et",
        "start": 774.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais je suis une femme de droite j'ai",
        "start": 777.88,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "toujours dit quand est ce que vous allez",
        "start": 779.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "reprendre votre carte mais je suis une",
        "start": 780.459,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "femme libre et ma libert\u00e9 n'a pas de",
        "start": 782.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "prix parce que contrairement \u00e0 marine le",
        "start": 783.7,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "pen je pense que je n'incarne cette",
        "start": 785.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 au curage et incarne vous",
        "start": 786.339,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "pourriez \u00eatre candidat",
        "start": 788.05,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre vous m\u00eame vous voyez de",
        "start": 789.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "candidates et leur sang est et candidat",
        "start": 792.529,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des centristes s'en est centriste moi",
        "start": 795.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame est ce qu'il ya un petit probl\u00e8me",
        "start": 796.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aussi enfin je sais pas si c'est un",
        "start": 797.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est m\u00eal\u00e9 savez moi je pense que",
        "start": 799.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la gauche gagnerait aussi avoir un",
        "start": 801.26,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "candidat unique si elle veut battre",
        "start": 802.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et elle ferait mieux de",
        "start": 803.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "se rassembler et de cr\u00e9er une force de",
        "start": 805.46,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "gauche plurielle si elle voulait",
        "start": 807.23,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "vraiment gagner les \u00e9lections et pas",
        "start": 808.279,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faire que de la participation symbolique",
        "start": 809.779,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "je m'en suis comme vous ils",
        "start": 811.4,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent mais s'alarme implique",
        "start": 812.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9galement et ben non c'est moins",
        "start": 813.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 \u00e0 mon avis chez nous que chez",
        "start": 815.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eux est ce que en fait le vos programmes",
        "start": 816.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est un peu blanc bonnet et bonnet et",
        "start": 819.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bonnet blanc votre programme n'est pas",
        "start": 821.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9vident est celui de xavier",
        "start": 823.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bertrand de michel barnier ou d'autres",
        "start": 824.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "candidats est-ce que c'est pas un peu la",
        "start": 827.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 est qu'on voit bien dans les",
        "start": 828.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sondages vous \u00eates y en a qui a tout",
        "start": 830.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "petit peu au dessus vous \u00eates un tout",
        "start": 832.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "petit peu en dessous michel barny arrive",
        "start": 834.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on n'arrive pas \u00e0 faire la distinction",
        "start": 836.839,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "de qu'est ce que veut vous aviez",
        "start": 838.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bertrand qu'est ce que veut val\u00e9rie",
        "start": 840.14,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse par exemple",
        "start": 841.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il se trouve que je vis dans une r\u00e9gion",
        "start": 842.95,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qui est la plus criminog\u00e8ne de france la",
        "start": 846.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus soumise au s\u00e9paratisme plus soumise",
        "start": 848.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'islamisme et la plus soumise \u00e0 la",
        "start": 849.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "question de d'une immigration",
        "start": 852.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4l\u00e9e d'une int\u00e9gration rat\u00e9e donc",
        "start": 854.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur ces probl\u00e9matiques l\u00e0 je revendique",
        "start": 856.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'avoir des solutions qui sont peut-\u00eatre",
        "start": 858.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parmi les plus les plus fortes de ma",
        "start": 861.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "famille politique et puis sur l'\u00e9cologie",
        "start": 863.6,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "il se trouve que vous savez j'ai battu",
        "start": 866.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le patron d'europe \u00e9cologie les verts",
        "start": 869.839,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dans une r\u00e9gion qui est la plus pollu\u00e9e",
        "start": 871.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de france et sans doute parce que",
        "start": 873.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie des r\u00e9sultats c'est moi qui",
        "start": 874.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'incarn\u00e9 je pense que le pr\u00e9sident le",
        "start": 876.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident 2022 devra \u00eatre",
        "start": 878.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement \u00e9cologistes et puis il ya",
        "start": 880.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des sujets qu'\u00e0 droite on ne porte pas",
        "start": 882.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et que je veux porter \u00e7a c'est",
        "start": 883.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "regrettable entre les \u00e9oliennes et",
        "start": 885.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre attendait c'est peut-\u00eatre ma",
        "start": 886.79,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 f\u00e9minine mais moi je crois",
        "start": 888.56,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9ducation et la famille sont deux",
        "start": 892.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sujets sur lesquels on n'entend plus la",
        "start": 895.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droite alors que notre \u00e9ducation est",
        "start": 896.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en immense difficult\u00e9 que si",
        "start": 898.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans dix ans on ne fait pas ce que",
        "start": 900.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e0 un sursaut national \u00e9ducatif",
        "start": 902.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une nation \u00e9ducative",
        "start": 905.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la france ne sera plus la france et",
        "start": 906.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 la famille nous avons arr\u00eat\u00e9 de",
        "start": 908.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre notre politique familiale qui",
        "start": 910.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faisait l'admiration de tous nos voisins",
        "start": 912.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et un pays dont la d\u00e9mographie d\u00e9cline",
        "start": 914.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est un pays qui va d\u00e9cliner tout court",
        "start": 917.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc moi je demande qu'on relance la",
        "start": 919.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique familiale \u00e0 droite donc su",
        "start": 921.92,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "retenir ces sujets l\u00e0 je n'entends pas",
        "start": 923.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la droite donc je suis l\u00e9gitime \u00e0 venir",
        "start": 924.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter mon projet qui est diff\u00e9rent",
        "start": 926.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de celui des autres je vous propose",
        "start": 928.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter nicolas bay de porte parole du",
        "start": 930.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rassemblement national sur cette",
        "start": 932.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "question justement du fait que tous vos",
        "start": 933.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "programmes se ressemblent un peu",
        "start": 935.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de val\u00e9rie",
        "start": 938.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse xavier bertrand pour incarner",
        "start": 939.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une alternative \u00e0 maquereau alors qu'ils",
        "start": 941.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sont d'accord avec lui sur \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 944.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous les sujets on a bien vu d'ailleurs",
        "start": 944.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et encore r\u00e9cemment aux \u00e9lections",
        "start": 947.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales qui sont pr\u00eats \u00e0 unir leurs",
        "start": 948.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "forces non seulement avec la r\u00e9publique",
        "start": 950.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en marche mais m\u00eame avec les socialistes",
        "start": 952.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et les communistes dans certains cas qui",
        "start": 953.72,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "sont lourdement discr\u00e9diter",
        "start": 955.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est difficile de dire plus d'un v6",
        "start": 957.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lit\u00e9 en deux en 2000",
        "start": 960.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il se trouve que j'ai eu cinq ministres",
        "start": 962.29,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "du gouvernement contre moi cinq",
        "start": 964.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ministres du gouvernement macron qui",
        "start": 966.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sont venus aux r\u00e9gionales pour me faire",
        "start": 967.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "battre donc expliqu\u00e9 que je suis proche",
        "start": 969.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des manuels macron c'est des billeves\u00e9es",
        "start": 971.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en est par ailleurs sur le r\u00e9galien je",
        "start": 973.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ne cesse de tirer des signaux d'alarm\u00e9",
        "start": 976.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "depuis cinq ans j'ai demand\u00e9 plusieurs",
        "start": 979.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fois au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique y",
        "start": 981.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "compris en t\u00eate \u00e0 t\u00eate de lancer un",
        "start": 983.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grand plan pour d\u00e9truire les ghettos",
        "start": 985.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "urbains je lui ai expliqu\u00e9 que le",
        "start": 987.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme",
        "start": 988.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait aussi et d'abord une question de",
        "start": 990.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de peuplement et qu'il fallait",
        "start": 992.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "casser les ghettos primo qu'il fallait",
        "start": 994.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ensuite men\u00e9 en plein mettre en place",
        "start": 996.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une politique vis-\u00e0-vis de ces de ces",
        "start": 997.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ghettos de mixit\u00e9 sociale r\u00e9elle avec un",
        "start": 1000.43,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "plafond de 30 % de logement social par",
        "start": 1002.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quartier maximum qu'il fallait r\u00e9tablir",
        "start": 1006.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 qu'il fallait lutter contre",
        "start": 1008.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la radicalisation",
        "start": 1010.36,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je lui ai dit que je n'entendais pas des",
        "start": 1011.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mots int\u00e9gration encore moins le mot",
        "start": 1013.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assimilation dans ses discours et qu'une",
        "start": 1015.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration que l'int\u00e9gration c'\u00e9tait le",
        "start": 1017.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pilier de la r\u00e9publique donc par nom du",
        "start": 1018.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous le dire mais sur le r\u00e9galien je",
        "start": 1020.77,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya un foss\u00e9 entre emmanuel",
        "start": 1022.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "macron et moi et ce depuis des ann\u00e9es",
        "start": 1024.339,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "j'ai juste une question int\u00e9ressante",
        "start": 1026.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame elle vous avez besoin des",
        "start": 1028.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "partis r\u00e9publicains vous comme vous",
        "start": 1030.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aviez bertrand m\u00eame s'ils avaient rendu",
        "start": 1031.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "votre carte vous avez besoin de l'argent",
        "start": 1033.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "du parti r\u00e9publicain le continent c'est",
        "start": 1034.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aussi pour financer vos parties comme",
        "start": 1036.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gionales les r\u00e9publicains ont",
        "start": 1038.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "besoin de nous parce qu'ils n'ont pas",
        "start": 1040.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le candidat le candidat qui",
        "start": 1041.86,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "rassemble les fran\u00e7ais et nous avons",
        "start": 1044.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00e9lus r\u00e9publicains comme d",
        "start": 1046.209,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "autres noms des r\u00e9publicains comme des",
        "start": 1047.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "autres partis ce n'est pas c'est une",
        "start": 1050.02,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "question de amplement de la droite mais",
        "start": 1051.88,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "justement passer aux r\u00e9gionales pardon",
        "start": 1053.72,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gionales la moiti\u00e9 de ma liste",
        "start": 1055.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9tait compos\u00e9 de r\u00e9publique moiti\u00e9 \u00e9tait",
        "start": 1056.929,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "compos\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 civile de libre de",
        "start": 1059.33,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "centristes et on a r\u00e9ussi \u00e0 faire une",
        "start": 1062.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s belle \u00e9quipe et a gagn\u00e9 parce",
        "start": 1064.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 encore je vous le dis aujourd'hui",
        "start": 1066.35,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "un seul parti ne peut pas remporter un",
        "start": 1067.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "seul candidat ne peut pas remporter",
        "start": 1070.789,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "devant la presse au sujet du",
        "start": 1071.929,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fonctionnement est de l'avenir jules une",
        "start": 1073.01,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "question \u00e0 propos du congr\u00e8s mais le",
        "start": 1074.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s le congr\u00e8s de l air est pr\u00e9vu le",
        "start": 1077.059,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "25 septembre donc le congr\u00e8s doit",
        "start": 1079.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trancher la question de la primaire jean",
        "start": 1081.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "leonetti qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de pr\u00e9parer un",
        "start": 1083.12,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de d\u00e9partage va proposer une",
        "start": 1085.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re primaire semi-ouverte donc pas",
        "start": 1087.559,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "seulement accessible aux militants mais",
        "start": 1089.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9galement aux sympathisants qu'ils vont",
        "start": 1091.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "signer une sorte de charte de",
        "start": 1092.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'alternance mais si jamais les",
        "start": 1094.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "militants les adh\u00e9rents de l air votre",
        "start": 1095.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pour une primaire ferm\u00e9e jeu accessible",
        "start": 1097.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en ya pas une primaire ferm\u00e9e il ya si",
        "start": 1099.799,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "jamais il ya ceux jamais tu as des \u00e9tats",
        "start": 1101.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat d\u00e9non\u00e7ant l\u00e0 il faut pas m\u00e9langer",
        "start": 1103.13,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "tout parce que disent les choses sont",
        "start": 1105.59,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tellement compliqu\u00e9 pour les",
        "start": 1106.549,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "auditeurs et les t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 1107.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non il ya la possibilit\u00e9 d'une primaire",
        "start": 1108.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ouverte avec pr\u00e9inscriptions pour \u00e9viter",
        "start": 1111.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter ce qui s'est pass\u00e9 en 2007",
        "start": 1113.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "o\u00f9 certaines personnes de gauche \u00e9taient",
        "start": 1116.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "venus voter notamment pour faire battre",
        "start": 1118.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy c'est marginal c'\u00e9tait",
        "start": 1120.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "marginal mais \u00e7a a beaucoup \u00e7a a",
        "start": 1122.09,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "beaucoup bless\u00e9 les militants et \u00e7a a",
        "start": 1123.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jet\u00e9 mais \u00e7a a jet\u00e9 le doute sur le",
        "start": 1125.179,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "processus de la primaire donc pour",
        "start": 1127.28,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e9viter sa primaire ouverte avec pr\u00e9",
        "start": 1128.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "inscription c'est \u00e0 peu pr\u00e8s le syst\u00e8me",
        "start": 1130.909,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'on mis en place les \u00e9cologistes et \u00e7a",
        "start": 1132.71,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "permet \u00e9videmment d'\u00e9largir et de dire \u00e0",
        "start": 1134.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais vous avez le droit de",
        "start": 1136.669,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "choisir vous voulez l'alternance vous a",
        "start": 1137.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le droit de choisir le candidat et",
        "start": 1139.789,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "l'autre option c'est un congr\u00e8s",
        "start": 1141.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "militants donc \u00e7a veut dire que ce",
        "start": 1142.61,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "serait les militants et l'eire qui",
        "start": 1144.11,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "trancherait mais sans primaire",
        "start": 1145.429,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire sans la possibilit\u00e9 d'en",
        "start": 1146.659,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'once en primaire c'est \u00e0 dire sans la",
        "start": 1148.64,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de d\u00e9battre de d\u00e9battre",
        "start": 1150.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entre nous de nos diff\u00e9rences mais aussi",
        "start": 1152.419,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de ce qui fait notre force de nos",
        "start": 1154.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propositions les propositions les plus",
        "start": 1156.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "iconoclaste moi j'ai des propositions",
        "start": 1158.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "iconoclastes je demande qu'on augmente",
        "start": 1160.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de 10% les salaires",
        "start": 1162.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'avais je vais pour faire des",
        "start": 1163.61,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "propositions extr\u00eamement puissante sur",
        "start": 1164.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la justice et le r\u00e9galien vous savez je",
        "start": 1166.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "suis une ancienne juge ces propositions",
        "start": 1168.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elles ont besoin d'\u00eatre dites elles ont",
        "start": 1170.69,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre exprim\u00e9es",
        "start": 1172.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si \u00e7a devient cette option l\u00e0 une",
        "start": 1174.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "primaire qui est r\u00e9gl\u00e9e par le congr\u00e8s",
        "start": 1176.66,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on tr\u00e8s ferme et si jamais c'est",
        "start": 1179.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette option l\u00e0 qui est vot\u00e9e d\u00e9sir\u00e9 par",
        "start": 1182.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les adh\u00e9rents je vous le r\u00e9p\u00e8te si cette",
        "start": 1184.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "option s'est pas de primaires c'est",
        "start": 1186.09,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "juste les r\u00e9publicains qui choisissent",
        "start": 1187.47,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "un candidat",
        "start": 1188.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais oui je reste bien s\u00fbr je reste",
        "start": 1189.53,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "candidate les r\u00e9publicains peuvent ont",
        "start": 1191.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de choisir leur mode de",
        "start": 1193.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9partage mais je leur ai dit quand je",
        "start": 1194.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 les voir aux journ\u00e9es",
        "start": 1196.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parlementaires ne vous trompez pas de",
        "start": 1198.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mode 2d partage pas ce que fait refaire",
        "start": 1200.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 par les militants un candidat ou",
        "start": 1203.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "soutenir en r\u00e9alit\u00e9 un candidat par les",
        "start": 1205.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "militants c'est tr\u00e8s bien mais \u00e7a ne",
        "start": 1208.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donnera pas l'\u00e9lan que donne une",
        "start": 1209.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "primaire ouverte surtout qu'il risque de",
        "start": 1212.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "choisir un candidat 100 pour 100 \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1214.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire michel barnier quelqu'un",
        "start": 1216.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui est rest\u00e9 non \u00e7a je ne crois pas je",
        "start": 1217.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense que le candidat qui sera choisi",
        "start": 1219.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sera le candidat qui aura le plus de",
        "start": 1221.46,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chances de gagner en tout cas aux yeux",
        "start": 1222.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des militants mais c'est pas \u00e7a le sujet",
        "start": 1224.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le sujet c'est pas \u00e7a le sujet s'est",
        "start": 1225.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9largi son nous si on veut gagner il",
        "start": 1227.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut s'\u00e9largir il faut aussi aller",
        "start": 1229.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parler au centre parce que le centre",
        "start": 1231.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi c'est une composante importante",
        "start": 1233.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas envie de laisser tout le",
        "start": 1234.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "centre \u00e0 emmanuel macron et j'ai pas non",
        "start": 1236.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus envie de laisser certaines",
        "start": 1238.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personnes qui sont mettons chez nicolas",
        "start": 1240.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dupont aignan o\u00f9 met-on qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1242.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tent\u00e9s par le vote le pen se dire ah bah",
        "start": 1244.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "finalement c'est pas pour nous ils",
        "start": 1246.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "veulent pas nous il faut aller chercher",
        "start": 1247.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout le monde un d\u00e9cor de notre projet",
        "start": 1248.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi je vous remettre le projet au coeur",
        "start": 1251.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de cette campagne pr\u00e9sident p\u00e9cresse",
        "start": 1252.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez travaill\u00e9 que nicolas sarkozy",
        "start": 1254.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment lui \u00e0 gouverner avec le",
        "start": 1256.14,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "centre notamment pour reprendre vos",
        "start": 1257.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "propos information de bfm tv cette",
        "start": 1258.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "semaine nicolas sarkozy a d\u00e9jeun\u00e9 avec",
        "start": 1260.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmanuel macron bon en soi \u00e7a s'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1262.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "produit sauf qu'en ce moment \u00e0 droite",
        "start": 1264.72,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "tout le monde cherche un peu",
        "start": 1266.22,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'approbation de cette figure tut\u00e9laire",
        "start": 1267.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et ce qu il un risque selon vous que",
        "start": 1268.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy choisit de soutenir",
        "start": 1271.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "emmanuel macron peut-\u00eatre pire qu'ils ne",
        "start": 1272.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disent rien pour la droite qu'il d\u00e9 ce",
        "start": 1274.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'il d\u00e9cide de ne soutenir personne est",
        "start": 1276.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que ce serait pas un drame pour votre",
        "start": 1278.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "famille moi j'ai aucun doute j'ai c'est",
        "start": 1280.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que nicolas sarkozy sera au c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 1282.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "candidat de sa famille politique",
        "start": 1284.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et vous pensez qu'il va le dire qu'ils",
        "start": 1285.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "valent affirm\u00e9 que le soutien sera clair",
        "start": 1287.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "argent si persia les balais p\u00e9cresse",
        "start": 1288.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous marquons une pause tr\u00e8s court et on",
        "start": 1291.3,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "revient pour la suite de bfm politique",
        "start": 1293.01,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "la suite de bfm politique oui c'est bien",
        "start": 1306.23,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "la suite \u00e0 13 heures si vous nous",
        "start": 1309.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rejoignez l'\u00e9mission d\u00e9cal\u00e9e ce midi",
        "start": 1310.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour raisons diffusion du discours de",
        "start": 1312.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "marine le pen en direct nous sommes avec",
        "start": 1314.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui est candidate elle",
        "start": 1316.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle via la",
        "start": 1318.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "primaire de la droite un pr\u00e9sident de la",
        "start": 1320.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france eric zemmour",
        "start": 1321.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse se rapproche chaque",
        "start": 1323.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jour manifestement d'une candidature \u00e0",
        "start": 1324.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle est un",
        "start": 1326.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autre candidat \u00e0 la primaire de la",
        "start": 1328.41,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "droite un peu marqu\u00e9 les esprits ces",
        "start": 1329.7,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "derniers jours c'est eric ciotti il",
        "start": 1330.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 qu'en cas de second tour \u00e0",
        "start": 1332.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle entre emmanuel",
        "start": 1334.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "macron eric zemmour il voterait eric",
        "start": 1335.37,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "zemmour et vous face au sc\u00e9nario est",
        "start": 1338.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "tellement irr\u00e9el il n'arrivera jamais",
        "start": 1341.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ceux qui seront au deuxi\u00e8me tour c'est",
        "start": 1344.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous mais pardon la droite le",
        "start": 1346.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "positionnement d'eric ciotti est tr\u00e8s",
        "start": 1349.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "clair ma question l'est aussi par",
        "start": 1350.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ailleurs vous voteriez pour qu'il entre",
        "start": 1352.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le 2 mai il y aura pas ce sc\u00e9nario donc",
        "start": 1353.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater franchement de ce tir et",
        "start": 1356.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des balles dans le pied aujourd'hui on a",
        "start": 1358.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un eric zemmour qui pardon de le dire",
        "start": 1360.0,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a mais \u00e0 un discours dans lequel",
        "start": 1363.63,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "je sens plus lu la peur que la force de",
        "start": 1366.99,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique voil\u00e0 un discours dans",
        "start": 1370.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lequel on rabaisse les femmes les",
        "start": 1373.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains ont encore un discours dans",
        "start": 1374.94,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "lequel on rabaisse les femmes un",
        "start": 1376.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "discours dans lequel on semble parfois",
        "start": 1377.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 1379.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "excus\u00e9 des formes de harc\u00e8lement sexuel",
        "start": 1381.08,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "non voil\u00e0 comment est ce qu'on peut",
        "start": 1383.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rer devenir pr\u00e9sident de la",
        "start": 1385.92,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec discours qui rabaisse",
        "start": 1387.33,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que c'est l'extr\u00eame droite serr\u00e9 au",
        "start": 1388.59,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 1389.91,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "qu'est ce que m'a dit qu'il n'\u00e9tait pas",
        "start": 1390.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "infr\u00e9quentable par exemple ce que vous",
        "start": 1391.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "estimez que eric zemmour est",
        "start": 1393.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "infr\u00e9quentable moi ce que j'estime c'est",
        "start": 1394.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'il ne partage pas mes valeurs mes",
        "start": 1397.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "valeurs c'est crois c'est que il y a une",
        "start": 1399.27,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "fin sap entre droite et l'extr\u00eame droite",
        "start": 1401.04,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que j'ai re jacques chirac en 98",
        "start": 1406.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la dissolution rat\u00e9e parce que le",
        "start": 1409.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fn \u00e0 l'\u00e9poque le front national avait",
        "start": 1411.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait 15 % et qu'il avait fait perdre la",
        "start": 1413.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "droite de gouvernement et qu'il avait",
        "start": 1415.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait venir je me lionel jospin en",
        "start": 1417.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouvoir parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il",
        "start": 1419.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ya une alliance objective entre le",
        "start": 1421.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rassemblement national aujourd'hui",
        "start": 1422.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est ils se font chacun",
        "start": 1424.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la courte \u00e9chelle pour \u00e9viter l'arriv\u00e9e",
        "start": 1426.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'une vraie droite r\u00e9publicaine au",
        "start": 1428.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pouvoir pardon mais eric ciotti les",
        "start": 1431.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "candidats de s'attirer droite",
        "start": 1433.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine ne s'est pas oui mais ce",
        "start": 1434.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'est pas ce n'est pas ma droite et moi",
        "start": 1437.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "jamais jamais je n'accepterai qu'on",
        "start": 1439.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fasse une alliance avec le front",
        "start": 1442.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "national est ce qu'ils les r\u00e9publicains",
        "start": 1444.7,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "exe moore pour vous ou pas",
        "start": 1446.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais c'est pas ce mon sujet aujourd'hui",
        "start": 1448.17,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "c'est un pol\u00e9miste est un pol\u00e9miste qui",
        "start": 1450.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a des id\u00e9es que je ne partage pas le 7",
        "start": 1452.74,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "juin",
        "start": 1454.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est rabaisser les femmes rabaisser les",
        "start": 1456.12,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "femmes avoir un discours misogyne c'est",
        "start": 1458.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas possible pour moi oui et d'ailleurs",
        "start": 1460.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il ya un paradoxe zemmour un",
        "start": 1461.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "paradoxe zemmour il dit qu'il veut",
        "start": 1463.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lutter contre l'islamisme est-ce qu'on",
        "start": 1465.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre que lutter contre l'islamisme",
        "start": 1466.87,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "s'en d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes",
        "start": 1468.04,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "mais pourtant eric zemmour nous",
        "start": 1471.81,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "expliquer que c'est un pol\u00e9miste mais il",
        "start": 1474.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame tester dans les enqu\u00eates",
        "start": 1475.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'opinion il est test\u00e9 \u00e0 environ 7 8 %",
        "start": 1477.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas \u00e9norme mais c'est le",
        "start": 1479.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qualifiera pour le second tour on est",
        "start": 1480.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien d'accord mais c'est quand m\u00eame pas",
        "start": 1481.99,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "rien pour quelqu'un qui n'a jamais fait",
        "start": 1483.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de politique comment est ce que vous",
        "start": 1484.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "expliquez qu'il fasse cette cette perc\u00e9e",
        "start": 1486.43,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "l\u00e0 comment expliquez vous ce ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 1488.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais je pense que c'est un boulet aux",
        "start": 1491.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pieds de marine le pen tr\u00e8s clairement",
        "start": 1493.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est \u00e0 elle aujourd'hui",
        "start": 1495.69,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "qu'il destine le plus ces attaques et on",
        "start": 1498.1,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "voit bien que aujourd'hui voil\u00e0 il vient",
        "start": 1501.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il vient parler de ses id\u00e9es dans ses",
        "start": 1504.13,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment celle d'un psg",
        "start": 1506.74,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 il tranch\u00e9 vous aussi eh bien",
        "start": 1512.389,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi ce que je crois c'est que",
        "start": 1515.34,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs de la droite quand ils",
        "start": 1516.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vont aller voter c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 1518.909,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vont choisir un candidat ils vont",
        "start": 1520.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "choisir un candidat qui aura un progr\u00e8s",
        "start": 1522.659,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "a un programme pour la france et \u00e0 qui",
        "start": 1524.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourront faire confiance quand on vote",
        "start": 1526.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour un candidat de la droite c'est",
        "start": 1528.72,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'on sait que la france sera bien g\u00e9r\u00e9e",
        "start": 1529.86,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "que la france sera mise en ordre que les",
        "start": 1531.899,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "solutions seront cr\u00e9\u00e9s dit que les",
        "start": 1535.169,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnes sont la comp\u00e9tence qu'elles",
        "start": 1536.399,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ont g\u00e9r\u00e9 des grandes collectivit\u00e9s",
        "start": 1538.409,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qu'elles ont l'exp\u00e9rience et tout \u00e7a on",
        "start": 1540.179,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le trouve pas aujourd'hui j'ai quelqu'un",
        "start": 1542.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qui malgr\u00e9 son talent de pol\u00e9miste et un",
        "start": 1544.409,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "journaliste n'a jamais g\u00e9r\u00e9 quoi que ce",
        "start": 1548.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 lens eric zemmour pour vous qui",
        "start": 1551.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prend plus chez les \u00e9lecteurs de fillon",
        "start": 1552.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de 2017 que chez les \u00e9lecteurs de marine",
        "start": 1554.82,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "le pen de 2017 pour vous c'est un non",
        "start": 1556.679,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "sujet c'est pas un sujet il faut pas en",
        "start": 1558.509,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parler il faut aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 1560.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce que je veux c'est pr\u00e9sent\u00e9 mon projet",
        "start": 1562.139,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je voulais dit un projet tr\u00e8s fort de",
        "start": 1563.61,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "lutte contre l'immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 1566.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un projet tr\u00e8s fort de lutte contre la",
        "start": 1568.379,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "radicalisation un projet tr\u00e8s fort de",
        "start": 1570.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "destruction des ghettos mais quand on",
        "start": 1572.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "entend les d\u00e9nonciations d'eric zemmour",
        "start": 1573.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on l'entend d'une description d'une",
        "start": 1575.94,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "situation mais c'est quoi ces",
        "start": 1577.71,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "propositions concr\u00e8tes pour que \u00e7a cesse",
        "start": 1579.419,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et pour que \u00e7a s'am\u00e9liore moi j'ai fait",
        "start": 1581.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion la premi\u00e8re charte de la",
        "start": 1583.619,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 pour emp\u00eacher qu'on donne de",
        "start": 1585.179,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'argent public \u00e0 des associations qui",
        "start": 1586.919,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faisaient du pros\u00e9lytisme islamiste j'ai",
        "start": 1589.47,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mis en place des lanceurs d'alec dans",
        "start": 1592.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les clubs dans les clubs sportifs pour",
        "start": 1593.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justement lutter et pr\u00e9venir la",
        "start": 1595.289,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "radicalisation j'ai mis en place un",
        "start": 1596.879,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bouclier de s\u00e9curit\u00e9 des brigades de",
        "start": 1598.44,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans les lyc\u00e9es moi j'agis et",
        "start": 1600.269,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est dans l'action aujourd'hui que les",
        "start": 1602.759,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais trouveront la confiance dans la",
        "start": 1605.129,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1606.99,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "prenons le ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1607.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard gachet madame p\u00e9cresse nous y",
        "start": 1610.379,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "reviendrons dans quelques instants avant",
        "start": 1612.179,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a je voudrais m'int\u00e9resse \u00e0 ce qui",
        "start": 1613.619,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 hier pour la neuvi\u00e8me",
        "start": 1614.519,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "semaine cons\u00e9cutive dans les rues de",
        "start": 1615.629,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "france mobilisation de certains contre",
        "start": 1616.799,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le vaccin contre le pass sanitaire le",
        "start": 1618.69,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "passage du ter qui pourrait \u00eatre prorog\u00e9",
        "start": 1622.049,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le 15 novembre qui est cette date",
        "start": 1623.429,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "son ultimatum th\u00e9orique est ce qu'il",
        "start": 1625.35,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "faut le projet c'est ma premi\u00e8re",
        "start": 1628.649,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "question est est ce que deuxi\u00e8mement si",
        "start": 1629.639,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lue pr\u00e9sidente de la",
        "start": 1631.35,
        "duration": 1.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1632.309,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie sera sans doute encore l\u00e0 au",
        "start": 1632.909,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mois d'avril \u00e0 la fin du mois d'avril",
        "start": 1634.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "est-ce que vous manquiez andrier se",
        "start": 1635.909,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 9 heures tout d\u00e9pendra de la",
        "start": 1638.129,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "situation sanitaire d'avril aujourd'hui",
        "start": 1640.98,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision elle d\u00e9pend \u00e9videmment de",
        "start": 1643.08,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9lioration de la situation",
        "start": 1645.149,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire sur le pass",
        "start": 1647.279,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sanitaire ne passe sanitaires c'est une",
        "start": 1648.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contrainte c'est une contrainte qui",
        "start": 1650.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lib\u00e8re parce que c'est une contrainte",
        "start": 1652.259,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui \u00e9vite les re confinement est la pire",
        "start": 1654.059,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "des contraintes la pire des contraintes",
        "start": 1656.429,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sur les libert\u00e9s c'est leur confinement",
        "start": 1658.11,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a qu'il faut \u00e9viter",
        "start": 1659.369,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "agnel soit buzzell en sc\u00e8ne d'un",
        "start": 1662.059,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "ministre de la sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mise en",
        "start": 1664.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "examen avant mardi par la cour de la",
        "start": 1665.369,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "justice de la r\u00e9publique mais il en est",
        "start": 1666.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un examen de la sur la vie d'autrui",
        "start": 1669.029,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est-ce que ce que comprenait cette mise",
        "start": 1670.98,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "en examen d'agn\u00e8s d'uzein o\u00f9 est ce que",
        "start": 1674.129,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un peu comme j'ai pas",
        "start": 1676.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "bernard-henri l\u00e9vy qui lui d\u00e9nonc\u00e9 dit",
        "start": 1678.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "nous sommes dans un climat de populisme",
        "start": 1680.61,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "p\u00e9nal",
        "start": 1681.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que je crois c'est que les hommes et",
        "start": 1683.659,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "les femmes politiques doivent rendre des",
        "start": 1686.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "comptes \u00e0 la nation nous exer\u00e7ons le",
        "start": 1687.299,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pouvoir par d\u00e9l\u00e9gation la nation nous",
        "start": 1689.639,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "devons rendre des comptes mais c'est",
        "start": 1691.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vrai que je suis inqui\u00e8te de cette hyper",
        "start": 1693.269,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "judiciarisation et surtout en pleine",
        "start": 1695.58,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "crise parce que l\u00e0 la crise n'est pas",
        "start": 1698.669,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "finie comment pouvoir juger agn\u00e8s buzyn",
        "start": 1700.559,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et son action sans avoir une vraie",
        "start": 1703.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comparaison avec ce que les autres",
        "start": 1706.169,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "dirigeants des autres pays ont fait et",
        "start": 1708.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec elle \u00e9tait jug\u00e9e et mise en examen",
        "start": 1710.94,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des indices graves et",
        "start": 1713.19,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "concordants c'est la d\u00e9finition de la",
        "start": 1714.299,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mise en examen jeudi sur ses propos et",
        "start": 1715.529,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sur ses actions j'ai dit que je ne suis",
        "start": 1717.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas certaine qu'aujourd'hui on ait le",
        "start": 1719.669,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "recul suffisant pour pouvoir juger qu'en",
        "start": 1721.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "lan\u00e7ant une juge et on la crise sur",
        "start": 1723.119,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la gestion de la crise si",
        "start": 1725.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le comportement agn\u00e8s buzyn a \u00e9t\u00e9 ou pas",
        "start": 1727.019,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents de ceux des autres pays parce",
        "start": 1729.33,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "que je suis l\u00e0 juste cette mise en",
        "start": 1731.879,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jambes a dit \u00e7a j'ai pas dit \u00e7a j'ai dit",
        "start": 1734.129,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "que l'hyper judiciarisation",
        "start": 1735.899,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "risque d'arriver risque d'avoir pour",
        "start": 1737.899,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "effet moi je le dis de paralyser",
        "start": 1740.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'action publique notamment en temps de",
        "start": 1742.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "crise parce que quand on est en crise on",
        "start": 1743.85,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "doit prendre des risques et on doit",
        "start": 1745.919,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "prendre aussi les d\u00e9cisions et que ses",
        "start": 1747.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions ne sont par d\u00e9finition risque",
        "start": 1749.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et donc si un homme politique ou une",
        "start": 1750.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "femme politique se dit avec ge et le",
        "start": 1752.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "risque p\u00e9nal au dessus de ma t\u00eate donc",
        "start": 1754.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il faut que avant de prendre ma d\u00e9cision",
        "start": 1756.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je demande \u00e0 trois commissions une",
        "start": 1757.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "expertise une contr\u00e9e on ne bougera pas",
        "start": 1760.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on ne bougera pas mais en ne bougeant",
        "start": 1762.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas on mettra peut-\u00eatre beaucoup plus de",
        "start": 1765.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vies en danger on mettra on prendra",
        "start": 1767.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre beaucoup plus de risques avec",
        "start": 1769.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 que en prenant une d\u00e9cision qui",
        "start": 1770.809,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "certes risqu\u00e9 mais pour laquelle il faut",
        "start": 1773.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu' on est de la part des juges un",
        "start": 1774.92,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "regard qui soit un regard \u00e0 la fois",
        "start": 1777.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "lucide et en m\u00eame temps qu'ils \u00e9valuent",
        "start": 1780.13,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les informations r\u00e9elles dont on",
        "start": 1783.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "disposait au moment o\u00f9 on a parl\u00e9 madame",
        "start": 1784.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse le proc\u00e8s des attentats du 13",
        "start": 1786.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "novembre a d\u00e9but\u00e9 qu'il faut trouver un",
        "start": 1788.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre vraiment sexy la question de",
        "start": 1789.92,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l' \u00e9quilibre qui est important le proc\u00e8s",
        "start": 1791.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du 13 novembre a d\u00e9but\u00e9 13 novembre 2015",
        "start": 1793.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous le savez la menace terroriste",
        "start": 1795.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "persiste sur notre sur notre sol vous",
        "start": 1796.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vivement critiqu\u00e9e par",
        "start": 1799.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin nous y voil\u00e0 apr\u00e8s vos",
        "start": 1801.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations jdd dans lesquelles vous",
        "start": 1803.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aviez affirm\u00e9 que vente de 1000",
        "start": 1804.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "personnes \u00e9taient fich\u00e9s sont vos",
        "start": 1806.27,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations pour radicalisation",
        "start": 1807.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "inscrits au fsb rtc le fichier de signal",
        "start": 1808.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "non pour la pr\u00e9vention la radicalisation",
        "start": 1811.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 caract\u00e8re terroriste et parmi eux",
        "start": 1813.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dites-vous un quart d'\u00e9trangers que vous",
        "start": 1814.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souhaitez expuls\u00e9s on \u00e9coute g\u00e9rald",
        "start": 1816.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "darmanin et vous allez pouvoir r\u00e9pondre",
        "start": 1818.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du savoir et pas 22000 personnes fich\u00e9es",
        "start": 1819.74,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "c'est absurde c'est faux et c'est",
        "start": 1822.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dangereux de dire \u00e7a il incombe bien il",
        "start": 1824.809,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui 7460 personnes",
        "start": 1826.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et non fran\u00e7aise inscrite sur",
        "start": 1828.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un fichier de signalements sont ses 7400",
        "start": 1830.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personnes ya des gens en france il ya",
        "start": 1832.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des gens qui sont \u00e0 l'\u00e9tranger nous",
        "start": 1833.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avons fichiers sd gens qui sont \u00e0",
        "start": 1835.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger donc il s'agit pas d'expulser",
        "start": 1838.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des gens qui sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9tranger et",
        "start": 1839.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je veux dire \u00e0 madame p\u00e9cresse que avant",
        "start": 1841.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de dire des choses qui manifestement",
        "start": 1844.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aide pas sa campagne \u00e9lectorale elle",
        "start": 1845.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "devrait se renseigner je suis tout \u00e0",
        "start": 1847.58,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "fait pr\u00eat \u00e0 la recevoir j'invite mme",
        "start": 1848.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e0 venir visiter minist\u00e8re de",
        "start": 1849.92,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur puisqu'elle ne le conna\u00eet",
        "start": 1851.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "manifestement pas nous avons expuls\u00e9",
        "start": 1852.679,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "depuis 2010 7 600 fiches et s est rang\u00e9e",
        "start": 1854.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "est donc \u00e9videmment nous sommes au",
        "start": 1858.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rendez vous de ce qu'elles demandent",
        "start": 1860.27,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "c'est dommage",
        "start": 1862.1,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "si j'ose dire en cette p\u00e9riode",
        "start": 1863.559,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re vous devrez d'union",
        "start": 1864.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nationale de dire autant de b\u00eatises et",
        "start": 1865.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre aussi amateur sur des questions",
        "start": 1868.12,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "aussi importantes",
        "start": 1869.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas tendre avec votre ancien",
        "start": 1871.799,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "camarade",
        "start": 1873.82,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les chiffres que j'ai cit\u00e9s c'est les",
        "start": 1875.009,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "chiffres de g\u00e9rald darmanin lui-m\u00eame",
        "start": 1877.779,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc si b\u00eatise il ya c'est lui qui les a",
        "start": 1879.639,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "dites",
        "start": 1882.549,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "vous l'avez fait vous avez \u00e9t\u00e9 faire le",
        "start": 1883.799,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "fac tch\u00e9quie oui combien y at-il de",
        "start": 1886.33,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "personnes inscrites aux effets st\u00e9r\u00e9o il",
        "start": 1889.029,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "y \u00e0 22000 personnes mais elles ne sont",
        "start": 1891.399,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas toutes inscrites pour \u00e0",
        "start": 1893.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galisation 6-6 si bien s\u00fbr que \u00e7a met",
        "start": 1895.269,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les pieds 2000 personnes qui ne sont pas",
        "start": 1897.519,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "inscrits non ce ses propos lens est",
        "start": 1899.259,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "inexact il ya vingt-deux mille personnes",
        "start": 1901.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "qui sont fich\u00e9s au fst rp c'est \u00e0 dire",
        "start": 1903.73,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "officier tpr et la pr\u00e9vention",
        "start": 1906.909,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "terroristes et de la radicalisation",
        "start": 1908.799,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "22000 les chiffres donn\u00e9s par g\u00e9rald",
        "start": 1910.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "darmanin lui m\u00eame et dans l'interview",
        "start": 1912.879,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'il a donn\u00e9e au figaro mais aussi dans",
        "start": 1914.86,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "une conf\u00e9rence de presse donc j'ai",
        "start": 1916.45,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 la vid\u00e9o et bien il dit ce",
        "start": 1917.799,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chiffre de 22 mille et il dit les trois",
        "start": 1919.929,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "quarts sont fran\u00e7ais donc si les trois",
        "start": 1921.879,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "quarts sont fran\u00e7ais moi je renverse la",
        "start": 1923.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "proposition si les trois quarts de ses",
        "start": 1925.21,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "22 missions fran\u00e7ais \u00e7a veut dire qu'un",
        "start": 1926.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quart sont \u00e9trangers et donc jeudi ces",
        "start": 1927.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers doivent \u00eatre expuls\u00e9s dans son",
        "start": 1930.58,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "interview il dit certains de ces",
        "start": 1932.049,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers ne sont pas sur le territoire",
        "start": 1933.519,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais eh bien s'ils ne sont pas sur",
        "start": 1934.96,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais ils n'ont donc",
        "start": 1936.85,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "pas besoin d'\u00eatre expuls\u00e9s mais qui nous",
        "start": 1937.629,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "garantisse que les 8000 sur vingt-deux",
        "start": 1939.429,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mille donc le quart de ces personnes",
        "start": 1941.619,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "fich\u00e9es sont bien hors du territoire",
        "start": 1945.129,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce n'est pas ce qu'il dit dans",
        "start": 1947.59,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "son interview ce pour quoi",
        "start": 1949.059,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "on a expuls\u00e9 600 personnes en trois ans",
        "start": 1950.46,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "200 par an est ce que c'est vraiment \u00e0",
        "start": 1953.35,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "la hauteur de ses huit mille \u00e9trangers",
        "start": 1955.419,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fichiers au fsi trp juste pour quelques",
        "start": 1957.36,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "choses soient claires et ce n'est pas",
        "start": 1960.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'objet de cet \u00e9change \u00e0 distance avec",
        "start": 1962.32,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "eug\u00e8ne darmanin mais sur les 20 premiers",
        "start": 1964.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de faire preuve d'un peu plus d'action",
        "start": 1966.009,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 si les 22000 je tiens \u00e0 \u00eatre",
        "start": 1968.259,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis et vous l'avez dit vous-m\u00eame nous",
        "start": 1970.48,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avons factcheck et \u00e7a hier les 22000 ne",
        "start": 1971.769,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sont pas l\u00e0 pour islamisme radical pour",
        "start": 1973.629,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "risques terrorisme les radicalisations",
        "start": 1976.779,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voyez c'est termin\u00e9 ma phrase je",
        "start": 1978.759,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "pourrais expliquer \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 1979.779,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il ya certaines personnes extraites",
        "start": 1980.619,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gauche d'extr\u00eame droite d'autres propos",
        "start": 1982.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui menacent la s\u00e9curit\u00e9 fran\u00e7aise la",
        "start": 1984.429,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 du pays mais pas tout pour",
        "start": 1986.769,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "islamisme radical voil\u00e0 les devants en",
        "start": 1988.119,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "2000 personnes qui sont fich\u00e9s san",
        "start": 1989.559,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "giovanni ils sont fich\u00e9s par non le fil",
        "start": 1990.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "le fichier s'appelle terrorisme et",
        "start": 1992.799,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "radicalisation donc je vais vous dit si",
        "start": 1994.869,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est des terroristes pour une autre",
        "start": 1996.96,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "cause que la radicalisation il faut les",
        "start": 1998.369,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "expulser aussi monsieur boursiers parce",
        "start": 2000.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de raison car terroriste",
        "start": 2002.479,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "reste en france quel que soit le motif",
        "start": 2004.099,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de son tour il va sauf si les fran\u00e7ais",
        "start": 2005.299,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame si ces jeux par les \u00e9trangers bien",
        "start": 2006.619,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s\u00fbr alors les candidats de la droite que",
        "start": 2009.109,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ce soit la primaire o\u00f9 vous avez",
        "start": 2011.389,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "bertrand rivalisent de propositions en",
        "start": 2012.44,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'immigration donc il ya michel",
        "start": 2013.82,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "barnier qui propose un moratoire sur",
        "start": 2015.859,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'immigration vous proposer de stopper",
        "start": 2017.419,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'immigration actuelle en instaurant des",
        "start": 2019.129,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quotas alors \u00e7a fait des ann\u00e9es que la",
        "start": 2020.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "droite propose \u00e0 fran\u00e7ois fillon en son",
        "start": 2022.909,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 la propose \u00e9galement on fait",
        "start": 2024.679,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comment concr\u00e8tement pour mettre ce type",
        "start": 2026.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mesure ont fait voter une loi par",
        "start": 2028.129,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 avec toute une s\u00e9rie",
        "start": 2030.44,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de mesures qui permettent de changer",
        "start": 2033.049,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement notre optique migratoires",
        "start": 2034.759,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pourquoi moi je suis pas pour un",
        "start": 2037.96,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "moratoire parce que je pense qu'il faut",
        "start": 2040.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut stopper tout de suite moratoire",
        "start": 2041.359,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire on arr\u00eate et puis ensuite",
        "start": 2043.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on voit les m\u00eames principes sont ferm\u00e9s",
        "start": 2045.499,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on avait tout gagn\u00e9 tout pas du tout \u00e7a",
        "start": 2047.389,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "n'est absolument pas le m\u00eame principe",
        "start": 2048.799,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moi je change les r\u00e8gles d\u00e8s juillet",
        "start": 2049.76,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "j'attends pas trois ans pour l'\u00e9chang\u00e9",
        "start": 2051.409,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "j'ai pris aupr\u00e8s de moi patrick",
        "start": 2053.149,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "stefanini qui est un des meilleurs",
        "start": 2055.7,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "connaisseurs des sujets d'immigration",
        "start": 2056.919,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9crit un livre de campagne au sens",
        "start": 2059.839,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et surtout ancien directeur de du",
        "start": 2062.179,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'immigration et du",
        "start": 2066.079,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement solidaire sous nicolas",
        "start": 2068.179,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sarkozy nous avons des propositions \u00e0 la",
        "start": 2069.74,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "fois pour revoir totalement le droit",
        "start": 2072.559,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'asile vous savez que le droit d'asile",
        "start": 2075.139,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "est compl\u00e8tement d\u00e9voy\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 2076.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "avant la crise kovy nous avions 135",
        "start": 2078.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mille demandeurs d'asile dont la",
        "start": 2080.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 est d\u00e9bout\u00e9 95% des d\u00e9bout\u00e9s",
        "start": 2082.279,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "restent sur le sol fran\u00e7ais donc ce",
        "start": 2085.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire c'est que les demandes",
        "start": 2087.5,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'asile soient trait\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re et",
        "start": 2089.27,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "que l'on reste dans des centres d\u00e9di\u00e9s",
        "start": 2092.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la d\u00e9cision et quand la d\u00e9cision",
        "start": 2094.399,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est rendue on rentre chez soi et c'est",
        "start": 2096.319,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "vous allez me dire c'est impossible",
        "start": 2098.299,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on fait \u00e0 roissy \u00e0",
        "start": 2099.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9roport de roissy si vous arrivez en",
        "start": 2101.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avion \u00e0 l'a\u00e9roport de roissy c'est \u00e7a",
        "start": 2102.89,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "vous \u00eates plac\u00e9s en zone d'attent\u00e9",
        "start": 2104.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que votre demande d'asile",
        "start": 2105.799,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e9t\u00e9 instruites et si vous \u00eates",
        "start": 2107.66,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt\u00e9s vous rentrez donc \u00e7a change",
        "start": 2109.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement le syst\u00e8me c'est un syst\u00e8me",
        "start": 2110.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on laisse pas les demandeurs d'asile",
        "start": 2113.24,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "s'installer dans notre pays pendant des",
        "start": 2114.559,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et ensuite et bien et bien au",
        "start": 2116.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bout de plusieurs ann\u00e9es on leur dit",
        "start": 2119.029,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9bout\u00e9s et puis vous repartez",
        "start": 2120.589,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "jamais donc vous voyez le demande",
        "start": 2122.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'asile mineurs isol\u00e9s sans papiers",
        "start": 2123.579,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce r\u00e9gime qui avait \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 2125.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pour les enfants des rues pour prot\u00e9ger",
        "start": 2128.289,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "les enfants des rues et d\u00e9voy\u00e9 par des",
        "start": 2129.789,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux mafieux qui font du trafic",
        "start": 2131.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'adolescents et aujourd'hui on laisse",
        "start": 2133.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une loi inique qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par",
        "start": 2135.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande qui dit que quand on",
        "start": 2138.13,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fait un test osseux assez mis pr\u00e9sum\u00e9",
        "start": 2140.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mineur s'ils refusent de t\u00eate ce test",
        "start": 2141.999,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "osseux",
        "start": 2144.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ils sont pr\u00e9sum\u00e9s mineurs c'est \u00e0 dire",
        "start": 2145.559,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "vous avez trente ans vous dites que vous",
        "start": 2148.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00eates mineur je vous dis \u00e0 vous avez",
        "start": 2149.98,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'air d'avoir 30 ans je vous faire un",
        "start": 2151.869,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "test osseux vous me dites non je peux",
        "start": 2153.249,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas test osseux \u00e0 vous est pr\u00e9sum\u00e9 avoir",
        "start": 2155.019,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "16 ans voil\u00e0 la loi fran\u00e7aise vous voyez",
        "start": 2156.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on change ses lois on met effectivement",
        "start": 2159.64,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "des quotas pourquoi des quotas parce",
        "start": 2161.259,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'on a aussi besoin de pouvoir choisir",
        "start": 2163.599,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "les personnes qu'on accueille c'est la",
        "start": 2166.359,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "fin du mot vous de la s\u00e9curit\u00e9 qui avait",
        "start": 2169.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le pr\u00e9sident pour calmer",
        "start": 2171.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la col\u00e8re des fonctionnaires contre lui",
        "start": 2174.88,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "justement il doit \u00eatre un roubaix mardi",
        "start": 2177.22,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "prochain pour faire des annonces d",
        "start": 2179.259,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "annonce concr\u00e8te palpable pour reprendre",
        "start": 2181.089,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "son expression qu'est ce que vous en",
        "start": 2183.579,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "attendez \u00e0 votre avis qu'est-ce qu'il",
        "start": 2184.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faut changer qu'est-ce qu'il doit",
        "start": 2186.369,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "annoncer en urgence d'abord ce nouveau",
        "start": 2187.93,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 c'est un enfumage",
        "start": 2190.42,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale parce que quatre mais",
        "start": 2191.829,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "monsieur christophe castaner a pass\u00e9 un",
        "start": 2194.319,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "an \u00e0 n\u00e9gocier avec toutes les parties",
        "start": 2195.73,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "prenantes de mon livre blanc de la",
        "start": 2198.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 qui \u00e9tait en train d'\u00eatre mises",
        "start": 2200.829,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en oeuvre donc moi je ne sais pas ce qui",
        "start": 2202.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aurait de plus dans le bureau de la",
        "start": 2203.859,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans le livre blanc qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2204.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9labor\u00e9 il ya un an si c'est pour donner",
        "start": 2207.099,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 dans les transports aux",
        "start": 2210.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "policiers dans ma r\u00e9gion la r\u00e9gion paye",
        "start": 2211.63,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 la gratuit\u00e9 dans les transports aux",
        "start": 2214.96,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "policiers et le minist\u00e8re lui voulait",
        "start": 2216.339,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qu'on",
        "start": 2218.589,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "voulait supprimer cette gratuit\u00e9 donc je",
        "start": 2219.569,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s heureuse de voir qu'il a",
        "start": 2221.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 bon si c'est juste j'allais dire",
        "start": 2222.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la donne et de moyens des promesses",
        "start": 2225.93,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales",
        "start": 2228.39,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'engage que ceux qui les \u00e9coutent le",
        "start": 2229.309,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vrai sujet aujourd'hui",
        "start": 2232.259,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur sur la s\u00e9curit\u00e9 c'est qu'il faut",
        "start": 2233.449,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "prendre un engagement sur cinq ans moi",
        "start": 2236.249,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mon engagement sur cinq ans ce sera de",
        "start": 2238.079,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire passer le budget de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2239.999,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieure \u00e0 2% du pib s\u00e9curit\u00e9 police",
        "start": 2241.499,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "et justice parce que le vrai probl\u00e8me",
        "start": 2245.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est les moyens surtout de",
        "start": 2248.279,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la justice et on le sait tous tr\u00e8s bien",
        "start": 2250.289,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous avons",
        "start": 2252.779,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les allemands ou va au co\u00fbt moins de",
        "start": 2254.449,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "places de prison que tous nos voisins",
        "start": 2257.069,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc on a une justice qui n'arrivent pas",
        "start": 2258.93,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e0 juger vite et dont les peines ne sont",
        "start": 2260.459,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas ex\u00e9cut\u00e9es et par ailleurs ce que je",
        "start": 2262.229,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propose et qui changerait compl\u00e8tement",
        "start": 2264.749,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la vie des policiers c'est qu'on change",
        "start": 2266.249,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avec la doctrine que nous avons depuis",
        "start": 2268.349,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es il faut que les courtes",
        "start": 2269.849,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peines de prison soient ex\u00e9cut\u00e9s c'est",
        "start": 2271.739,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une question de respect des juges",
        "start": 2274.109,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous le savez si vous \u00eates",
        "start": 2275.279,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s \u00e0 moins d'un an de prison",
        "start": 2277.289,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ferme moins d'un an de prison ferme six",
        "start": 2278.819,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 onze mois de prison ferme vous",
        "start": 2280.859,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "imaginez ce qu'il faut avoir fait commis",
        "start": 2282.509,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comme acte pourrait \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 11",
        "start": 2284.279,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mois de prison ferme et bien si vous",
        "start": 2286.079,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00eates condamn\u00e9s \u00e0 moins d'un an de prison",
        "start": 2287.819,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "ferme",
        "start": 2289.229,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "votre peine et automatiquement am\u00e9nag\u00e9",
        "start": 2290.19,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que vous n'irez pas en",
        "start": 2292.559,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "prison est-ce que vous rendez compte du",
        "start": 2293.819,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "signal d'impunit\u00e9 que cela donne et m\u00eame",
        "start": 2295.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des juges les juges qui jugent",
        "start": 2297.269,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les juges qui condamnent et leurs peines",
        "start": 2298.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es et qu'est ce qui",
        "start": 2300.959,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se passe et va les ca\u00efds qui rentrent",
        "start": 2302.849,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "chez eux avec un bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 2304.319,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans leur cit\u00e9 vous vous rendez compte",
        "start": 2305.519,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de cette provocation alors vous allez me",
        "start": 2307.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire \u00e9videmment il n'y a pas assez de",
        "start": 2309.9,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "places de prison",
        "start": 2310.829,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il n'y a pas assez de places",
        "start": 2313.4,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "de prison il en faut 20 milles on le",
        "start": 2314.969,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sait tout le monde les pros mais depuis",
        "start": 2316.41,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "depuis dix ans maintenant alors qu'est",
        "start": 2318.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce que je propose je propose de faire",
        "start": 2320.219,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec les moyens d'une les moyens",
        "start": 2322.65,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9lectroniques de cr\u00e9er des centres",
        "start": 2323.849,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s centre correctionnel ferm\u00e9s dans",
        "start": 2326.729,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lesquels on placerait les d\u00e9linquants",
        "start": 2329.039,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avec un bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 2330.329,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais qui seraient des prisons des",
        "start": 2331.859,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prisons qu'on pourrait tr\u00e8s rapidement",
        "start": 2333.869,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ouvrir dans des anciennes casernes dans",
        "start": 2335.369,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "des b\u00e2timents publics des affect\u00e9s c'est",
        "start": 2337.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas des prisons avec des miradors ses",
        "start": 2339.39,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "cadets pour surveiller de haute s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2340.979,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et ce serait pour les primo condamner",
        "start": 2342.599,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "les d\u00e9tenus qui ne sont pas vieux non",
        "start": 2344.819,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "mais qu'on doit \u00e9loigner de leur",
        "start": 2347.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quartier mettre hors d'\u00e9tat de nuire des",
        "start": 2349.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "postes pour les soir\u00e9es m\u00e9diation mais",
        "start": 2351.28,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr ce responsable \u00e0 des cr\u00e9ations",
        "start": 2353.71,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de postes dans la justice et dans la",
        "start": 2355.119,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "police j'en suis favorable \u00e0 une r\u00e9forme",
        "start": 2356.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous avez chida total de l'e-tron pato",
        "start": 2358.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat allait cr\u00e9er au talent de l'\u00e9tat",
        "start": 2360.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 5000 places dans ces centres ferm\u00e9s",
        "start": 2362.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 2364.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut qu'on fasse pour vous donner un",
        "start": 2366.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "immense signal contre l'impunit\u00e9 et je",
        "start": 2367.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reviens sur la question des cr\u00e9ations de",
        "start": 2371.05,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "postes qu'est-ce que j'ai fait quand en",
        "start": 2372.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tant que pr\u00e9sidente de r\u00e9gion g j'ai",
        "start": 2374.109,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement revu mon administration",
        "start": 2377.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'ai supprim\u00e9 15 structures \u00e0 nice 30 il",
        "start": 2379.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faut faire la m\u00eame chose au niveau de",
        "start": 2382.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat il faut supprimer la bureaucratie",
        "start": 2383.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'administration les doublons et ce tous",
        "start": 2386.59,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 toute cette administration",
        "start": 2388.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "administrante il faut red\u00e9ployer",
        "start": 2390.609,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'argent sur des postes de terrain parce",
        "start": 2392.71,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que \u00e0 l'h\u00f4pital par exemple on a 30 % 30",
        "start": 2395.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "% de co\u00fbts d'administration",
        "start": 2398.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires et donc on soigne - et",
        "start": 2399.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est pareil dans la police regardez le",
        "start": 2402.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nombre de policiers qui sont en train de",
        "start": 2404.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire des proc\u00e9dures alors qu'on les",
        "start": 2405.76,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aime ray dans la rue demandez-leur va",
        "start": 2407.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lire d\u00e8s lors on a refus\u00e9 on a refus\u00e9 de",
        "start": 2410.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire de faire des comptes rendus audio",
        "start": 2412.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on est encore oblig\u00e9 de taper de",
        "start": 2414.609,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "taper tout \u00e0 la machine il ya un mauvais",
        "start": 2417.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "signe il faut il faut qu'on aide tout le",
        "start": 2420.91,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "monde et il faut qu'on",
        "start": 2423.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "digitalise il faut qu'on am\u00e9liore",
        "start": 2424.59,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement le fonctionnement",
        "start": 2426.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'administration et cette r\u00e9forme de",
        "start": 2427.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat elle est tr\u00e8s important que",
        "start": 2429.55,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pensez vous de cette d\u00e9cision arbitrale",
        "start": 2431.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas une promesse de manuel m\u00e2con",
        "start": 2433.98,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "c'est parce qu dit emmanuel macron",
        "start": 2435.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "simplifi\u00e9e - d'\u00e9tat pass\u00e9 plus de",
        "start": 2437.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "digital mais il a fait le contraire un",
        "start": 2440.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monsieur boursier on est les champions",
        "start": 2442.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "du monde ou quasi des imp\u00f4ts pay\u00e9s est",
        "start": 2443.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ce qu'on peut dire aujourd'hui que nos",
        "start": 2447.01,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "services publics sont champions du monde",
        "start": 2448.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont pr\u00eats \u00e0 payer beaucoup",
        "start": 2450.18,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts ils ont toujours \u00e9t\u00e9 ils sont",
        "start": 2452.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9sign\u00e9s mais au moins avant quand ils",
        "start": 2453.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "paient beaucoup d'imp\u00f4ts il pouvait dire",
        "start": 2455.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on a la meilleure \u00e9cole on a le meilleur",
        "start": 2457.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital on a les meilleurs trains quand",
        "start": 2458.77,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9tient meilleure",
        "start": 2460.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "justice madame p\u00e9cresse cancre vous",
        "start": 2462.3,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "dites aux gens moi si je suis \u00e9lu je",
        "start": 2464.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "baisse les imp\u00f4ts en creux j'ai dit je",
        "start": 2466.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vais faire un meilleur usage de votre",
        "start": 2469.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "argent je vais vous en donner pour votre",
        "start": 2470.32,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "oui ou non une baisse alors oui oui \u00e0",
        "start": 2472.78,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "certaines baisses d'imp\u00f4ts d'environ j'y",
        "start": 2475.2,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "reviendrai dans mon projet vous savez",
        "start": 2477.569,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que je veut notamment augmenter de 10%",
        "start": 2479.369,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "les salaires net",
        "start": 2481.619,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "augmenter de 10% les salaires nets parce",
        "start": 2483.109,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "que \u00e7a n'est plus possible d'avoir",
        "start": 2485.22,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'avoir aujourd'hui des",
        "start": 2486.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui gagnent beaucoup plus avec",
        "start": 2488.279,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "des revenus d'assistance et de",
        "start": 2489.72,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie souterraine que des fran\u00e7ais",
        "start": 2490.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui travaillent \u00e7a n'est pas digne mais",
        "start": 2492.869,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous augmenter le smic de la 1400 euros",
        "start": 2494.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comme le dit jean luc m\u00e9lenchon comme la",
        "start": 2496.019,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pop non je le fais je le fais je le fais",
        "start": 2497.49,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment je le fait diff\u00e9remment le",
        "start": 2498.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "smic net il est \u00e0 1230 aurait le smic",
        "start": 2500.519,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "charg\u00e9 il est \u00e0 1630 euros aujourd'hui",
        "start": 2502.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des cotisations retraite de \u00e0 peu",
        "start": 2505.5,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 8 8 5% du d'une aide du smic net",
        "start": 2508.5,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qui sont en charge salariale ces charges",
        "start": 2512.609,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit dans le cadre d'une",
        "start": 2514.98,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation avec avec les entreprises je",
        "start": 2516.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "souhaite que petit \u00e0 petit on les retire",
        "start": 2520.559,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et qu'elles soient prises par l'\u00e9tat et",
        "start": 2522.51,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qu'elle soit financ\u00e9e par l'escalier",
        "start": 2525.059,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "comme comme fiscalis\u00e9s comme on a fait",
        "start": 2526.289,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "les all\u00e8gements fillon de cette fa\u00e7on on",
        "start": 2528.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "augmente le smic mais sans que \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 2529.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus cher aux entreprises donc l\u00e0 du",
        "start": 2531.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "v\u00e9lo mais on attend le d\u00e9tail dans votre",
        "start": 2533.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "programme il y aura il y aura surtout",
        "start": 2535.23,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "des baisses ma priorit\u00e9 c'est la baisse",
        "start": 2537.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "de ses cotisations salariales on a fait",
        "start": 2539.819,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le choix du ch\u00f4mage en mettant des",
        "start": 2542.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "cotisations sur le travail est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2543.809,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'heureux donateur les autres pays la",
        "start": 2545.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale est financ\u00e9 par",
        "start": 2547.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'autres imp\u00f4ts madame p cr\u00e9ation sujets",
        "start": 2549.18,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "que vous connaissez par coeur en tant",
        "start": 2551.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9sidente ile-de-france la mobilit\u00e9",
        "start": 2552.089,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "la circulation dans le centre ville de",
        "start": 2554.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "paris est d\u00e9sormais plafonn\u00e9e \u00e0 30",
        "start": 2556.17,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres par c'est le cas dans",
        "start": 2557.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "certaines parties de certaines autres",
        "start": 2559.049,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grandes villes de france 1 \u00e7a parle \u00e0",
        "start": 2560.64,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos t\u00e9l\u00e9spectateurs qu'il",
        "start": 2562.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre \u00e0 l'avenir la place de la",
        "start": 2564.509,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "voiture dans les villes de notre pays",
        "start": 2566.069,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "quel est votre point de vue",
        "start": 2567.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la voiture restera pendant encore des",
        "start": 2569.63,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es un r\u00e9ducteur puissant",
        "start": 2573.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s et \u00e7a il faut que la gauche",
        "start": 2575.519,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'entendent un r\u00e9ducteur puissant",
        "start": 2578.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s parce que ceux qui roulent",
        "start": 2580.38,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "en voiture sont ceux qui habitent le",
        "start": 2581.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus loin et ceux qui travaillent le",
        "start": 2583.769,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus loin et donc \u00e0 partir de ce",
        "start": 2585.39,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "moment-l\u00e0",
        "start": 2587.069,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 les voitures d'acc\u00e8s \u00e0 paris c'est",
        "start": 2588.019,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "aussi s'attaquer aux personnes les plus",
        "start": 2592.259,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pauvres \u00e0 ceux qui travaillent aux",
        "start": 2594.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "artisans commer\u00e7ants donc ce qu'il faut",
        "start": 2595.71,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moi je je comprends la volont\u00e9 des",
        "start": 2597.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grandes villes de pi\u00e9tonniser l'hyper",
        "start": 2600.299,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "centre c'est logique c'est leur projet",
        "start": 2601.89,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "de ville et ils sont \u00e9lus ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2604.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lus au suffrage universel pour le faire",
        "start": 2606.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc ils sont l\u00e9gitimement valeurs",
        "start": 2608.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "internet \u00e0 des tas d\u00e9tendent et on peut",
        "start": 2609.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pi\u00e9tonniser l'hyper centre mais on peut",
        "start": 2612.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas en m\u00eame temps enlev\u00e9 une voix sur le",
        "start": 2614.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique \u00e7a n'est pas possible parce",
        "start": 2616.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que tous ceux qui se d\u00e9placent ont",
        "start": 2619.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "besoin de cette infrastructure pour se",
        "start": 2621.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rendre au travail et il faut laisser une",
        "start": 2623.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voie sur le p\u00e9ril et c'est le",
        "start": 2625.15,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique et il faut mettre des",
        "start": 2626.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parkings relais pour pouvoir compenser",
        "start": 2627.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce le fait qu'on pourra plus circuler",
        "start": 2629.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans paris donc moi ce que je dis c'est",
        "start": 2631.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que paris ne peut pas avoir une vision",
        "start": 2633.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9gocentr\u00e9 \u00e9go\u00efste paris doit penser \u00e0",
        "start": 2635.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tous ceux qui font la richesse de paris",
        "start": 2637.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ceux qui viennent travailler dans",
        "start": 2639.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "paris aux aides soignantes aux coiffeurs",
        "start": 2640.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aux commer\u00e7ants \u00e0 tous ceux qui ont",
        "start": 2643.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoin de prendre leur voiture aux",
        "start": 2646.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "livres 1 30e il faut affirmer je ferais",
        "start": 2647.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je ferai une grande consultation des",
        "start": 2649.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "franciliens \u00e0 l'automne sur cette",
        "start": 2652.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question du p\u00e9riph\u00e9rique est une",
        "start": 2653.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "infrastructure qui techniquement",
        "start": 2655.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juridiquement appartient \u00e0 la ville de",
        "start": 2656.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "paris mais qu'il n'appartient pas \u00e0 la",
        "start": 2658.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mairie de paris au sens politique du",
        "start": 2660.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "terme alors vous savez ce que vous",
        "start": 2662.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "propose de faire maintenant puisque nous",
        "start": 2664.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avons cette chance de pouvoir \u00eatre clair",
        "start": 2665.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs une",
        "start": 2668.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'essayer de clarifier l'ensemble nos",
        "start": 2670.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats hier soir je savais le rh\u00f4ne une",
        "start": 2671.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aide qui est le coordonnateur de la",
        "start": 2673.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lutte contre le terrorisme il a donc",
        "start": 2674.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "clarifi\u00e9 parfaitement les choses suivent",
        "start": 2677.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "22000 7500 combien de personnes \u00e0 quel",
        "start": 2679.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "endroit qui est s\u00fbr mais qui est fich\u00e9",
        "start": 2681.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "le plus simple c'est d'\u00e9couter le",
        "start": 2683.8,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "meilleur sp\u00e9cialiste du pays sur le",
        "start": 2684.64,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sujet c'est le rh\u00f4ne une aise comme \u00e7a",
        "start": 2685.75,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "sera clair pourtant",
        "start": 2687.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce fichier il a il a enregistr\u00e9 22 mille",
        "start": 2688.14,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "personnes qui ont \u00e9t\u00e9 un moment ou un",
        "start": 2691.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "autre des individus suivi pour",
        "start": 2694.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "radicalisation violente \u00e7a veut pas dire",
        "start": 2696.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils le sont encore et des individus",
        "start": 2698.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui font l'objet de suivi puis s'av\u00e8re",
        "start": 2699.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'au final ils ne pr\u00e9sentent pas de",
        "start": 2701.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "danger ce ne sont pas des individus",
        "start": 2702.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "radicalis\u00e9s violents susceptibles de",
        "start": 2704.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 l'action par contre au sein de",
        "start": 2706.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ses vingt-deux mille actuellement il y",
        "start": 2707.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en a un petit peu moins de 7500 qui font",
        "start": 2709.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'objet d'un suivi un peu plus actif",
        "start": 2711.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que l'on peut penser que ils sont",
        "start": 2713.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "susceptibles de s'inscrire dans un",
        "start": 2716.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "processus de radicalisation g\u00e9rant voil\u00e0",
        "start": 2717.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans la chanson klahn ont elles",
        "start": 2719.8,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sont pas clair du tout parce que \u00e7a veut",
        "start": 2721.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire en r\u00e9alit\u00e9 que la police n'a pas",
        "start": 2722.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les moyens de suivre les 22000 et qu on",
        "start": 2724.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en suit donc 7500 mais regardez dans les",
        "start": 2726.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "attentats qui ont \u00e9t\u00e9 commis est ce que",
        "start": 2729.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "certains attentats n'ont pas \u00e9t\u00e9 commis",
        "start": 2731.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "par des personnes qui \u00e9taient fich\u00e9s et",
        "start": 2732.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui n'avait pas de fiche actifs parce",
        "start": 2734.32,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que justement les policiers n'avaient",
        "start": 2735.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les moyens m\u00eame si les enjeux du proc\u00e8s",
        "start": 2736.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui est en cours a d'ailleurs d\u00fb ces",
        "start": 2738.76,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "petits les enjeux du proc\u00e8s qui est en",
        "start": 2739.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "cours et \u00e7a fait partie aussi les enjeux",
        "start": 2741.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de remobiliser des moyens",
        "start": 2742.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires pour la police et pour",
        "start": 2744.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le renseignement j'aurai termin\u00e9 cette",
        "start": 2745.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9mission s'il vous pla\u00eet alors avec un",
        "start": 2747.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sourire et j'ai pass\u00e9 une larme pour ce",
        "start": 2748.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sourire d'ailleurs j'ai pass\u00e9 expression",
        "start": 2750.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "existe mais vous m'aurez compris jean",
        "start": 2752.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "paul belmondo nous a quitt\u00e9s cette",
        "start": 2753.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "semaine c'est un moment d'\u00e9motion",
        "start": 2755.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "immense et pour tout le monde rares sont",
        "start": 2756.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les personnes qui font autant",
        "start": 2758.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 que lui est-ce que vous avez",
        "start": 2759.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un film pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de b\u00e9bel est ce que vous",
        "start": 2762.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avez comme beaucoup d'entre nous peut",
        "start": 2765.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre regarder \u00e0 nouveau un de ses films",
        "start": 2766.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi j'en ai deux meilleurs c2b",
        "start": 2768.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "belle parce que il y avait un b\u00e9bel qui",
        "start": 2770.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faisait des films j'allais dire nouvelle",
        "start": 2772.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vague des fils de la boh\u00e8me et des films",
        "start": 2776.29,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "des films",
        "start": 2778.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissant tr\u00e8s profond je pense \u00e0 un",
        "start": 2779.64,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "singe en hiver par exemple qui est un",
        "start": 2782.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "film qui pour moi dit beaucoup de choses",
        "start": 2784.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur un p\u00e8re alcoolique qui veut se",
        "start": 2786.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier que sa fille avec gabin",
        "start": 2788.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est un film d'action au mans \u00e9mu blime",
        "start": 2790.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps il y avait une b\u00e9belle",
        "start": 2792.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "populaire qui \u00e9tait quand m\u00eame",
        "start": 2794.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "incroyable et \u00e7a c'est le b\u00e9b\u00e9 du",
        "start": 2796.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "professionnel ou du magnifique et il",
        "start": 2797.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tait quand m\u00eame tellement s\u00e9duisant",
        "start": 2800.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc ces deux belles ils \u00e9taient ils",
        "start": 2801.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9taient cam\u00e9l\u00e9on pour moi c'est un peu",
        "start": 2803.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme depardieu il arrivait \u00e0 jouer \u00e0 la",
        "start": 2805.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fois sur la profondeur et l'\u00e9motion et",
        "start": 2806.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps sur le charme merci",
        "start": 2809.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup merci val\u00e9rie p\u00e9cresse grax que",
        "start": 2812.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre invitation aujourd'hui merci jules",
        "start": 2813.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "edwige en sortir tr\u00e8s vite pour bfm",
        "start": 2815.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique voici affaires suivantes",
        "start": 2817.81,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "dominique rey et philippe beau temps",
        "start": 2818.83,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "pour tout mouvement \u00e0 18h pour b",
        "start": 2820.0,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2825.18,
        "duration": 3.5
    }
]