[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.21,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4.67,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 10.05,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "8h30 ce matin sur bfm tv/rmc bonjour",
        "start": 13.03,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse jean pr\u00e9sident andr\u00e9",
        "start": 16.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "lui la r\u00e9gion ile de france est",
        "start": 17.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de",
        "start": 18.98,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique on va y revenir dans un",
        "start": 21.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "instant mais d'abord l'actualit\u00e9 de ce",
        "start": 22.009,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "matin le vote cette nuit d\u00e9finitif par",
        "start": 24.11,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "le parlement de la loi qui \u00e9tend",
        "start": 26.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "notamment le pass\u00e9 ni terre vous si vous",
        "start": 28.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez parlementaire vous auriez voter le",
        "start": 30.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pasteur bien s\u00fbr aujourd'hui il faut",
        "start": 31.579,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "dire la v\u00e9rit\u00e9 aux fran\u00e7ais nous devons",
        "start": 35.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer le virus",
        "start": 36.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et face \u00e0 ce virus nous n'avons qu'une",
        "start": 38.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "seule arme c'est la vaccination alors",
        "start": 41.0,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que m\u00eame sur le terrain",
        "start": 43.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion je pr\u00eate main forte \u00e0",
        "start": 45.469,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pur dans sa course contre la",
        "start": 48.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "montre contre le variant et pour la",
        "start": 50.899,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 53.269,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "encore ce week-end nous avons fait des",
        "start": 53.929,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "milliers de vaccination dans les \u00eeles de",
        "start": 55.879,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "loisirs de la r\u00e9gion qui sont sa vcc",
        "start": 57.92,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "grand terrain de jeux ces grandes",
        "start": 60.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "piscines dans lesquelles nous",
        "start": 61.999,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "accueillons les fran\u00e7ais qui ne partent",
        "start": 63.26,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pas en valais vous comprenez les",
        "start": 64.729,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "restaurateurs et les cafetiers qui",
        "start": 65.69,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "disent comme je devoir contr\u00f4ler le",
        "start": 66.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 ni terre pour les terrasses est-ce",
        "start": 68.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a un sens est ce que c'est une",
        "start": 70.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de contraindre les fran\u00e7ais de",
        "start": 71.6,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "se faire vacciner",
        "start": 72.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de toutes les fa\u00e7ons le pass sanitaire",
        "start": 74.32,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "disons les choses c'est mieux qu'un",
        "start": 76.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "confinement ouais voil\u00e0 donc je",
        "start": 78.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comprends que les restaurateurs ce soit",
        "start": 81.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "encore une contrainte pour eux je",
        "start": 83.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comprends leur fatigue je comprends",
        "start": 84.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi leur leur lassitude face \u00e0 toutes",
        "start": 86.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ces contraintes",
        "start": 88.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais nous ne pouvons pas nous permettre",
        "start": 89.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de refermer les restaurants les lunettes",
        "start": 92.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "actives entre autres passeports",
        "start": 94.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sanitaires et confinement il ya une",
        "start": 96.02,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "alternative que portent certains",
        "start": 97.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parlementaires y compris dans votre camp",
        "start": 98.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est l'obligation vaccinale pour les",
        "start": 99.41,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "adultes",
        "start": 101.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous pensez que si vous \u00e9tiez pr\u00e9sidente",
        "start": 101.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous pourriez aller jusqu'\u00e0 mettre en",
        "start": 103.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "place une obligation vaccinale on peut",
        "start": 105.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas \u00e9carter l'obligation vaccinale d'un",
        "start": 107.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "revers de main aujourd'hui la question",
        "start": 109.46,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "c'est la responsabilit\u00e9 collective",
        "start": 111.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si les fran\u00e7ais vont massivement se",
        "start": 113.95,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "faire vacciner si nous atteignons",
        "start": 116.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'immunit\u00e9 collective tout seul eh bien",
        "start": 117.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le virus petit \u00e0 petit dispara\u00eetre \u00e0 90%",
        "start": 120.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'il faudrait que 90",
        "start": 122.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "% des adultes vaccin\u00e9s on en est loin",
        "start": 124.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enfin pour l'instant on en est loin il",
        "start": 127.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faut encore convaincre",
        "start": 129.05,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "il faut convaincre tous les adultes y",
        "start": 130.19,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "compris les plus isol\u00e9s y compris ceux",
        "start": 132.739,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "qui sont le plus loin d'eux",
        "start": 135.379,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'allais dire de cette notion de",
        "start": 137.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vaccination et puis il faut aussi",
        "start": 139.129,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "convaincre les jeunes les jeunes je le",
        "start": 141.11,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "dis s'ils sont vaccin\u00e9s il ne",
        "start": 143.299,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "contamineront plus donc il faut aussi",
        "start": 146.209,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "que pour prot\u00e9ger leurs proches leurs",
        "start": 148.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parents leurs amis et bien ils se",
        "start": 150.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "fassent vacciner samedi apr\u00e8s samedi on",
        "start": 153.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voit d'une mobilisation de plus en plus",
        "start": 154.519,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "fort dans les rues un peu partout en",
        "start": 155.93,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 157.01,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "est ce que vous ferez feriez un",
        "start": 157.34,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "parall\u00e8le entre ce mouvement qui monte",
        "start": 159.049,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et le d\u00e9but de mouvement des gilets",
        "start": 160.579,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "jaunes ou \u00e7a vous semble vraiment deux",
        "start": 162.349,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes et plusieurs",
        "start": 165.26,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "choses d'abord il ya ce qui se d\u00e9fient",
        "start": 166.67,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "du vaccin et je leur dis que dans le",
        "start": 169.849,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pays pasteur dans le pays qui a apport\u00e9",
        "start": 172.34,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tellement \u00e0 la m\u00e9decine",
        "start": 174.769,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "il faut croire en la science il faut",
        "start": 176.419,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "croire encore dans la m\u00e9decine et donc",
        "start": 178.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il ne faut pas avoir peur de ce vaccin",
        "start": 181.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ceux qui sont sinc\u00e8rement inquiet je",
        "start": 183.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leur dis n'ayez pas peur du vaccin",
        "start": 185.87,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "et puis il ya aussi ceux qui veulent la",
        "start": 187.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9issance civile qui veulent qu'ils",
        "start": 191.239,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ne veulent pas con con respecter les",
        "start": 193.4,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "lois et moi je le dis ils sont je",
        "start": 196.639,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "respecte la journ\u00e9e sous peu puisque le",
        "start": 198.409,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident n'a plus \u00e0 pointer l'\u00e9go\u00efsme",
        "start": 200.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et d'irresponsabilit\u00e9 des anti vaccin",
        "start": 202.34,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "est ce qu'il va trop loin est-ce que",
        "start": 203.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est pas un peu de m\u00e9pris au lait pour",
        "start": 204.919,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "les doutes qu'on beaucoup de fran\u00e7ais il",
        "start": 206.93,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "faut respecter les inqui\u00e9tudes les",
        "start": 208.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "craintes il faut l'\u00e9lever",
        "start": 211.549,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi dire que dans un pays",
        "start": 212.84,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "notre libert\u00e9 s'arr\u00eate l\u00e0 o\u00f9 commence",
        "start": 216.099,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "celle des autres notre libert\u00e9 s'arr\u00eate",
        "start": 219.079,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 la loi nous impose de r\u00e9agir et je",
        "start": 220.609,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "le dis s'il n'y a que la d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 226.159,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "civile c'est la chienlit et moi je ne",
        "start": 228.799,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "serai jamais du c\u00f4t\u00e9 la d\u00e9sob\u00e9issance il",
        "start": 230.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 232.579,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on va parler de votre campagne pour la",
        "start": 233.69,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique que vous",
        "start": 235.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "venez de lancer d'abord question assez",
        "start": 237.079,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "simple \u00e7a n'arrive pas souvent dans sa",
        "start": 238.609,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vie de se lancer pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 240.859,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "dans une campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 241.879,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que vous voulez de",
        "start": 243.349,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente",
        "start": 244.729,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "parce que je veux rompre rompre avec dix",
        "start": 245.53,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "ans d'immobilisme de mauvais choix",
        "start": 249.26,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "voyait on a d\u00e9sarm\u00e9 la justice depuis",
        "start": 251.18,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "dix ans on a abandonn\u00e9 la politique",
        "start": 253.879,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "familiale depuis dix ans sur l'\u00e9cole on",
        "start": 256.699,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "a un niveau qui baisse de plusieurs",
        "start": 259.97,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "vices le",
        "start": 262.07,
        "duration": 2.749
    },
    {
        "text": "j'ai dans l'augmentation de 8% ce qui",
        "start": 263.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est jamais vu depuis 35 ans et",
        "start": 264.819,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "assemble de gouvernement de droite qui",
        "start": 266.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'ont jamais augmenter autant de budget",
        "start": 267.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la justice pour que vous dites d\u00e9sarm\u00e9s",
        "start": 269.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que depuis depuis dix ans toutes",
        "start": 270.58,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "les sanctions p\u00e9nales ont \u00e9t\u00e9 amoindries",
        "start": 273.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "on n'a pas construit une seule place de",
        "start": 276.069,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "prison ce qui fait qu'on a des prisons",
        "start": 278.169,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "totalement surpeupl\u00e9e indigne dans",
        "start": 279.55,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "laquelle dans lesquelles nous ne pouvons",
        "start": 281.68,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "donc pas enfermer et mettre hors d'\u00e9tat",
        "start": 283.659,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "de nuire les d\u00e9linquants qui pourrissent",
        "start": 286.509,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la vie du pays",
        "start": 288.4,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "j'avais mille places qui sont en cours",
        "start": 289.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de construction le pr\u00e9sent \u00e0 public en",
        "start": 290.979,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "l'a promis 15 millions \u00e0 8000 en cours",
        "start": 292.24,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "de construction j en ferai comme bien",
        "start": 293.59,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur la justice si on veut",
        "start": 294.99,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00eatre efficace il faut un plan de remise",
        "start": 297.789,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "totalement \u00e0 plat justice est satur\u00e9 il",
        "start": 300.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "faudrait d\u00e9judiciariser toute une s\u00e9rie",
        "start": 303.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de litiges parce qu'une bonne justice",
        "start": 305.349,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "c'est quoi c'est une justice rapide et",
        "start": 307.87,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "c'est une justice dont les sanctions",
        "start": 310.18,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "sont efficaces",
        "start": 312.159,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc c'est le contraire de ce qu'on a",
        "start": 312.849,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui combien d'ann\u00e9es",
        "start": 314.949,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pour obtenir un jugement dans tous les",
        "start": 316.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "domaines quand on est victime d'une",
        "start": 319.0,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "agression mais aussi quand on porte un",
        "start": 320.68,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "grand projet quand on veut un permis de",
        "start": 322.479,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "construire qui est attaqu\u00e9 par son",
        "start": 324.159,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "voisin voulait mettre une limite dans le",
        "start": 325.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "temps pour l'appliquer enfin pour",
        "start": 326.77,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dition justus je voudrais faire",
        "start": 328.36,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "entrer la justice dans une culture du",
        "start": 330.039,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est \u00e0 dire donner des d\u00e9lais",
        "start": 332.379,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "maximums de jugement qu'on puisse",
        "start": 334.629,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "respecter alors \u00e9videmment les juges",
        "start": 336.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne peuvent pas les respecter",
        "start": 338.409,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'abord n'y a pas assez de juges n'y a",
        "start": 339.669,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas assez de griffier il n'y a pas assez",
        "start": 341.379,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de places de prison quelques m\u00eames",
        "start": 342.969,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "places de prisons colonnes que jean plus",
        "start": 344.589,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "soul elle voulait embaucher pas si on",
        "start": 345.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "regarde le le le",
        "start": 347.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les comparaisons internationales vous",
        "start": 349.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "savez qu on est les champions du monde",
        "start": 352.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "du paiement des imp\u00f4ts",
        "start": 353.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "oui bon on est champion du monde du",
        "start": 354.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "paiement des imp\u00f4ts donc on peut on est",
        "start": 356.74,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "en droit",
        "start": 358.21,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont en droit de demander",
        "start": 358.69,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "des services publics de comp\u00e9tition les",
        "start": 360.46,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "services publics les meilleurs du monde",
        "start": 363.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puis qu'on paye le plus sur la justice",
        "start": 364.419,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 367.539,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous sommes en dessous dans le mot",
        "start": 368.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de la moyenne de l'union",
        "start": 371.319,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne nous avons eu \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 373.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors je sais pas qui la proportion",
        "start": 375.759,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "exacte mais nous avons beaucoup moins de",
        "start": 377.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "juges par habitant que l'allemagne qui",
        "start": 379.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "est un pays voisin et ami donc le sujet",
        "start": 381.49,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est d'\u00eatre dans les",
        "start": 384.58,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "solutions alors vous me parlez des",
        "start": 386.469,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "prisons c'est \u00e9vident qu'on va pas",
        "start": 387.669,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "construire les places de prison en un an",
        "start": 389.11,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il faut faire faut \u00eatre",
        "start": 391.959,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pragmatique",
        "start": 394.029,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "il faut qu'on arrive on accepte de",
        "start": 395.129,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencier les lieux de d\u00e9tention en",
        "start": 397.199,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "fonction de la dangerosit\u00e9 des d\u00e9coupes",
        "start": 399.869,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc plus de bracelet \u00e9lectronique par",
        "start": 402.3,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 403.529,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "non parce que le bracelet \u00e9lectronique",
        "start": 403.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre m\u00eame parfois totalement",
        "start": 405.599,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "contre-productif",
        "start": 407.429,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je vous explique aujourd'hui comme on a",
        "start": 408.419,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas de places de prison on met un brass",
        "start": 410.309,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique \u00e0 un d\u00e9linquant qui doit",
        "start": 412.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aller en prison et on le renvoie dans",
        "start": 413.999,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "son quartier vous imaginez la femme qui",
        "start": 416.309,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'a agress\u00e9 vous imaginez les voisins",
        "start": 418.919,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dont qui le voit faire son trafic tous",
        "start": 423.149,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les jours il revient avec un drap ses",
        "start": 424.979,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "films et ses marques soit v\u00e9cu comme une",
        "start": 426.629,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "provocation mettre l\u00e0 o\u00f9 se confondent",
        "start": 427.86,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'\u00e9loigner de son quartier et donc moi",
        "start": 429.419,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je propose que tr\u00e8s vite on construise",
        "start": 431.459,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans des modulaires dans des b\u00e2timents",
        "start": 433.949,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "publics ont construit des centres ferm\u00e9s",
        "start": 436.379,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pour des d\u00e9tenus et primo condamn\u00e9 ce",
        "start": 438.619,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les primes ont condamn\u00e9",
        "start": 441.36,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "les d\u00e9tenus les moins violent et qu'on",
        "start": 442.349,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puisse les mettre hors d'\u00e9tat de nuire",
        "start": 444.449,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec une prison alors si c'est un centre",
        "start": 445.559,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9",
        "start": 447.539,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "eh ben \u00e7a permet d\u00e9 saturer la vraie",
        "start": 447.929,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prison une vraie pr\u00e9sence sauf qu'en",
        "start": 449.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait une sorte de menu c'est une prison",
        "start": 451.259,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 pour des d\u00e9linquants qui ont",
        "start": 453.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "commis des petits d\u00e9lits qui ne sont pas",
        "start": 455.759,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "venus en et pourquoi c'est int\u00e9ressant",
        "start": 457.949,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de diff\u00e9rencier les prisons et donc on",
        "start": 459.209,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sait pas ce que \u00e7a va d'abord parce que",
        "start": 461.099,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 on peut les ouvrir tr\u00e8s vite",
        "start": 462.36,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "plus ouvrir en six mois",
        "start": 463.379,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et puis \u00e7a des ceintures 7,17 sur les",
        "start": 464.729,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prisons et \u00e7a permet de mettre hors",
        "start": 467.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat de nuire les d\u00e9linquants parce",
        "start": 469.169,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que l'objectif c'est quand m\u00eame que",
        "start": 471.119,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quand un juge juge",
        "start": 472.829,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 juge condamne \u00e0 un an de prison",
        "start": 474.029,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ferme et bien cette sanction elle soit",
        "start": 475.949,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cut\u00e9 il faut remettre de l'ordre",
        "start": 478.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais remettre de l'ordre ceci est",
        "start": 481.05,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "cr\u00e9atif c'est aussi apporter des",
        "start": 482.069,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "solutions concr\u00e8tes c'est pas se dire ah",
        "start": 483.839,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "bon on peut rien faire madame",
        "start": 486.539,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en fait cette conversation est parti je",
        "start": 489.259,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "vous pose la question pourquoi si vous",
        "start": 491.639,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "voulez le pr\u00e9sident la r\u00e9publique",
        "start": 492.569,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il en est pour remettre de l'ordre l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 493.439,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on vous avait encha\u00een\u00e9 sur cette",
        "start": 495.059,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "question sur la justice mais au fond je",
        "start": 496.619,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "voulais vous demander qu'est ce qui vous",
        "start": 497.969,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie au fond des manuels macro",
        "start": 499.05,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "sur beaucoup de sujets au fond vous",
        "start": 501.389,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pensez \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose",
        "start": 502.559,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'abord je suis beaucoup plus ferme sur",
        "start": 503.639,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le r\u00e9galien et moi je ne suis pas dans",
        "start": 505.229,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le en m\u00eame temps le en m\u00eame temps c'est",
        "start": 507.329,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un immobilisme le en m\u00eame temps \u00e7a",
        "start": 509.429,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 dire bye c\u00f4t\u00e9 oui \u00e0 du",
        "start": 512.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme",
        "start": 514.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais n\u00e9anmoins il faut il faut respecter",
        "start": 515.039,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout le monde non c'est \u00e0 tout le monde",
        "start": 518.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de respecter nos lois",
        "start": 520.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 toulon de respecter la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 521.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voyez donc moi je suis beaucoup plus",
        "start": 523.649,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ferme et par ailleurs",
        "start": 525.3,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "je suis aussi plus r\u00e9formatrice je pense",
        "start": 527.649,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "que veut dire quoi tous les pr\u00e9sidents",
        "start": 529.899,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "tous les candidats pr\u00e9sidentiels depuis",
        "start": 531.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "40 ans disent vous faut des r\u00e9formes ce",
        "start": 533.29,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "mot est au fond est vid\u00e9 de sa substance",
        "start": 535.029,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire des r\u00e9formes et de",
        "start": 536.319,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "r\u00e9formateurs",
        "start": 537.759,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire on le disait que un grand",
        "start": 538.3,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "pays la france",
        "start": 542.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "si dans dix ans elle veut rester \u00e0 la",
        "start": 543.759,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "t\u00eate des nations et bien on doit avoir",
        "start": 547.089,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "un certain nombre de fondamentaux",
        "start": 549.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole l'\u00e9cole de la france doit \u00eatre",
        "start": 551.009,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole o\u00f9 on transmet notre histoire",
        "start": 554.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nos savoirs sais pas ce que fait jean",
        "start": 555.97,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "michel blanquer aujourd'hui et bien",
        "start": 557.23,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous vous le savez depuis",
        "start": 558.369,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dix ans notre niveau baisse et cette",
        "start": 559.839,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e il ya un nouveau signal d'alarm\u00e9",
        "start": 561.67,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qui s'est allum\u00e9 sur l'\u00e9cole nous",
        "start": 563.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "n'avons pas r\u00e9ussi \u00e0 recruter assez",
        "start": 565.569,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d'enseignants pour le nombre de postes",
        "start": 567.73,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "ouverts",
        "start": 569.8,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "les jeunes ne veulent plus devenir",
        "start": 570.069,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "enseignant et pourquoi les jeunes ne",
        "start": 571.389,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "veulent plus de l'union enseignants ce",
        "start": 572.529,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que ce mal pay\u00e9s par exemple non d'abord",
        "start": 573.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya plus de respect du ma\u00eetre",
        "start": 575.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya plus de respect du professeur la",
        "start": 577.54,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re cause savez cette ann\u00e9e on a",
        "start": 579.639,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9 un enseignant samuel p\u00e2tit on",
        "start": 582.279,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a assassin\u00e9 un enseignant et \u00e7a n'a pas",
        "start": 585.309,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 ce que \u00e7a aurait d\u00fb provoquer",
        "start": 586.899,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un sursaut national pour l'\u00e9cole de la",
        "start": 588.879,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mobilisation de toute la",
        "start": 591.639,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "nation il faut aujourd'hui r\u00e9tablir",
        "start": 593.41,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la discipline dans les classes",
        "start": 595.829,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "et dans les \u00e9coles assurer la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 598.269,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de tous nos enseignants faire en sorte",
        "start": 600.639,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que quand ils vont travailler il n'y",
        "start": 602.589,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aille pas avec la peur au ventre et la",
        "start": 604.269,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "peur de se faire chahuter",
        "start": 605.679,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "donc qu'est-ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut",
        "start": 606.639,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut l\u00e0 encore que l'\u00e9cole",
        "start": 608.379,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "semaine dans une culture du r\u00e9sultat du",
        "start": 610.269,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "service public les perturbateurs les",
        "start": 613.48,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "plus graves dans les \u00e9coles ceux qui",
        "start": 616.209,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "sont exclus d'un \u00e9tablissement",
        "start": 618.009,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "il est aujourd'hui sont r\u00e9inscrits dans",
        "start": 619.36,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "un autre - jeudi les \u00e9l\u00e8ves les plus",
        "start": 621.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "perturbateurs qui sont exclus on les met",
        "start": 624.189,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans des \u00e9tablissements encadrement",
        "start": 626.17,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9",
        "start": 627.819,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "on ne les r\u00e9inscrit pas dans d'autres",
        "start": 628.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9coles qui vont dont ils vont pourrir la",
        "start": 630.37,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "vie",
        "start": 632.11,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez pr\u00e9sidente est ce que",
        "start": 632.67,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "votre ministre l'\u00e9conomie m\u00e8nerait au",
        "start": 634.809,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "fond une politique tr\u00e8s diff\u00e9rente de",
        "start": 636.009,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "celle qui est men\u00e9e aujourd'hui par",
        "start": 637.72,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "bruno le maire ministre l'\u00e9conomie de",
        "start": 638.589,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "daimiel macro et bruno le maire qui",
        "start": 639.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9tait avec vous dans le m\u00eame parti et",
        "start": 641.559,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "encore peu de temps",
        "start": 643.12,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "est ce qu'au fond sur les questions",
        "start": 643.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques vous \u00eates tr\u00e8s diff\u00e9rent de",
        "start": 645.249,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que fait mme eliane macron pouvoir",
        "start": 647.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "moi j'ai approuv\u00e9 le quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 648.549,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pendant la crise c'est \u00e0 dire le fait de",
        "start": 651.67,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser pour amortir la crise mais",
        "start": 654.069,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "maintenant il va falloir en sortir le",
        "start": 656.589,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 658.449,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "sous morphine donc il va falloir petit \u00e0",
        "start": 659.329,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "petit enlevez enlever cette cette dose",
        "start": 661.069,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de gros d\u00e9penses publiques les accros",
        "start": 664.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9penses publiques et \u00e0 des d\u00e9penses",
        "start": 666.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "publiques qui pour certaines sont tout \u00e0",
        "start": 667.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait justifi\u00e9es je pense au plan de",
        "start": 669.529,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "relance relancer l'investissement s'est",
        "start": 670.79,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "justifi\u00e9 et d'autres le sont moins",
        "start": 672.709,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "je vous donne un exemple on ne",
        "start": 674.209,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "continuera pas longtemps dans ce pays",
        "start": 675.86,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "avec le travail qui paye moins ou pas",
        "start": 678.019,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "assez vous voulez le terreau est solide",
        "start": 682.399,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 orco bull est d'accord que le vide",
        "start": 683.989,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc un moment donn\u00e9 il va falloir qu'on",
        "start": 686.629,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fasse",
        "start": 688.939,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "vous parliez des r\u00e9formes va falloir",
        "start": 689.239,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "qu'on fasse les les \u00e9conomies sur les",
        "start": 690.889,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "gaspillages les doublons de d\u00e9penses",
        "start": 693.41,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "publiques pour pouvoir faire en sorte de",
        "start": 695.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "baisser les imp\u00f4ts et que le travail",
        "start": 698.119,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "paye plus que l'assistante",
        "start": 699.92,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vous savez tous les chefs d'entreprise",
        "start": 701.209,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais hier avant-hier dans la dr\u00f4me",
        "start": 702.769,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "les chefs d'entreprise me disent tous",
        "start": 705.799,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que ce soit paris que ce soit en",
        "start": 708.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "province qui me disent tous on n'arrive",
        "start": 709.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 recruter alors son oncle ait pu",
        "start": 711.29,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "la retrouver parce que le travail ne",
        "start": 712.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "paye pas assez et que les m\u00e9tiers qui",
        "start": 713.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont les plus p\u00e9nibles ceux qu'on",
        "start": 717.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "appelle les m\u00e9tiers de premi\u00e8re ligne",
        "start": 718.459,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "eh bien il faut correctement les",
        "start": 720.41,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9rer parce que sinon ben",
        "start": 721.85,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'assistance le travail au noir \u00e7a paye",
        "start": 723.319,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on le dise",
        "start": 725.419,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "oui mais l\u00e0 maintenant faut le faire v",
        "start": 726.889,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "replicas vous le disiez tout \u00e0 l'heure",
        "start": 728.569,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous seriez plus r\u00e9formatrice qui",
        "start": 729.679,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "emmanuel macron prenons un exemple",
        "start": 731.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "concret les retraites le pr\u00e9nom",
        "start": 732.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas \u00e0 mener",
        "start": 734.48,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9forme de retraites avant la fin",
        "start": 735.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du mandat pr\u00e9sidentiel m\u00eame si le dit",
        "start": 737.989,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "pas exactement comme \u00e7a tout le monde a",
        "start": 739.549,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "compris que ce serait le cas vous",
        "start": 740.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement vous \u00eates pr\u00e9sidente",
        "start": 742.129,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "changement de l'\u00e2ge l\u00e9gal du d\u00e9part \u00e0 la",
        "start": 743.48,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "retraite",
        "start": 745.189,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a passe \u00e0 quoi 64 ans 65 ans tout de",
        "start": 745.579,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "suite mais vous savez l\u00e0 alors l\u00e0 pour",
        "start": 747.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "le coup la droite est constante",
        "start": 749.929,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait cinq ans qu'on dit je sens que",
        "start": 751.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "si on veut sauver nos retraites",
        "start": 754.339,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec l'allongement de la dur\u00e9e de la vie",
        "start": 756.199,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il faut travailler plus longtemps donc",
        "start": 757.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr il faudra passer",
        "start": 759.439,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "progressivement \u00e0 64 puis \u00e0 65 ans et",
        "start": 761.029,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "aux jeunes 65 c c'est c'est une",
        "start": 764.869,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 alors \u00e7a suppose en donnant",
        "start": 767.809,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donnant de travailler \u00e9videmment sur les",
        "start": 770.689,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "carri\u00e8res longues et sur la p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 773.449,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas la m\u00eame chose de",
        "start": 775.459,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "prendre sa retraite \u00e0 65 ans quand on a",
        "start": 776.749,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "eu un m\u00e9tier manuel ou de prendre sa",
        "start": 778.22,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 65 ans quand on a eu un",
        "start": 779.839,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier dans un bureau mais mais cette",
        "start": 781.459,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "retraite elle est celle cette r\u00e9forme",
        "start": 784.819,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "elle est indispensable on l'a repouss\u00e9",
        "start": 786.139,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de cinq ans donc on a d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 tous",
        "start": 787.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gimes de retraite",
        "start": 790.459,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "qui va falloir la sph\u00e8re publique",
        "start": 791.96,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme et 2022 \u00e0 la rentr\u00e9e 2000 22 h",
        "start": 795.37,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "des pas \u00e0 l'\u00e2ge l\u00e9gal du d\u00e9part \u00e0 la",
        "start": 798.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "retraite passe \u00e0 65 ans enfin dans la",
        "start": 800.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "loire non non non ont fait",
        "start": 802.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "progressivement augmenter la dur\u00e9e du",
        "start": 803.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "travail pour que les r\u00e9gimes s'\u00e9quilibre",
        "start": 806.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et on travaille sur le minimum",
        "start": 808.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vieillesse qui devra remonter \u00e0 1000",
        "start": 811.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "euros et on travaille aussi sur la",
        "start": 814.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9nibilit\u00e9 des emplois pour pouvoir",
        "start": 815.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 ceux qui ont eu des emplois",
        "start": 817.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les plus physiques les plus p\u00e9nibles eux",
        "start": 818.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de partir plus t\u00f4t mais cette r\u00e9forme",
        "start": 820.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des retraites il faut aussi parler de",
        "start": 823.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "politique familiale",
        "start": 825.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on avait dans l'histoire de la france on",
        "start": 826.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avait une sp\u00e9cificit\u00e9 que tout le monde",
        "start": 829.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous envier c'est que nous nous nos",
        "start": 831.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "couples pouvaient faire des enfants et",
        "start": 833.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailler en m\u00eame temps nous femmes",
        "start": 836.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pouvaient mener des carri\u00e8res et faire",
        "start": 837.56,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "des enfants n'avaient ce qu'on appelait",
        "start": 838.94,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "la politique familiale",
        "start": 839.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on avait le renouvellement des",
        "start": 841.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations et bien aujourd'hui depuis",
        "start": 843.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dix ans on n'a eu de cesse fran\u00e7ois",
        "start": 845.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "hollande puis les m\u00e9dias macron de",
        "start": 847.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9tricoter cette petite famille \u00e0 cette",
        "start": 848.54,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "politique familiale",
        "start": 850.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l \u00e9quilibre nos r\u00e9gimes de retraites si",
        "start": 851.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on ne fait plus d'enfants en france si",
        "start": 853.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nos couples n'ont plus confiance",
        "start": 855.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eh bien c'est la dynamique \u00e9conomique de",
        "start": 857.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la france dans dix ans dans 20 ans qui",
        "start": 859.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "skie est menac\u00e9e donc cette politique",
        "start": 861.92,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "familiale",
        "start": 863.81,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il faut la remettre sur le m\u00e9tier et il",
        "start": 864.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faut la remettre en se disant que dans",
        "start": 866.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un pays o\u00f9 o\u00f9 la vie s'allonge c'est",
        "start": 868.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important de faire aussi des",
        "start": 870.71,
        "duration": 1.35
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 871.73,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "je rebondis sur ce je vous disais tout \u00e0",
        "start": 872.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'heure vous dit que vous seriez",
        "start": 873.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "davantage une femme d'ordre camille",
        "start": 875.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "macro vous avez dit aussi la joke o\u00f9",
        "start": 876.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous avez davantage d'autorit\u00e9 que",
        "start": 878.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 880.07,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t quel manque d'autorit\u00e9 elle",
        "start": 880.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "manque d'autorit\u00e9 marine le pen ce n'est",
        "start": 881.96,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pas une femme d'ordre il parce que je",
        "start": 883.37,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pense c'est que notre \u00eele fa\u00e7on",
        "start": 884.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection de marine le pen am\u00e8nerait le",
        "start": 885.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pays au chaos au chaos \u00e9conomique \u00e0 la",
        "start": 887.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faillite \u00e9conomique",
        "start": 889.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est ce que elle elle propose la retraite",
        "start": 890.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 60 ans mais je pense que maintenant",
        "start": 892.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les fans dorthe que et la faillite",
        "start": 894.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociale parce que bas parce qu'elle",
        "start": 897.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "oppose de france moi je veux r\u00e9concilier",
        "start": 899.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et je veux les amener dans",
        "start": 902.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un projet de france fi\u00e8re fi\u00e8re de",
        "start": 905.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 fran\u00e7aise retrouv\u00e9e mais tous",
        "start": 907.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ensemble et j'ai plus d'autorit\u00e9 que",
        "start": 909.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "marine le pen parce que je g\u00e8re la",
        "start": 912.17,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9gion d'europe parce que j'ai",
        "start": 914.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9dig\u00e9 la premi\u00e8re charte de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 915.88,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "en france qui aujourd'hui fait \u00e9cole",
        "start": 918.32,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "parce que j ai trop mal aim\u00e9",
        "start": 920.87,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 non ce que je dis c'est que",
        "start": 924.01,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "elle n'a jamais rien dirig\u00e9 n'a jamais",
        "start": 927.08,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "rien de gouverner et l'autorit\u00e9 dont je",
        "start": 930.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dois faire preuve pour diriger cette",
        "start": 933.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france qui est une r\u00e9gion",
        "start": 935.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il a plus soumise \u00e0 la criminalit\u00e9 au",
        "start": 936.8,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme au terrorisme cette autorit\u00e9",
        "start": 939.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est celle dont on a besoin pour",
        "start": 943.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "diriger la france va donner la france a",
        "start": 944.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 \u00e0 quelqu'un qui ne fait que",
        "start": 947.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parler \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 val\u00e9rie p\u00e9cresse vous",
        "start": 948.62,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "\u00eates candidate \u00e0 l'elys\u00e9e ou \u00e0 matignon",
        "start": 950.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 952.15,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique parce que je dis \u00e7a parce que",
        "start": 954.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "certains vous imagine \u00e9ventuellement",
        "start": 955.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ministre des mails mal d'une",
        "start": 957.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macro s'il \u00e9tait r\u00e9\u00e9lu et on",
        "start": 959.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous a vu la question le jour \u00e0 journ\u00e9e",
        "start": 960.98,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je vous a pos\u00e9 la question",
        "start": 962.42,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais s\u00fbr que vous n'avez pas r\u00e9pondu",
        "start": 963.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous pouvez nous dire ce matin que",
        "start": 964.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sur tf1 l'autre jour au journal",
        "start": 965.75,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de 20 heures j'ai r\u00e9pondu alors l\u00e0 je",
        "start": 968.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "trouve que c'\u00e9tait pas tr\u00e8s clair je",
        "start": 972.2,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "veux donc je vous repose la question",
        "start": 973.46,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous ne serez jamais pr\u00eat premi\u00e8re",
        "start": 974.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ministre des mines et de macron mais",
        "start": 975.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "enfin bardon pour ceux qui nous \u00e9coutent",
        "start": 977.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et qui ont la m\u00e9moire courte",
        "start": 979.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "emmanuel macron envoy\u00e9 cinq ministres",
        "start": 980.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contre moi pour me faire battre",
        "start": 982.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection vous serez championnat",
        "start": 984.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "russe mais nous sommes pas sur la m\u00eame",
        "start": 985.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ligne",
        "start": 987.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas sur le m\u00eame sur le",
        "start": 988.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame logiciel",
        "start": 990.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je veux remettre de l'ordre je veux de",
        "start": 991.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 je veux lutter contre le",
        "start": 993.41,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme",
        "start": 995.15,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je veux mettre fin \u00e0 cette gangr\u00e8ne",
        "start": 995.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aujourd'hui islamiste radicale je me",
        "start": 998.35,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "bats tous les jours pour avoir un plan",
        "start": 1001.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "banlieue",
        "start": 1004.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait cinq ans que je r\u00e9clame au",
        "start": 1004.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident africain plan banlieues ne",
        "start": 1007.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "serait pas produire mieux serait de",
        "start": 1008.95,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mieux les enjeux mais en juin je note",
        "start": 1009.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "franchement monsieur corps des femmes",
        "start": 1011.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ces questions se posent \u00e0",
        "start": 1012.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lyon comment peut-on se poser la",
        "start": 1016.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "question alors que j'ai eu cinq",
        "start": 1017.47,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ministres qui n'ont cess\u00e9 de dire qu'il",
        "start": 1018.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas d'accord avec moi revenez",
        "start": 1020.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas la m\u00eame politique ne",
        "start": 1021.55,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "serait pas premi\u00e8re ministre des mines",
        "start": 1022.9,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "elle m'a consid\u00e9r\u00e9 lui est ce que vous",
        "start": 1024.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pourriez barailla et puis par ailleurs",
        "start": 1025.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les us qui voudraient pas monsieur corb\u00e9",
        "start": 1026.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est un peu clich\u00e9 la femme en num\u00e9ro",
        "start": 1028.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "deux la femme toujours en num\u00e9ro 2 ou",
        "start": 1030.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que vous dites \u00e7a parce que premier",
        "start": 1033.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ministre et num\u00e9ro 2 pourquoi est ce que",
        "start": 1034.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les femmes ne pourraient pas o\u00f9 j'allais",
        "start": 1036.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "lui dans notre pays pr\u00e9tendre la",
        "start": 1037.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re place et vous pens\u00e9 pour qu'ils",
        "start": 1039.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont failli emporter la une la r\u00e9forme la",
        "start": 1041.26,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "plus embl\u00e9matique de nicolas sarkozy",
        "start": 1042.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'avait re\u00e7ue les ayant tenu neuf mois",
        "start": 1044.61,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la rue demander si j'ai plus",
        "start": 1047.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 oui j'ai tenu neuf mois face",
        "start": 1048.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 la rue ayant conscience aujourd'hui en",
        "start": 1051.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "charge la premi\u00e8re r\u00e9gion d'europe",
        "start": 1053.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse je ne pourrais pas",
        "start": 1055.36,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre",
        "start": 1056.5,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "approch\u00e9 \u00e0 cela je ne fais que j'all\u00e8ge",
        "start": 1057.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ici c'est parce que dis je fait que",
        "start": 1058.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9percuter des interrogations de",
        "start": 1060.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "certains y compris de retrouve dans",
        "start": 1062.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "votre machine",
        "start": 1063.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le machisme a encore des beaux jours",
        "start": 1065.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle a des beaux jours devant lui",
        "start": 1067.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans la classe politique mais les",
        "start": 1069.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont pr\u00eats mais certains",
        "start": 1070.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse se disent m\u00eame que si",
        "start": 1072.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous former un ticket avec xavier",
        "start": 1074.32,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "bertrand en finale il n'y aurait pas",
        "start": 1075.64,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "besoin de passer par cette primaire et",
        "start": 1076.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous pourriez \u00eatre plus solide face \u00e0",
        "start": 1078.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et marine le pen \u00e7a",
        "start": 1080.41,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "aussi c'est l'ex que vous serez pas",
        "start": 1081.58,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ministre xavier bertrand je",
        "start": 1082.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vais encore rajouter \u00e0 mon dossier mais",
        "start": 1083.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi cela ne pourrait pas \u00eatre mon",
        "start": 1085.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "premier ministre seulement voulu",
        "start": 1087.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "proposer mais aujourd'hui aujourd'hui il",
        "start": 1088.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faudra \u00e9videmment rassembler bon moi",
        "start": 1090.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai un projet diff\u00e9rent j'ai un projet",
        "start": 1093.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent de celui d' emmanuel macron un",
        "start": 1095.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "projet diff\u00e9rent de celui des autres",
        "start": 1096.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "candidats de la droite parce que ce",
        "start": 1098.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "projet s'appuie sur un certain nombre de",
        "start": 1101.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "2,2 d'intuition que je porte",
        "start": 1103.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il y aura pas de s\u00e9curit\u00e9 sans justice",
        "start": 1106.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on n'y aura pas d'avenir mais n'y aura",
        "start": 1108.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas d'avenir du pour le pays sans",
        "start": 1110.2,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation la nation \u00e9ducative",
        "start": 1111.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais pour le pays s'en fout on en",
        "start": 1114.15,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "reparle et pascual augyva du score mais",
        "start": 1116.86,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas aujourd'hui en parler",
        "start": 1118.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "parler de s\u00e9curit\u00e9 je suis de travail on",
        "start": 1123.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a pas mal et encore il aura l'occasion",
        "start": 1125.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'en reparler val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 quel",
        "start": 1127.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "moment vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre candidate",
        "start": 1128.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'elys\u00e9e j'ai pris ma d\u00e9cision",
        "start": 1129.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vraiment formellement la semaine",
        "start": 1133.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re mais c'est l'honneur mais \u00e7a",
        "start": 1134.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait mais \u00e7a fait des mois des ann\u00e9es",
        "start": 1136.21,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que je me dis je me dis que ceux qui",
        "start": 1138.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous gouvernent font des erreurs mais le",
        "start": 1142.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mois dernier par vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu",
        "start": 1143.92,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion ile-de-france ya",
        "start": 1145.18,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "moins d'un mois",
        "start": 1146.14,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous saviez vous serez candidate est ce",
        "start": 1146.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que votre slogan c'\u00e9tait pour vous de",
        "start": 1148.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "toutes mes forces",
        "start": 1150.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "il a d'une certaine mani\u00e8re vous mettez",
        "start": 1151.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une partie de vos forces sur un autre",
        "start": 1152.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "combat qui de france sur le combat pour",
        "start": 1154.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e j'ai toujours dit la v\u00e9rit\u00e9 aux",
        "start": 1155.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "franciliens pendant toute ma campagne",
        "start": 1158.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mme la question m'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e il faut",
        "start": 1159.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "demain je serai candidate",
        "start": 1161.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai dit que ce que je voulais pour",
        "start": 1162.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france je voulais aussi pour la",
        "start": 1164.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france et j'ai dit aux franciliens que",
        "start": 1166.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je ne pouvais pas me poser cette",
        "start": 1168.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question d'aller vous l'avez d'aller \u00e0",
        "start": 1169.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle que je ne pouvais pas",
        "start": 1172.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "me la poser tant qu'il ne m'avait pas",
        "start": 1173.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu parce que seule ma r\u00e9\u00e9lection me",
        "start": 1175.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donner la l\u00e9gitimit\u00e9 pour pouvoir",
        "start": 1177.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "poursuivre sa vie l'a tendu par exemple",
        "start": 1179.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "averti avant la campagne real avant",
        "start": 1181.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection r\u00e9gionale je serai candidat \u00e0",
        "start": 1182.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e d'une certaine mani\u00e8re les",
        "start": 1184.15,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "\u00e9tangs ont vot\u00e9 en connaissance de cause",
        "start": 1186.73,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "mais moi aussi les \u00e9lecteurs ont vot\u00e9 en",
        "start": 1188.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "connaissance de cause jamais j'ai vous",
        "start": 1189.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'aviez pas et vous serez candidate \u00e0",
        "start": 1191.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e philippe corb\u00e9 j'ai eu dix fois",
        "start": 1192.799,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la question",
        "start": 1194.659,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la campagne est ce que vous allez rester",
        "start": 1195.379,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "six ans et j'ai dit ce \u00e0 quoi je",
        "start": 1197.509,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "m'engage c'est que mon programme sera",
        "start": 1200.209,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9s et que je serai",
        "start": 1203.269,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toujours aux c\u00f4t\u00e9s de des franciliens",
        "start": 1206.119,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour les d\u00e9fendre je ne me suis jamais",
        "start": 1208.639,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 dans cette campagne r\u00e9gionale \u00e0",
        "start": 1210.649,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rester six ans pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion",
        "start": 1212.389,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les franciliens le savez d'ailleurs non",
        "start": 1214.729,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monsieur courbis a \u00e9t\u00e9 l'argument de",
        "start": 1217.399,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "campagne de tous mes adversaires",
        "start": 1218.719,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jusqu'au d\u00e9bat du deuxi\u00e8me tour mais en",
        "start": 1219.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "revanche je vais jouer sur un but du",
        "start": 1221.869,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout-venant je n'ai jou\u00e9 sur aucune",
        "start": 1223.19,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ambigu\u00eft\u00e9 j'ai dit exactement la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1224.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je n'avais pas pris cette d\u00e9cision je ne",
        "start": 1226.999,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvais pas la prendre",
        "start": 1229.579,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tant que je n'\u00e9tais pas r\u00e9\u00e9lu mais en",
        "start": 1230.659,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "revanche j'avais pris un engagement",
        "start": 1232.399,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait que 80% de mon projet r\u00e9gional",
        "start": 1233.709,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "serait engag\u00e9 \u00e0 la fin du mois de",
        "start": 1237.009,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "juillet et \u00e7a c'est chose faite c'est",
        "start": 1240.529,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "chose faite depuis la semaine derni\u00e8re",
        "start": 1241.82,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous avons vot\u00e9 toutes les promesses",
        "start": 1242.929,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "de ma campagne que la lymphe vous \u00eates",
        "start": 1245.779,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "venu sur ce plateau de bfmtv rmc c'\u00e9tait",
        "start": 1247.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "le lendemain de votre \u00e9lection vous",
        "start": 1249.769,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aviez des agents pendant que vous en",
        "start": 1250.849,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faites vous donnerez votre r\u00e9ponse \u00e0 la",
        "start": 1252.259,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fin de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e qu'est-ce qui",
        "start": 1253.909,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait vous avez acc\u00e9l\u00e9rer vos",
        "start": 1256.339,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations de la nature est ce que",
        "start": 1257.209,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est parce que c'est yves bertrand a",
        "start": 1258.499,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pris une avance dans les sondages et que",
        "start": 1259.669,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "au fond il faut se d\u00e9p\u00eacher pour ne pas",
        "start": 1261.32,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le laisser s'\u00e9chapper trop longtemps",
        "start": 1263.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai toujours mon calendrier tr\u00e8s",
        "start": 1264.919,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clairement en t\u00eate j'avais d'ailleurs",
        "start": 1266.959,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu et la mise en place de mon projet",
        "start": 1268.219,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pour le 21 juillet et la r\u00e9union de mai",
        "start": 1271.519,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "mais militants et sympathisants jeudi",
        "start": 1275.539,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dernier donc mon calendrier je l'avais",
        "start": 1277.82,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "toujours vous me dire que je prends la",
        "start": 1279.139,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision la semaine derni\u00e8re oui mon",
        "start": 1280.459,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "calendrier je l'avais toujours en t\u00eate",
        "start": 1284.209,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je savais que si je me d\u00e9cider \u00e7a devait",
        "start": 1285.799,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s vite \u00e7a devait \u00eatre tr\u00e8s vite",
        "start": 1288.979,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir mis en place mon projet pour",
        "start": 1290.779,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france pourquoi tr\u00e8s vite parce",
        "start": 1292.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que tout simplement il reste que neuf",
        "start": 1295.249,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "mois avant la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1296.719,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reste que neuf mois pour b\u00e2tir un projet",
        "start": 1298.07,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "de rupture et ce qui m'a frapp\u00e9 dans les",
        "start": 1300.649,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "mandats pr\u00e9c\u00e9dents c'est que finalement",
        "start": 1303.969,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "on arrive jamais assez pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1306.7,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "t\u00eate du pays",
        "start": 1309.769,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "quand un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est",
        "start": 1310.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9lu il a que quelques semaines quelques",
        "start": 1311.929,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mois pour faire les grandes r\u00e9formes qui",
        "start": 1313.94,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "marqueront subie au large et vous savez",
        "start": 1315.709,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "le 24 avril le jour o\u00f9 le pr\u00e9sident ou",
        "start": 1317.779,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidente",
        "start": 1320.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique sera \u00e9lu eh bien il",
        "start": 1321.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deviendra le soir-m\u00eame pr\u00e9sident de",
        "start": 1323.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne donc vous voyez bien",
        "start": 1325.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que si vous voulez changer par exemple",
        "start": 1327.44,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "le cours de l'europe",
        "start": 1328.97,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "si vous voulez changer les flux",
        "start": 1329.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "migratoires et les r\u00e8gles migratoires en",
        "start": 1331.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europe si vous voulez changer \u00e0",
        "start": 1332.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "infl\u00e9chir le plan de relance europ\u00e9en",
        "start": 1335.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que d\u00e8s le 24 avril il faut",
        "start": 1336.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arriver avec un projet totalement ficel\u00e9",
        "start": 1338.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "totalement pr\u00eat et je crois que si on",
        "start": 1340.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "veut changer le pays on a un \u00e9tat de",
        "start": 1342.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce qui est tr\u00e8s court qui est de",
        "start": 1343.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quelques semaines donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 1345.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "neuf mois pour pr\u00e9parer un projet c'est",
        "start": 1348.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s court et c'est n\u00e9cessaire neuf mois",
        "start": 1350.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous comprendrez l'allusion au c'est un",
        "start": 1352.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gros sauf peut-\u00eatre j'ai dit \u00e7a en forme",
        "start": 1353.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de goutte \u00e0 la semaine derni\u00e8re j'ai dix",
        "start": 1356.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "neuf mois c'est tr\u00e8s court je sais ce",
        "start": 1358.58,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que c'est c'est le temps d'une grossesse",
        "start": 1359.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour accoucher d'un projet d'app roger",
        "start": 1361.07,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour la france est bien neuf mois c'est",
        "start": 1363.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s long et mon projet vous avez",
        "start": 1366.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compris que j'allais le tester sur le",
        "start": 1368.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beurre et j'ai d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 dans la",
        "start": 1370.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dr\u00f4me c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que",
        "start": 1372.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les chefs d'entreprise \u00e9taient cr\u00e9\u00e9s par",
        "start": 1374.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "temps justement pour ce dialogue sur sur",
        "start": 1376.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le fond de la police \u00e0 la presse plut\u00f4t",
        "start": 1378.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que de reparler les r\u00e8gles de la de la",
        "start": 1380.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "primaire qui sut passion int\u00e9resse tous",
        "start": 1381.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tous nos tourn\u00e9es aux auditeurs juste",
        "start": 1383.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "une question vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 en poste",
        "start": 1385.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lys\u00e9e si vous avez \u00e9t\u00e9 conseill\u00e8re",
        "start": 1386.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de jacques chirac \u00e9l\u00e9ments par un",
        "start": 1388.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "5 ans vous aviez \u00e9crit pour ce que vous",
        "start": 1389.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit travailler avec lui qu'est ce que",
        "start": 1391.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous avez appris de l'exercice du",
        "start": 1392.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pouvoir en quelques mois est ce que vous",
        "start": 1393.95,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avez appris quelque chose d'une le\u00e7on",
        "start": 1395.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est ce que d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque vous disiez",
        "start": 1396.26,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un jour je serai pr\u00e9sidente",
        "start": 1397.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors je ne me le dit est absolument pas",
        "start": 1399.4,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque mais c'est vrai que j'ai",
        "start": 1401.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment appris \u00e0 la fois de cette",
        "start": 1403.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode qui \u00e9tait une pl\u00e2tr\u00e9e st gall",
        "start": 1406.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui me para\u00eet de cohabitation mais sur",
        "start": 1407.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "logic est ce que les visuels n'enferme",
        "start": 1409.34,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pas alors l'objectif de jacques chirac",
        "start": 1412.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait effectivement de ne jamais se",
        "start": 1416.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "laisser enfermer et vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 1417.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que il cultivait cette proximit\u00e9",
        "start": 1418.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "permanente avec les fran\u00e7ais il est tout",
        "start": 1420.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le temps en d\u00e9placement tout le temps",
        "start": 1423.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sur le terrain pour justement pas se",
        "start": 1424.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "laisser enfermer pass\u00e9 c coup\u00e9 mais il",
        "start": 1425.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9sident de cohabitation et la",
        "start": 1428.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cohabitation c'est l immobilisme",
        "start": 1430.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est l immobilisme parce qu'il y avait",
        "start": 1431.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des forces c'est un peu le en m\u00eame temps",
        "start": 1433.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous voyez c'est elle en m\u00eame temps mais",
        "start": 1435.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "en grandeur nature avec un lionel jospin",
        "start": 1437.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui disait quelque chose un jacques",
        "start": 1439.669,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "chirac qui disait l'autre chose est bien",
        "start": 1440.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mieux en m\u00eame temps \u00e7a peut pas marcher",
        "start": 1442.1,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "dans le pays",
        "start": 1443.96,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "je pense que les solutions de la droite",
        "start": 1444.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine aujourd'hui plus d'ordre",
        "start": 1446.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus de libert\u00e9 mais aussi plus de",
        "start": 1448.309,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "justice plus de travail",
        "start": 1449.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce sont les bonnes valeurs de la france",
        "start": 1451.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse merci d'\u00eatre venu ce",
        "start": 1453.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "matin sur bfm tv et rmc il est 8 heures",
        "start": 1454.94,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "54 aujourd'hui",
        "start": 1457.22,
        "duration": 2.75
    }
]