[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.38,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "une demi heure pour interroger celle qui",
        "start": 7.61,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "porte le drapeau des r\u00e9publicains \u00e0",
        "start": 10.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle val\u00e9rie",
        "start": 12.36,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse s'est tout de suite vous \u00eates",
        "start": 13.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "th\u00e9nault tr\u00e8s nombreux standards de",
        "start": 15.059,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "france info va tout de suite donn\u00e9 la",
        "start": 16.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 f\u00e9lix qui nous appellent de",
        "start": 17.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "paris et qui est un auditeur de france",
        "start": 19.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "info et \u00e0 lecteurs du journal le",
        "start": 21.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parisien aujourd'hui en france qui est",
        "start": 23.01,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "le partenaire de ces matins",
        "start": 24.63,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bonjour fedic soyez le",
        "start": 25.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bienvenu mais les rip et traite vous",
        "start": 27.449,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent oui bonjour",
        "start": 28.919,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "donc comme moi je travaille pas mal dans",
        "start": 32.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "le milieu de l'\u00e9ducation avec les jeunes",
        "start": 35.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "au lyc\u00e9e ou d\u00e9j\u00e0 dans les codes de",
        "start": 37.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seconde jambe je pense qu'en tant que",
        "start": 39.39,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9lus d'ile-de-france vous connaissez",
        "start": 40.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bien le sujet et j'ai regard\u00e9 votre",
        "start": 42.899,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "programme et j'ai vu que vous souhaitiez",
        "start": 45.87,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "faire des conseils avec les familles des",
        "start": 47.34,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "contacts de famille dans la ville de",
        "start": 49.379,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "8000 habitants",
        "start": 50.699,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "je pense en ait pas qui est tr\u00e8s",
        "start": 52.35,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "important d'associer les familles et",
        "start": 53.25,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "tous les partenaires sur les questions",
        "start": 54.899,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation",
        "start": 56.309,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "j'ai une question sur la femme parce que",
        "start": 57.39,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "vous mettez",
        "start": 59.76,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ce fait pour trouver des solutions",
        "start": 61.489,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "ensemble et ensuite en gras vous mettez",
        "start": 63.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tout de suite et 30 des sanctions comme",
        "start": 65.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "supprimer les allocations si besoin et",
        "start": 67.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je trouve que dans un dossier de",
        "start": 69.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "construire ensemble on s'est un peu",
        "start": 71.64,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "dommage de mettre plut\u00f4t en avant la",
        "start": 72.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fonction et la suppression des locations",
        "start": 74.939,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que l'id\u00e9e de trouver des",
        "start": 76.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "solutions et je voulais savoir pourquoi",
        "start": 77.549,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ce choix de parler plut\u00f4t des fonctions",
        "start": 79.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que de trouver des solutions val\u00e9rie",
        "start": 82.11,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse",
        "start": 83.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si vous avez lu tout \u00e7a bien",
        "start": 84.74,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "attentivement vous avez vu que je veux",
        "start": 86.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire du d\u00e9crochage scolaire vraiment",
        "start": 89.009,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une des grandes causes de mon",
        "start": 90.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quinquennat parce que comme vous",
        "start": 92.759,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "travaillez dans ce domaine vous savez on",
        "start": 95.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "a malheureusement de plus en plus de",
        "start": 97.56,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "jeunes qui d\u00e9crochent et qui d\u00e9crochent",
        "start": 99.329,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d\u00e8s la 6e c'est pour \u00e7a que dans mon",
        "start": 101.729,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "projet \u00e9ducatif il y a le renforcement",
        "start": 103.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "absolue des fondamentaux sains deux",
        "start": 106.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "heures de fran\u00e7ais de plus et une heures",
        "start": 108.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de maths de plus par semaine dans tout",
        "start": 109.86,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "le primaire un examen d'entr\u00e9e en",
        "start": 111.24,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me si on le rate on va en 6e de",
        "start": 113.039,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "consolidation sais je veux un sixi\u00e8me de",
        "start": 115.439,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "consolidation 6e de consolidation c'est",
        "start": 118.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une classe de 6\u00e8me dans laquelle on",
        "start": 120.509,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "refera massivement du fran\u00e7ais des maths",
        "start": 121.56,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a sert \u00e0 rien d'apprendre",
        "start": 123.42,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "l'anglais et d'apprendre la physique si",
        "start": 124.469,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on ma\u00eetrise pas sa langue et l'ema dans",
        "start": 125.939,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "le m\u00eame coll\u00e8ge joue dans deux dans le",
        "start": 128.009,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "m\u00eame coll\u00e8ge dans le m\u00eame coll\u00e8ge l'id\u00e9e",
        "start": 129.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est que le coll\u00e8ge unique l'uniformit\u00e9",
        "start": 131.52,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 cr\u00e9er l'hymne etc alit\u00e9 et",
        "start": 133.86,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ces jeunes ces essais ces",
        "start": 135.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jeunes adolescentes qui ont 12 ans qui",
        "start": 138.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "arrivent au coll\u00e8ge ils vont commencer \u00e0",
        "start": 140.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocher et c'est eux qu'on va",
        "start": 142.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "retrouver dans les rues absent\u00e9istes ou",
        "start": 143.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est eux qui vont mettre le souk dans",
        "start": 145.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les classes donc mon id\u00e9e c'est de faire",
        "start": 146.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du sur mesure d\u00e9sormais \u00e0 l'\u00e9cole et",
        "start": 148.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est ces jeunes d'essayer d'\u00e9viter leur",
        "start": 150.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9crochage mais l\u00e0 o\u00f9 je rejoins f\u00e9lix",
        "start": 153.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut associer les familles \u00e0",
        "start": 155.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cette politique de lutte contre le",
        "start": 157.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9crochage donc moi je veux une r\u00e9serve",
        "start": 159.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative nationale je veux faire",
        "start": 161.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "revenir des professeurs retrait\u00e9s je",
        "start": 163.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "veux faire revenir d'ailleurs tous les",
        "start": 165.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s qui le souhaitent les",
        "start": 166.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui le souhaitent pour faire",
        "start": 167.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "du soutien scolaire gratuit pour toutes",
        "start": 169.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les familles qui peuvent pas se le payer",
        "start": 171.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je veux que les familles soient ceux",
        "start": 173.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ci \u00e0 tous les \u00e9tapes du processus mais",
        "start": 174.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est vrai quand le conseil des familles",
        "start": 176.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il est li\u00e9 pour moi \u00e0 la pr\u00e9vention de",
        "start": 179.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance parce qu'une bonne partie",
        "start": 181.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de ces jeunes qui d\u00e9crochent qui",
        "start": 183.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9croche compl\u00e8tement vont se retrouver",
        "start": 185.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 tenir les murs dans la rue ce seront",
        "start": 186.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les cibles des r\u00e9seaux de deals et les",
        "start": 188.15,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "dealers vont les bons les embringu\u00e9 donc",
        "start": 190.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'on voit un jeune qui d\u00e9rape il",
        "start": 192.709,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "faut qu'il soit que la famille soit",
        "start": 194.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "convoqu\u00e9 par le maire de la ville en",
        "start": 195.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lien avec l'\u00e9ducation nationale pour",
        "start": 198.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "voir comment on trouve des solutions",
        "start": 199.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comment le remet dans le droit chemin et",
        "start": 200.75,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "si les parents sont manifestement",
        "start": 202.79,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillant parce qu'il ya des familles",
        "start": 203.989,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qui vivent des trafics de leurs enfants",
        "start": 205.519,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame le dire ou qui sont bien",
        "start": 207.8,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "contents qu'ils se fassent de l'argent",
        "start": 209.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de poche et bien l\u00e0 il faudra",
        "start": 209.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sanctionner les familles et c'est la",
        "start": 211.85,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "sanction qui est dans mon programme",
        "start": 214.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bonjour amandine bonjour vous nous",
        "start": 215.989,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "appelez du nord c'est sa",
        "start": 218.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle ville que je vous demander",
        "start": 221.32,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "votre profession et votre question \u00e0",
        "start": 223.4,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 225.709,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "pour qui pour un \u00e9diteur de paye",
        "start": 230.38,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "alors ma question c'est par rapport \u00e0 la",
        "start": 235.299,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "suppression des 35 heures",
        "start": 238.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je suis j'aimerais conna\u00eetre votre temps",
        "start": 239.89,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "votre avis sur le fait de comment allier",
        "start": 242.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la vie pro et perso pour les familles",
        "start": 245.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "monoparentales que dans le monde du",
        "start": 246.92,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 les 35 heures",
        "start": 249.41,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "car nous travaillons comme un bien fou",
        "start": 251.47,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "donc les familles monoparentales sont",
        "start": 254.32,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en \u00e9tat des changements tels \u00e9norme",
        "start": 256.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur l'organisation et entre autres ont",
        "start": 258.919,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "avec cette in\u00e9galit\u00e9 qui continue de",
        "start": 261.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "para\u00eetre entre les femmes et les hommes",
        "start": 264.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "et je voudrais savoir si la suppression",
        "start": 265.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des 35 heures va pas aggraver encore",
        "start": 268.039,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "plus facile tu as ion 2 de plus que la",
        "start": 269.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "population alors moi je mets la libert\u00e9",
        "start": 271.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de n\u00e9gocier dans l'entreprise",
        "start": 275.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le temps de travail c'est tr\u00e8s important",
        "start": 277.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour les entreprises parce que il ya des",
        "start": 278.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entreprises qui ont besoin par exemple \u00e0",
        "start": 280.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certaines p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e de faire",
        "start": 282.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "travailler leurs salari\u00e9s plus et puis",
        "start": 284.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il ya aussi des situations d'entreprise",
        "start": 286.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui n\u00e9cessite qu'on travaille \u00e0",
        "start": 288.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "certaines p\u00e9riodes peut-\u00eatre m\u00eame moins",
        "start": 290.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que 35 heures donc moi je veux donner la",
        "start": 291.44,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de n\u00e9gociation je pense que",
        "start": 293.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est au sein de l'entreprise qu'on",
        "start": 295.669,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "organise le travail voil\u00e0 c'est ce que",
        "start": 297.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je veux faire avec des r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 299.96,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "d'entreprise c'est-\u00e0-dire que les",
        "start": 301.37,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s se prononceront sur le temps de",
        "start": 302.479,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "travail mais pour venir sur la situation",
        "start": 304.849,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "des familles monoparentales et notamment",
        "start": 306.47,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "des femmes des femmes seules avec des",
        "start": 309.41,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "enfants moi ce que je veux c'est r\u00e9nover",
        "start": 311.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement la politique familiale et",
        "start": 313.669,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "augmenter les aides aux modes de garde",
        "start": 315.44,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je veux remettre des allocations",
        "start": 317.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "familiales universelles y compris pour",
        "start": 319.729,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "les classes moyennes et le volant",
        "start": 321.77,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "semblait diviser le montant par 2 ou",
        "start": 323.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parfaire sa fonction de revenus des",
        "start": 325.009,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "foyers vous vous les remettez moi je",
        "start": 326.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veux remettre les allocations les ailes",
        "start": 328.07,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "de questions familiales de mani\u00e8re",
        "start": 329.9,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "universelle et je veux aussi les",
        "start": 331.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "augmenter je vais aussi les augmenter",
        "start": 332.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour permettre de mieux faire garder les",
        "start": 334.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enfants parce que je sais que c'est",
        "start": 336.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "important et je vois quelque chose qui",
        "start": 338.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "me qui me qui m'inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 339.919,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c'est que je vois une baisse de la",
        "start": 341.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "natalit\u00e9 dans notre pays c'est que",
        "start": 343.76,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "effectivement un certain nombre de",
        "start": 345.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "couples mais c'est surtout une d\u00e9cision",
        "start": 347.449,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui appartient aux jeunes femmes un",
        "start": 349.19,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "certain nombre de jeunes femmes se",
        "start": 351.169,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "disent c'est pas compatible faire des",
        "start": 352.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "enfants avec mon m\u00e9tier avec ma carri\u00e8re",
        "start": 354.59,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et donc il faut les aider et moi je",
        "start": 356.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "remettrai une politique familiale tr\u00e8s",
        "start": 358.699,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "s\u00fbre m\u00eame d\u00e9fi garder soulign\u00e9 pardon",
        "start": 360.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par amandine \u00e0 concilier vie",
        "start": 362.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "professionnelle et vie familiale si on",
        "start": 364.88,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "travaille plus la question est",
        "start": 366.32,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "importante aussi celles pos\u00e9es par abri",
        "start": 368.419,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "si vous mettez \u00e0 39 heures moi j'ai",
        "start": 370.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "moins de temps o\u00f9 on aura moins de temps",
        "start": 372.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi pour tout le reste oui mais c'est",
        "start": 374.36,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ce que j'ai dit j'ai dit que j'aiderai",
        "start": 376.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "masse avec de l'argent les modes de",
        "start": 378.139,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "garde les modes de garde et que je",
        "start": 379.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "souhaite que dans l'entreprise y ait des",
        "start": 382.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "accords mais dans les accords",
        "start": 384.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'entreprise on peut pr\u00e9voir aussi des",
        "start": 386.81,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "80 % pour les femmes qui sont seules",
        "start": 388.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec leurs enfants le sujet c'est pas le",
        "start": 390.979,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "temps de travail le sujet ces salaires",
        "start": 392.75,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "le sujet c'est combien on gagne",
        "start": 394.52,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "et parce qu'un certain nombre de femmes",
        "start": 396.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui sont seules avec leurs enfants",
        "start": 398.55,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s peut-\u00eatre \u00eatre \u00e0 4/5 ou",
        "start": 399.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "trois quarts temps mais le probl\u00e8me",
        "start": 402.74,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "c'est le salaire qu'elles vont gagner et",
        "start": 405.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est aussi la d\u00e9fiscalisation des",
        "start": 406.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pensions alimentaires que j'ai propos\u00e9",
        "start": 408.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc il ya tout un bloc qui doit \u00eatre",
        "start": 410.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait pour permettre aux femmes de",
        "start": 412.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "concilier vie familiale et vie",
        "start": 413.97,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "professionnelle j serait",
        "start": 415.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement attentive et \u00e7a passe",
        "start": 416.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par la hausse des salaires de 10% dont",
        "start": 418.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je vous ai par total avait tout \u00e0 leur",
        "start": 420.24,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mercie amandine qu'\u00e9lectrices du",
        "start": 421.41,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parisien aujourd'hui en france du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 422.79,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "de lille bonjour st\u00e9phane",
        "start": 423.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous \u00eates au standard de france info je",
        "start": 426.17,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "vous annonce que vous allez y rester",
        "start": 428.4,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "encore une minute le temps du fil info",
        "start": 429.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et vous interrogez juste apr\u00e8s val\u00e9rie",
        "start": 430.95,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse 8h41 guyenne",
        "start": 432.75,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "sa l'explosion de la demande de tests",
        "start": 436.85,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "anti qu'ovide la cr\u00e9ation de plusieurs",
        "start": 439.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "centaines de centres de d\u00e9pistage et la",
        "start": 441.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "distribution de 10 millions d'autos",
        "start": 444.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tests suppl\u00e9mentaires en pharmacie",
        "start": 446.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif veut aussi mettre en place",
        "start": 447.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des mesures incitatives pour les 6000",
        "start": 449.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pharmacie qui ne pratiquent pas encore",
        "start": 451.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les tests dans le pays le d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 453.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "saint pierre et miquelon st\u00e9phane",
        "start": 455.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "claireaux va porter plainte violemment",
        "start": 457.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prise \u00e0 partie devant chez lui en marge",
        "start": 458.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'une manifestation contre le pass",
        "start": 461.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sanitaire ce week end le pass qui entre",
        "start": 462.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en vigueur dans deux jours sur ce",
        "start": 464.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "territoire jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9pargn\u00e9e par",
        "start": 466.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le cos vide le pass vaccinale lui sera",
        "start": 467.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "examin\u00e9 au s\u00e9nat cette semaine pour une",
        "start": 470.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "application dans le courant de la",
        "start": 472.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "semaine prochaine une premi\u00e8re victoire",
        "start": 474.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour novak djokovic le num\u00e9ro un mondial",
        "start": 476.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de tennis pas vaccin\u00e9s bloqu\u00e9s depuis",
        "start": 478.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cinq jours \u00e0 melbourne o\u00f9 il souhaite",
        "start": 480.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disputer l'open d'australie la justice",
        "start": 482.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "locale vient d'ordonner sa lib\u00e9ration",
        "start": 484.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais le gouvernement australien peut",
        "start": 486.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toujours d\u00e9cid\u00e9 de l'expulser il serait",
        "start": 488.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors interdit de territoire pendant",
        "start": 490.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es selon son avocat le",
        "start": 491.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9but aujourd'hui des discussions entre",
        "start": 494.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la russie et les etats unis autour de",
        "start": 496.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'ukraine trois jours de pourparlers \u00e0",
        "start": 498.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gen\u00e8ve alors que l'occident continue de",
        "start": 499.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "craindre une tentative d'invasion russe",
        "start": 501.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cent mille soldats sont toujours mass\u00e9s",
        "start": 503.43,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fronti\u00e8re ukrainienne",
        "start": 505.44,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 507.07,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "france info les matins pr\u00e9sidentielle",
        "start": 509.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "marc fauvelle val\u00e9rie p\u00e9cresse face aux",
        "start": 512.75,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "auditeurs et aux t\u00e9l\u00e9spectateurs de",
        "start": 515.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france info st\u00e9phane a eu la gentillesse",
        "start": 517.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de patienter au standard st\u00e9phane c'est",
        "start": 518.81,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous bonjour et bienvenue",
        "start": 520.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bonjour marc bravo pour cette nouvelle",
        "start": 522.37,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "\u00e9mission est beau matin pr\u00e9sidentielle",
        "start": 525.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et f\u00e9licitations \u00e0 toute votre \u00e9quipe",
        "start": 526.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse c'est \u00e7a la",
        "start": 528.56,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 530.899,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "le voici en france depuis plusieurs",
        "start": 531.76,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es on d\u00e9plore une centaine de",
        "start": 534.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicide parents et malheureusement",
        "start": 536.48,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "2022 est parti sur des bases identiques",
        "start": 538.58,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "en amont de ces meurtres il ya le",
        "start": 541.45,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne de la violence faite aux",
        "start": 543.709,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "femmes au sein des couples et violent",
        "start": 545.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9galement malheureusement subi",
        "start": 547.19,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "par les autres on sait qu'il existe des",
        "start": 548.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "signaux faibles de ces violences ils",
        "start": 551.839,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sont parfois difficiles \u00e0 d\u00e9crypter par",
        "start": 553.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'interd\u00eet de police et par le parquet",
        "start": 555.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aussi voici ma question quelles mesures",
        "start": 557.66,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "comptez vous adopter madame p\u00e9cresse",
        "start": 560.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour tenter de diminuer est morte et",
        "start": 562.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "quels moyens envisagez vous de donner",
        "start": 564.86,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aux services de police ont marqu\u00e9 et aux",
        "start": 566.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "magistrats dont ils disposent de",
        "start": 569.149,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "solutions en amont hypoth r\u00e9giront les",
        "start": 571.07,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "femmes et les enfants",
        "start": 573.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "merci st\u00e9phane val\u00e9rie p\u00e9cresse alors",
        "start": 575.08,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ses fans a raison il ya un chiffre qui",
        "start": 577.52,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "est terrible",
        "start": 580.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "85% des femmes qui meurent sous les",
        "start": 581.05,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "coups de leur conjoint ou de leur ex",
        "start": 584.75,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "conjoint",
        "start": 586.339,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "85% il ya eu des d\u00e9nonciations avant il",
        "start": 587.529,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "ya eu des faits avant quitt\u00e9 qui",
        "start": 591.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "augurait de enfin pas de la fin tragique",
        "start": 594.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais qui qui qui \u00e9taient les signaux",
        "start": 597.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'alarm\u00e9 85% le sujet c'est qu'il faut",
        "start": 598.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "absolument agir alors vous le savez moi",
        "start": 601.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je veux un plan orsec pour la justice",
        "start": 603.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans son ensemble parce que notre",
        "start": 605.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justice elle est totalement noy\u00e9 je veux",
        "start": 607.13,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "recruter quinze mille magistrats",
        "start": 609.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "greffiers assistante justice pour",
        "start": 611.089,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pouvoir permettre \u00e0 la justice de juger",
        "start": 613.339,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "plus vite et de faire face \u00e0 la mont\u00e9e",
        "start": 614.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de toutes ces affaires la rade ont",
        "start": 617.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pratiquement deux ans une fois que",
        "start": 619.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'effet sco son commis mais la cl\u00e9",
        "start": 620.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "st\u00e9phane c'est sur les signaux alors la",
        "start": 621.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parole des victimes justement c'est tr\u00e8s",
        "start": 624.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "important moi donc je cr\u00e9erai une",
        "start": 625.579,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "juridiction sp\u00e9cialis\u00e9e qui pour qu'y",
        "start": 627.17,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "prononcera des ordonnances de protection",
        "start": 629.18,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "en moins de six jours et de pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 631.459,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans les 24 ou 48 heures a port\u00e9 plainte",
        "start": 633.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "une jolie membres ont d\u00e9pos\u00e9 plainte ne",
        "start": 636.829,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "sera plus demain court et \u00e7a \u00e7a fait",
        "start": 639.23,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "plus sens et de la nsa d\u00e9j\u00e0 le sujet",
        "start": 641.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est normalement la consigne donn\u00e9e aux",
        "start": 642.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans les commissariats et gendarmeries",
        "start": 644.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'ai dit une b\u00eatise c'est plus de ma",
        "start": 645.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "couronne d\u00e9pose plainte d'abord il faut",
        "start": 647.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "former les policiers qui vont le",
        "start": 650.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "recevoir former les gendarmes c'est en",
        "start": 652.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cours moi m\u00eame je les fais dans ma",
        "start": 654.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion c'est une association r\u00e9gionale",
        "start": 656.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui a propos\u00e9 son aide \u00e0 la pr\u00e9fecture",
        "start": 657.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de police et puis il faut ensuite que",
        "start": 659.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans les 24 ou 48 heures l'ordonance de",
        "start": 662.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "protection stop soit prononc\u00e9e au plus",
        "start": 665.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tard dans les six jours mais dans ces",
        "start": 667.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cas l\u00e0 pardon que fait-on du mari ou de",
        "start": 669.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ancien compagnon violent ian napa",
        "start": 671.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "garde s'approcher il ya deux cas de",
        "start": 673.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "figure aurait deux cas de figure une",
        "start": 674.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ordonnance d'\u00e9loignement \u00e9videmment il",
        "start": 676.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'a plu au rsa projet deux cas de figure",
        "start": 678.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "soit la femme souhaite rester dans",
        "start": 679.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'appartement du couple et l\u00e0 il faut",
        "start": 680.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "prononcer l'\u00e9loignement du conjoint",
        "start": 682.59,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "violent soit elle pr\u00e9f\u00e8re s'\u00e9loigner de",
        "start": 683.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'appartement pour se prot\u00e9ger notamment",
        "start": 687.47,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "quand elles habitent pr\u00e8s de sa belle",
        "start": 689.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "famille ou dans un univers qui est tr\u00e8s",
        "start": 691.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "proche des amis de son conjoint elle",
        "start": 693.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut pr\u00e9f\u00e9rer sortir et l\u00e0 il faut lui",
        "start": 695.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9server en priorit\u00e9 une place dans le",
        "start": 697.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "logement social c'est ce que je fais",
        "start": 699.81,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "aussi dans ma r\u00e9gion on a mis deux cents",
        "start": 700.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "200 appartements \u00e0 la disposition des",
        "start": 703.22,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "associations pour les femmes victimes de",
        "start": 706.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "violences mais je voudrais punir sur un",
        "start": 708.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "point que st\u00e9phane a abord\u00e9 qui est tr\u00e8s",
        "start": 710.31,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "important dont on ne parle jamais la",
        "start": 711.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention je pense que le sujet des",
        "start": 713.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes c'est de la",
        "start": 715.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention d\u00e8s l'\u00e9cole il faut lancer",
        "start": 717.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des campagnes dans l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 719.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tu m'aimes tu me respectes et il faut",
        "start": 721.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aussi populariser ce qu'on a appel\u00e9 le",
        "start": 723.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "violent tome avec le violente mais tu",
        "start": 726.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sais quoi c'est un outil de travail pour",
        "start": 727.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire de la pr\u00e9vention avec les jeunes",
        "start": 729.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour faire de la pr\u00e9vention avec les",
        "start": 731.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "femmes qui montre quand est ce qu'un",
        "start": 732.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comportement c'est de l'amour et quand",
        "start": 734.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est ce qu'un comportement de sa commence",
        "start": 736.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 devenir de l'emprise ou de la violence",
        "start": 738.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s important parce qu'on a",
        "start": 740.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes et moi j'ai dialogu\u00e9",
        "start": 741.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec elle beaucoup de femmes qui pendant",
        "start": 743.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des mois en fait des ann\u00e9es parfois se",
        "start": 746.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "masquer la r\u00e9alit\u00e9 et se rendent pas",
        "start": 749.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compte qu'elles sont humili\u00e9s qu'elles",
        "start": 751.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont rabaiss\u00e9es e gif c'est pas un",
        "start": 753.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accident une gifle c'est un signal",
        "start": 755.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'alarm\u00e9 et ce violente au m\u00e8tre permet",
        "start": 757.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de faire prendre conscience aux femmes",
        "start": 759.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de ce qui peut \u00eatre acceptable de ce qui",
        "start": 762.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne peut pas l'\u00eatre et elle m\u00eame de",
        "start": 764.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rep\u00e9rer les signaux faibles et ils se",
        "start": 766.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rendent compte que \u00e7a n'est pas",
        "start": 768.15,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "acceptable et c'est aussi tr\u00e8s utile",
        "start": 769.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour la formation des forces",
        "start": 770.37,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "de l'ordre et les assistantes sociales",
        "start": 771.81,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "l'hypnose appel au 0 809 40 41 42 c'est",
        "start": 773.779,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le standard de france info beaujon",
        "start": 776.749,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "philippe nous bonjour vous \u00eates retrait\u00e9",
        "start": 777.829,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans le tarn c'est \u00e7a ou \u00e7a oui mais pas",
        "start": 780.829,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9ellement",
        "start": 783.769,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bonjour philippe bienvenue val\u00e9rie",
        "start": 785.68,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse vous \u00e9coute moi aussi bonjour",
        "start": 787.819,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "madame au moment o\u00f9 l'allemagne va",
        "start": 790.22,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l\u00e9galiser la vente du cannabis et par",
        "start": 792.559,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l\u00e0-m\u00eame all\u00e9ger le travail de sape au",
        "start": 795.589,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "lip dub important vous semblez vouloir",
        "start": 797.449,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "continuer la politique de prohibition",
        "start": 800.809,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9montre son \u00e9chec depuis db",
        "start": 803.019,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 806.62,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ben parce que parce que la drogue c'est",
        "start": 809.23,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "toxique parce que la drogue notamment",
        "start": 812.36,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "chez les moins de 18 ans a les entra\u00eene",
        "start": 814.79,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "dans une spirale de d\u00e9crochage \u00e7a peut",
        "start": 817.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les entra\u00eener dans une spirale de",
        "start": 819.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d\u00e9crochage scolaire d'\u00e9checs et vous",
        "start": 820.279,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "savez que dans notre pays la france 6 \u00e0",
        "start": 822.74,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "18 ans on rate tous ses examens 6 \u00e0 16",
        "start": 825.199,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ans d\u00e9crochent de l'\u00e9cole c'est tr\u00e8s",
        "start": 827.509,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "difficile ensuite de se raccrocher mais",
        "start": 829.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous avez plein d\u00e9sert je consid\u00e8re j'ai",
        "start": 831.649,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "aussi la tg notamment les enfants ces",
        "start": 833.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9fraiements l\u00e9galiser \u00e7a me permettait",
        "start": 836.72,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "cette drogue de faire respecter",
        "start": 838.37,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'interdiction et d'autoriser uniquement",
        "start": 839.449,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pour les majeurs mais \u00e7a c'est",
        "start": 840.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "malheureusement d'une grande na\u00efvet\u00e9",
        "start": 842.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que j'ai \u00e9t\u00e9 ministre du budget et",
        "start": 843.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais ministre du budget j'\u00e9tais",
        "start": 846.62,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tutelle des bureaux de tabac est ce que",
        "start": 848.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous savez quelle est la premi\u00e8re",
        "start": 851.059,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "contrebande en france c'est la",
        "start": 852.589,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contrebande de cigarettes",
        "start": 854.42,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les dealers ils",
        "start": 855.589,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eateront pas ils continueront \u00e0 dix",
        "start": 857.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les on ne d\u00e9mant\u00e8lera pas les r\u00e9seaux de",
        "start": 859.22,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "droite de trafiquants de drogue avec la",
        "start": 861.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation au contraire comme ils vont",
        "start": 862.759,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vouloir jalili reconstituer leur march\u00e9",
        "start": 864.92,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ce sont des commer\u00e7ants les dealers ils",
        "start": 867.259,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vont vouloir reconsid\u00e9rer march\u00e9 donc",
        "start": 869.389,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils prendront des produits surdos\u00e9 et",
        "start": 870.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils vendront du cannabis encore plus",
        "start": 872.959,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "toxique pour garder leurs clients donc",
        "start": 874.639,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi je pense que cette mesure de",
        "start": 876.98,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galisation elle risque de mettre en",
        "start": 878.509,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "danger des enfants tu es jeune et elle",
        "start": 880.189,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "risque aussi elle risque aussi d'avoir",
        "start": 882.649,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro effet sur les trafiquants donc moi",
        "start": 884.629,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "je suis contre \u00e0 cause de \u00e7a merci",
        "start": 887.54,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 philippe lecteurs du parisien",
        "start": 889.67,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france et auditeurs de",
        "start": 891.649,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "france info qui \u00e9taient avec nous et",
        "start": 892.699,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "bienvenue \u00e0 vous robert",
        "start": 894.23,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vous nous appelez du c\u00f4t\u00e9 de 7 ans vous",
        "start": 896.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9coute",
        "start": 898.819,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "les 14 millions de retrait\u00e9s qui sont en",
        "start": 904.22,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "revanche et comme hbo depuis deux ans je",
        "start": 906.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sois monsieur labeaume sur la croix",
        "start": 910.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "catelan quand nous oublions on a peur de",
        "start": 911.81,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tout sens de votre pouvoir d'achat a",
        "start": 915.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc l'augmentation de ce jeu je ne sais",
        "start": 917.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "pas comment vous allez vous consid\u00e9rez",
        "start": 920.36,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "parce que la n\u00f4tre et ils sont g\u00e2t\u00e9s",
        "start": 922.99,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire \u00e0 aider vous savez tr\u00e8s",
        "start": 927.41,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "bien qui perd 1,6 et les autres \u00e0 0,3 de",
        "start": 930.89,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "rattrapage 0,6",
        "start": 935.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je voudrais te dis pour \u00e7a alors moi",
        "start": 937.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien qu'un",
        "start": 941.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rattrapage au monde sont touchants pour",
        "start": 943.12,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les retraites en dessous des barbares",
        "start": 945.56,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 948.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse votre r\u00e9ponse \u00e0 robert",
        "start": 953.14,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "c'est simple quand on n'a pas le courage",
        "start": 955.84,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de faire la r\u00e9forme des retraites est",
        "start": 958.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien petit \u00e0 petit on d\u00e9grade le pouvoir",
        "start": 961.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'achat des retrait\u00e9s et j'ajoute",
        "start": 962.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'emmanuel macro lui il en a rajout\u00e9",
        "start": 964.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une couche si je puis dire contre les",
        "start": 966.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s avec cette augmentation de 25%",
        "start": 968.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de la csg en d\u00e9but de mandat donc o\u00f9 ils",
        "start": 970.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des retrait\u00e9s est menac\u00e9",
        "start": 973.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les retraites",
        "start": 975.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires sont revaloris\u00e9es \u00e0 1,1",
        "start": 976.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour cent alors que l'inflation est \u00e0",
        "start": 979.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "deux et demi mais pourquoi parce",
        "start": 980.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'elles doivent \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9s et donc",
        "start": 982.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le sujet c'est la r\u00e9forme des retraites",
        "start": 984.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il faut avoir le courage de faire cette",
        "start": 985.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme et moi je le dis je demanderai",
        "start": 987.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais de faire l'effort de",
        "start": 989.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travailler jusqu'\u00e0 65 ans \u00e7a",
        "start": 991.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s'appliquera pas aux fran\u00e7ais qui sont",
        "start": 993.98,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9s par leur travail et pour des",
        "start": 996.41,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "motifs de sant\u00e9 zorro \u00e9videmment des",
        "start": 1000.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exemptions ou tiendront compte des",
        "start": 1002.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "carri\u00e8res longues nous tiendrons compte",
        "start": 1004.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la p\u00e9nibilit\u00e9 des emplois mais nous",
        "start": 1005.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "devons faire tr\u00e8s fort des fran\u00e7ais",
        "start": 1008.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "enfin longtemps val\u00e9rie p\u00e9cresse vous",
        "start": 1009.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "augmentez les pensions de retraite alors",
        "start": 1011.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s fort et gien de bas cette",
        "start": 1012.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme elle permettra une chose elle",
        "start": 1013.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "permettra de revaloriser les minimes les",
        "start": 1015.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "petites retraites moi je souhaite qu'\u00e0",
        "start": 1019.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'issue de cette r\u00e9forme il n'y ait plus",
        "start": 1021.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un seul retrait\u00e9 qui a travaill\u00e9 toute",
        "start": 1023.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sa vie et qui touchent moins du smic net",
        "start": 1025.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e0 ce qu'on doit vivre d\u00e9cemment de",
        "start": 1027.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sa retraite et est par ailleurs je vous",
        "start": 1030.04,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "revaloriser les retraites des femmes",
        "start": 1032.65,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'artisans de commer\u00e7ants d'agriculteurs",
        "start": 1034.959,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas cotis\u00e9 mais qui ont",
        "start": 1037.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 toute leur vie et qui ont des",
        "start": 1039.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "retraites qui sont des retraites",
        "start": 1041.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement faible roberge peut donner",
        "start": 1042.56,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "votre \u00e2ge",
        "start": 1044.39,
        "duration": 8.869
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1045.99,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "c'est une question - claire et nette oui",
        "start": 1056.83,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me le probl\u00e8me c'est que vous",
        "start": 1059.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avez bien vu que nous avons 200",
        "start": 1061.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9ficit et 2800 milliards",
        "start": 1062.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de dette donc je prendrai des mesures de",
        "start": 1064.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat mais ce sera pas la",
        "start": 1067.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "revalorisation imm\u00e9diate des retraites",
        "start": 1070.94,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "parce que je n'ai pas ce pouvoir l\u00e0",
        "start": 1072.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "merci beaucoup robert je suis pas s\u00fbr",
        "start": 1074.92,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait la r\u00e9ponse que vous esp\u00e9riez",
        "start": 1076.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec m\u00e9m\u00e9 robert aura aura des mesures",
        "start": 1078.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui lui permettront d'avoir plus de",
        "start": 1082.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat dans mon propre moi j'ai",
        "start": 1084.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le fil info a lanc\u00e9 8h51 lisa guyenne et",
        "start": 1086.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on se retrouve pour la derni\u00e8re partie",
        "start": 1088.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "du dialogue entre val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 1089.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les auditeurs et novak djokovic peut",
        "start": 1091.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toujours \u00eatre expuls\u00e9 d'australie la",
        "start": 1093.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "justice prononce sa lib\u00e9ration mais",
        "start": 1095.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est le gouvernement qui aura le",
        "start": 1097.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dernier mot \u00e0 quelques jours de l'open",
        "start": 1098.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de tennis le serbe num\u00e9ro un mondial est",
        "start": 1100.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "retenu depuis cinq jours \u00e0 melbourne",
        "start": 1102.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faute d'\u00eatre vaccin\u00e9 contre locaux vides",
        "start": 1103.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ses avocats affirment qu'il est dispens\u00e9",
        "start": 1106.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "car contamin\u00e9es par le virus \u00e0 la mi",
        "start": 1108.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre la vaccination condition",
        "start": 1110.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "obligatoire pour monter dans le bus",
        "start": 1112.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 la piscine ou au cin\u00e9ma en",
        "start": 1114.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "italie o\u00f9 le pass vaccinale entre en",
        "start": 1116.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vigueur ce matin en france le projet de",
        "start": 1118.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "loi est examin\u00e9 au s\u00e9nat \u00e0 partir de cet",
        "start": 1120.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi emmanuel macron en visite \u00e0",
        "start": 1123.02,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nice et dans la vall\u00e9e de la roya",
        "start": 1125.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un an et demi apr\u00e8s les",
        "start": 1127.03,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ravages de la temp\u00eate alex une visite",
        "start": 1129.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "boycott\u00e9 par eric ciotti le d\u00e9put\u00e9 des",
        "start": 1131.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alpes-maritimes accuse le pr\u00e9sident de",
        "start": 1133.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "laisser derri\u00e8re lui une france orange",
        "start": 1135.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique il appelle \u00e0 voter val\u00e9rie",
        "start": 1137.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e0 gauche christiane taubira",
        "start": 1139.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "affirme qu'elle se soumettra au verdict",
        "start": 1141.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la primaire populaire derni\u00e8re chose",
        "start": 1144.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "selon elle de former une union de la",
        "start": 1146.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gauche 900 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1147.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans le pays basque cons\u00e9quence des",
        "start": 1149.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "intemp\u00e9ries",
        "start": 1152.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cinq d\u00e9partements des landes \u00e0 l'ari\u00e8ge",
        "start": 1152.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont toujours en alerte orange ce matin",
        "start": 1155.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour crues et inondations m\u00e9t\u00e9o france",
        "start": 1156.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parle de ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux d'une",
        "start": 1158.72,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "intensit\u00e9 exceptionnel",
        "start": 1160.64,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "france info les matins pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1165.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "marc fauvelle aller nouveau d\u00e9tour au",
        "start": 1168.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "standard de france info nous attend",
        "start": 1170.59,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mathilde bonjour bathilde",
        "start": 1171.91,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 1173.91,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bonjour merci je voudrais que votre",
        "start": 1175.86,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "campagne a pris un virage assez cal\u00e9 \u00e0",
        "start": 1179.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droite alors ma question \u00e9tait comment",
        "start": 1181.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comptez-vous finalement tendre la main",
        "start": 1183.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lecteurs plus mod\u00e9r\u00e9e pourtant d\u00e9\u00e7u",
        "start": 1185.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre par les candidats de gauche",
        "start": 1188.38,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1189.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien je crois que c'est en mettant",
        "start": 1191.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'accent sur toute une s\u00e9rie d'urgences",
        "start": 1193.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'urgence col\u00e8re moi je veux une nation",
        "start": 1195.15,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative je veux un sursaut pour",
        "start": 1198.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole je veux refonder l'\u00e9cole de la",
        "start": 1200.14,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique l'urgence en sant\u00e9",
        "start": 1201.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "je veux refonder l'h\u00f4pital et cr\u00e9er 25",
        "start": 1204.78,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "mille postes suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 1208.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et remettent les m\u00e9decins au coeur de",
        "start": 1210.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de soins et puis l'urgence",
        "start": 1212.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de la protection vous l'avez vu sur",
        "start": 1215.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'air sur la justice moi je mettrais le",
        "start": 1217.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paquet pour que l'on prot\u00e8ge mieux les",
        "start": 1220.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et puis il ya l'urgence",
        "start": 1222.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique qui pour moi doit \u00eatre au",
        "start": 1223.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "coeur du programme et l\u00e0 dessus je",
        "start": 1226.03,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "j'aurai des comment dire j'aurai une",
        "start": 1229.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "feuille de route qui sera extr\u00eamement",
        "start": 1232.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises extr\u00eamement exigeante pour que",
        "start": 1233.74,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous soyons au rendez-vous de la",
        "start": 1236.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "protection du climat et de l'adaptation",
        "start": 1239.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "au changement climatique et puis sur les",
        "start": 1241.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "questions sociales je serai tr\u00e8s",
        "start": 1243.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "puissante vous allez entendu que je",
        "start": 1245.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voulais revaloriser les salaires vous",
        "start": 1248.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez entendu aussi peut-\u00eatre que je",
        "start": 1250.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voulais m'occuper de la question du",
        "start": 1252.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des femmes du pouvoir",
        "start": 1254.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'achat des retrait\u00e9s de la question du",
        "start": 1256.48,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "handicap et de la dignit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 1259.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "en situation de handicap et puis enfin",
        "start": 1262.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je m'occuperai de la jeunesse parce que",
        "start": 1265.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je crois que emmanuel macron",
        "start": 1266.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "a pas eu du tout la bonne la bonne",
        "start": 1269.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "approche pour les jeunes il est en train",
        "start": 1271.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9er ce qu'il appelle le revenu",
        "start": 1274.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'engagement pour les jeunes c'est \u00e0",
        "start": 1275.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire en fait un rsa jeunes moi je refuse",
        "start": 1277.6,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "on est des gens pour le touch\u00e9 oui comme",
        "start": 1279.909,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "le com comme le rsa tel que je l'imagin\u00e9",
        "start": 1281.529,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moi c'est \u00e0 dire un rsa pour moi un",
        "start": 1283.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "revenu de solidarit\u00e9 active \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 1286.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "une allocation est une contrepartie",
        "start": 1288.19,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "d'insertion donc il est enfin de cr\u00e9er",
        "start": 1290.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un rsa jeunes alors qu'il ya des des",
        "start": 1291.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "centaines de milliers d'emplois \u00e0",
        "start": 1293.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourvoir dans l'\u00e9conomie donc moi je",
        "start": 1295.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ferai un revenu jeune actif pour les",
        "start": 1297.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeunes qui iront se former mais",
        "start": 1299.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "uniquement dans les m\u00e9tiers qui",
        "start": 1300.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "recrutent et uniquement pour les jeunes",
        "start": 1302.59,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui vont se former dans les m\u00e9tiers qui",
        "start": 1304.45,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "recrutent et je ferai une banque",
        "start": 1305.38,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "nationale des jeunes pour leur permettre",
        "start": 1306.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de r\u00e9aliser leurs projets de financer",
        "start": 1307.809,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9tudes et puis je veux aussi",
        "start": 1310.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que tous les territoires soient \u00e9gaux je",
        "start": 1312.269,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "fais pas tu \u00e9cris afin d'aller sur la",
        "start": 1314.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mathilde en janvier \u00e0 la question qui",
        "start": 1316.029,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vous est pos\u00e9e c'est comment est-ce qu'\u00e0",
        "start": 1317.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "force de droitiser votre campagne vous",
        "start": 1319.45,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ne risquez pas de perdre les \u00e9lecteurs",
        "start": 1321.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "du centre pardon si je modifie un doubl\u00e9",
        "start": 1322.659,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait le oui mais attendez le",
        "start": 1324.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "centre gauche moi je suis au pardon nous",
        "start": 1326.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a pas interrog\u00e9s sur les jeunes je suis",
        "start": 1328.899,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "au barycentre de la droite je je suis",
        "start": 1330.58,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "forte sur les sujets de s\u00e9curit\u00e9 parce",
        "start": 1333.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que je crois que n'y a pas d'espoir pour",
        "start": 1336.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le pays sans ordre qu'il faut remettre",
        "start": 1338.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de l'ordre mais je suis aussi pour",
        "start": 1339.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9 et je pense que \u00e7a",
        "start": 1341.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parle notamment \u00e0 tous ceux qui sont",
        "start": 1343.87,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "dans l'entreprise a dit recchi",
        "start": 1345.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9 vous avez selon ray sociale",
        "start": 1347.669,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s sociale et par ailleurs je",
        "start": 1350.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse aux grands enjeux de la",
        "start": 1352.779,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te l'\u00e9cologie je voudrais qu'on",
        "start": 1354.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "garde un peu de temps pour une question",
        "start": 1356.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "importante val\u00e9rie p\u00e9cresse ont eu le",
        "start": 1357.76,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "temps de l'aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement tout",
        "start": 1359.47,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure pour \u00e7a je vais c\u00e9der la",
        "start": 1360.639,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 thierry qu'ils nous appellent",
        "start": 1362.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 de nice bonjour thierry oui",
        "start": 1363.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "bonjour moi soyez le bienvenu j'aime",
        "start": 1365.889,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien quand on m'appelle par mon pr\u00e9nom",
        "start": 1367.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "soyez le bienvenu sur france info",
        "start": 1369.519,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse les \u00e9chos s\u00e9rie",
        "start": 1370.63,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "bonjour madame p\u00e9cresse",
        "start": 1372.87,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "alors depuis au moins deux fois",
        "start": 1375.51,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "maintenant vous dites que les pr\u00eatres",
        "start": 1379.36,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9s dans les cas du handicap qui",
        "start": 1380.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "tombe bien puisque je suis handicap\u00e9",
        "start": 1383.559,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "depuis \u00e0 peu pr\u00e8s une dizaine d'ann\u00e9es",
        "start": 1385.48,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "j'ai 60 ans et je ne per\u00e7ois que la",
        "start": 1387.519,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "hache c'\u00e9tait dur l'aide d'adultes",
        "start": 1391.69,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 \u00e0 901 euros par",
        "start": 1394.029,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 1398.83,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s toutes mes charges fixes de payer",
        "start": 1400.73,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "et d'apr\u00e8s les dossiers donc des",
        "start": 1404.559,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "assistantes sociales",
        "start": 1407.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ne reste pas \u00e0 moins d'un euro par",
        "start": 1408.47,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "jour pour vivre donc je suis dans",
        "start": 1411.59,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 de travailler et j'aurais",
        "start": 1415.49,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "voulu savoir",
        "start": 1418.549,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "bush vous \u00e9tiez comptiez faire",
        "start": 1419.44,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "nous conservons sachant que nous sommes",
        "start": 1422.26,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'aviron deux millions et demi de",
        "start": 1424.669,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans le m\u00eame cas thierry",
        "start": 1426.59,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "comment on vit avec un euro par jour",
        "start": 1428.21,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s difficile",
        "start": 1431.23,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "surtout que avant j'avais un bon travail",
        "start": 1434.23,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "et que maintenant avec 901 euros",
        "start": 1439.01,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 apr\u00e8s val\u00e9rie",
        "start": 1442.9,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et thierry est ce que je peux",
        "start": 1446.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous poser une question est ce que vous",
        "start": 1448.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00eates locataire de votre de votre lot oui",
        "start": 1449.84,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "oui je suis locateur le sujet le sujet",
        "start": 1452.03,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est clairement une vraie",
        "start": 1455.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de pouvoir d'achat c'est \u00e0",
        "start": 1458.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire c'est rat\u00e9 de pouvoir d'achat c'est",
        "start": 1460.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut qu'on arrive \u00e0 baisser les prix",
        "start": 1462.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie aujourd'hui thierry doit",
        "start": 1463.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avoir une facture d'\u00e9nergie qui a flamb\u00e9",
        "start": 1466.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut qu'on arrive \u00e0 baisser les prix",
        "start": 1467.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des mutuelles tir\u00e9 \u00e0 60 ans mais pas de",
        "start": 1469.94,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "chance je n'ai pas de chauffage",
        "start": 1472.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gg trois couches de v\u00eatements ben voila",
        "start": 1474.76,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "je ne peux peut allumer le chauffage \u00e7a",
        "start": 1477.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "me co\u00fbte trop cher en deux \u00e9lectriques",
        "start": 1479.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quels sont vos quels sont vos gros poste",
        "start": 1482.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de d\u00e9pense donc le loyer le loyer est",
        "start": 1484.49,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "trop cher il ne fait que 20 ans 34 euros",
        "start": 1488.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "par mois oui mais quand on \u00e0 900 euros",
        "start": 1491.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la mutuelle et la mutuelle de sant\u00e9 et",
        "start": 1493.1,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "la mutuelle",
        "start": 1495.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'ai la mienne mais que je paie puisque",
        "start": 1496.929,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "ce soit lille on le gagne trop d'argent",
        "start": 1501.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "par savoir la firme gratuite donc elle",
        "start": 1503.54,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "me co\u00fbte 25 euros par mois mais sinon",
        "start": 1506.96,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas le le le reste des charges que l'on",
        "start": 1510.23,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "perd",
        "start": 1512.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "constamment comme tout le monde ouais",
        "start": 1514.12,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "mais c'est une \u00e9vidence aujourd'hui",
        "start": 1516.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on a des millions de fran\u00e7ais qui",
        "start": 1518.75,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "vivent",
        "start": 1521.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en se demandant comment le lendemain",
        "start": 1522.82,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sera fait et il faut qu'on ait une",
        "start": 1525.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie pouvoir d'achat pour eux et il",
        "start": 1527.15,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "faut qu'on puisse leur redonner du",
        "start": 1529.22,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat et \u00e7a \u00e7a passe aussi par",
        "start": 1530.419,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "des baisses de toutes ces taxes de",
        "start": 1533.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "toutes ces charges et puis une aide",
        "start": 1535.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vraiment aux mutuelles pour \u00e9viter que",
        "start": 1537.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt de la sant\u00e9 soit trop \u00e9lev\u00e9",
        "start": 1539.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous val\u00e9rie p\u00e9cresse merci",
        "start": 1541.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 thierry qui nous appelaient",
        "start": 1543.73,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "donc du c\u00f4t\u00e9 de nice qu'on salue",
        "start": 1544.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fraternellement chaleureusement suite \u00e0",
        "start": 1545.97,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "cet appel merci val\u00e9rie p\u00e9cresse les",
        "start": 1548.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "informer renaud d\u00e9ly dans cinq minutes",
        "start": 1550.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on va revenir sur vos propositions ce",
        "start": 1551.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "matin sur votre prestation ici sans vous",
        "start": 1554.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puisqu'on vous lib\u00e8re mais avec renaud",
        "start": 1556.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9ly qui va nous rejoindre merci",
        "start": 1558.01,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse cinqui\u00e8me",
        "start": 1559.33,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 ce matin des matins",
        "start": 1560.44,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de france info",
        "start": 1561.76,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1564.72,
        "duration": 2.839
    }
]