[
    {
        "text": "bonjour est ce que vous aussi vous avez",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 sans le savoir \u00e0 des d\u00eeners",
        "start": 1.589,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "clandestins ah non non moi je suis",
        "start": 3.27,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 je suis confin\u00e9 \u00e0 la maison et \u00e0",
        "start": 6.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mon bureau",
        "start": 9.3,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "si je vous pose la question c'est parce",
        "start": 9.809,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "que mediapart a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l'ancien",
        "start": 11.25,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur brice hortefeux",
        "start": 12.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avait particip\u00e9 il ya quelques jours un",
        "start": 14.179,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9jeuner clandestins avec le journaliste",
        "start": 16.74,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "alain duhamel dans un appartement priv\u00e9",
        "start": 18.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris les deux hommes jure qu'il",
        "start": 20.939,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pensait que c'\u00e9tait l\u00e9gal vous pensez",
        "start": 22.5,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qu'ils sont de bonne foi",
        "start": 24.779,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est un journaliste qui qui",
        "start": 26.99,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "invite un homme politique dans un",
        "start": 30.3,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "appartement alors j'ai l'air sont",
        "start": 31.769,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'occurrence massive ou alors c'est un",
        "start": 33.329,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "homme politique invite \u00e0 journaliste",
        "start": 34.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans un appartement moi je ne sais pas",
        "start": 36.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 je ne sais rien de",
        "start": 37.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette histoire ce que j'ai lu je suppose",
        "start": 39.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'article de mediapart",
        "start": 41.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non je n'ai pas lu mais ce que je sais",
        "start": 42.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est que aujourd'hui \u00e9videmment les",
        "start": 44.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles du confinement sont sont tr\u00e8s",
        "start": 46.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "durs \u00e0 respecter il faut les respecter",
        "start": 48.36,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et c'est ce que je demande en",
        "start": 50.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 tous et qui nous",
        "start": 52.55,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent",
        "start": 54.6,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait dans un appartement priv\u00e9 il y",
        "start": 55.02,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "avait plusieurs tables les repas \u00e9taient",
        "start": 56.789,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "servis par le chef christophe leroy le",
        "start": 58.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9 mis en examen plac\u00e9 en",
        "start": 59.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue depuis la semaine derni\u00e8re",
        "start": 62.46,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'on peut \u00eatre dans un",
        "start": 64.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "restaurant clandestins sans s'en rendre",
        "start": 65.729,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "compte qu'\u00e0 pardon excusez moi ces jeux",
        "start": 67.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "comme je n'ai pas lu ces voiliers direct",
        "start": 68.88,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les les faits donc non j'ai que je ne",
        "start": 72.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "savais pas vous dites un appartement",
        "start": 74.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 non si c'est un restaurant",
        "start": 75.99,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "clandestins c'est un restantes leur",
        "start": 78.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "destin est-ce que ce qui organise",
        "start": 80.159,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "justement marc faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0",
        "start": 82.77,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "christophe leroy est ce que ceux qui",
        "start": 84.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "organisent ceux qui ont particip\u00e9 brice",
        "start": 85.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "hortefeux ancien ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 87.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre poursuivis et se voir",
        "start": 89.25,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "infliger une amende",
        "start": 90.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je pense qu'il doit se voir infliger",
        "start": 91.439,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "toutes les amendes qui correspondent \u00e0",
        "start": 93.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'infraction effectivement raid du",
        "start": 95.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "confinement c'est tout \u00e0 fait logique",
        "start": 96.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'il est long on est aujourd'hui dans",
        "start": 98.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une nouvelle \u00e8re du coc vide",
        "start": 100.29,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e8re de la responsabilit\u00e9",
        "start": 101.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "individuelle donc nous sommes",
        "start": 102.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "responsables de nos comportements nous",
        "start": 105.36,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "devons nous comporter tous en citoyens",
        "start": 107.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsables nous prot\u00e9ger et prot\u00e9ger",
        "start": 109.439,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "nos proches",
        "start": 111.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors les restaurants souffre \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 112.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de cette crise moi m\u00eame je les aide tr\u00e8s",
        "start": 114.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "puissamment puisque vous le savez nous",
        "start": 116.85,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "avons r\u00e9activ\u00e9 notre aide aux loyers de",
        "start": 118.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "1000 euros qui profite essentiellement",
        "start": 120.719,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "aux restaurateurs",
        "start": 122.67,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "pour ce p\u00e8re face \u00e0 ce troisi\u00e8me",
        "start": 124.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "confinement mais n\u00e9anmoins ils ne sont",
        "start": 125.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas au-dessus de la loi et tout le monde",
        "start": 128.63,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "doit respecter la loi",
        "start": 129.74,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "est-ce que la responsabilit\u00e9 \u00e0 laquelle",
        "start": 130.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous faites appel doit pousser brice",
        "start": 131.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "hortefeux qui est actuellement d\u00e9put\u00e9",
        "start": 134.3,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en a d\u00e9missionn\u00e9 aujourd'hui les",
        "start": 136.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "amendes pour le pour le confinement sont",
        "start": 140.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des amendes qui sont plut\u00f4t de l'ordre",
        "start": 142.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de 135 euros je crois qu'en politique",
        "start": 143.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rien devoir d'exemplarit\u00e9",
        "start": 146.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "absolument il ya un devoir d'exemplarit\u00e9",
        "start": 147.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et je pense qu'effectivement il dit lors",
        "start": 149.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il en tiendra compte et il fera son mea",
        "start": 152.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "culpa si c'\u00e9tait un ministre vous dire",
        "start": 154.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose je dirais qu'il",
        "start": 156.26,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "faut qu'il fasse son mea culpa",
        "start": 157.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "absolument je pense qu'il faut que nous",
        "start": 158.86,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "les hommes et les femmes politiques nous",
        "start": 161.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fassions doublement attention \u00e0 notre",
        "start": 164.51,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "comportement",
        "start": 166.16,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir d'aujourd'hui veulent aller",
        "start": 166.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse les fran\u00e7ais de 55 ans et plus",
        "start": 167.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 de se faire",
        "start": 170.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vacciner avec un mois d'avanc\u00e9 sur le",
        "start": 172.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premier calendrier qui avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 174.68,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "publi\u00e9es vous vous en f\u00e9liciter oui je",
        "start": 176.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'avais d'ailleurs demand\u00e9 j'avais",
        "start": 179.959,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 ce qu'on puisse ouvrir tr\u00e8s",
        "start": 181.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "largement la vaccination pourquoi mais",
        "start": 183.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il peut tout simplement parce qu'il faut",
        "start": 187.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un choc de confiance et ce choc de",
        "start": 188.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "confiance il se tisse",
        "start": 190.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il se manifestera gr\u00e2ce \u00e0 un effet",
        "start": 192.38,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eenement si vous ouvrez largement",
        "start": 194.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la vaccination \u00e0 tous ceux qui ont envie",
        "start": 196.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de se faire vacciner tous les plus de 55",
        "start": 198.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ans en l'occurrence",
        "start": 200.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a permet de g\u00e9n\u00e9rer ce choc de",
        "start": 200.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "confiance vous avez dit aussi quand en",
        "start": 205.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "novembre c'est en novembre que la",
        "start": 206.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vaccination devait \u00eatre obligatoire mais",
        "start": 208.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait trop t\u00f4t donc \u00e0 l'\u00e9poque en",
        "start": 209.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "novembre est ce que c'est le bon moment",
        "start": 211.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais obligatoirement proposer \u00e0",
        "start": 212.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tous obligatoirement proposer \u00e0 tous est",
        "start": 214.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "obligatoirement proposer \u00e0 tous d\u00e8s",
        "start": 217.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on aura suffisamment de doses l\u00e0 on",
        "start": 219.35,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "g\u00e8re la p\u00e9nurie donc forc\u00e9ment",
        "start": 220.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment il faut mettre des publics",
        "start": 222.709,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "prioritaires et on sait que les plus de",
        "start": 224.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "55 ans sont beaucoup plus s\u00e9v\u00e8rement",
        "start": 226.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "touch\u00e9s c'est donc \u00e0 eux qu'il faut",
        "start": 228.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'adresser prioritairement donc on",
        "start": 229.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 fonctionner par \u00e2ge et par",
        "start": 231.44,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie",
        "start": 233.66,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "deux fran\u00e7ais en vaccinant d'abord les",
        "start": 235.54,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "plus expos\u00e9s on peut faire les choses",
        "start": 237.51,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "enseignants je pense aux forces de",
        "start": 240.489,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "l'ordre",
        "start": 241.75,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "on peut faire les deux un mix des deux",
        "start": 242.109,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que dans nos h\u00f4pitaux se",
        "start": 244.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont d'abord des plus de 50 ans qui sont",
        "start": 247.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hospitalis\u00e9s en r\u00e9animation donc",
        "start": 249.569,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on commence d'abord par des",
        "start": 252.04,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "tranches d'\u00e2ge mais il est vrai aussi",
        "start": 254.409,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 des populations qui sont plus",
        "start": 256.539,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e0 risque de par leur profession et celle",
        "start": 258.639,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l\u00e0 elles doivent aussi faire l'objet",
        "start": 261.31,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "d'une attention particuli\u00e8re",
        "start": 262.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on a beaucoup parl\u00e9 des enseignants on a",
        "start": 263.949,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "un peu vite oubli\u00e9 tous les agents",
        "start": 265.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "municipaux d\u00e9partementaux r\u00e9gionaux qui",
        "start": 268.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont dans les cantines des \u00e9coles des",
        "start": 270.91,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es",
        "start": 272.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et donc j'ai demand\u00e9 au gouvernement",
        "start": 274.599,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "qu'on les prenne en compte parce qu'il",
        "start": 276.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut aussi prendre en compte tous ceux",
        "start": 278.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui sont en premi\u00e8re ligne et pas",
        "start": 280.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les plus verrouill\u00e9s d\u00e9j\u00e0 que",
        "start": 282.82,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pour les enseignants c'est compliqu\u00e9",
        "start": 284.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "certains appelaient \u00e0 une destination",
        "start": 285.87,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "mois d'avril pendant les vacances c'est",
        "start": 287.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 sur les enseignants de plus de",
        "start": 289.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "50 ans en contact avec des enfants",
        "start": 291.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s vont pouvoir l'\u00eatre vous",
        "start": 293.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "demandez l\u00e0 aussi une acc\u00e9l\u00e9ration c'est",
        "start": 295.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trop tard il faut \u00eatre meilleur plancher",
        "start": 296.59,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre pied au plancher et faire",
        "start": 298.87,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "feu de tout bois",
        "start": 300.639,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut acc\u00e9l\u00e9rer la",
        "start": 301.539,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vaccination et il faut avoir une",
        "start": 303.52,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie tr\u00e8s simple z\u00e9ro gaspillage",
        "start": 304.87,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro stock et il faut vacciner d\u00e8s qu'on",
        "start": 307.449,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "a des dozos maxine j'approuve d'ailleurs",
        "start": 310.539,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise par le",
        "start": 312.58,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "gouvernement de retarder l'injection de",
        "start": 314.44,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la seconde dose puisque nous savons",
        "start": 317.289,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "maintenant et nous avons beaucoup de",
        "start": 319.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "recul pour le dire que d\u00e8s la premi\u00e8re",
        "start": 320.68,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "dose",
        "start": 322.84,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "il y a pratiquement 80 % d'efficacit\u00e9",
        "start": 323.199,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "contre les formes graves du virus",
        "start": 326.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut donc dire qu'on peut vacciner",
        "start": 328.15,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "davantage de personnes avec une seule",
        "start": 329.32,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dose et qu'on permettra ainsi d'avoir",
        "start": 331.419,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "une immunit\u00e9 collective",
        "start": 333.159,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapidement j'ai d'ailleurs noter",
        "start": 334.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que le gouvernement pense que on pourra",
        "start": 336.22,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "r\u00e9 ouvrir les restaurants vers le 15 mai",
        "start": 338.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc il pense qu'il y aura une immunit\u00e9",
        "start": 341.229,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "collective et terrasses des restaurants",
        "start": 343.09,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "oui les terres agricoles des autotests \u00e0",
        "start": 344.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e des restaurants des mus\u00e9es des",
        "start": 346.599,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cin\u00e9mas pour vous ce sera un pr\u00e9alable",
        "start": 348.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors sur les autotests ce que je",
        "start": 350.38,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "constate arrivent cette semaine en",
        "start": 352.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pharmacie absolument",
        "start": 353.889,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que je constate sur les autres tests",
        "start": 355.18,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est qu'on a trop tard\u00e9 on a trop tard\u00e9",
        "start": 356.919,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "ils sont en vente dans la plupart des",
        "start": 359.289,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pays voisins depuis des semaines on a",
        "start": 362.08,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "trop tard\u00e9 mais maintenant on y arrive",
        "start": 364.419,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "c'est une bonne chose et je vous le",
        "start": 366.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "disais nous sommes dans une phase de la",
        "start": 368.12,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie qui est celle de la",
        "start": 370.28,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "responsabilisation et les autotests sont",
        "start": 371.169,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "un des outils la responsabilisation donc",
        "start": 373.879,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ils doivent \u00eatre mis en en vente le plus",
        "start": 375.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "largement possible \u00eatre utilis\u00e9 par les",
        "start": 377.78,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour se prot\u00e9ger et prot\u00e9ger",
        "start": 380.12,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "leurs proches les r\u00e9gions en a achet\u00e9 la",
        "start": 382.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion n'en a pas achet\u00e9 pour le moment",
        "start": 385.009,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "puisque ils ne sont pas encore en vente",
        "start": 386.539,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "mais c'est tout \u00e0 fait possible et utile",
        "start": 388.37,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "d'acheter des autotests pour prot\u00e9ger",
        "start": 391.52,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "dans les lieux de travail",
        "start": 393.919,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ceux qui viennent travailler et",
        "start": 395.509,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "effectivement quand les \u00e9coles et les",
        "start": 397.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es rouvriront nous pourrons nous",
        "start": 398.69,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "procurer ces autres tests et de tests",
        "start": 400.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par semaine pour les lyc\u00e9ens et pour les",
        "start": 402.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enseignants annonc\u00e9e hier olivier",
        "start": 403.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ferrand \u00e0 partir de la rentr\u00e9e c'est \u00e0",
        "start": 405.889,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 la le 3 mai le vrai retour des",
        "start": 407.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens dans les murs des d\u00e9lices et",
        "start": 409.849,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9ducation nationale qui va lui",
        "start": 412.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fournir ou c'est la r\u00e9gion qui a en",
        "start": 414.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "charge qui est en charge des lyc\u00e9es",
        "start": 415.37,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'ils ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par le",
        "start": 416.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernement s'annonce donc l'\u00e9ducation",
        "start": 418.669,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "nationale mais l\u00e0 encore je le rappelle",
        "start": 420.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 des enseignants dans les \u00e9coles",
        "start": 422.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les maternelles les coll\u00e8ges et les",
        "start": 424.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es il y \u00e0 des personnels qui doivent",
        "start": 426.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "eux aussi \u00eatre test\u00e9s et ne jamais \u00eatre",
        "start": 428.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 val\u00e9rie p\u00e9cresse la pr\u00e9sidente",
        "start": 430.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pardon salua chose est interrompue mais",
        "start": 432.8,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vous aurez la parole dans un instant",
        "start": 434.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s le fil info de 8h40 avec",
        "start": 435.979,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "sol\u00e8ne crise",
        "start": 438.59,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "castro millions de fran\u00e7ais \u00e9ligibles \u00e0",
        "start": 440.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la vaccination sans conditions d\u00e8s",
        "start": 442.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les plus de 55 ans avec un",
        "start": 444.9,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "mois d'avanc\u00e9 sur le programme",
        "start": 447.0,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "ils peuvent recevoir une dose",
        "start": 448.259,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d'astrazeneca ou de jambe saine le",
        "start": 449.699,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laboratoire am\u00e9ricain livre ses doses",
        "start": 451.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus t\u00f4t que pr\u00e9vu les autotests pour",
        "start": 453.539,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "les plus de 15 ans sont en vente \u00e0",
        "start": 455.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partir d'aujourd'hui en pharmacie mais",
        "start": 457.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une partie du stock pour l'instant est",
        "start": 459.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 aux enseignants pour pr\u00e9parer la",
        "start": 461.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e des classes d\u00e8s le 26 avril",
        "start": 463.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il co\u00fbte 6 euros l'unit\u00e9 dans une bo\u00eete",
        "start": 465.15,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qui en contient 5 le royaume uni rouvre",
        "start": 467.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ses terrasses de pub et de restaurants",
        "start": 470.009,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s quatre mois de fermeture ao\u00fbt",
        "start": 471.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "revanche 60% de la population adulte a",
        "start": 473.699,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "re\u00e7u au moins une dose de vaccin un",
        "start": 476.43,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pr\u00eatre breton et une religieuse",
        "start": 479.52,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "originaire de mayenne kidnapp\u00e9 en a ici",
        "start": 481.53,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "en tout au moins dix personnes enlev\u00e9es",
        "start": 484.259,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et les ravisseurs demandent une ran\u00e7on",
        "start": 486.599,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "d'un million de dollars",
        "start": 487.919,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dix huit anciens policiers de marseille",
        "start": 489.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au tribunal le proc\u00e8s dit de la bac nord",
        "start": 491.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "soup\u00e7onn\u00e9e en 2012 d'avoir d\u00e9pouill\u00e9 des",
        "start": 493.8,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "trafiquants de drogue dans les cit\u00e9s",
        "start": 496.86,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et puis cinq points d'\u00e9cart seulement",
        "start": 499.139,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "entre le premier et le quatri\u00e8me de",
        "start": 500.789,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ligue 1 de football",
        "start": 502.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "score serr\u00e9 \u00e0 ces journ\u00e9es de la fin de",
        "start": 503.759,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "la saison",
        "start": 505.74,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 509.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le leak 30 france info sadia bravia marc",
        "start": 511.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fauvelle val\u00e9rie p\u00e9cresse la pr\u00e9sidente",
        "start": 514.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 517.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en attendant la rentr\u00e9e du 3 mai pour",
        "start": 519.01,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es il y \u00e0 leur tour de l'\u00e9cole \u00e0",
        "start": 522.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la maison pour les lyc\u00e9ens apr\u00e8s les",
        "start": 525.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vacances et une nombreux probl\u00e8mes de",
        "start": 526.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "connexion de bug informatique lors de la",
        "start": 529.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re semaine on est s\u00fbr que \u00e7a va",
        "start": 531.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pas se passer de la m\u00eame mani\u00e8re l\u00e0 dans",
        "start": 533.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la semaine qui va arriver apr\u00e8s les",
        "start": 537.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vacances c'est vrai qu'il y a eu des",
        "start": 538.78,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bugs",
        "start": 541.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "notre prestataire qui s'appelle open",
        "start": 541.8,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "digital \u00e9ducation qui est le prestataire",
        "start": 545.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de cinq grandes r\u00e9gions l'occitanie le",
        "start": 547.3,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "grand test les hauts de france n'a pas",
        "start": 550.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rempli son cahier des charges il a",
        "start": 554.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "clairement \u00e9t\u00e9 d\u00e9faillant cette semaine",
        "start": 555.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous lui avions demand\u00e9 des capacit\u00e9s",
        "start": 556.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s puissante nous avions mis les",
        "start": 558.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moyens financiers pour cela est",
        "start": 560.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "suffisamment aux cayes \u00e9lev\u00e9 ce cahier",
        "start": 562.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "oui et ce cahier des charges n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 564.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "remplie donc nous allons avoir tout un",
        "start": 566.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "certain nombre de r\u00e9unions pour rem\u00e9dier",
        "start": 568.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 cela et nous pr\u00e9parer \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "start": 570.73,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais ce que je veux dire c'est qu'il ya",
        "start": 572.32,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame eu une mont\u00e9e en puissance",
        "start": 573.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte dans la derni\u00e8re semaine",
        "start": 575.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puisque vendredi pour vous donner un",
        "start": 576.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "chiffre",
        "start": 579.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vendredi avant les vacances nous avons",
        "start": 579.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 28 mille classes virtuelles donc",
        "start": 581.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement par internet pour 850 mille",
        "start": 584.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves qui se sont connect\u00e9s \u00e0 ses 28",
        "start": 587.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quasi virtuel vers derniers jours",
        "start": 589.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le dernier jour mais \u00e7a n'excuse",
        "start": 591.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en rien les d\u00e9faillances du premier jour",
        "start": 592.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et des deux premiers jours qui sont",
        "start": 595.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "imputables \u00e0 notre prestataire et nous",
        "start": 596.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aurons des r\u00e9unions avec lui pour",
        "start": 599.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "essayer de faire en sorte que \u00e7a ne se",
        "start": 600.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "reproduise plus jamais y ont des",
        "start": 601.96,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "passions pour l'instant que ce soit",
        "start": 603.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 pour le 26 avril si normalement",
        "start": 604.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9gl\u00e9 20 si le prestataire remplit",
        "start": 606.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "son cahier des charges le cahier des",
        "start": 609.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "charges auquel il s'est engag\u00e9 vis-\u00e0-vis",
        "start": 610.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion ce sera ce \u00e7a marchera",
        "start": 612.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "correctement et si \u00e7a n'\u00e9tait pas le cas",
        "start": 615.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "eh bien il serait sanctionn\u00e9e",
        "start": 616.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "contractuellement mais malheureusement",
        "start": 617.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les parents attendent sais",
        "start": 619.51,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pas quoi le sanctionne r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 621.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "examen s\u00fbr c'est que \u00e7a marche donc on a",
        "start": 623.13,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "deux semaines pour faire marcher tout \u00e7a",
        "start": 625.54,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "et on va s'y employer",
        "start": 626.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je vais vous le dire on va \u00eatre \u00e0 pied",
        "start": 628.26,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d'oeuvre val\u00e9rie p\u00e9cresse ces \u00e9lections",
        "start": 630.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales devraient se tenir les 13 et",
        "start": 632.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "20 juin prochains",
        "start": 634.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le gouvernement a demand\u00e9 aux 35 mille",
        "start": 635.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une m\u00e8re de france de se prononcer avant",
        "start": 637.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat demain l'assembl\u00e9e et mercredi",
        "start": 639.31,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "au s\u00e9nat",
        "start": 641.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il a raison de les consulter vous savez",
        "start": 642.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections c'est un rendez-vous avec",
        "start": 645.88,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le peuple et pour changer un rendez-vous",
        "start": 647.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec le peuple il faut un motif",
        "start": 651.35,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rieux moi ma conviction c'est qu'il",
        "start": 652.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'y a pas de motif imp\u00e9rieux pour",
        "start": 653.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer une deuxi\u00e8me fois les \u00e9lections",
        "start": 655.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales et d\u00e9partementales",
        "start": 658.91,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous m'interrogez sur sept ce cette",
        "start": 660.83,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pseudo consultation \u00e0 la vie des m\u00e8res",
        "start": 664.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte entre 19h le",
        "start": 666.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vendredi et 10 heures le dimanche",
        "start": 668.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors qu'on est confin\u00e9 et que les",
        "start": 670.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mairies sont ferm\u00e9es donc ce que je veux",
        "start": 672.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire par internet on n'en voit pas une",
        "start": 675.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "lettre \u00e0 la poste",
        "start": 676.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui vous regardez votre internet vous le",
        "start": 677.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "week-end quand votre mairie ferm\u00e9e non",
        "start": 680.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais le sujet ces recherches pr\u00e9texte de",
        "start": 681.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "report d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment voil\u00e0 ce que c'est",
        "start": 684.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quel serait l'int\u00e9r\u00eat au gras moi j'ai",
        "start": 686.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "consult\u00e9 tous les maires d'\u00eele de france",
        "start": 689.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce week-end pendant tout le week-end sur",
        "start": 691.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des boucles ou whatsapp ce que lula le",
        "start": 693.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "camp radical ce que le gouvernement",
        "start": 695.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que oui mais surtout quoi de \u00e7a",
        "start": 697.79,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que le gouvernement aurait d\u00fb",
        "start": 699.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire avec un vrai dialogue et je peux",
        "start": 700.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous dire qu'en ile-de-france les maires",
        "start": 702.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont majoritairement pour le maintien de",
        "start": 703.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce rendez vous d\u00e9mocratique",
        "start": 706.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout simplement parce qu'ils ont bien",
        "start": 708.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compris que juin est la meilleure",
        "start": 709.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode sanitairement on l'a vu l'ann\u00e9e",
        "start": 711.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re pour voter et j'ajoute que",
        "start": 713.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est compliqu\u00e9 pour le gouvernement de",
        "start": 716.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dire je rouvre les terrasses des",
        "start": 718.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "restaurants le 15 mai et je ferme les",
        "start": 720.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bureaux de vote le 15 juin la diff\u00e9rence",
        "start": 722.93,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "et a fait appel",
        "start": 724.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle confiner la d\u00e9mocratie",
        "start": 725.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monsieur fauvel la diff\u00e9rence est que",
        "start": 727.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "terrasse par d\u00e9finition sont en",
        "start": 728.69,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur et que les bureaux de vote",
        "start": 730.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t en int\u00e9rieur et ce qu'il faut",
        "start": 731.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "envisager de voter dehors sous des",
        "start": 733.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "barnums par exemple il ya plein de",
        "start": 734.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s pour faire un vote z\u00e9ro",
        "start": 736.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "risque",
        "start": 739.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le s\u00e9nat a d'ailleurs y travaille avec",
        "start": 740.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e par exemple de faire un bureau de",
        "start": 743.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vote unique pour les petites communes de",
        "start": 745.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moins de 5000 habitants d'autoriser les",
        "start": 747.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maires qui le souhaitent \u00e9lire certains",
        "start": 749.48,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "le souhaitaient sur la boucle whatsapp",
        "start": 750.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'organiser le vote en ext\u00e9rieur s'il",
        "start": 752.44,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "fait beau mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le",
        "start": 755.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "risque en juin sera extr\u00eamement faible",
        "start": 757.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et c'est certainement le moment de",
        "start": 759.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e o\u00f9 il sera le plus faible",
        "start": 760.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sortir les recommandations du conseil",
        "start": 762.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "scientifique qui dit qu' qui dit",
        "start": 764.51,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "il faudrait par exemple que les",
        "start": 767.6,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "assesseurs soient vaccin\u00e9s si on tenait",
        "start": 768.949,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "si on tenait ces \u00e9lections l\u00e0 c'est",
        "start": 771.949,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "impossible \u00e0 faire \u00e7a ce que dit ce que",
        "start": 775.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dit le conseil scientifique c'est qu'il",
        "start": 776.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'y a rien qui s'oppose au maintien de",
        "start": 778.97,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ces \u00e9lections est la caution le",
        "start": 781.04,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "gouvernement le gouvernement a essay\u00e9 de",
        "start": 782.389,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "faire dire au conseil scientifique qu'il",
        "start": 785.329,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fallait reporter le conseil scientifique",
        "start": 786.56,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "n'a pas donn\u00e9 la bonne r\u00e9ponse donc",
        "start": 788.089,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "maintenant il se tourne vers les mers en",
        "start": 789.949,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rant que les maires lui donneront un",
        "start": 791.269,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "nouveau pr\u00e9texte pour reporter vous",
        "start": 792.92,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "savez un report d'un rendez vous",
        "start": 794.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique \u00e7a doit se faire dans le",
        "start": 797.779,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "consensus",
        "start": 799.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on ne peut pas le faire contre le s\u00e9nat",
        "start": 800.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on ne peut pas le faire contre les",
        "start": 802.22,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "partis politiques",
        "start": 803.269,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "on ne peut pas le faire contre les",
        "start": 804.139,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "associations d'\u00e9lus r\u00e9gionaux et",
        "start": 805.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementaux",
        "start": 807.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que nous avons une",
        "start": 808.579,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "partie lrm qui redoutent une d\u00e9route",
        "start": 810.88,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale en juin et je vais vous dire",
        "start": 813.889,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quelque chose",
        "start": 816.11,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9route politique elle aura lieu",
        "start": 816.829,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "en juin mais elle aura aussi lieu en",
        "start": 819.079,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "septembre octobre",
        "start": 820.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi j'ai la conviction que rien n'aura",
        "start": 821.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 en octobre qu'on sera toujours",
        "start": 824.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sous la menace pand\u00e9mique se sera",
        "start": 826.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'automne y aura des nouveaux variants",
        "start": 827.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et donc que j'ai la conviction que si on",
        "start": 829.459,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "votait ce deuxi\u00e8me report des \u00e9lections",
        "start": 831.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est d'en voter un troisi\u00e8me",
        "start": 833.92,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est qu'il n'y ait pas de",
        "start": 835.88,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "rendez vous \u00e9lectoral avant les",
        "start": 837.889,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles",
        "start": 839.689,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est de priver les fran\u00e7ais",
        "start": 840.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de leur droit de vote",
        "start": 842.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais pourquoi repousser les r\u00e9gionales",
        "start": 843.86,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 845.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une il y aurait des pr\u00e9sidentiables",
        "start": 847.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme vous qui participent aux",
        "start": 849.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales c'est \u00e7a non mais parce que",
        "start": 850.279,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la raim voit bien que",
        "start": 852.079,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sondage apr\u00e8s sondage que elle va vers",
        "start": 855.88,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "une d\u00e9route \u00e0 ces \u00e9lections locales",
        "start": 858.769,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et comme elle ne veut pas avoir des deux",
        "start": 860.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "d\u00e9faites \u00e9lectorales \u00e0 moins d'un an de",
        "start": 863.389,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 865.43,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "elle cherche des pr\u00e9textes pour les",
        "start": 866.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "reporter c'est inconstitutionnel de",
        "start": 867.829,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reporter apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle ce",
        "start": 869.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "rendez vous avec les fran\u00e7ais et c'est",
        "start": 871.699,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pour cela que g\u00e9rard larcher a annonc\u00e9",
        "start": 873.889,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sa volont\u00e9 de saisir le conseil",
        "start": 875.12,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "constitutionnel si le gouvernement",
        "start": 876.709,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "continuait dans cette voie du report",
        "start": 880.399,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "forc\u00e9 vous parliez des sondages et",
        "start": 882.319,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse \u00e0 l'instant une enqu\u00eate ipsos",
        "start": 883.97,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "sopra steria paru hier",
        "start": 885.62,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pour france info et le parisien vous",
        "start": 887.43,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "donnent largement en t\u00eate des intentions",
        "start": 889.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de vote au premier tour 34 % pour vous",
        "start": 891.089,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "jordan marbella du rassemblement",
        "start": 893.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "national est assez loin derri\u00e8re \u00e0 17%",
        "start": 895.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a va vous pousser \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer votre",
        "start": 897.12,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "entr\u00e9e en campagne et \u00e0 vous d\u00e9clarer",
        "start": 898.68,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est temps que la situation",
        "start": 901.279,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "sanitaire est ce qu'elle est moi je",
        "start": 904.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "resterai pleinement \u00e0 la barre de ma",
        "start": 906.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parce qu'aujourd'hui ce que les",
        "start": 909.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "franciliens attendent de moi c'est",
        "start": 911.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre sur la campagne vaccinale",
        "start": 913.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s pour aider",
        "start": 915.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les commerces pour aider les clubs de",
        "start": 917.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sport pour aider la culture nous allons",
        "start": 919.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "financer un concert l'a dit d\u00e8s que le",
        "start": 921.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00f4t des candidatures c'est dans",
        "start": 923.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quelques jours la cdm eu mes d\u00e9buts mais",
        "start": 924.27,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ce n'est pas encore dans quelques jours",
        "start": 927.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est dans quelques semaines vous savez",
        "start": 928.529,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le temps est tr\u00e8s tr\u00e8s long dans cette",
        "start": 931.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie qu'ovide dans ce qui est",
        "start": 932.49,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "certain c'est que ce sondage marque une",
        "start": 934.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "certaine fiert\u00e9 pour moi c'est celle de",
        "start": 938.399,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "voir les r\u00e9sultats de mon mandat reconnu",
        "start": 940.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que je me suis battu",
        "start": 943.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pendant cinq ans pour chaque francilien",
        "start": 944.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien au del\u00e0 de toutes les couleurs",
        "start": 946.709,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 949.23,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que m\u00eame des",
        "start": 949.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes des d\u00e9marcheurs des",
        "start": 952.08,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "socialistes consid\u00e8re que mon bilan est",
        "start": 955.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bon vous dites que vous n'\u00eates pas en",
        "start": 957.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "campagne mais de nombreux franciliens",
        "start": 959.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u un tract dans les bo\u00eetes",
        "start": 961.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux lettres ces derniers jours un tract",
        "start": 964.35,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qui fait le bilan de votre pr\u00e9sidence",
        "start": 965.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans une petite ville de seine-et-marne",
        "start": 967.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a montr\u00e9 un adjoint a expliqu\u00e9 \u00e0 ses",
        "start": 969.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues qu'il allait participer \u00e0 la",
        "start": 971.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "distribution de ces tracts pour pouvoir",
        "start": 972.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ensuite obtenir des subventions",
        "start": 974.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est donc comme \u00e7a que \u00e7a marche",
        "start": 976.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je ne connais pas cette personne",
        "start": 977.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je crois que c'est d'ailleurs un",
        "start": 979.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "admirateur de monsieur m\u00e9lenchon il",
        "start": 980.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "madame le pen",
        "start": 982.8,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "donc je ne crois pas qu'on puisse dire",
        "start": 983.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que c'est quelqu'un qui a le moindre",
        "start": 984.959,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "rapport avec mes \u00e9quipes n'y a pas de",
        "start": 986.82,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "client\u00e9lisme",
        "start": 988.83,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "l\u00e9gende les gens parfois ondes et ont",
        "start": 991.16,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "des r\u00e9actions un peu surprenant entre",
        "start": 995.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dire qu'on est monsieur m\u00e9lenchon et",
        "start": 996.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "madame le pen et qu'on va distribuer les",
        "start": 998.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tracts de val\u00e9rie p\u00e9cresse celle de la",
        "start": 999.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "subvention \u00e0 des notes \u00e7a d\u00e9note voil\u00e0",
        "start": 1001.37,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "une personne active verture d'esprit",
        "start": 1003.8,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "il a dit d'ailleurs qu'il distribuerait",
        "start": 1007.87,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "aussi les traque de la gauche si on le",
        "start": 1009.279,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "lui demande est ce que vous dites comme",
        "start": 1010.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "xavier bertrand qui est candidat dans",
        "start": 1011.74,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "les hauts de france que si vous \u00eates",
        "start": 1013.66,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "battu aux r\u00e9gionales vous arr\u00eater la",
        "start": 1014.529,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "politique absolument je crois que ce",
        "start": 1015.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rendez vous pour moi ce rendez vous des",
        "start": 1018.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales est un rendez vous tr\u00e8s",
        "start": 1020.8,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "important avec mes administr\u00e9s",
        "start": 1022.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je leur ai tout donn\u00e9 pendant cinq ans",
        "start": 1024.819,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et donc eh bien ce sera \u00e0 eux de d\u00e9cider",
        "start": 1026.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quel est mon avenir politique on",
        "start": 1029.29,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "n'entendra plus parler de vous pour",
        "start": 1031.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reprendre les mots qu'avait utilis\u00e9 en",
        "start": 1032.589,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "son \u00e9poque nicolas sarkozy si vous \u00eates",
        "start": 1034.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "battu et je crois que penser de lui un",
        "start": 1036.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pack nomm\u00e9 parce qu'elle est injuste et",
        "start": 1037.78,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les enjeux quel est l'enjeu de la future",
        "start": 1039.4,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional lors de la future original il",
        "start": 1041.559,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "est double c'est se relever plus fort de",
        "start": 1043.839,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "cette crise se relever plus forts",
        "start": 1046.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ensemble mais le deuxi\u00e8me enjeu c'est",
        "start": 1047.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aussi de prot\u00e9ger la r\u00e9gion ceux de la",
        "start": 1049.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger et de d\u00e9fendre avec",
        "start": 1052.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "intransigeance l'ordre et la r\u00e9publique",
        "start": 1053.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et donc sur ces deux sujets si les",
        "start": 1056.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "franciliens pense que je peux \u00eatre le",
        "start": 1059.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rempart qui les prot\u00e8ge",
        "start": 1060.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils voteront pour moi s'il pense que",
        "start": 1062.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quelqu'un d'autre fera mieux le travail",
        "start": 1064.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e7a sonnera effectivement",
        "start": 1066.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la fin de ma carri\u00e8re politique",
        "start": 1068.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous restez avec nous",
        "start": 1069.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on s'interrompt quelques instants \u00e0 8h51",
        "start": 1071.35,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pour le fil info avec sol\u00e8ne cresson",
        "start": 1073.66,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "au moins dix personnes enlev\u00e9es en ha\u00efti",
        "start": 1076.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de la capitale port-au-prince parmi",
        "start": 1078.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "eux deux fran\u00e7ais un pr\u00eatre originaire",
        "start": 1080.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "de bretagne une religieuse de mayenne",
        "start": 1083.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les ravisseurs membres d'un gang violent",
        "start": 1084.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "demandent une ran\u00e7on d'un million de",
        "start": 1086.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dollars",
        "start": 1089.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "atteste qu'au vide \u00e0 la maison les",
        "start": 1089.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autotests pour les plus de 15 ans en",
        "start": 1091.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vente d\u00e8s aujourd'hui en pharmacie et 6",
        "start": 1093.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "euros l'unit\u00e9 ils peuvent \u00eatre",
        "start": 1095.929,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "difficiles \u00e0 trouver dans un premier",
        "start": 1097.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "temps r\u00e9serv\u00e9 en priorit\u00e9 pour les",
        "start": 1098.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "enseignants pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e",
        "start": 1101.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les plus de 55 ans peuvent avoir d\u00e8s",
        "start": 1102.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sans condition une injection",
        "start": 1104.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'astrazeneca ou de jaune sc\u00e8ne de",
        "start": 1107.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "johnson & johnson 4 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 1109.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9ligibles les d\u00e9lais entre les deux",
        "start": 1111.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "doses de fire et moderne \u00e0 duire",
        "start": 1113.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rallonger il passe de quatre \u00e0 six",
        "start": 1115.309,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "semaines",
        "start": 1117.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9union entre syndicats agricoles et",
        "start": 1118.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plusieurs ministres au minist\u00e8re de",
        "start": 1120.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'agriculture apr\u00e8s l'\u00e9pisode de gel",
        "start": 1122.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "certains arboriculteurs viticulteurs ont",
        "start": 1124.07,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "tout perdu les aides les mieux adapt\u00e9s",
        "start": 1126.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre red\u00e9finies en rugby ce sera",
        "start": 1128.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "toulouse bordeaux et la rochelle",
        "start": 1131.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leinster trois clubs fran\u00e7ais face \u00e0 un",
        "start": 1133.07,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "irlandais en coupe d'europe",
        "start": 1135.74,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 1140.53,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info sadia ben radhia",
        "start": 1142.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fauvel toujours avec val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1145.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1147.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'une de vos adversaires aux r\u00e9gionales",
        "start": 1149.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "audrey pulvar soutenue par le parti",
        "start": 1151.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "socialiste propose la gratuit\u00e9 des",
        "start": 1153.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transports en commun pour tous les",
        "start": 1154.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "usagers pour vous l'avez pas d\u00e9j\u00e0 fait",
        "start": 1156.63,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ou pas ce que c'est il me l'illusion",
        "start": 1158.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "anti-\u00e9cologique une illusion parce que",
        "start": 1160.91,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la gratuit\u00e9 \u00e7a n'existe pas il ya",
        "start": 1163.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toujours quelqu'un qui paye les",
        "start": 1166.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voyageurs paye aujourd'hui 4 milliards",
        "start": 1168.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'euros les entreprises 4 milliards",
        "start": 1170.37,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "d'euros",
        "start": 1172.08,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous voulez doubler les imp\u00f4ts des",
        "start": 1172.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entreprises au sortir de la crise qu",
        "start": 1174.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vite vous voulez une taxe sur les",
        "start": 1176.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "salaires de 6%",
        "start": 1177.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je rappelle que c'est si un texte celle",
        "start": 1179.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur les salaires de 6% en ile-de-france",
        "start": 1181.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on aura des salaires 6%",
        "start": 1183.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieure donc c'est une illusion la",
        "start": 1185.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 \u00e7a n'existe pas il ya toujours",
        "start": 1187.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui paye et gels anti",
        "start": 1189.69,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique",
        "start": 1191.4,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cet anti \u00e9cologique parce que nous avons",
        "start": 1192.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait une \u00e9tude ind\u00e9pendante qui prouve",
        "start": 1193.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que si les transports \u00e9taient gratuits",
        "start": 1195.45,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "en ile de france",
        "start": 1197.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "seulement 2% les automobilistes",
        "start": 1197.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l\u00e2cherait leur voiture et c'est assez",
        "start": 1200.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "intuitif parce qu'en fait pourquoi est",
        "start": 1202.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ce que les automobilistes prennent leur",
        "start": 1204.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voiture parce qu'ils n'ont pas assez de",
        "start": 1205.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "transport en commun",
        "start": 1207.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9ponse \u00e9cologique \u00e0 la",
        "start": 1208.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "situation des transports en ile de",
        "start": 1210.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france c'est plus d'investissements plus",
        "start": 1211.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de financement pour plus de transposer",
        "start": 1214.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "infrastructures des trois structures oui",
        "start": 1217.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exactement plus de ligne et plus de",
        "start": 1218.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 plus de ponctualit\u00e9 plus de",
        "start": 1220.38,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "confort",
        "start": 1222.3,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "depuis quelques jours et r\u00e9p\u00e9tera sur",
        "start": 1222.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux des photos post\u00e9es",
        "start": 1224.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "avec le hashtag paris saccag\u00e9 montre des",
        "start": 1226.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "graffitis dans les rues de la capitale",
        "start": 1230.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ou encore des ordures ou encore certains",
        "start": 1231.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagements urbains ab\u00eem\u00e9 la maire de",
        "start": 1234.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "paris anne hidalgo vous accuse",
        "start": 1236.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "clairement d'\u00eatre derri\u00e8re cette",
        "start": 1237.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "campagne de d\u00e9nigrement qu'est ce que",
        "start": 1239.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous lui r\u00e9pondait d'abord que le",
        "start": 1242.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "premier geste \u00e9cologique c'est d'avoir",
        "start": 1244.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une ville propre",
        "start": 1246.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est la propret\u00e9 c'est de nettoyer sa",
        "start": 1248.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ville \u00e7a c'est la premi\u00e8re r\u00e9ponse sur",
        "start": 1249.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le fond mais par ailleurs les",
        "start": 1251.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "journalistes ont bien fait leur travail",
        "start": 1253.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ces accusations ils sont all\u00e9s \u00e0",
        "start": 1254.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'origine du mouvement saccage paris est",
        "start": 1257.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'origine du mouvement saccage paris",
        "start": 1260.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les journalistes de tf1 ont trouv\u00e9 des",
        "start": 1261.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "citoyens des citoyens qui ont mis un",
        "start": 1263.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "hashtag qui ont post\u00e9 un hashtag sur",
        "start": 1265.92,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "internet alors bien \u00e9videmment",
        "start": 1267.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'opposition parisienne s'en est saisi",
        "start": 1268.79,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le mouvement a pris de l'ampleur quand",
        "start": 1272.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "votre porte parole a retweet\u00e9 le hashtag",
        "start": 1273.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais oui parce que mon porte parole",
        "start": 1276.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pierre lys ya sur paris d\u00e9fend les",
        "start": 1278.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parisiens il d\u00e9fend ses citoyens qui",
        "start": 1279.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aimeraient tellement que leur ville soit",
        "start": 1282.0,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "propre",
        "start": 1283.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je vais vous donner une anecdote qui est",
        "start": 1283.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parlante",
        "start": 1286.2,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion s'est saisi du sujet de la",
        "start": 1286.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "propret\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle r\u00e9gionale nous",
        "start": 1288.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avons fait un fonds propres \u00e9tait de",
        "start": 1290.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quatre millions d'euros pour aider les",
        "start": 1292.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "villes \u00e0 lutter contre les d\u00e9p\u00f4ts",
        "start": 1293.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sauvages qui qui d\u00e9truisent et ruin\u00e9",
        "start": 1295.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ab\u00eeme nos paysages",
        "start": 1298.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la seule ville qui n'a pas demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 1299.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier du fonds propret\u00e9 de la",
        "start": 1301.44,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion ile de france",
        "start": 1302.91,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "c'est la mairie de paris et bien le",
        "start": 1303.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devrait le faire si paris est sale c'est",
        "start": 1305.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de la faute de nidal go \u00e0 ba1 m\u00e8re son",
        "start": 1307.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "premier devoir c'est nettoyer les rues",
        "start": 1309.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de sa ville oui est ce qu'elle est",
        "start": 1311.37,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "responsable des incivilit\u00e9s des",
        "start": 1312.54,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "parisiens en tout cas elle est",
        "start": 1313.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "responsable de ne pas avoir demand\u00e9",
        "start": 1317.309,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'aide du fonds propres \u00e9taient de la",
        "start": 1318.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion pour pouvoir lui d\u00e9multiplier ses",
        "start": 1320.76,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "moyens pour le faire anne hidalgo",
        "start": 1322.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "explique notamment qu'une partie des",
        "start": 1324.77,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "effectifs des services de nettoyage ne",
        "start": 1326.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont pas l\u00e0 en ce moment environ 10% \u00e0",
        "start": 1328.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cause du coc vider des mesures de de",
        "start": 1330.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "restrictions sanitaires et bien dans le",
        "start": 1332.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro qui est de ma responsabilit\u00e9 j'ai",
        "start": 1334.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "doubl\u00e9 les effectifs de nettoyage et",
        "start": 1336.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais on nettoie le m\u00e9tro 3 fois par",
        "start": 1338.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jour au lieu de deux et on est bulis",
        "start": 1340.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "toute la nuit",
        "start": 1343.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ddd dispositif qui tue virus",
        "start": 1345.02,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "donc quand on veut mettre le paquet sur",
        "start": 1347.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la propret\u00e9 on peut le faire",
        "start": 1349.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai d'ailleurs piqu\u00e9 un coup de gueule",
        "start": 1350.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement aupr\u00e8s de la ratp",
        "start": 1352.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur les tags que vous constatez sur les",
        "start": 1354.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9tros et j'ai demand\u00e9 un plan anti tags",
        "start": 1356.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 la propret\u00e9 apr\u00e8s soit c'est",
        "start": 1358.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 soit \u00e7a ne l'est pas mais",
        "start": 1361.05,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "quand on veut on peut",
        "start": 1362.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous avez dit les",
        "start": 1363.559,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es que votre passage \u00e0",
        "start": 1365.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'ena vous avez rendu profond\u00e9ment",
        "start": 1367.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe vous avez polytraumatis\u00e9 vous",
        "start": 1368.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous dites \u00e0 l'ena on m'appelait jeune",
        "start": 1372.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et jolie emmanuel macron a donc eu",
        "start": 1374.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "raison de la supprimer cette \u00e9cole oh",
        "start": 1376.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est pas vraiment une suppression on va",
        "start": 1378.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dire que c'est plut\u00f4t \u00e0 un repl\u00e2trage",
        "start": 1380.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que on le relit les n'advient liez",
        "start": 1382.11,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "paie donc en r\u00e9alit\u00e9 l'ena demeure la",
        "start": 1385.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que j'aurais fait une autre",
        "start": 1388.559,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'ena qu'est ce que vous",
        "start": 1390.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "auriez fait j'aurais j'aurais supprimer",
        "start": 1391.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les natels qu'elle est aujourd'hui et",
        "start": 1394.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'aurais installer une",
        "start": 1395.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9cole pour les cadres sup\u00e9rieurs de la",
        "start": 1397.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fonction publique et j'aurais permis \u00e0",
        "start": 1400.29,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "tous les fonctionnaires",
        "start": 1401.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "au bout de sept \u00e0 huit ans de fonction",
        "start": 1402.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "publique quelles que soient leurs",
        "start": 1404.85,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res quels que soient leur",
        "start": 1406.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "administration de rentrer dans cette",
        "start": 1407.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cole qui aurait \u00e9t\u00e9 un peu comme comme",
        "start": 1409.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "comme un harvard de la gestion publique",
        "start": 1411.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est quasiment ce qui va \u00eatre fait mais",
        "start": 1414.78,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'envers puisqu'il va y avoir un socle",
        "start": 1416.25,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "commun entre les treize \u00e9coles",
        "start": 1417.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui qui forment les comics et",
        "start": 1419.45,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'est ce qui est fait c'est plut\u00f4t \u00e0 les",
        "start": 1422.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mettre dans le m\u00eame moule whisky effet",
        "start": 1424.35,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "la cij examineront google soit le bon",
        "start": 1425.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on va mettre maintenant",
        "start": 1429.29,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "un moule pour tout le monde c'est pas en",
        "start": 1431.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mettant un moule pour tout le monde",
        "start": 1432.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on supprimera la bureaucratie c'est",
        "start": 1433.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au contraire en en g\u00e9n\u00e9rant des",
        "start": 1435.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fonctionnaires qu'ils soient cr\u00e9atifs et",
        "start": 1437.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui soit beaucoup plus divers et saha l\u00e0",
        "start": 1440.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dessus je partage le souhaitent de",
        "start": 1441.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "emmanuel macron d'ouvrir la fonction",
        "start": 1443.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "publique mais pour moi il aurait",
        "start": 1445.26,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vraiment fallu faire une \u00e9cole d\u00e9cadent",
        "start": 1446.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait une \u00e9cole des cadres au bout de",
        "start": 1448.679,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "cinq ou six ans de fonction publique qui",
        "start": 1450.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "auraient \u00e9t\u00e9 ouverts aux policiers qui",
        "start": 1451.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "auraient \u00e9t\u00e9 ouverts aux directeurs",
        "start": 1453.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pitaux qui auraient \u00e9t\u00e9 ouverts \u00e0",
        "start": 1455.67,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tous les fonctionnaires quels que soient",
        "start": 1456.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur administration vous \u00eates fier",
        "start": 1458.1,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'avoir fait l'ena o\u00f9 c'est devenu un",
        "start": 1459.48,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "gros mot",
        "start": 1460.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je suis fier d'avoir fait l'ena parce",
        "start": 1461.6,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "que j ai appris la d\u00e9ontologie du",
        "start": 1463.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "service public et la d\u00e9ontologie du",
        "start": 1465.87,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "service public c'est quelque chose",
        "start": 1468.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'important",
        "start": 1470.15,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "chi chi chi le service de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1471.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et \u00e7a \u00e7a \u00e7a prenait nulle part",
        "start": 1473.64,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "ailleurs",
        "start": 1475.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous gal\u00e9rez p\u00e9cresse et bonne",
        "start": 1475.85,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e",
        "start": 1478.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1479.05,
        "duration": 3.68
    }
]