[
    {
        "text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 honoraire cher andr\u00e9",
        "start": 0.0,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "cher jean philippe chers amis \u00e9lus",
        "start": 3.14,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 8.21,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "il est en france des lieux o\u00f9 la",
        "start": 10.849,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "conscience nationale parle plus haut qu",
        "start": 13.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ailleurs ce sont les mots du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 15.42,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "gaulle adress\u00e9 \u00e0 strasbourg",
        "start": 18.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est dans les murs de votre site et que",
        "start": 20.72,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution de l'imprimerie qui",
        "start": 23.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bouleversa l'europe du 15e si\u00e8cle trouve",
        "start": 24.81,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 son berceau",
        "start": 27.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est ici que notre champ national fut",
        "start": 28.76,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "\u00e9crit par rouget de lisle et puis c'est",
        "start": 31.619,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ici que vibre la d\u00e9mocratie la",
        "start": 34.079,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie de l'europe dans son",
        "start": 37.559,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parlement qui doit imp\u00e9rativement",
        "start": 39.149,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "demeurer \u00e0 strasbourg capitale de la",
        "start": 42.149,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation europ\u00e9enne",
        "start": 45.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors dans cette ville fronti\u00e8re les",
        "start": 47.78,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "strasbourgeois les alsaciens ont",
        "start": 50.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "toujours d\u00e9fendu leur libert\u00e9 libert\u00e9s",
        "start": 52.02,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "locales libert\u00e9 fran\u00e7aise puis libert\u00e9",
        "start": 55.89,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et l'unit\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 59.219,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "c'est parmi vous que je veux aujourd'hui",
        "start": 60.8,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "parler de la civilisation europ\u00e9enne",
        "start": 62.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "une civilisation patin\u00e9e par l'",
        "start": 65.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "influence gr\u00e9co-romaine p\u00e9tri de culture",
        "start": 68.1,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "jud\u00e9o chr\u00e9tienne",
        "start": 70.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 par l'esprit des lumi\u00e8res cette",
        "start": 72.68,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "civilisation qui se distingue par son",
        "start": 75.96,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "humanisme par sa d\u00e9mocratie et son \u00e9tat",
        "start": 78.09,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de droit",
        "start": 81.479,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "27 nations vivent ensemble en paix",
        "start": 82.58,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs d\u00e9cennies 27 peuples 27",
        "start": 85.56,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "jeunesse libre de se rencontrer de",
        "start": 89.25,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "s'aimer sans barbel\u00e9s on ne dira jamais",
        "start": 92.009,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "assez que l'europe est une exception",
        "start": 95.369,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "historique qui m\u00e9rite d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 97.409,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "un pays sont souverainet\u00e9 et l'esclave",
        "start": 101.18,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "des autres et une europe qui ne croirai",
        "start": 104.31,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "plus dans sa civilisation n'aurait plus",
        "start": 106.47,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "de raison d exister",
        "start": 109.049,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "alors des menaces nous guette et elles",
        "start": 110.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peuvent nous abattre",
        "start": 113.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "menace militaire au sel en m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 115.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en europe centrale",
        "start": 118.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "menaces \u00e9conomiques et commerciales",
        "start": 120.91,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "exerc\u00e9es par des puissances d'immenses",
        "start": 123.26,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "comme la chine ou les etats-unis",
        "start": 125.45,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "menacent id\u00e9ologique et terroristes avec",
        "start": 127.96,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "l'islamisme ce totalitarisme du 21e",
        "start": 131.36,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle",
        "start": 134.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "menace migratoire qui peu d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9e",
        "start": 135.01,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le culturel et social",
        "start": 138.29,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "face \u00e0 tous ces d\u00e9fis",
        "start": 140.86,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "j'en appelle un sursaut europ\u00e9en",
        "start": 142.93,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "si nous persistons dans l'ang\u00e9lisme si",
        "start": 146.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous continuons \u00e0 nous comporter",
        "start": 148.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contraint comme un ventre mou de la",
        "start": 149.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mondialisation alors nous tomberont dans",
        "start": 151.91,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "les oubliettes de l'histoire",
        "start": 154.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il faut revoir l'europe et avoir",
        "start": 156.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'audace de r\u00e9veiller son courage",
        "start": 159.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "couach d'abord dans la protection de ses",
        "start": 161.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques",
        "start": 163.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le mot de protectionnisme ne me fait pas",
        "start": 164.92,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "peur lorsque je vois tous ces produits",
        "start": 167.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui inondent les march\u00e9s europ\u00e9ens et",
        "start": 169.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui ne respectent ni nos normes sociales",
        "start": 171.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ni le normes environnementales il est",
        "start": 173.18,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "temps de dresser une taxe carbone autour",
        "start": 176.63,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "de nous une vraie barri\u00e8re \u00e9cologique",
        "start": 179.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "temps de choisir la pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 182.41,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne temps de revoir n'aurait",
        "start": 184.79,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "concurrentiel qui freine notre capacit\u00e9",
        "start": 186.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 cr\u00e9er des champions industriels",
        "start": 189.769,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 191.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il est aussi temps de d\u00e9fendre nos",
        "start": 192.91,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui ne doivent pas \u00eatre les",
        "start": 195.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9s de la d'une politique agricole",
        "start": 197.269,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "commune qui enclencherait un d\u00e9crochage",
        "start": 199.64,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de la production europ\u00e9enne",
        "start": 202.489,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire et notre",
        "start": 204.43,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 face aux famines",
        "start": 207.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "climatiques sont autant de motifs de",
        "start": 209.15,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "produire plus mieux est certainement pas",
        "start": 212.18,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "moins",
        "start": 216.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je suis pour l'\u00e9quit\u00e9 commerciale et la",
        "start": 217.81,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 pas pour la na\u00efvet\u00e9 il faut",
        "start": 220.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "savoir se d\u00e9fendre ainsi les etats unis",
        "start": 223.1,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "se sont dot\u00e9s d'une justice",
        "start": 225.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "extraterritoriale capable de sanctionner",
        "start": 227.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "partout dans le monde les entreprises",
        "start": 229.07,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qui utilisent le dollar et qui",
        "start": 231.459,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "transgresse la gym la l\u00e9gislation",
        "start": 233.11,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 234.849,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "je souhaite que la france engage le",
        "start": 235.5,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "conseil europ\u00e9en sur cette question il",
        "start": 237.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'y a pas de raison que seuls les",
        "start": 240.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains qui disent blanc juridique",
        "start": 241.39,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dans les affaires je soutiens la mise en",
        "start": 243.4,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "place au niveau europ\u00e9en d'un principe",
        "start": 246.159,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'extraterritorialit\u00e9 pour les",
        "start": 248.829,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "entreprises qui commercialisent en euros",
        "start": 250.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et puis face \u00e0 la puissance des gars",
        "start": 253.92,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "femmes am\u00e9ricains et des bats chinois",
        "start": 256.93,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "l'europe doit se mobiliser pour sa",
        "start": 260.94,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 num\u00e9rique avec l'exigence",
        "start": 263.169,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "d'un cloud europ\u00e9en fond\u00e9 sur des",
        "start": 265.69,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "technologies europ\u00e9ennes",
        "start": 268.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "au plan national j'installerai un haut",
        "start": 271.02,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "conseil de souverainet\u00e9 \u00e9conomique et",
        "start": 274.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique aupr\u00e8s du premier ministre",
        "start": 276.37,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pour faire de la proc\u00e9dure",
        "start": 278.199,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "d'autorisation des investissements",
        "start": 279.729,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers en france une prot\u00e9ine",
        "start": 281.74,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures de contr\u00f4le politique les",
        "start": 284.289,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains le font",
        "start": 287.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et nous devons avoir les m\u00eames armes que",
        "start": 288.66,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger nos entreprises",
        "start": 291.49,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques",
        "start": 293.289,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pour le commerce comme pour les flux",
        "start": 294.9,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "migratoires nous ne devons plus \u00eatre une",
        "start": 297.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "passoire en europe comme en france nous",
        "start": 299.289,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "devons obtenir que les demandes d'asile",
        "start": 302.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soient effectu\u00e9s aux fronti\u00e8res avec la",
        "start": 303.82,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "mise en place de centres dits hot spot",
        "start": 306.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "permettant de recueillir et d'identifier",
        "start": 309.599,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "des \u00e9trangers l'europe devra aider",
        "start": 312.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "puissamment les pays dont les fronti\u00e8res",
        "start": 314.889,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sont en premi\u00e8re ligne car les",
        "start": 317.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "stipulations de la corde du blanc sont",
        "start": 319.33,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui trop souvent lettre morte",
        "start": 321.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous devons obtenir la ren\u00e9gociation de",
        "start": 323.19,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la directive retour pour que les",
        "start": 326.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "obligations de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 328.69,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "soit ex\u00e9cut\u00e9e sans d\u00e9lai il faut que",
        "start": 330.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne parle d'une m\u00eame voix",
        "start": 334.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aux pays qui refusent de l'appuyer dans",
        "start": 336.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sa politique d'expulsion de leurs",
        "start": 339.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ressortissants qui sont venus chez nous",
        "start": 340.84,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de manille ill\u00e9gal si ces pays ne",
        "start": 342.52,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "collabore pas avec l'europe elle doit",
        "start": 344.82,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "suspendre son aide au d\u00e9veloppement",
        "start": 346.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais nous devons aussi avoir conscience",
        "start": 349.34,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "que les destins de l'europe et du",
        "start": 351.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "continent africain sont li\u00e9s l'afrique",
        "start": 353.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "doit conserver sa jeunesse et doit",
        "start": 356.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir compter sur un plan marshall",
        "start": 358.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui peine aujourd'hui \u00e0 se",
        "start": 360.42,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tiser",
        "start": 363.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le courage et europ\u00e9ens je le r\u00e9clame",
        "start": 365.09,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "aussi en mati\u00e8re de d\u00e9fense combien de",
        "start": 367.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "temps encore l'europe acceptera t'elle",
        "start": 369.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un militaire la",
        "start": 371.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "guerre est un risque auquel on n'\u00e9chappe",
        "start": 375.27,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "jamais par la l\u00e2chet\u00e9 et par la fermet\u00e9",
        "start": 376.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats europ\u00e9ens doivent amplifier",
        "start": 380.48,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "leurs efforts en faveur de leur arm\u00e9e",
        "start": 382.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ils doivent accepter le principe d'une",
        "start": 384.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "europe qui peut se battre farrell m\u00eame",
        "start": 387.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sans ombre avec l'alliance atlantique",
        "start": 389.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "car nous avons besoin des etats-unis et",
        "start": 392.34,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "du royaume-uni",
        "start": 394.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je dirai au",
        "start": 395.75,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats unis que l'otan est",
        "start": 398.64,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "une alliance pas une d\u00e9pendance",
        "start": 401.01,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nous sommes alli\u00e9s des etats-unis pas",
        "start": 404.75,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "annie et l'europe a besoin d'une",
        "start": 408.03,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "autonomie industriel et strat\u00e9gique en",
        "start": 411.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense je dirais aussi qu'il",
        "start": 414.9,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "faudra un jour renouer un dialogue franc",
        "start": 418.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec la russie car \u00e0 force de nous",
        "start": 421.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "isoler d'elle nous l'ajoutons dans les",
        "start": 423.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bras de la chine enfin nous devons",
        "start": 425.58,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "continuer le combat ensemble avec les",
        "start": 428.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis au sahel avec les etats-unis",
        "start": 431.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais aussi avec nos alli\u00e9s europ\u00e9ens car",
        "start": 434.25,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "liste a mis\u00e9 doit \u00eatre stopp\u00e9e",
        "start": 436.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors que la plupart des f\u00e9d\u00e9rations",
        "start": 439.13,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "musulmanes de france ont accept\u00e9 de se",
        "start": 440.94,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plier \u00e0 la charte des principes de",
        "start": 444.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'islam de france ici la conf\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 446.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "islamique milli gorus a refus\u00e9 de signer",
        "start": 449.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette charte",
        "start": 452.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9d\u00e9ration est sous influence",
        "start": 453.75,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re",
        "start": 456.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour lutter contre l'islam politique qui",
        "start": 457.4,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "se place en dehors des valeurs de la",
        "start": 460.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 462.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je propose d'interdire les financements",
        "start": 463.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers des lieux de culte qui ne",
        "start": 465.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetrait pas la pr\u00e9\u00e9minence de nos",
        "start": 467.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lois",
        "start": 470.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "car derri\u00e8re l'entrisme de l'islamisme",
        "start": 471.99,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il y a un bras de fer contre notre",
        "start": 474.27,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "civilisation et ce bras de fer nous",
        "start": 477.66,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "devons le gagner",
        "start": 480.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs ayons le courage",
        "start": 482.03,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "de repenser le fonctionnement de l'union",
        "start": 484.26,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 486.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'europe des directives des",
        "start": 487.22,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementations tatillonnes doit risque",
        "start": 489.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de laisser place \u00e0 la respiration des",
        "start": 490.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nations ce qui est arriv\u00e9 avec le break",
        "start": 493.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si tu peux arriver ailleurs si les",
        "start": 495.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "peuples ne sont pas mieux entendus et \u00e0",
        "start": 498.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cet \u00e9gard je veux dire que les d\u00e9cisions",
        "start": 501.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la cour de justice europ\u00e9enne ferait",
        "start": 502.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bien de ne pas empi\u00e9ter sur le champ de",
        "start": 504.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 des \u00e9tats voir cette",
        "start": 507.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cour prononcer sur le temps de travail",
        "start": 510.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de nos militaires des restrictions",
        "start": 511.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'entendre dire que leur activit\u00e9 ne",
        "start": 514.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "respecte pas la directive 2003 l'\u00e2ge 88",
        "start": 516.45,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "stop on parle ici le combattant pas de",
        "start": 520.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui comptabilisent leur super",
        "start": 523.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "leurs cong\u00e9s pay\u00e9s \u00e0 ses d\u00e9cisions qui",
        "start": 525.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "portent atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la",
        "start": 529.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france nous opposerons comme l'a fait en",
        "start": 531.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "son temps la cour constitutionnelle de",
        "start": 533.34,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "karlsruhe",
        "start": 535.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 constitutionnelle de la",
        "start": 536.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 538.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "enfin il va falloir ressouder le tandem",
        "start": 539.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "franco allemand",
        "start": 542.22,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "avec un nouveau chancelier",
        "start": 543.5,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "entre amis soyons francs les ann\u00e9es",
        "start": 546.29,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "merkel ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s utiles \u00e0 l'allemagne",
        "start": 549.27,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "un peu moins \u00e0 la france",
        "start": 552.86,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cision unilat\u00e9rale de berlin sur",
        "start": 555.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat du nucl\u00e9aire",
        "start": 557.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ou sur l'ouverture des fronti\u00e8res sur un",
        "start": 558.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "coup rude pour nous",
        "start": 562.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et son entente commerciale avec la chine",
        "start": 564.65,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "et la russie sans parler de sa r\u00e9v\u00e9rence",
        "start": 567.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de washington ne furent pas \u00e0",
        "start": 569.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre avantage non plus nous avons",
        "start": 570.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "besoin de clart\u00e9 et de d\u00e9cisions clart\u00e9",
        "start": 573.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et d\u00e9cision sur la contribution",
        "start": 576.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re de la france \u00e0 l'europe qui",
        "start": 577.77,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "n'est pas pay\u00e9 de retour",
        "start": 580.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 d\u00e9cision sur la r\u00e9vision du pacte",
        "start": 581.63,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 dont l'orthodoxie toute",
        "start": 584.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "germanique a explos\u00e9 avec la crise",
        "start": 586.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'ovide clart\u00e9 d\u00e9cision sur les",
        "start": 588.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses d'investissement pr\u00e9vues pour",
        "start": 590.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique elle ne devrait",
        "start": 593.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans les r\u00e8gles",
        "start": 595.71,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires europ\u00e9ennes",
        "start": 597.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ni d'ailleurs les d\u00e9penses sur la pour",
        "start": 598.17,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense de l'europe",
        "start": 600.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 d\u00e9cision sur le r\u00f4le du nucl\u00e9aire",
        "start": 602.72,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qui devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un",
        "start": 605.31,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "investissement",
        "start": 607.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "favorables au climat au m\u00eame titre que",
        "start": 608.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 611.25,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l'urgence c'est de th\u00e9 carbon\u00e9es",
        "start": 612.47,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'europe et de se lib\u00e9rer de la",
        "start": 615.65,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles et de",
        "start": 618.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lutter contre les gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 621.96,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9r\u00e8gle notre climat",
        "start": 623.67,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 sur l'\u00e9largissement enfin",
        "start": 625.97,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9largissement de l'europe qui ne devrait",
        "start": 628.7,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre \u00e0 l'ordre du jour tant que",
        "start": 630.75,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'union ne sait pas se liqu\u00e9fier",
        "start": 632.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bref le couple franco-allemand doit",
        "start": 634.19,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "trouver un nouveau souffle mais pas au",
        "start": 636.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais ni au",
        "start": 638.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de nos grands voisins comme",
        "start": 640.53,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'italie ou l'espagne",
        "start": 642.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mes amis mes mots pour l'europe",
        "start": 644.96,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "mon message pour la prochaine pr\u00e9sidence",
        "start": 647.82,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 650.64,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "puisque vous le savez le prochain",
        "start": 653.66,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique deviendra le",
        "start": 655.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "24 avril aussi le pr\u00e9sident de l'union",
        "start": 657.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ce sera la pr\u00e9sidence",
        "start": 659.79,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise mon message serait le suivant",
        "start": 660.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s europ\u00e9ens notre europe doit",
        "start": 663.71,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "comprendre qu'elle est une civilisation",
        "start": 666.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui joue son destin dans un monde",
        "start": 668.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dangereux qu'il ne fera pas de cadeau",
        "start": 670.65,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "aux assoupi ni aux cantines alors avec",
        "start": 673.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous je veux renforcer leur sommes pas",
        "start": 677.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l\u00e0 fuir comme certains je veux une",
        "start": 679.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne pas le repli",
        "start": 682.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "national je me battrai pour la force de",
        "start": 684.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'europe comme pour la force de la",
        "start": 688.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france parce qu'on n'est pas respect\u00e9e",
        "start": 689.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les offres des autres quand on n'est pas",
        "start": 691.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fort chez soi",
        "start": 693.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 la france cette force c'est",
        "start": 695.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mon ambition nous avons une histoire \u00e0",
        "start": 697.23,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre un h\u00e9ritage une langue sublime",
        "start": 699.6,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "un mode de vie nous devrions \u00eatre",
        "start": 702.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 et fier or je vois autour de",
        "start": 706.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous la violence les communautarismes le",
        "start": 708.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris de la france le d\u00e9faitisme je",
        "start": 711.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vois des id\u00e9ologies fumeuse qui nous",
        "start": 714.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent de l'int\u00e9rieur la cancel",
        "start": 716.51,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "culture le hockin",
        "start": 718.79,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l'indig\u00e9nisme sans parler de l'islamisme",
        "start": 721.69,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "tous ces mouvements avance \u00e0 travers nos",
        "start": 725.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "doutes occidentaux notre na\u00efvet\u00e9 aussi",
        "start": 728.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et notre incapacit\u00e9 \u00e0 livrer la bataille",
        "start": 730.82,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "intellectuelle et morale",
        "start": 734.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "alors non nous n'avons ni \u00e0 marcher \u00e0",
        "start": 736.24,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "l'ombre ni \u00e0 rougir d'\u00eatre fran\u00e7ais et",
        "start": 739.7,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 742.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui je veux restaurer la fiert\u00e9",
        "start": 743.53,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise parce qu une nation fi\u00e8re",
        "start": 745.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est une nation qui va de l'avant c'est",
        "start": 747.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une nation qui ne tremble pas devant",
        "start": 750.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'adversit\u00e9 c'est une nation unique et",
        "start": 751.94,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "universel qui parle \u00e0 l'europe qui parle",
        "start": 754.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 758.36,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "non nous n'avons pas \u00e0 nous excuser",
        "start": 759.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'avoir eu des h\u00e9ros ici le docteur",
        "start": 760.97,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "schweitzer bartholdi ailleurs moli\u00e8re",
        "start": 764.3,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "pasteur de gaulle la france en t\u00eate",
        "start": 768.1,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "l'europe premier rang voil\u00e0 ce que je",
        "start": 771.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "propose voil\u00e0 pourquoi je me bats avec",
        "start": 774.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toute la d\u00e9termination d'une fran\u00e7aise",
        "start": 777.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et d'une europ\u00e9enne qui a au fond du",
        "start": 779.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "coeur la libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 et la",
        "start": 781.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 784.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique vive la france vive",
        "start": 785.42,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 788.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 789.36,
        "duration": 3.5
    }
]