[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.77,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "je veux que 95% des fran\u00e7ais ne paye",
        "start": 8.85,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "plus de droits de succession pourquoi",
        "start": 11.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas tout simplement parce que on le paye",
        "start": 13.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus tax\u00e9s au monde nos droits de",
        "start": 15.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "succession ces deux fois la moyenne de",
        "start": 17.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'eau c d e donc j'assume qu' on puisse",
        "start": 19.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "transmettre son patrimoine \u00e0 ses enfants",
        "start": 22.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est le fruit d'une vie de travail qui",
        "start": 24.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 tax\u00e9e hyper taxer retaxer on doit",
        "start": 26.14,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pouvoir la transmettre",
        "start": 28.57,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "le travail ne paye pas assez en france",
        "start": 31.529,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "et \u00e7a fait des d\u00e9cennies que tous les",
        "start": 34.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes disent je veux vraiment que",
        "start": 37.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il ya un gain de pouvoir d'achat pour",
        "start": 38.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous ceux qui travaillent en france",
        "start": 41.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'abord d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 j'annoncerai que",
        "start": 42.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat va supprimer l'\u00e9quivalent de 3%",
        "start": 44.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du salaire en cotisations retraite",
        "start": 48.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comprendra \u00e0 la charge de l'irlande au",
        "start": 50.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 juste cet \u00e9t\u00e9 3 % de hausse des",
        "start": 52.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "salaires pour tous jusqu'\u00e0 2800 euros",
        "start": 55.48,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "nets 2,2 smic je veux 5% en 2023 et",
        "start": 57.79,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ainsi de suite hors inflation bien",
        "start": 62.02,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 63.88,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 mesure sur la banque nationale",
        "start": 66.36,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "des jeunes que je vais cr\u00e9er et qui",
        "start": 69.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "permettra \u00e0 tous les jeunes qui n'ont",
        "start": 71.829,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas d'h\u00e9ritage tous les jeunes qui n'ont",
        "start": 73.299,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas de capital de d\u00e9part de se faire",
        "start": 75.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "financer leurs \u00e9tudes et leurs projets",
        "start": 76.749,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et de ne les rembourse et que s'ils",
        "start": 78.46,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "gagnent un salaire au moins de 2000 2500",
        "start": 80.679,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "euros selon les pr\u00eats bien cette banque",
        "start": 84.399,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des jeunes elle y serait in\u00e9dite et elle",
        "start": 86.56,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "permettra justement de rompre avec",
        "start": 88.659,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "toutes les in\u00e9galit\u00e9s de d\u00e9part moi vous",
        "start": 90.639,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "savez je veux que chaque jeune de france",
        "start": 92.53,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "et sa chance",
        "start": 93.729,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "dans ma r\u00e9gion je la tiens d'une main",
        "start": 96.63,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "ferme ferme mais aimante et c'est ce que",
        "start": 99.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'ai fait dans ma r\u00e9gion que je vais",
        "start": 103.209,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "faire pour la france c'est \u00e0 dire une",
        "start": 104.35,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "politique de s\u00e9curit\u00e9 je crois",
        "start": 105.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous avons besoin d'un",
        "start": 107.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "choc d'autorit\u00e9 dans le pays et mes",
        "start": 108.85,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses elles sont un peu originale",
        "start": 111.009,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elle passe par une justice qu'on va",
        "start": 112.329,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "sauver qu'on va renforcer parce que il",
        "start": 114.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faut de la sanction aujourd'hui il ya",
        "start": 117.52,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "beaucoup de policiers dans les rues mais",
        "start": 119.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les sanctions ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es donc",
        "start": 121.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je propose toute une s\u00e9rie de mesures",
        "start": 123.459,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "par exemple des prisons provisoire pour",
        "start": 124.659,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pouvoir enfin ex\u00e9cuter les courtes",
        "start": 127.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "peines je propose aussi de l'impunit\u00e9",
        "start": 128.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro c'est \u00e0 dire la comparution",
        "start": 132.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate pour tous les flagrants d\u00e9lits",
        "start": 133.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je propose aussi que quand on agresse",
        "start": 135.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une personne qui a autorit\u00e9 un",
        "start": 137.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "professeur un policier un maire eh bien",
        "start": 138.94,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "on a un an de prison ferme minimum",
        "start": 141.73,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "dans le monde de l'apr\u00e8s qu'ovide pour",
        "start": 146.58,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "lequel je porte un projet je veux",
        "start": 149.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "redonner de l'espoir aux fran\u00e7ais et",
        "start": 151.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "redonner de l'espoir c'est aussi pouvoir",
        "start": 152.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "avoir le nombre d'enfants que l'on",
        "start": 154.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souhaite et vous le savez aujourd'hui on",
        "start": 155.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait moins d'enfants qu'il ya dix ans ti",
        "start": 157.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "% moins d'enfants qu'il ya dix ans parce",
        "start": 159.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que la politique familiale a \u00e9t\u00e9",
        "start": 161.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9tricoter donc je mettrai",
        "start": 162.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des allocations familiales d\u00e8s le",
        "start": 165.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "premier enfant tout \u00e7a c'est de",
        "start": 167.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'investissement dans l'avenir c'est",
        "start": 169.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 mon sens qu'on redonnera",
        "start": 171.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "confiance aux fran\u00e7ais pour un monde de",
        "start": 173.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'apr\u00e8s covic dans lesquelles ils vont",
        "start": 175.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avoir besoin de libert\u00e9 ils vont avoir",
        "start": 176.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "besoin de de r\u00e9aliser leurs projets",
        "start": 178.6,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 180.73,
        "duration": 4.09
    }
]