[
    {
        "text": "bonjour val\u00e9rie p\u00e9cresse bonjour alors",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous annoncer officiellement ce matin",
        "start": 1.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates une nouvelle fois",
        "start": 3.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidate \u00e0 la r\u00e9gion ile-de-france",
        "start": 4.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis \u00e0 nouveau candidate",
        "start": 6.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parce que je veux tenir le cap",
        "start": 10.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tenir le cap pour la r\u00e9gion des valeurs",
        "start": 12.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique de l'autorit\u00e9 de",
        "start": 15.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 vous le savez la r\u00e9gion",
        "start": 17.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "elle traverse d'immenses turbulences \u00e0",
        "start": 19.68,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "la fois \u00e9conomique sociale mais aussi",
        "start": 21.96,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire r\u00e9publicaine et donc il ya",
        "start": 25.01,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "un immense besoin de protection et puis",
        "start": 28.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aussi d'action pour se relever plus fort",
        "start": 30.63,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "de la crise",
        "start": 32.369,
        "duration": 1.741
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eates candidat pour un nouveau",
        "start": 32.969,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mandat ou pour gagner votre ticket pour",
        "start": 34.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle moi ma priorit\u00e9 est",
        "start": 35.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'enjeu aujourd'hui pour la r\u00e9gion ile",
        "start": 38.52,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 40.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je les dis c'est de se relever plus fort",
        "start": 40.559,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "de la crise c'est aussi d'emp\u00eacher",
        "start": 42.57,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher que cette r\u00e9gion tombe aux",
        "start": 44.78,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "mains d'une alliance de la gauche et de",
        "start": 47.399,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame gauche avec des sympathies",
        "start": 49.8,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste islamo-gauchiste",
        "start": 52.07,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissante",
        "start": 54.239,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce serait fatal pour la r\u00e9gion et ce",
        "start": 55.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "serait fatal pour le pays mais est ce",
        "start": 57.239,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que si vous \u00eates \u00e9lu vous engagez \u00e0",
        "start": 58.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rester cinq ans pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion",
        "start": 60.449,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le 100% r\u00e9gion ile de france",
        "start": 62.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est moi c'est pas mes adversaires n'en",
        "start": 65.299,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "est pas ce que mes enfants soient",
        "start": 67.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment non mes adversaires cumule \u00e0",
        "start": 69.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la fois les mandats et les",
        "start": 71.25,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s nationales",
        "start": 72.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je ne sais pas o\u00f9 ils seront dans un an",
        "start": 73.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et vous non plus aujourd'hui tout d\u00e9pend",
        "start": 75.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des franciliens si les franciliens me",
        "start": 78.6,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "renouvellent leur confiance",
        "start": 81.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors je continuerai la politique s'il",
        "start": 82.409,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de nous pas mal \u00e0 renouveler en",
        "start": 84.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "juin j'arr\u00eaterai la politique",
        "start": 86.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oui mais vous avez des ambitions",
        "start": 88.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles vous est test\u00e9 dans les",
        "start": 89.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sondages votre nom circule tout le temps",
        "start": 92.04,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "donc on ne va pas se mentir \u00e7a vous",
        "start": 93.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse la pr\u00e9sidentielle mon pays 20",
        "start": 96.659,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse parce que je suis pr\u00e9sidente",
        "start": 99.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la premi\u00e8re r\u00e9gion d'europe donc j'ai",
        "start": 101.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des choses \u00e0 dire des choses \u00e0 dire sur",
        "start": 103.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de la france mais je le redis",
        "start": 105.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette question elle ne se pose pas elle",
        "start": 107.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "se pose pas tant que les franciliens ne",
        "start": 109.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m'ont pas renouveler leur confiance",
        "start": 111.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "en tout cas depuis plusieurs semaines on",
        "start": 112.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous entend beaucoup parler de sujets",
        "start": 114.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nationaux la s\u00e9curit\u00e9 d'immigration",
        "start": 115.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on est bien d'accord ce ne sont pas des",
        "start": 118.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences r\u00e9gionales alors si j'ai",
        "start": 120.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pris \u00e0 bras le corps le sujet de la",
        "start": 123.03,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 depuis mon \u00e9lection en 2015",
        "start": 124.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "parce que il y avait d'immenses",
        "start": 127.439,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 en ile-de-france",
        "start": 129.479,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "notamment de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 131.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans les transports dans les lyc\u00e9es dans",
        "start": 133.29,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les communes o\u00f9 j'ai aid\u00e9 \u00e0 financer",
        "start": 135.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toutes les polices municipales j'ai pris",
        "start": 137.519,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "\u00e0 bras le corps cette question de la",
        "start": 139.17,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 contre tout mais opposition",
        "start": 140.34,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "contre la gauche est contre le",
        "start": 142.73,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "rassemblement national qui a refus\u00e9 de",
        "start": 145.379,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voter tous les budgets s\u00e9curit\u00e9 depuis",
        "start": 147.239,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "2000 15 en dix ans justement que \u00e7a",
        "start": 149.579,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas une comp\u00e9tence r\u00e9gionale et",
        "start": 151.379,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se tournant la s\u00e9curit\u00e9 je veux creuser",
        "start": 153.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce sillon mais vous l'avez prise pour",
        "start": 155.159,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'instant uniquement sur les secure la",
        "start": 157.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans les r\u00e9seaux des transports",
        "start": 159.569,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sncf et elano non j'ai fait plus que \u00e7a",
        "start": 160.95,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "j'ai sign\u00e9 une convention \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 163.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bernard cazeneuve et une convention",
        "start": 165.389,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "ensuite avec madame belloubet pour que",
        "start": 167.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion puisse cofinancer des",
        "start": 170.01,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "commissariats de police des casernes des",
        "start": 171.84,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements de police est aussi s\u00e9curis\u00e9",
        "start": 174.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les prisons val\u00e9rie p\u00e9cresse le",
        "start": 176.939,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident assistera cet apr\u00e8s midi aux",
        "start": 178.709,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "obs\u00e8ques de st\u00e9phanie maman et agents",
        "start": 180.18,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "administratifs du commissariat de",
        "start": 182.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "rambouillet demain vendredi un hommage",
        "start": 183.959,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "national aura lieu \u00e0 rambouillet",
        "start": 186.0,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous y serez bien s\u00fbr c'est",
        "start": 187.739,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un drame trag\u00e9die qui nous a tous",
        "start": 189.889,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9s",
        "start": 192.689,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "il y a un lien entre terrorisme et",
        "start": 193.29,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "immigration avez-vous dit notamment avec",
        "start": 195.65,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "l'immigration la plus r\u00e9cente je vous",
        "start": 199.019,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cite vous voulez dire",
        "start": 201.389,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame les fran\u00e7ais issus de l'immigration",
        "start": 202.709,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que vous vouliez dire il y a un",
        "start": 204.599,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "lien entre terrorisme et immigration \u00e7a",
        "start": 207.359,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne sert \u00e0 rien de d\u00e9tourner la t\u00eate",
        "start": 209.43,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "immigration incontr\u00f4l\u00e9e avec des",
        "start": 210.959,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "personnes qui rentrent en france pour",
        "start": 213.239,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "commettre des attentats mais aussi",
        "start": 215.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration rat\u00e9e et on doit se poser",
        "start": 217.129,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "cette question comment se fait-il que",
        "start": 219.81,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais issus de l'immigration",
        "start": 222.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "grandissent avec au coeur la haine de la",
        "start": 224.239,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "france comment nous leur avons nous pas",
        "start": 227.25,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "donner l'amour de la france",
        "start": 229.26,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "il vient je vais vous le dire madame 23",
        "start": 231.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'on ne peut pas d\u00e9",
        "start": 233.819,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "construire l'histoire de france qu'on",
        "start": 235.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "veut pas d construire l'histoire de",
        "start": 237.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france qu'on doit porter la fiert\u00e9",
        "start": 238.65,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "nationale dans nos \u00e9coles dans notre vie",
        "start": 240.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quotidienne",
        "start": 243.269,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce que c'est cette fiert\u00e9 nationale",
        "start": 243.81,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qui s'y montrent un peuple et c'est elle",
        "start": 245.699,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "qui permet l'int\u00e9gration comment on fait",
        "start": 248.069,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a eh bien je crois en travaillons",
        "start": 250.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vraiment sur les valeurs \u00e9ducatives et",
        "start": 254.489,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "en cultivant dans notre la fa\u00e7on dont",
        "start": 256.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous apprenons l'histoire de france un",
        "start": 259.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "roman national c'est ce que font tous",
        "start": 261.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les pays qui nous entourent tous les",
        "start": 263.31,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "grands pays qui nous entourent les",
        "start": 264.96,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "unis la chine la russie ils \u00e9crivent un",
        "start": 266.59,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "roman dans lesquelles les pages et les",
        "start": 270.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pages lumineuses sont mises en valeur",
        "start": 273.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est emmanuel maroc il est construit",
        "start": 275.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hier pour nous nous rend tous fiers et",
        "start": 276.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui nous permet de faire nation c'est",
        "start": 279.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui d\u00e9construit",
        "start": 281.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'histoire je crois que je crois qu'une",
        "start": 282.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "partie de la gauche a une tr\u00e8s lourde",
        "start": 284.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 dans le fait que on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 286.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans une culture de l'art et la pens\u00e9e",
        "start": 289.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "magna de la repentance permanente de la",
        "start": 291.46,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "repentance permanente et moi je n'ai pas",
        "start": 294.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 298.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aille dire sur un m\u00e9dia am\u00e9ricain qu'il",
        "start": 299.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fallait d\u00e9construire l'histoire de",
        "start": 302.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france quand on dit d\u00e9construire",
        "start": 304.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'entends d\u00e9molir ne faut pas",
        "start": 306.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9construire un pr\u00e9sident doit incarner",
        "start": 308.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 fran\u00e7aise la tribune de",
        "start": 311.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux dans le magazine valeurs",
        "start": 313.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "actuelles contre le d\u00e9litement de notre",
        "start": 315.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pays a fait beaucoup de bruit d'ailleurs",
        "start": 317.32,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des sanctions vont tomber",
        "start": 318.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'annonce le g\u00e9n\u00e9ral lecointe",
        "start": 319.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans le journal parisien aujourd'hui en",
        "start": 321.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "france unie soldes allant signer quand",
        "start": 323.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand ils appellent au soul\u00e8vement",
        "start": 325.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre l'islamisme quand il d\u00e9nonce le",
        "start": 326.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "laxisme de ceux qui ne prot\u00e8ge pas les",
        "start": 329.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "valeurs civilisationnelles de la france",
        "start": 331.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le fond c'est la forme qui pose",
        "start": 333.55,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 335.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je suis une femme d'ordre ou les deux je",
        "start": 336.6,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "suis une femme d'ordre je suis",
        "start": 339.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "visc\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 la neutralit\u00e9",
        "start": 340.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es et au devoir de r\u00e9serve des",
        "start": 343.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "militaires d'activ\u00e9 donc \u00e7a \u00e7a n'est pas",
        "start": 346.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociable",
        "start": 348.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e doit \u00eatre neutre sur le fond sur",
        "start": 349.66,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "le fond \u00e9videmment on sent bien il ya",
        "start": 352.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une crise d'autorit\u00e9 dans le pays une",
        "start": 355.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "crise immense mais pour moi l'autorit\u00e9",
        "start": 357.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "elle est r\u00e9publicaine par les urnes elle",
        "start": 360.7,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n'est pas militaire par la force et elle",
        "start": 363.13,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ne le sera jamais val\u00e9rie p\u00e9cresse le",
        "start": 365.169,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident en a qu'on prend la parole",
        "start": 367.419,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "demain matin dans la presse quotidienne",
        "start": 368.56,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale on y verra peut \u00eatre plus",
        "start": 370.15,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "clair sur les semaines qui viennent la",
        "start": 372.099,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e progressive des restrictions",
        "start": 373.479,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "qu'attendez-vous qu'ils nous disent",
        "start": 375.33,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "j'attends aujourd'hui l'\u00e9largissement",
        "start": 378.18,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largissement de la vaccination",
        "start": 380.669,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que nous savons bien que",
        "start": 382.87,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "nous sommes dans une course contre la",
        "start": 386.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "montre entre les variants et les vaccins",
        "start": 387.849,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui ya plus de vaccins",
        "start": 389.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "disponibles mais il ya encore trop de",
        "start": 391.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "stock et je crois qu'il faut \u00e9largir les",
        "start": 393.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "publics les tranches d'\u00e2ge qui peuvent",
        "start": 396.4,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "se faire vacciner",
        "start": 398.32,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er un effet d'entra\u00eenement vers",
        "start": 399.56,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "la vaccination",
        "start": 402.11,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "je ne peux pas admettre que des m\u00e9decins",
        "start": 402.919,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "m'appelle en me disant il me reste des",
        "start": 405.169,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vaccins des mers m'appelle il reste des",
        "start": 406.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vaccins il faut aller plus vite dans le",
        "start": 408.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement et c'est aussi une",
        "start": 410.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique et social ce que",
        "start": 412.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 cannes david lisnard il vacciner",
        "start": 414.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de 40 ans sans avoir demand\u00e9",
        "start": 417.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'autorisation \u00e0 qui ce soit \u00e7a va dans",
        "start": 418.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le bon sens bath j'allais dire je sais",
        "start": 420.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas si \u00e7a va dans le bon sens mais c'est",
        "start": 423.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "du bon sens c'est du bon sens quand il",
        "start": 424.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "reste des doses le soir eh bien il faut",
        "start": 426.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vacciner faut vacciner tous ceux qui ont",
        "start": 428.21,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "le souhait de se faire vacciner et je",
        "start": 430.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous assure que \u00e7a cr\u00e9era un effet",
        "start": 432.229,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eenement il ya encore aujourd'hui",
        "start": 433.94,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "malheureusement un peu de d\u00e9fiance",
        "start": 434.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des vaccins",
        "start": 436.729,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "si on laisse tous ceux qui ont envie de",
        "start": 437.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "se faire vacciner y compris peut-\u00eatre",
        "start": 439.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des figures un peu d'exemplarit\u00e9 alors",
        "start": 440.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors il y aura un effet d'entra\u00eenement",
        "start": 443.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand on est \u00e9ligible \u00e0 l'astra zeneca",
        "start": 445.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et que l'on refuse ce vaccin est ce que",
        "start": 447.5,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vous dites on va vous orienter vers un",
        "start": 450.02,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "autre vaccin ou est ce que vous dites",
        "start": 451.639,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "tant pis pour vous",
        "start": 453.139,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "c'est une question qui est tr\u00e8s",
        "start": 457.22,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "difficile je crois pas qu'on puisse",
        "start": 458.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vacciner de force quiconque mais",
        "start": 459.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "effectivement aujourd'hui les",
        "start": 462.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "astrazeneca sont disponibles et les",
        "start": 463.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "risers sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 des publics",
        "start": 466.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "prioritaires",
        "start": 467.99,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donc pour l'instant faut respecter les",
        "start": 468.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles le passeport vaccinale c'est",
        "start": 470.66,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "indispensable",
        "start": 472.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "absolument le passeport sanitaire est",
        "start": 473.65,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "indispensable il est indispensable parce",
        "start": 476.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que la france est un tr\u00e8s grand pays",
        "start": 477.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "touristique",
        "start": 479.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nous avons des centaines de milliers",
        "start": 480.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'emplois qui d\u00e9pendent de la",
        "start": 482.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture de nos fronti\u00e8res et donc \u00e7a",
        "start": 483.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il va falloir pouvoir pour",
        "start": 485.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "revivre normalement pouvoir offrir des",
        "start": 488.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "garanties sanitaires \u00e0 tout ce que nous",
        "start": 491.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "devons accueillir pour que rouvre nos",
        "start": 493.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "restaurants nos h\u00f4tels non lieu de",
        "start": 495.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "culture et et nos lieux sportifs alors",
        "start": 496.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 n'est pas non plus une",
        "start": 499.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence r\u00e9gionale mais chris de duke",
        "start": 500.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au vide oblige toutes les r\u00e9gions s'en",
        "start": 502.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont saisis vous avez l'id\u00e9e de mettre",
        "start": 504.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en place d'une mutuelle en r\u00e9gion ile de",
        "start": 506.57,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 508.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une mutuelle pour qui oui la sant\u00e9 et",
        "start": 509.21,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "n'est pas une comp\u00e9tence r\u00e9gionale mais",
        "start": 513.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez dit nous l'avons prise",
        "start": 515.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 bras le corps notamment sur les sujets",
        "start": 516.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9sertification m\u00e9dicale sur la",
        "start": 518.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "su\u00e8de la formation des infirmi\u00e8res",
        "start": 521.12,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "puisque nous allons former trois mille",
        "start": 522.469,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res suppl\u00e9mentaires affirmiez",
        "start": 524.089,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pardon suppl\u00e9mentaires d\u00e8s l'ann\u00e9e",
        "start": 526.13,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "prochaine et je voudrais dans mon",
        "start": 528.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prochain mandat",
        "start": 532.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une mutuelle r\u00e9gional et mutuelles",
        "start": 533.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales sur le mod\u00e8le de ce que font",
        "start": 536.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certaines municipalit\u00e9s qui ont cr\u00e9\u00e9 des",
        "start": 537.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mutuelles municipal pourquoi parce que",
        "start": 539.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avec impuissance de la r\u00e9gion je",
        "start": 542.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourrais obtenir des tarifs",
        "start": 545.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rentiels et vous le savez",
        "start": 546.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya \u00e9norm\u00e9ment de fran\u00e7ais",
        "start": 548.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui voient augmenter leurs tarifs des",
        "start": 549.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mutuelles et avec la crise qu'ovide",
        "start": 551.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais se sont retrouv\u00e9s",
        "start": 553.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans des situations de sant\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 555.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupante c'est pour qui \u00e7a s'adresse",
        "start": 557.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel public",
        "start": 559.28,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a ne s'adressera pas ni aux",
        "start": 560.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s ni aux fonctionnaires parce que",
        "start": 561.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous savez que la loi oblige d\u00e9sormais",
        "start": 562.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "apprendre la mutuelle de son employeur",
        "start": 564.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais s'adressera \u00e0 tous ceux qui sont",
        "start": 566.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans des situations plus fragile plus",
        "start": 568.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires les retrait\u00e9s les \u00e9tudiants",
        "start": 570.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les ind\u00e9pendants et les demandeurs",
        "start": 572.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'emploi vous \u00eates devenu \u00e9colo j'ai vu",
        "start": 574.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans vos propositions voulait faire un",
        "start": 577.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rer v\u00e9lo \u00e7a des pistes partout \u00e0 v\u00e9lo un",
        "start": 578.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plan v\u00e9lo en ile-de-france et anne",
        "start": 582.26,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "hidalgo qui vous a refil\u00e9 le virus",
        "start": 583.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je crois que la vraie \u00e9cologistes c'est",
        "start": 585.28,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "moi la vraie \u00e9cologie c'est moi parce",
        "start": 588.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9fends depuis toujours une",
        "start": 590.39,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie du fer et une \u00e9cologie des",
        "start": 591.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "solutions la prime v\u00e9lo de 500 euros",
        "start": 593.959,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9gion v-league aux vingt mille",
        "start": 597.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "v\u00e9los en location longue dur\u00e9e c'est",
        "start": 600.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "encore la r\u00e9gion ile de france",
        "start": 602.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pardon de dire que par rapport \u00e0 l'\u00e9chec",
        "start": 604.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de v\u00e9lib' le succ\u00e8s de v\u00e9lib montre que",
        "start": 607.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre effectivement ceux qui parlent",
        "start": 610.19,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "le mieux du v\u00e9lo c'est la r\u00e9gion il nous",
        "start": 612.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "allons faire mieux puisque savez il ya",
        "start": 614.959,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "des corona pis aujourd'hui c'est des",
        "start": 616.88,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "petits bouts de pistes",
        "start": 618.17,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "nous allons faire le rer v\u00e9lo c'est \u00e0",
        "start": 618.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dire des lignes de v\u00e9lo qui suivront les",
        "start": 621.709,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "traces et des rer et qui permettront",
        "start": 625.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment de couvrir toute l'\u00eele de",
        "start": 627.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france \u00e0 v\u00e9lo alors les \u00e9colos de la",
        "start": 628.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et notamment julien bayou la t\u00eate",
        "start": 630.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de liste des verts en ile de france vous",
        "start": 632.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "accuse de faire campagne avec le logo de",
        "start": 634.339,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion autrement dit avec l'argent",
        "start": 636.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 638.24,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pau c'est compl\u00e8tement faux je suis un",
        "start": 638.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peu triste pour les verts parce que",
        "start": 640.91,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quand on n'a rien \u00e0 proposer",
        "start": 642.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on calomnie vous savez en politique il",
        "start": 643.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ya ceux qui divisent et qui attise et",
        "start": 646.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "puis est ce qui rassemble et qui apaise",
        "start": 648.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ma candidature",
        "start": 651.01,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "elle sera sous le collectif ile de",
        "start": 652.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france rassembl\u00e9e qu'est ce que vous",
        "start": 655.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avez pens\u00e9 de leur campagne justement",
        "start": 657.41,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs julien bayou a reconnu une",
        "start": 658.88,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'adresse cette campagne qui s'en",
        "start": 661.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prenaient aux boomers sous-entendant un",
        "start": 662.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 vieux r\u00e9ac ou en tout cas",
        "start": 665.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9trograde mais pas seulement au bout",
        "start": 667.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "meurt au bout moeurs aux chasseurs aux",
        "start": 669.81,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chasseurs \u00e0 la droite aux intellectuels",
        "start": 672.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je vous le dis \u00e7a divise \u00e7a attise",
        "start": 675.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors qu'il faut aujourd'hui et c'est",
        "start": 677.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vraiment crucial pour le pays et pour la",
        "start": 679.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion",
        "start": 681.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il faut rassembler il faut apaiser j'ai",
        "start": 681.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re question renaud muselier en",
        "start": 684.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "provence alpes c\u00f4te d'azur tend la main",
        "start": 685.56,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle",
        "start": 686.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous vous pourriez tendre la main \u00e0 la",
        "start": 688.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche ce que je vais",
        "start": 690.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire c'est je vais faire une une \u00e9quipe",
        "start": 692.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui sera une \u00e9quipe de tr\u00e8s large",
        "start": 695.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rassemblement autour de moi autour de",
        "start": 697.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mes valeurs valeurs r\u00e9publicaines valeur",
        "start": 699.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9s d'\u00e9cologie valeurs d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 701.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des chances",
        "start": 704.16,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "autour de moi il y aura donc une \u00e9quipe",
        "start": 704.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de gens qui croient \u00e0 la r\u00e9publique qui",
        "start": 706.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seront de droite qui seront du centre et",
        "start": 708.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui seront peut-\u00eatre d'ailleurs et cette",
        "start": 710.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe je vais l'emmener du d\u00e9but",
        "start": 712.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la fin",
        "start": 714.06,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parce que je crois que les gens signent",
        "start": 715.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir d\u00e8s l'\u00e9chauffement les",
        "start": 716.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "franciliens veulent de l'authenticit\u00e9 et",
        "start": 718.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de la v\u00e9rit\u00e9 moi je ne fais pas de",
        "start": 720.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bidouillages d'appareils je ne fais pas",
        "start": 722.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de tripatouillage la r\u00e9publique en",
        "start": 723.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "marche aura une liste contre moi je ne",
        "start": 725.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sais pas pourquoi il souhaite en faire",
        "start": 727.98,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "une",
        "start": 729.42,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "parce que je ne sais pas ce qu'ils ont \u00e0",
        "start": 729.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire de diff\u00e9rent de mon projet",
        "start": 730.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'attends toujours leurs projets mais en",
        "start": 733.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout cas ce qui est certain c'est que",
        "start": 734.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "autour de moi il y aura des personnes",
        "start": 736.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par del\u00e0 tous les clivages partisans",
        "start": 737.82,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "merci beaucoup val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 739.77,
        "duration": 3.53
    }
]