[
    {
        "text": "Elle continuait toujours \u00e0\nme suivre dans la cour,",
        "start": 0.09,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "et j'avais beau me plaindre,\npersonne ne faisait rien.",
        "start": 2.1,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "\u00c7a a m\u00eame inqui\u00e9t\u00e9 mes parents,\nparce que je ne savais pas",
        "start": 5.49,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "si je voulais vivre,",
        "start": 8.429,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "entre guillemets, parce\nque j'avais peur.",
        "start": 9.609,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "Pardon !",
        "start": 14.429,
        "duration": 0.131
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9e en cinqui\u00e8me\net sixi\u00e8me.",
        "start": 14.56,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Comme on travaillait\nsur les migrants,",
        "start": 18.179,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois qu'on\nabordait le sujet,",
        "start": 21.57,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "ils n'arr\u00eataient pas de me\nregarder et ils se moquaient aussi",
        "start": 23.489,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "mon nom de famille en disant que\nje ne m\u00e9ritais pas d'\u00eatre ici.",
        "start": 27.55,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Je suis n\u00e9e ici, j'ai grandi ici,",
        "start": 34.079,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "je parle bien le fran\u00e7ais,\nen plus,",
        "start": 38.07,
        "duration": 1.35
    },
    {
        "text": "donc je ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat\nde me traiter de migrante.",
        "start": 39.929,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "Ensuite, en cinqui\u00e8me,\nils ont commenc\u00e9 \u00e0 jeter",
        "start": 43.71,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "des marrons sur moi.",
        "start": 45.869,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e.",
        "start": 47.909,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "En quatri\u00e8me, ils ont commenc\u00e9\n\u00e0 me tabasser.",
        "start": 49.1,
        "duration": 2.019
    },
    {
        "text": "Et \u00e0 la cantine, ils ont commenc\u00e9 \u00e0 me\nlancer des couteaux.",
        "start": 51.479,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "Mon p\u00e8re est intervenu,\nil ne pouvait plus supporter,",
        "start": 60.719,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "et il a un peu cri\u00e9\nsur la directrice.",
        "start": 63.509,
        "duration": 2.801
    },
    {
        "text": "En gros, il fallait que mon p\u00e8re\nvienne pour lui crier dessus,",
        "start": 66.329,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "pour qu'elle comprenne.",
        "start": 68.939,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Et tu as toujours continu\u00e9\n\u00e0 aller \u00e0 l'\u00e9cole,",
        "start": 70.17,
        "duration": 1.45
    },
    {
        "text": "tu n'as jamais arr\u00eat\u00e9 ?",
        "start": 71.62,
        "duration": 0.709
    },
    {
        "text": "Non.",
        "start": 72.459,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Maintenant, en troisi\u00e8me,\n\u00e7a va mieux.",
        "start": 74.129,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "Parce que comme j'ai subi le\nharc\u00e8lement et que je",
        "start": 76.2,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "sais ce que c'est, je d\u00e9fends les\npersonnes qui se font harceler.",
        "start": 77.969,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "Il y en a d'autres qui\nse font harceler, l\u00e0 ?",
        "start": 80.76,
        "duration": 1.02
    },
    {
        "text": "Et tu en vois chez\nles plus jeunes ?",
        "start": 82.019,
        "duration": 1.261
    },
    {
        "text": "Pareil que toi ?",
        "start": 83.489,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Non, c'est moins grave,\nmais je les d\u00e9fends quand m\u00eame.",
        "start": 85.859,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "Et c'est sur quels motifs ?",
        "start": 88.469,
        "duration": 1.211
    },
    {
        "text": "Il y en a, c'est sur le physique,\nsur les notes, sur les religions,",
        "start": 90.59,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a.",
        "start": 94.84,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Et toi, \u00e7a continue encore, l\u00e0,\nmaintenant ?",
        "start": 96.78,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Non, c'est fini.",
        "start": 98.909,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "Et alors, ceux qui te lan\u00e7aient\ndes couteaux et des marrons,",
        "start": 101.34,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "ils sont toujours au coll\u00e8ge ?",
        "start": 103.23,
        "duration": 0.89
    },
    {
        "text": "Non, ils ont \u00e9t\u00e9 vir\u00e9s.",
        "start": 104.359,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "Personnellement, je suis fi\u00e8re de\nmon nom de famille,",
        "start": 106.26,
        "duration": 1.679
    },
    {
        "text": "et surtout de mon p\u00e8re,\nparce que c'est gr\u00e2ce \u00e0 lui",
        "start": 107.939,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "que tout s'est arr\u00eat\u00e9.",
        "start": 112.159,
        "duration": 1.06
    },
    {
        "text": "Maintenant, toi, tu prends soin\ndes autres.",
        "start": 114.54,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "Bravo \u00e0 toi !",
        "start": 119.974,
        "duration": 0.846
    },
    {
        "text": "Moi, je suis harcel\u00e9e sur mon\norientation sexuelle,",
        "start": 121.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que j'aime les filles,\net je suis une fille.",
        "start": 124.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "Du coup, tous les jours...",
        "start": 129.53,
        "duration": 1.02
    },
    {
        "text": "\u00c0 partir de quel \u00e2ge, dis-moi !",
        "start": 130.61,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "\u00c0 partir du d\u00e9but d'ann\u00e9e\nde quatri\u00e8me.",
        "start": 131.84,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait \"pd\",",
        "start": 134.36,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\"oh regardez, elle est lesbienne !\",\n\"c'est pas normal, c'est contre nature\".",
        "start": 136.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Et c'\u00e9tait comme \u00e7a tous les\njours pendant deux mois,",
        "start": 140.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les deux mois de la rentr\u00e9e.",
        "start": 144.629,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "En d\u00e9but d'ann\u00e9e,",
        "start": 146.27,
        "duration": 0.54
    },
    {
        "text": "j'avais fait une crise\nd'angoisse parce que,",
        "start": 146.819,
        "duration": 1.521
    },
    {
        "text": "chaque jour, c'\u00e9tait\nstressant, \u00e0 force.",
        "start": 148.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Du coup, j'\u00e9tais en train de\npleurer dans le couloir,",
        "start": 152.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais effondr\u00e9e.",
        "start": 154.61,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "Ils se moquaient de toi ?",
        "start": 156.289,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce qu'ils te faisaient,\nles autres ?",
        "start": 158.12,
        "duration": 1.049
    },
    {
        "text": "Ils m'insultaient,\nils insultaient ma m\u00e8re.",
        "start": 159.78,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "Et toujours les m\u00eames ?",
        "start": 164.09,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Non, l\u00e0, c'\u00e9tait les autres.",
        "start": 165.87,
        "duration": 1.229
    },
    {
        "text": "Tu re\u00e7ois beaucoup d'insultes\n\u00e0 cause de ton physique ?",
        "start": 167.979,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce qu'ils ont\nfait, tes parents ?",
        "start": 170.96,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "Ils ont appel\u00e9 l'\u00e9tablissement,\net l'\u00e9tablissement ne r\u00e9agit pas.",
        "start": 172.379,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Il laisse aller.",
        "start": 176.069,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Pendant tout le primaire ?",
        "start": 177.53,
        "duration": 0.979
    },
    {
        "text": "Je ne leur en ai parl\u00e9 qu'au\nd\u00e9but de la sixi\u00e8me.",
        "start": 178.52,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "En fait, pendant longtemps\ntu as pris sur toi !",
        "start": 181.21,
        "duration": 1.419
    },
    {
        "text": "Quand tu \u00e9tais en primaire,\ntu n'en as pas parl\u00e9 du tout ?",
        "start": 183.11,
        "duration": 1.679
    },
    {
        "text": "Non !",
        "start": 184.789,
        "duration": 0.546
    },
    {
        "text": "\u00c0 personne ?",
        "start": 186.229,
        "duration": 0.91
    },
    {
        "text": "Et ils sont combien, les autres ?",
        "start": 188.419,
        "duration": 1.111
    },
    {
        "text": "Ils doivent \u00eatre cinq\n\u00e0 me harceler.",
        "start": 189.889,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "Et tu as des copains qui prennent\nun peu ta d\u00e9fense ?",
        "start": 192.319,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "Non, il n'y a personne !",
        "start": 196.61,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "Et tu vas tous les\njours \u00e0 l'\u00e9cole,",
        "start": 200.629,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "ou du coup, tu n'arrives plus\n\u00e0 aller \u00e0 l'\u00e9cole ?",
        "start": 202.4,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "Des fois, je n'arrive plus\n\u00e0 aller \u00e0 l'\u00e9cole.",
        "start": 204.199,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "Quand tu rentres \u00e0 la\nmaison, le soir,",
        "start": 206.93,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que tu fais ?",
        "start": 208.099,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Je vais dans ma chambre.",
        "start": 209.099,
        "duration": 1.735
    },
    {
        "text": "Et tu t'isoles compl\u00e8tement ?",
        "start": 210.834,
        "duration": 1.916
    },
    {
        "text": "Je me mets sous ma couette.",
        "start": 213.8,
        "duration": 1.85
    },
    {
        "text": "Et tu as des id\u00e9es noires ?",
        "start": 216.71,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Non, je m'\u00e9vacue.",
        "start": 219.09,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "Et quand tes parents voient \u00e7a,\nils ne viennent pas te...",
        "start": 222.65,
        "duration": 2.979
    },
    {
        "text": "Si, ils essayent de\nme r\u00e9conforter,",
        "start": 225.629,
        "duration": 1.85
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne marche pas,\nparce que la douleur est trop forte.",
        "start": 227.479,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "Il faudrait un syst\u00e8me\nanti-harc\u00e8lement :",
        "start": 232.069,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "si des personnes harc\u00e8lent\nplus de trois fois,",
        "start": 236.81,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "elles seraient expuls\u00e9es\ndu coll\u00e8ge ou du lyc\u00e9e.",
        "start": 239.77,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Tu sais ce qu'on va faire ?",
        "start": 243.65,
        "duration": 0.12
    },
    {
        "text": "et je crois qu'on est tous\nd'accord avec ta proposition.",
        "start": 243.77,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "On va s'en occuper pour en parler\nau directeur de l'\u00e9cole,",
        "start": 243.77,
        "duration": 0.0
    },
    {
        "text": "J'\u00e9tais nouvelle dans l'\u00e9cole,",
        "start": 247.069,
        "duration": 1.261
    },
    {
        "text": "et en plus, j'ai un an d'avance\nparce que je suis pr\u00e9coce.",
        "start": 249.379,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "Au d\u00e9but, \u00e7a se passait bien,",
        "start": 252.27,
        "duration": 1.22
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pendant une semaine\nou quinze jours.",
        "start": 254.75,
        "duration": 1.509
    },
    {
        "text": "Et puis apr\u00e8s, il y en a deux qui\nont commenc\u00e9 \u00e0 m'emb\u00eater,",
        "start": 256.279,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 jeter mes affaires par terre.",
        "start": 260.72,
        "duration": 1.229
    },
    {
        "text": "Pourquoi ?",
        "start": 261.98,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Je ne sais pas !",
        "start": 263.18,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Au fur et \u00e0 mesure,\nil y a un peu toute la",
        "start": 264.8,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "classe qui a suivi,\net \u00e0 la fin, il y avait les",
        "start": 266.48,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "trois-quarts de la classe qui\nm'emb\u00eataient tous les jours.",
        "start": 268.759,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "Donc c'est all\u00e9 en se d\u00e9gradant\ntoute l'ann\u00e9e ?",
        "start": 272.449,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "Oui.",
        "start": 275.42,
        "duration": 0.269
    },
    {
        "text": "Et \u00e0 partir du CM2, le soir,\nje n'arrivais plus \u00e0",
        "start": 275.689,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "faire mes devoirs,\n\u00e0 ouvrir mon cartable.",
        "start": 279.949,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a, c'\u00e9tait insupportable.",
        "start": 281.24,
        "duration": 1.289
    },
    {
        "text": "Et comme ils critiquaient\nmes v\u00eatements,",
        "start": 284.259,
        "duration": 2.711
    },
    {
        "text": "comment je m'habillais, le matin,\nje ne savais plus quoi mettre.",
        "start": 286.97,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "Donc tu as perdu confiance en toi.",
        "start": 291.42,
        "duration": 1.142
    },
    {
        "text": "Et tu avais des copains et des\ncopines qui t'aidaient ?",
        "start": 292.562,
        "duration": 1.947
    },
    {
        "text": "Non.",
        "start": 295.11,
        "duration": 0.269
    },
    {
        "text": "\u00c7a a dur\u00e9 combien de temps ?",
        "start": 295.92,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Un an.",
        "start": 296.92,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "J'ai d'ailleurs rat\u00e9 deux jours\nd'\u00e9cole parce qu'on avait",
        "start": 298.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 de me frapper.",
        "start": 302.759,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0, tu es en quoi ?",
        "start": 305.22,
        "duration": 1.289
    },
    {
        "text": "Je suis en terminale.",
        "start": 306.509,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Et tu sais ce que tu veux faire ?",
        "start": 307.529,
        "duration": 1.05
    },
    {
        "text": "Oui.",
        "start": 308.889,
        "duration": 0.26
    },
    {
        "text": "Tu veux faire quoi ?",
        "start": 309.42,
        "duration": 0.599
    },
    {
        "text": "Polici\u00e8re.",
        "start": 310.139,
        "duration": 0.541
    },
    {
        "text": "C'est vrai ?",
        "start": 311.129,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Oui.",
        "start": 312.389,
        "duration": 0.151
    },
    {
        "text": "Je n'ai pas v\u00e9cu de\ntrucs violents,",
        "start": 312.54,
        "duration": 1.229
    },
    {
        "text": "je n'ai pas du tout \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9e.",
        "start": 313.769,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "C'\u00e9taient \"juste\" des humiliations,",
        "start": 318.449,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des moqueries, et ils faisaient\nen sorte de m'isoler.",
        "start": 322.889,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Je pense qu'il y a un probl\u00e8me\ndans certains coll\u00e8ges,",
        "start": 328.689,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "dans certains lyc\u00e9es,\ndans certaines \u00e9coles,",
        "start": 332.129,
        "duration": 1.991
    },
    {
        "text": "de formation",
        "start": 334.99,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "pour comprendre le harc\u00e8lement,\nce qui fait qu'il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 336.459,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de double peine :",
        "start": 339.759,
        "duration": 0.651
    },
    {
        "text": "d'une part on est harcel\u00e9, et de l'autre\non refuse d'\u00e9couter nos probl\u00e8mes.",
        "start": 340.689,
        "duration": 4.727
    },
    {
        "text": "J'ai pass\u00e9 trois horribles\nann\u00e9es au coll\u00e8ge.",
        "start": 345.416,
        "duration": 3.075
    },
    {
        "text": "En fait, tu n'en as jamais\nparl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole ?",
        "start": 351.985,
        "duration": 1.034
    },
    {
        "text": "Non, parce que je n'avais\npas vraiment d'amis.",
        "start": 353.819,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "Et tes parents ?",
        "start": 358.23,
        "duration": 0.409
    },
    {
        "text": "Je me disputais souvent avec eux\nparce que j'\u00e9tais beaucoup",
        "start": 359.079,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus renferm\u00e9e.",
        "start": 361.569,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Tu ne leur parles pas du tout\nde ce que tu as v\u00e9cu ?",
        "start": 362.649,
        "duration": 1.411
    },
    {
        "text": "Non.",
        "start": 364.509,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\u00c7a a commenc\u00e9 en sixi\u00e8me,\nd'un seul coup ?",
        "start": 365.589,
        "duration": 1.381
    },
    {
        "text": "Oui.",
        "start": 367.79,
        "duration": 0.26
    },
    {
        "text": "C'est une personne avec qui\navant j'\u00e9tais proche.",
        "start": 368.05,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "On s'est s\u00e9par\u00e9es, elle\nne m'aimait plus,",
        "start": 370.329,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "et a d\u00e9cid\u00e9 de me pousser\ncontre les casiers,",
        "start": 373.36,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "de me rabaisser, de m'insulter.",
        "start": 375.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "Pendant toute ma sixi\u00e8me,\nje n'en ai pas parl\u00e9 parce",
        "start": 378.79,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "que j'avais peur.",
        "start": 380.649,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "En cinqui\u00e8me, \u00e7a s'est calm\u00e9.",
        "start": 381.759,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Et en quatri\u00e8me,",
        "start": 383.29,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "une semaine apr\u00e8s la rentr\u00e9e,\nelle m'a tabass\u00e9e.",
        "start": 384.519,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "Je me suis retrouv\u00e9e \u00e0 terre.",
        "start": 387.819,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Du coup, apr\u00e8s,\ntu ne voulais plus aller au coll\u00e8ge ?",
        "start": 389.189,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Non, j'ai d\u00e9velopp\u00e9 une\nphobie scolaire.",
        "start": 391.009,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Je n'avais personne \u00e0 qui en\nparler au coll\u00e8ge parce que",
        "start": 392.949,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "je n'avais pas de soutien.",
        "start": 394.93,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "J'ai m\u00eame vu une psychologue\nqui m'a juste dit :",
        "start": 396.37,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "il ne faut pas que tu aies peur,\nne baisse pas les yeux,",
        "start": 398.62,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ne m'a pas aid\u00e9e.",
        "start": 400.779,
        "duration": 1.201
    },
    {
        "text": "Et elle continuait toujours\n\u00e0 me suivre dans la cour.",
        "start": 402.279,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "Et j'avais beau me plaindre,\npersonne ne faisait rien.",
        "start": 404.889,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "\u00c7a a m\u00eame inqui\u00e9t\u00e9 mes parents,\nparce que je ne savais pas",
        "start": 408.279,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "si je voulais vivre,\nentre guillemets,",
        "start": 411.22,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "puisque j'avais peur.",
        "start": 413.829,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Pardon !",
        "start": 415.389,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Tu es super forte !",
        "start": 417.47,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "Du coup, c'est pass\u00e9.",
        "start": 420.379,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "En troisi\u00e8me, elle\nn'\u00e9tait plus l\u00e0,",
        "start": 421.97,
        "duration": 1.469
    },
    {
        "text": "parce qu'elle voulait\nchanger de coll\u00e8ge.",
        "start": 424.49,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Elle voulait revenir cette ann\u00e9e,",
        "start": 426.259,
        "duration": 1.961
    },
    {
        "text": "et le principal nous a dit qu'il\nne pouvait pas la refuser malgr\u00e9",
        "start": 428.279,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "tout ce qu'elle avait fait.",
        "start": 432.74,
        "duration": 0.73
    },
    {
        "text": "Et elle est revenue, l\u00e0 ?",
        "start": 435.058,
        "duration": 0.881
    },
    {
        "text": "Pas encore.",
        "start": 436.399,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Et hormis l'appr\u00e9hension\nqu'on sent, la peur qu'elle revienne,",
        "start": 437.629,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "tu n'as pas les id\u00e9es noires\nque tu avais quand elle \u00e9tait l\u00e0 ?",
        "start": 442.91,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "Non, je ne les ai plus.",
        "start": 447.269,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "J'ai eu beaucoup de soutien de ma\nfamille et un peu de mes amis,",
        "start": 448.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce qui m'a quand m\u00eame\nbeaucoup aid\u00e9e.",
        "start": 451.649,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Ce que j'aimerais,\nc'est que le r\u00e8glement soit",
        "start": 453.509,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 par tout le monde.",
        "start": 455.699,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas la premi\u00e8re\npersonne \u00e0 m'\u00eatre fait harceler.",
        "start": 458.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "J'ai m\u00eame eu un gar\u00e7on de ma\nclasse qui \u00e9tait harcel\u00e9 par",
        "start": 462.829,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 son poids.",
        "start": 466.62,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Il a rat\u00e9 presque toute\nl'ann\u00e9e scolaire,",
        "start": 468.16,
        "duration": 1.849
    },
    {
        "text": "il a d\u00fb avoir un emploi\ndu temps am\u00e9nag\u00e9.",
        "start": 470.009,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "Je trouve qu'on devrait avoir plus\nd'aide et d'accompagnement.",
        "start": 471.959,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "Il a \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9 par une ou\nplusieurs personnes ?",
        "start": 475.829,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "Plusieurs personnes,\ndes plus grands, des troisi\u00e8me.",
        "start": 477.839,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "Il \u00e9tait en 6\u00e8me \u00e0 cette \u00e9poque.",
        "start": 480.18,
        "duration": 1.529
    },
    {
        "text": "On a commenc\u00e9 \u00e0 me mettre \u00e0\nl'\u00e9cart pour mon poids,",
        "start": 482.37,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "parce que j'\u00e9tais en surpoids.",
        "start": 485.399,
        "duration": 1.05
    },
    {
        "text": "D\u00e8s la maternelle ?",
        "start": 487.41,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Oui.",
        "start": 488.459,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Et apr\u00e8s, je suis arriv\u00e9e\nen primaire,",
        "start": 490.23,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 la m\u00eame chose.",
        "start": 493.949,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s, je suis arriv\u00e9e en 6\u00e8me,\net j'ai commenc\u00e9 aussi",
        "start": 495.66,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e0 me faire insulter.",
        "start": 498.689,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Ils m'ont tap\u00e9e, ils m'ont film\u00e9e,\nils m'ont insult\u00e9e.",
        "start": 500.339,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s \u00e7a, je suis all\u00e9e porter plainte,\nmais il n'y a pas eu de suite.",
        "start": 505.139,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "J'ai essay\u00e9 de parler,\nmais ils ne m'ont pas crue,",
        "start": 508.1,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "ils ont dit que j'\u00e9tais\nune menteuse.",
        "start": 509.97,
        "duration": 1.559
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s, il y a eu un accident,\ncomme l\u00e0 :",
        "start": 512.85,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "je me suis faite pousser dans les\nescaliers de mon coll\u00e8ge.",
        "start": 516.509,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "J'ai cri\u00e9 pour qu'une personne\nvienne m'aider,",
        "start": 520.279,
        "duration": 1.811
    },
    {
        "text": "et ils n'ont rien fait.",
        "start": 523.049,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "Mais d'autres l'ont vu, \u00e7a !",
        "start": 525.179,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "Oui, mais ils n'ont pas\nvoulu t\u00e9moigner.",
        "start": 526.919,
        "duration": 1.531
    },
    {
        "text": "Et donc, \u00e7a continue\ntout le temps !",
        "start": 528.75,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Oui.",
        "start": 530.549,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0, au moment o\u00f9 on\nse parle, ta maman, tes parents,",
        "start": 533.919,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "ils ont fait d'autres d\u00e9marches ?",
        "start": 536.5,
        "duration": 1.019
    },
    {
        "text": "Je me suis fait harceler parce que\nmon p\u00e8re ne voulait plus de moi.",
        "start": 538.659,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Je ne sais pas comment ils\n\u00e9taient au courant,",
        "start": 541.429,
        "duration": 0.891
    },
    {
        "text": "il ne voulait plus de moi parce\nque j'\u00e9tais en surpoids.",
        "start": 542.32,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "Il m'avait dit que j'\u00e9tais\nla honte de la famille,",
        "start": 545.139,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "donc qu'il ne voulait plus de moi.",
        "start": 547.47,
        "duration": 1.569
    },
    {
        "text": "\u00c0 cause de \u00e7a, plusieurs personnes\nde mon coll\u00e8ge se sont moqu\u00e9es",
        "start": 549.07,
        "duration": 3.374
    },
    {
        "text": "de moi sur mon poids,\napr\u00e8s sur mon nom de famille.",
        "start": 552.444,
        "duration": 1.996
    },
    {
        "text": "Ils ont dit que personne\nne voulait de moi.",
        "start": 554.679,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "Et ton p\u00e8re vit avec vous encore ?",
        "start": 556.389,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "Non, mes parents ont divorc\u00e9.",
        "start": 557.679,
        "duration": 2.327
    },
    {
        "text": "Et tu le vois ?",
        "start": 561.549,
        "duration": 0.911
    },
    {
        "text": "Non, il ne veut plus me voir\n\u00e0 cause de mon poids.",
        "start": 562.62,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas toi qui\nest dans l'erreur !",
        "start": 567.46,
        "duration": 1.049
    },
    {
        "text": "Et ta m\u00e8re, elle est retourn\u00e9e\nvoir \u00e0 l'\u00e9cole ?",
        "start": 568.779,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "Oui, rien ne s'est pass\u00e9.",
        "start": 571.36,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Le directeur ne veut pas la virer,\nni rien.",
        "start": 572.36,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "Il veut juste la changer\nde classe.",
        "start": 574.419,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Il y en a combien, au total,",
        "start": 575.83,
        "duration": 1.02
    },
    {
        "text": "qui sont sur toi aujourd'hui ?",
        "start": 576.85,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "\u00c0 peu pr\u00e8s toute ma classe,\net il y a d'autres classes.",
        "start": 578.889,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "On va t'aider.",
        "start": 587.86,
        "duration": 0.6
    },
    {
        "text": "Tu es hyper courageuse.",
        "start": 588.46,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "C'est vrai, tu es courageuse !",
        "start": 592.24,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "On ne rejette pas quelqu'un pour\nson apparence physique",
        "start": 594.789,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "ou pour ce qu'il est,\n\u00e7a n'existe pas.",
        "start": 597.37,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "C'est de la b\u00eatise.",
        "start": 600.73,
        "duration": 1.319
    },
    {
        "text": "Je pense qu'aujourd'hui,\nil faut qu'il y ait des adultes",
        "start": 603.34,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "qui se rendent compte que\nce qu'ils font est fou,",
        "start": 607.12,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "et pour t'aider, mais\nt'aider parce que",
        "start": 609.789,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "tu as droit \u00e0 \u00e7a !",
        "start": 613.69,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Ce que je veux que tu comprennes,",
        "start": 617.649,
        "duration": 0.841
    },
    {
        "text": "c'est que toi, tu es\nvictime de \u00e7a.",
        "start": 618.49,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "Quand je t'\u00e9coute, tu n'as pas \u00e0",
        "start": 619.889,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "t'en vouloir de telle\nou telle chose.",
        "start": 624.389,
        "duration": 1.27
    },
    {
        "text": "Tu vois, ce sont des ph\u00e9nom\u00e8nes\nde groupe, aussi,",
        "start": 629.98,
        "duration": 1.579
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la m\u00e9chancet\u00e9 se renforce et\nse donne raison \u00e0 elle-m\u00eame.",
        "start": 631.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Il faut que tu tiennes,\net tu en sortiras plus forte.",
        "start": 638.44,
        "duration": 2.01
    }
]