[
    {
        "text": "on peut reprocher beaucoup de choses \u00e0",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "des sommets comme celui qu'on a eues",
        "start": 1.709,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya des gens qui nous",
        "start": 2.85,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "diront c'est du blabla \u00e7a sert \u00e0 rien il",
        "start": 5.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ya des gens qui adorent la d\u00e9ploration",
        "start": 9.15,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "et qui vont continuer \u00e0 dire on va tous",
        "start": 10.53,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "mourir et le monde va s'effondrer et",
        "start": 12.929,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "m\u00eame des gens qui font commerce de ce",
        "start": 15.179,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "nom or moi je pense qu'on peut changer",
        "start": 16.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les choses comme vous mais les choses ne",
        "start": 18.81,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "changent pas du jour au lendemain elle",
        "start": 21.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "suppose une action concr\u00e8te sur le",
        "start": 24.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "terrain elle salue beaucoup",
        "start": 26.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'associations qui sont l\u00e0 d' acteur de",
        "start": 27.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'agro \u00e9cologie de la finance verte qui",
        "start": 30.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es et croit et",
        "start": 32.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on est aid\u00e9 des avant gardistes",
        "start": 34.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais je pense qu'il n'ya pas",
        "start": 36.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'engagement et des engagements tels que",
        "start": 37.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qu'on vient de prendre aujourd'hui \u00e7a",
        "start": 39.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'avance pas le syst\u00e8me international",
        "start": 41.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est parfois tr\u00e8s lent il est tr\u00e8s ingrat",
        "start": 43.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour beaucoup de gens \u00e7a ne va pas assez",
        "start": 45.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vite pour beaucoup d'engag\u00e9s je suis",
        "start": 47.1,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d'accord simplement on a des habitudes a",
        "start": 49.95,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 il ya la vie de gens \u00e0 bouger et",
        "start": 52.469,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "des tas de choses \u00e0 bousculer mais je",
        "start": 55.379,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pense que si on a le bon niveau de",
        "start": 57.69,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation",
        "start": 59.699,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si on a la bonne capacit\u00e9 \u00e0 se mobiliser",
        "start": 60.449,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "si on est pr\u00e9cis concrets avec des dates",
        "start": 63.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "et des chiffres on peut y arriver",
        "start": 66.27,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce qu'on a fait",
        "start": 67.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et pour ma part je consid\u00e8re",
        "start": 68.67,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "que c'est extraordinairement utile et ce",
        "start": 70.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'on fait depuis trois ans avec les one",
        "start": 72.479,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "planet ce mythe pour le climat la montre",
        "start": 73.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et parce qu'il ya des rendez vous pascal",
        "start": 75.509,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 parce qu'il ya de la",
        "start": 77.34,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "transparence sur les r\u00e9sultats et donc",
        "start": 79.799,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je pense que ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 81.659,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "aujourd'hui faut le faire avec beaucoup",
        "start": 83.939,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d'humilit\u00e9 de d\u00e9termination de",
        "start": 86.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "transparence mais c'est un agenda de",
        "start": 88.56,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s sur le sujet de la biodiversit\u00e9",
        "start": 90.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement sur la protection des",
        "start": 92.99,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et marins et",
        "start": 95.04,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "marins",
        "start": 96.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9largi l'alliance 50 \u00e9tats",
        "start": 96.95,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9sormais ganges engag\u00e9e dans une",
        "start": 100.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "coalition pour prot\u00e9ger 30% de la",
        "start": 102.6,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te terre et mer d'ici 2030",
        "start": 104.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous allons encore \u00e9largir cette",
        "start": 108.2,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "dynamique dans les prochains mois pour",
        "start": 110.34,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "acter une cible d\u00e9cisive concr\u00e8tes et",
        "start": 111.93,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifiable accueil mines et \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 114.899,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "l'objectif si je puis dire en fin",
        "start": 117.659,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e lors de la cop 15 biodiversit\u00e9",
        "start": 120.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9galement engag\u00e9 une",
        "start": 123.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "initiative forte pour prot\u00e9ger la",
        "start": 124.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e d\u00e9velopper un r\u00e9seau",
        "start": 126.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'aires prot\u00e9g\u00e9es mettre fin \u00e0 la",
        "start": 128.039,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "surp\u00eache lutter contre la pollution",
        "start": 130.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "marine verdir de transport maritime et",
        "start": 131.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je propose qu'on se donne rendez-vous",
        "start": 134.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans quelques mois \u00e0 marseille pour",
        "start": 135.39,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "porter cette initiative et obtenir deux",
        "start": 137.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "premiers r\u00e9sultats avec les \u00e9tats les",
        "start": 139.709,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "acteurs r\u00e9gionaux locaux la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 141.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "civile et le secteur priv\u00e9 pour la",
        "start": 144.269,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du bassin m\u00e9diterran\u00e9en",
        "start": 145.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "nous actons aujourd'hui une acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 147.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent du projet de grande",
        "start": 149.819,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "muraille verte avec la mobilisation de",
        "start": 151.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus de 14 milliards d'euros de",
        "start": 153.989,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "financements internationaux dans les",
        "start": 155.19,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "onze pays concern\u00e9s d'ici 2025",
        "start": 156.42,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "plus d'une centaine d'entreprises",
        "start": 159.98,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "regroup\u00e9s autour de la charte iam africa",
        "start": 161.819,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "international agro\u00e9cologie calme",
        "start": 164.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "movement for africa se sont engag\u00e9s et",
        "start": 166.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi je prends l'engagement ici que sous",
        "start": 168.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise au premier",
        "start": 170.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "semestre 2022 pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 171.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ont face \u00e0",
        "start": 174.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rendez-vous d\u00e9taill\u00e9es sur ce sujet",
        "start": 175.44,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "agro\u00e9cologie dans sa partie africaine",
        "start": 177.12,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "mais aussi dans sa partie europ\u00e9enne",
        "start": 180.299,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me grande s\u00e9rie d'engagements",
        "start": 182.9,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "c'est sur les financements en faveur de",
        "start": 185.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 nous actons une",
        "start": 186.959,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dynamique forte que nous allons",
        "start": 188.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "amplifier de mobilisation des",
        "start": 190.44,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "entreprises des gestionnaires d'actifs",
        "start": 191.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et des bailleurs publics pour la",
        "start": 193.109,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "protection de la biodiversit\u00e9",
        "start": 195.12,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'alliance pour l'investissement dans le",
        "start": 197.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "capital naturel qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par le",
        "start": 199.079,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prince de galles regroupe les les",
        "start": 201.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "acteurs de la finance souhaitant",
        "start": 203.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "accro\u00eetre leurs investissements dans la",
        "start": 204.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "restauration de la biodiversit\u00e9 vraiment",
        "start": 207.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les remercier plusieurs sont l\u00e0 avec",
        "start": 209.64,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "nous est cher philippe et avec",
        "start": 211.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'objectif de mobiliser 10 milliards de",
        "start": 214.769,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dollars pour la nature dans les deux",
        "start": 216.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es",
        "start": 218.85,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on parle pas de chose qui sont \u00e0",
        "start": 219.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "20 30 ans on parle de 10 milliards sur",
        "start": 220.859,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les deux prochaines ann\u00e9es et je pense",
        "start": 223.26,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qu'on peut aller beaucoup plus loin si",
        "start": 224.91,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 simplifier nos r\u00e8gles \u00e0",
        "start": 226.109,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mieux travailler encore ensemble",
        "start": 227.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "enfin un quatri\u00e8me s\u00e9rie d'engagements",
        "start": 228.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que nous avons pris cet apr\u00e8s midi c'est",
        "start": 230.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sur la protection des for\u00eats des esp\u00e8ces",
        "start": 232.079,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "et de la sant\u00e9 humaine",
        "start": 234.299,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nous lan\u00e7ons l'initiative tr\u00e9sor",
        "start": 236.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "preventing au nautic diseases martins",
        "start": 238.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui permettra une coop\u00e9ration in\u00e9dite \u00e0",
        "start": 241.37,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle internationale entre acteurs",
        "start": 244.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de la recherche et r\u00e9seau de vigilance",
        "start": 246.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sanitaire pour la pr\u00e9vention de",
        "start": 247.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouvelles pand\u00e9mies issus de r\u00e9servoir",
        "start": 249.72,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "animaux voil\u00e0 sur l'ensemble de ces",
        "start": 251.37,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "sujets",
        "start": 253.199,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "je rajouterais \u00e0 celui ci sur le dernier",
        "start": 253.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "point \u00e9videmment la concr\u00e9tisation et la",
        "start": 255.489,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "poursuite des agendas de lutte contre la",
        "start": 257.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation et notre agenda euro",
        "start": 259.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "africain de lutte contre la",
        "start": 262.75,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation import\u00e9s avec l\u00e0 aussi un",
        "start": 264.79,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "point de rendez vous que je ferai \u00e0",
        "start": 267.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "marseille et que le pr\u00e9sident michel la",
        "start": 269.199,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente fond\u00e8rent la haine pourront",
        "start": 271.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s \u00e0 marseille tout ce",
        "start": 272.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'on s'est dit aujourd'hui on va le",
        "start": 274.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "consolider le mettre en oeuvre le",
        "start": 275.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mesurer le v\u00e9rifier \u00e0 \u00e9ch\u00e9ances",
        "start": 278.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8res comme on l'a fait \u00e0 chaque",
        "start": 280.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fois je dire \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 281.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile et",
        "start": 282.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des engag\u00e9s sur sur ce sujet qui parfois",
        "start": 285.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs ann\u00e9es ont le sentiment",
        "start": 288.58,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "qu'on ne va pas assez vite que je les",
        "start": 290.35,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "remercie de nous avoir n'ont pas attendu",
        "start": 294.699,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais d'avoir ouvert la voie et je sais",
        "start": 296.47,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "leur impatience et nous continuerons",
        "start": 299.949,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'aller le plus vite possible je veux",
        "start": 301.539,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "remercier les pv es pour son action son",
        "start": 302.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "savoir pbs est v\u00e9ritablement dans le",
        "start": 306.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "giec de la biodiversit\u00e9 et joue un r\u00f4le",
        "start": 308.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "essentiel que je veux d\u00e9fendre et je",
        "start": 310.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veux dire \u00e0 tous et toutes que les chefs",
        "start": 312.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat et de gouvernement qui sont l\u00e0",
        "start": 314.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents ont vocation \u00e0 \u00eatre leurs",
        "start": 316.09,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s \u00e0 prendre leur part mais leur",
        "start": 320.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "permettre d'acc\u00e9l\u00e9rer leurs actions pour",
        "start": 322.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que nous puissions tous ensemble aller",
        "start": 324.76,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "beaucoup plus loin et beaucoup plus vite",
        "start": 326.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur cet agenda \u00e0 tous \u00e9gards vital pour",
        "start": 327.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous merci beaucoup pour votre",
        "start": 330.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "participation vos engagements et on",
        "start": 331.63,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "continue",
        "start": 334.12,
        "duration": 2.45
    }
]