[
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,\nmes chers amis,",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "je tenais \u00e0 m\u2019adresser \u00e0 vous afin\nde vous t\u00e9moigner de toute mon amiti\u00e9",
        "start": 2.12,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "et de vous transmettre mes v\u0153ux\nles plus chaleureux \u00e0 vous toutes et tous",
        "start": 9.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui f\u00eatez aujourd\u2019hui le nouvel An lunaire,\nune ann\u00e9e plac\u00e9e sous le signe du buffle.",
        "start": 13.76,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Que cette ann\u00e9e soit remplie\nd'espoir, de joie, de bonheur",
        "start": 20.16,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pour vous-m\u00eames\net pour vos proches,",
        "start": 23.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et qu\u2019elle soit aussi remplie\nde raisons d\u2019esp\u00e9rer.",
        "start": 25.64,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates nombreux en m\u00e9tropole et\noutre-mer \u00e0 partager cet h\u00e9ritage culturel",
        "start": 29.2,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et \u00e0 faire vivre ce lien avec la Chine,\nla Cor\u00e9e, le Vietnam",
        "start": 34.2,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais aussi avec une grande\npartie de l'Asie du Sud-Est,",
        "start": 38.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce lien qui nous permet de tisser ensemble\nles fils de notre histoire commune.",
        "start": 40.96,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Par votre dynamisme, par votre\nengagement dans les mondes",
        "start": 46.64,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "culturel, artistique, associatif,\n\u00e9conomique, politique,",
        "start": 49.96,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vous contribuez \u00e0 ouvrir la France\n\u00e0 de nouveaux horizons,",
        "start": 55.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 construire l\u2019avenir de notre pays.",
        "start": 58.76,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Et que vous soyez dans l\u2019hexagone,\nou dans nos territoires ultramarins,",
        "start": 61.2,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ce sont autant de ponts qui sont jet\u00e9s\nvers vos pays d\u2019origine, vos familles,",
        "start": 64.72,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "parfois les pays de vos familles m\u00eame\nsi cela remonte \u00e0 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. ",
        "start": 72.2,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Ce sont ces liens culturels, linguistiques,\nces liens d\u2019imaginaires qui rendent plus fort notre pays,",
        "start": 76.84,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et auxquels je tiens\ntout particuli\u00e8rement.",
        "start": 82.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Alors que chaque ann\u00e9e,\ncette p\u00e9riode est festive",
        "start": 86.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et qu\u2019elle est en principe l'occasion\nde revoir avec \u00e9motion nos proches,",
        "start": 89.16,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de partager des repas en famille, de donner\naux a\u00een\u00e9s toute l\u2019attention qu\u2019ils m\u00e9ritent,",
        "start": 93.56,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "je sais aussi combien en ce moment m\u00eame la pand\u00e9mie\nvous prive de cette chaleur humaine \u00f4 combien n\u00e9cessaire.",
        "start": 98.28,
        "duration": 10.0
    },
    {
        "text": "Je sais combien les restrictions qui s\u2019imposent\net que nous devons respecter -",
        "start": 108.28,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "et je vous passe en m\u00eame temps\nun message de responsabilit\u00e9 \u2013",
        "start": 112.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce sont aussi des sacrifices.",
        "start": 115.44,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Ils s\u2019imposent \u00e0 nous, et mon amiti\u00e9\nvous accompagne dans ces moments.",
        "start": 118.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Mes pens\u00e9es vont \u00e9galement \u00e0 toutes les familles\nqui ont perdu des proches,",
        "start": 123.64,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie\nde Covid-19.",
        "start": 128.12,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Qu\u2019ils aient perdu ces proches \u00e0 l\u2019autre bout du monde,\nsans pouvoir se d\u00e9placer",
        "start": 131.48,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pour partager avec eux\nles derniers instants,",
        "start": 134.92,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sents comme\nils l\u2019auraient voulu.",
        "start": 137.76,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Ou qu\u2019ils aient perdu ces proches\ndans notre pays, ou en Europe,",
        "start": 139.56,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "car les contraintes ont aussi\n\u00e9t\u00e9 importantes et n\u2019ont pas permis",
        "start": 143.96,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 beaucoup d\u2019entre vous\nd\u2019\u00eatre aussi pr\u00e9sents,",
        "start": 147.12,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "ou d\u2019accompagner, dans les derniers instants\nles membres de leurs familles ou leurs amis.",
        "start": 149.36,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "Cette pand\u00e9mie a aussi malheureusement d\u00e9vers\u00e9\nson lot de haine aveugle,",
        "start": 156.04,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas le moindre des maux.",
        "start": 160.56,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "D\u00e8s les premiers jours de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie dans notre r\u00e9gion,\nje me souviens des attaques, des accusations,",
        "start": 162.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la discrimination que nous avons v\u00e9cues,\nque vous avez v\u00e9cues.",
        "start": 167.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Je voudrais saisir cette occasion pour rappeler l'engagement\nde la R\u00e9publique de n'accepter aucun racisme,",
        "start": 172.32,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "aucune insulte, aucune violence -\nquel qu'en soit le motif.",
        "start": 177.52,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "La s\u00e9curit\u00e9 de tous les membres\nde notre communaut\u00e9 nationale,",
        "start": 182.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de tous ceux qui ont choisi la France pour\nr\u00e9aliser leur projet, qui aiment notre pays,",
        "start": 187.36,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "nos \u00e9tudiants, les familles,\nnos entrepreneurs \u2013",
        "start": 192.8,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "aucun ne doit souffrir\nquelque exception que ce soit,",
        "start": 197.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et ne supporter sur notre sol quelque discours\nde haine ou quelque discrimination.",
        "start": 202.08,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,\nmes chers amis,",
        "start": 208.36,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une ann\u00e9e \u00e9prouvante, au cours de laquelle\nvous avez fait preuve ",
        "start": 210.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9sistance et d'un courage exceptionnels -",
        "start": 214.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui, dit-on, sont parmi les caract\u00e8res des femmes\net des hommes n\u00e9s sous le signe du buffle -",
        "start": 217.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je vous souhaite \u00e0 nouveau mes meilleurs v\u0153ux\nde sant\u00e9, de r\u00e9ussite et de bonheur.",
        "start": 223.4,
        "duration": 8.12
    }
]