[
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 vous et bonjour\n\u00e0 tous vos \u00e9l\u00e8ves !",
        "start": 0.27,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous !",
        "start": 2.73,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Je voulais, un petit peu,\npouvoir \u00e9changer avec vous et",
        "start": 3.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "surtout vous remercier,\nremercier les enseignants,",
        "start": 7.11,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9l\u00e8ves et leurs familles\nparce que je sais que",
        "start": 9.269,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "c'est un travail,\naussi, d'adaptation,",
        "start": 11.25,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "mais en tout cas, moi,\nje voulais vraiment",
        "start": 13.5,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "vous remercier, et \u00e0 travers vous,\nremercier \u00e9galement vos parents.",
        "start": 14.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "C'est important de perdre le moins\nde temps scolaire possible",
        "start": 18.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "durant cette p\u00e9riode.",
        "start": 21.39,
        "duration": 0.93
    },
    {
        "text": "On doit freiner le virus,\nmais continuer \u00e0 apprendre.",
        "start": 22.35,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "Alors, comment \u00e7a se passe ?\ndites-moi un peu.",
        "start": 27.0,
        "duration": 1.289
    },
    {
        "text": "Vous avez des questions\nde votre c\u00f4t\u00e9 ?",
        "start": 28.289,
        "duration": 1.441
    },
    {
        "text": "Est-ce que c'est pr\u00e9vu qu'il y ait",
        "start": 29.889,
        "duration": 1.539
    },
    {
        "text": "un autre confinement avant\nla fin de l'ann\u00e9e ?",
        "start": 31.428,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "Alors, on va tout faire\npour \u00e9viter \u00e7a.",
        "start": 33.6,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "Moi, je tiens beaucoup \u00e0 ce que\nl'\u00e9cole reste ouverte au maximum",
        "start": 37.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que je consid\u00e8re que c'est\nextr\u00eamement important,",
        "start": 40.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et donc je pense que jusqu'\u00e0\nla fin de l'ann\u00e9e scolaire,",
        "start": 44.46,
        "duration": 1.699
    },
    {
        "text": "ensuite, il ne devrait\npas y avoir,",
        "start": 46.17,
        "duration": 1.619
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau, de confinement.",
        "start": 47.85,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "Est-ce que, quand vous passez\nsur TF1 et tout \u00e7a, est-ce que",
        "start": 49.979,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous avez le stress ?",
        "start": 56.189,
        "duration": 2.771
    },
    {
        "text": "Alors, d'abord,\nquand il y a une expression publique,",
        "start": 58.96,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment, il y a toujours\nune appr\u00e9hension.",
        "start": 61.42,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Vous savez que beaucoup\nde gens attendent",
        "start": 63.359,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "ce que vous allez dire et vous\nesp\u00e9rez avoir pris les",
        "start": 64.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bonnes d\u00e9cisions.",
        "start": 68.519,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Tout ce qui compte, derri\u00e8re,\nc'est d'\u00eatre s\u00fbr que,",
        "start": 69.56,
        "duration": 1.989
    },
    {
        "text": "face aux probl\u00e8mes\nqu'on rencontre,",
        "start": 71.549,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "les r\u00e9ponses que vous apportez\nsont adapt\u00e9es et qu'elles",
        "start": 74.01,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "correspondent \u00e0 ce qui est utile\npour nos concitoyens.",
        "start": 76.409,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Donc oui, je ne vais\npas vous mentir,",
        "start": 78.73,
        "duration": 1.869
    },
    {
        "text": "il y a toujours une forme\nde stress qui est l\u00e0.",
        "start": 80.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Quand il n'y en a pas,\nc'est mauvais signe.",
        "start": 84.12,
        "duration": 1.259
    },
    {
        "text": "\"Moi, j'ai une question\nmais je ne veux pas parler\",",
        "start": 86.099,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "me dit Chlo\u00e9. Ce n'est pas grave,\n\u00e9crivez-la moi, Chlo\u00e9.",
        "start": 88.049,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "Si vous me l'\u00e9crivez, l\u00e0, sur le tchat,\nje vous r\u00e9ponds.",
        "start": 90.599,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "Bonjour ! - Bonjour !\nJ'avais une question :",
        "start": 93.189,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "pendant combien de temps nous\ndevrons porter le masque ?",
        "start": 95.939,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "Honn\u00eatement, jusqu'\u00e0 cet \u00e9t\u00e9,\nil va falloir le garder au maximum.",
        "start": 98.579,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire, quand vous\nferez la rentr\u00e9e des classes,",
        "start": 102.18,
        "duration": 1.289
    },
    {
        "text": "on aura \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames\nr\u00e8gles et je pense que jusqu'\u00e0",
        "start": 103.469,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "la fin de l'ann\u00e9e scolaire,\non va garder les m\u00eames.",
        "start": 105.719,
        "duration": 1.49
    },
    {
        "text": "Ensuite, \u00e0 mesure qu'on\naura vaccin\u00e9,",
        "start": 108.329,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que le virus va baisser,",
        "start": 112.049,
        "duration": 1.741
    },
    {
        "text": "on va essayer de lever ces contraintes\nqui peuvent, je le sais, vous peser,",
        "start": 114.209,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et j'esp\u00e8re que vous aurez des\nconditions un peu all\u00e9g\u00e9es \u00e0",
        "start": 117.54,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "partir de la rentr\u00e9e prochaine.",
        "start": 120.03,
        "duration": 1.15
    },
    {
        "text": "J'ai Chlo\u00e9, donc, qui\na pos\u00e9 sa question, qui \u00e9tait :",
        "start": 121.62,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est plus dur d'\u00eatre\npr\u00e9sident en ce moment que",
        "start": 123.54,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "dans d'autres p\u00e9riodes ?",
        "start": 126.299,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Ce qui est tr\u00e8s dur,\ndans la p\u00e9riode que nous vivons,",
        "start": 128.37,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "c'est que nous devons renoncer \u00e0\nbeaucoup de choses auxquelles",
        "start": 130.74,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "nous avions l'habitude.\nComme vous, c'est plus p\u00e9nible",
        "start": 133.919,
        "duration": 2.425
    },
    {
        "text": "parce que je ne peux\npas voir mes amis,",
        "start": 136.424,
        "duration": 1.245
    },
    {
        "text": "les gens qui me sont chers, de la\nm\u00eame mani\u00e8re qu'avant cette crise.",
        "start": 137.669,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Il y a beaucoup plus\nd'incertitudes.",
        "start": 140.069,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "On a besoin de prendre des\nd\u00e9cisions qui touchent parfois",
        "start": 141.819,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "l'intimit\u00e9 de nos vies",
        "start": 143.879,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "et donc, tout \u00e7a met plus de\npression sur celles et",
        "start": 145.469,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "ceux qui gouvernent,\net donc aussi sur moi.",
        "start": 147.569,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "Mais je dirais que c'est surtout\nla m\u00eame chose que vous.",
        "start": 149.789,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire que ce qui est plus\ndur dans cette situation,",
        "start": 152.4,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "c'est les contraintes qu'elles\nfont peser sur notre vie quotidienne.",
        "start": 155.219,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Est-ce que les commerces\nvont r\u00e9ouvrir cet \u00e9t\u00e9 ?",
        "start": 158.61,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "On va construire,\nentre la mi-mai et fin",
        "start": 161.099,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "juin, un agenda,\ncomme \u00e7a, de r\u00e9ouverture",
        "start": 162.93,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "progressive de nos activit\u00e9s, \u00e0 mesure\nqu'on aura de plus en plus vaccin\u00e9.",
        "start": 165.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "Pour vous donner un ordre d'id\u00e9e,",
        "start": 169.439,
        "duration": 1.07
    },
    {
        "text": "mi-avril, dix millions de\npersonnes seront vaccin\u00e9es,",
        "start": 171.24,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s,",
        "start": 173.219,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "mi-mai, vingt millions, mi-juin,\ntrente millions,",
        "start": 175.28,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "et on va aller de plus\nen plus vite, ensuite.",
        "start": 178.009,
        "duration": 2.831
    },
    {
        "text": "Alors, j'ai une question\ncompl\u00e8tement hors-contexte :",
        "start": 180.889,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "\u00e0 quand la vid\u00e9o avec\nMcfly et Carlito ?",
        "start": 182.87,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "Alors, je tiendrai mon engagement.",
        "start": 186.319,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "Simplement, comme l\u00e0,",
        "start": 187.969,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "il y avait des contraintes,",
        "start": 189.229,
        "duration": 1.111
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas le plus adapt\u00e9.",
        "start": 190.55,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Donc on va caler \u00e7a.",
        "start": 192.31,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "On le dira d\u00e8s que c'est possible,\nmais je dirais d\u00e9but mai.",
        "start": 194.479,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "Ce sera, \u00e0 mon avis,\nle bon moment.",
        "start": 197.87,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "Ok, tr\u00e8s bien, merci.\n- Merci !",
        "start": 199.984,
        "duration": 2.266
    },
    {
        "text": "Est-ce que le vaccin\nsera obligatoire ?",
        "start": 202.669,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "Si oui, vers quel \u00e2ge ?",
        "start": 205.699,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "Alors, mon souhait,\nc'est plut\u00f4t de ne pas",
        "start": 208.009,
        "duration": 1.141
    },
    {
        "text": "le rendre obligatoire",
        "start": 209.15,
        "duration": 1.049
    },
    {
        "text": "mais c'est de convaincre tout le\nmonde que c'est par le vaccin que",
        "start": 210.68,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "nous pourrons nous en sortir.",
        "start": 213.919,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Il faut qu'il y ait entre 70 % et\n80 % de la population qui soit",
        "start": 214.939,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9e ou qui ait les anticorps\npour que le virus s'arr\u00eate de",
        "start": 219.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "circuler au sein du pays.",
        "start": 223.25,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "Est-ce que ce serait possible",
        "start": 225.139,
        "duration": 1.564
    },
    {
        "text": "de voir Madame Brigitte Macron ?",
        "start": 226.783,
        "duration": 2.166
    },
    {
        "text": "Alors, Brigitte elle\nn'est pas avec moi, l\u00e0.",
        "start": 229.029,
        "duration": 2.151
    },
    {
        "text": "Elle est \u00e0 sa fondation.",
        "start": 231.36,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "Je suis d\u00e9sol\u00e9 mais je lui passe\nle bonjour pour toi, alors ?",
        "start": 233.9,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "Oui, merci.\n- Je lui dirai, c'est adorable.",
        "start": 237.282,
        "duration": 2.238
    },
    {
        "text": "Merci beaucoup, Monsieur\nle Pr\u00e9sident,",
        "start": 239.569,
        "duration": 1.681
    },
    {
        "text": "de votre intervention, en fait, qui\na certainement surpris les \u00e9l\u00e8ves,",
        "start": 241.259,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "qui ne s'attendaient pas du\ntout \u00e0 votre intervention.",
        "start": 246.74,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "Non ! J'esp\u00e8re ne pas avoir trop\nperturb\u00e9 le cours.",
        "start": 248.37,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "Attendez ! Je vais vous montrer\nquelque chose avant de partir.",
        "start": 251.599,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00c7a, \u00e7a m'a \u00e9t\u00e9 offert par l'un des\ncompagnons du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.",
        "start": 254.15,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "C'est le texte qu'a \u00e9crit\nle g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle,",
        "start": 258.05,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "qui a suivi l'appel du 18 juin,\ndont je pense,",
        "start": 260.42,
        "duration": 2.349
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 \u00e0 vos \u00e9l\u00e8ves\ntout \u00e0 l'heure,",
        "start": 262.8,
        "duration": 1.579
    },
    {
        "text": "un texte o\u00f9 il appelait les\nFran\u00e7ais \u00e0 se mobiliser,",
        "start": 264.62,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "qui a ensuite \u00e9t\u00e9 placard\u00e9\npartout \u00e0 Londres,",
        "start": 266.959,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait une affiche qui invitait\n\u00e0 s'engager aux c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 269.75,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "de la France libre.",
        "start": 272.509,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Parmi les compagnons, justement,\nde cet ordre,",
        "start": 273.56,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "il reste un survivant.",
        "start": 276.019,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Il a un peu plus de cent ans, il vit\n\u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres d'ici.",
        "start": 279.25,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "C'est lui qui m'a offert \u00e7a,\net qui est Hubert Germain.",
        "start": 282.399,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "Il y a eu des destins incroyables\net ce sont des exemples pour nous.",
        "start": 284.8,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "Et donc je vous le dis,\nparce que la p\u00e9riode qu'on",
        "start": 287.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vit est certes difficile,",
        "start": 290.56,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "elle peut nous para\u00eetre\nparfois terrible,",
        "start": 292.209,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec des d\u00e9cisions tr\u00e8s lourdes,",
        "start": 295.839,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "mais n'oubliez jamais\nqu'\u00e0 cette \u00e9poque,",
        "start": 297.55,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pour notre libert\u00e9,\nil y a des jeunes gens qui",
        "start": 300.62,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "qui ont tout donn\u00e9,",
        "start": 302.949,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "et Hubert Germain, qui\naujourd'hui, donc,",
        "start": 305.709,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "a plus de cent ans,\na fait partie de ceux-l\u00e0.",
        "start": 307.329,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "N'oublions pas cette le\u00e7on,\net merci \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves !",
        "start": 309.759,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "Je vois tous vos petits \"Merci\",\nen messages, l\u00e0, dans le tchat.",
        "start": 312.85,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "Merci beaucoup.\nBon courage \u00e0 vous !",
        "start": 316.209,
        "duration": 1.711
    },
    {
        "text": "Tenez bon, et je compte sur vous\npour \u00e9tudier le plus s\u00e9rieusement",
        "start": 317.92,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "possible dans cette p\u00e9riode.",
        "start": 322.329,
        "duration": 1.531
    },
    {
        "text": "Merci beaucoup.\nAu revoir ! - Au revoir !",
        "start": 324.189,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous.",
        "start": 326.41,
        "duration": 1.349
    },
    {
        "text": "Bon courage.",
        "start": 328.12,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 tous et toutes.",
        "start": 329.769,
        "duration": 1.0
    }
]