[
    {
        "text": "Chers amis, nous comm\u00e9morons\ncette semaine les deux cents",
        "start": 0.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ans de la R\u00e9volution grecque,",
        "start": 3.451,
        "duration": 1.843
    },
    {
        "text": "les deux cents ans de la\nnaissance de la Gr\u00e8ce moderne ;",
        "start": 5.294,
        "duration": 3.009
    },
    {
        "text": "les deux cents ans d\u2019une\ncertaine id\u00e9e de l\u2019Europe.",
        "start": 8.303,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "Cette ann\u00e9e marque \u00e9galement les quarante\nans de l\u2019adh\u00e9sion de la Gr\u00e8ce \u00e0 ce",
        "start": 11.442,
        "duration": 3.897
    },
    {
        "text": "que l\u2019on appelait alors la Communaut\u00e9\n\u00e9conomique europ\u00e9enne",
        "start": 15.339,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "et je vois dans la conjonction\nde ces deux dates un symbole fort.",
        "start": 19.608,
        "duration": 3.777
    },
    {
        "text": "Malheureusement, je ne peux pas \u00eatre\npr\u00e9sent aupr\u00e8s de vous, physiquement,",
        "start": 23.385,
        "duration": 5.125
    },
    {
        "text": "en raison de la pand\u00e9mie de Covid-19",
        "start": 28.51,
        "duration": 2.936
    },
    {
        "text": "mais je tenais \u00e0 m\u2019associer\n\u00e0 ce moment si fort",
        "start": 31.446,
        "duration": 3.324
    },
    {
        "text": "pour vous, pour les Grecs,\npour les Europ\u00e9ennes et les Europ\u00e9ens,",
        "start": 34.77,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "pour les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais,\npar ces quelques mots",
        "start": 39.109,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je vous adresse.",
        "start": 42.649,
        "duration": 1.313
    },
    {
        "text": "La guerre d\u2019ind\u00e9pendance\ngrecque fut sanglante,",
        "start": 43.962,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "terrible.",
        "start": 46.872,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Elle a interpel\u00e9 les consciences\neurop\u00e9ennes de l\u2019\u00e9poque par sa violence.",
        "start": 48.192,
        "duration": 5.948
    },
    {
        "text": "Elle fut une guerre d\u2019id\u00e9es, aussi,\ngagn\u00e9e gr\u00e2ce au th\u00e9\u00e2tre,",
        "start": 54.14,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la musique, par la plume des po\u00e8tes,\nla g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des anonymes d\u2019un bout",
        "start": 58.39,
        "duration": 3.897
    },
    {
        "text": "\u00e0 l\u2019autre du continent europ\u00e9en,\net singuli\u00e8rement en France.",
        "start": 62.287,
        "duration": 4.672
    },
    {
        "text": "Les r\u00e9volutionnaires grecs avaient\nlu les philosophes des Lumi\u00e8res.",
        "start": 66.959,
        "duration": 3.774
    },
    {
        "text": "Ils avaient, pour certains, combattu\ndans les guerres de la R\u00e9volution",
        "start": 70.733,
        "duration": 3.626
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et de Napol\u00e9on et,\nen retour, en 1821,",
        "start": 74.359,
        "duration": 3.677
    },
    {
        "text": "un mouvement international,\nintellectuel, humanitaire,",
        "start": 78.036,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "un mouvement de volontaires,\ns\u2019est lev\u00e9 \u00e0 travers toute l\u2019Europe",
        "start": 82.427,
        "duration": 4.303
    },
    {
        "text": "pour lib\u00e9rer la Gr\u00e8ce.",
        "start": 86.73,
        "duration": 1.754
    },
    {
        "text": "Ce mouvement, ce fut celui de\ncombattants de la libert\u00e9,",
        "start": 88.484,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "de Grecs qui p\u00e9rirent dans des\nsc\u00e8nes d\u2019une cruaut\u00e9 terrible,",
        "start": 93.263,
        "duration": 5.482
    },
    {
        "text": "pour l\u2019ind\u00e9pendance,\nla libert\u00e9, l\u2019av\u00e8nement",
        "start": 98.745,
        "duration": 4.086
    },
    {
        "text": "de la Gr\u00e8ce moderne.",
        "start": 102.831,
        "duration": 1.655
    },
    {
        "text": "Les porte-drapeaux de ces\ncombats \u00e9taient Byron,",
        "start": 104.486,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Delacroix, Hugo, Pouchkine, Chateaubriand.",
        "start": 107.626,
        "duration": 3.616
    },
    {
        "text": "Et au-del\u00e0 de ces philhell\u00e8nes illustres,",
        "start": 111.242,
        "duration": 3.202
    },
    {
        "text": "la guerre d\u2019ind\u00e9pendance grecque\na suscit\u00e9 le premier \u00e9lan",
        "start": 114.444,
        "duration": 4.446
    },
    {
        "text": "proprement populaire de solidarit\u00e9\ninternationale de l\u2019Histoire,",
        "start": 119.069,
        "duration": 4.897
    },
    {
        "text": "o\u00f9 chacun pouvait contribuer\nen achetant une partition,",
        "start": 123.966,
        "duration": 3.034
    },
    {
        "text": "en assistant \u00e0 un spectacle,\nen donnant un sou,",
        "start": 127.0,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "en vivant une part de ce combat.",
        "start": 129.639,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "L\u2019envie de libert\u00e9 grecque a \u00e9t\u00e9\net demeure un point de r\u00e9f\u00e9rence,",
        "start": 132.509,
        "duration": 4.486
    },
    {
        "text": "un point d\u2019ancrage,\nune lumi\u00e8re pour l\u2019Europe.",
        "start": 136.995,
        "duration": 3.355
    },
    {
        "text": "Cette id\u00e9e que nous\nnous faisons aujourd\u2019hui,",
        "start": 140.35,
        "duration": 2.547
    },
    {
        "text": "nous, Europ\u00e9ens,\nde nous-m\u00eames, de notre continent,",
        "start": 142.897,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "de ce que nous attendons de l\u2019Europe,\nde notre solidarit\u00e9 commune,",
        "start": 146.806,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e nous vient aussi,\nje le crois profond\u00e9ment,",
        "start": 150.945,
        "duration": 4.367
    },
    {
        "text": "des combats de 1821.",
        "start": 155.312,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Alors ressour\u00e7ons-nous aux id\u00e9aux de 1821,",
        "start": 156.949,
        "duration": 4.865
    },
    {
        "text": "\u00e0 l\u2019\u00e9nergie populaire,\n\u00e0 l\u2019\u00e9lan intellectuel et solidaire.",
        "start": 161.814,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Rappelons-nous, par ce bicentenaire,\nque notre relation d\u2019amiti\u00e9 avec la",
        "start": 165.174,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "Gr\u00e8ce est pass\u00e9e par les armes,\navec la bataille de Navarin",
        "start": 171.954,
        "duration": 4.208
    },
    {
        "text": "et l\u2019exp\u00e9dition militaire\nfran\u00e7aise de Mor\u00e9e,",
        "start": 176.162,
        "duration": 2.277
    },
    {
        "text": "mais surtout par les lettres,\nles arts, l\u2019engouement",
        "start": 178.439,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "populaire pour une cause juste,",
        "start": 181.229,
        "duration": 2.828
    },
    {
        "text": "le sentiment qu\u2019\u00eatre Europ\u00e9en, c\u2019\u00e9tait\n\u00eatre amoureux de la libert\u00e9,",
        "start": 184.057,
        "duration": 5.102
    },
    {
        "text": "qu\u2019\u00eatre Europ\u00e9en,\nc\u2019\u00e9tait d\u00e9fendre une civilisation",
        "start": 189.159,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "et une certaine id\u00e9e de celle-ci.",
        "start": 193.349,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "Sur un continent qui l\u2019a\npay\u00e9e au prix fort,",
        "start": 195.759,
        "duration": 3.216
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 ne s\u2019h\u00e9rite pas,\nelle se conquiert.",
        "start": 198.975,
        "duration": 3.448
    },
    {
        "text": "Alors face aux retours du nationalisme,\nface aux logiques imp\u00e9riales,",
        "start": 202.423,
        "duration": 6.258
    },
    {
        "text": "elle reste au c\u0153ur de nos\nengagements et de nos combats.",
        "start": 208.681,
        "duration": 4.478
    },
    {
        "text": "Nous aimons votre pays aujourd\u2019hui encore,",
        "start": 213.159,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "avec l\u2019enthousiasme\ndes premiers philhell\u00e8nes.",
        "start": 217.58,
        "duration": 3.974
    },
    {
        "text": "Nous l\u2019aimons, et ses valeurs, nous les",
        "start": 221.554,
        "duration": 2.427
    },
    {
        "text": "portons toujours, nous tous ensemble.",
        "start": 223.981,
        "duration": 2.728
    },
    {
        "text": "Nous les portons quand les moments\nde tension r\u00e9apparaissent,",
        "start": 226.709,
        "duration": 4.242
    },
    {
        "text": "quand l\u2019angoisse se fait jour,\net nous continuerons de les porter.",
        "start": 230.951,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "Et je voulais vous dire\navec beaucoup de force,",
        "start": 234.8,
        "duration": 3.014
    },
    {
        "text": "de conviction et d\u2019amiti\u00e9,\nque je ne pense pas",
        "start": 237.814,
        "duration": 2.494
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 l\u2019histoire,\nje pense \u00e0 notre pr\u00e9sent,",
        "start": 240.308,
        "duration": 3.577
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre avenir.",
        "start": 243.885,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "Nous sommes l\u00e0,\net nous serons l\u00e0 \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 245.182,
        "duration": 2.982
    },
    {
        "text": "quand l\u2019histoire est injuste avec vous,\nquand la solidarit\u00e9,",
        "start": 248.76,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "parfois, a pu faire d\u00e9faut ou\nquand la menace revient.",
        "start": 253.231,
        "duration": 4.478
    },
    {
        "text": "Parce que votre libert\u00e9, c\u2019est la n\u00f4tre.",
        "start": 257.709,
        "duration": 4.512
    }
]