[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 12.63
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes de m\u00e9tropole de",
        "start": 9.86,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'outre-mer et de l'\u00e9tranger la crise",
        "start": 12.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "sanitaire que nous traversons cette",
        "start": 15.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie de kovy 19 dure depuis",
        "start": 17.609,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "maintenant plus d'un an un an de peine",
        "start": 20.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "des preuves nous aurons \u00e9t\u00e9 au moins",
        "start": 24.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quatre millions et demi a contract\u00e9 la",
        "start": 26.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maladie et o\u00f9 bient\u00f4t cent mille",
        "start": 28.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "familles auront \u00e9t\u00e9 endeuill\u00e9e un an",
        "start": 30.72,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "d'efforts pour tous d'angoise de",
        "start": 34.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sacrifice de fiert\u00e9 aussi et d'actes",
        "start": 36.989,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "h\u00e9ro\u00efques un an ou ensemble nous avons",
        "start": 39.84,
        "duration": 7.399
    },
    {
        "text": "r\u00e9sist\u00e9 et a pris nous avons tenu",
        "start": 43.95,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "je vous l'avais dit d\u00e8s le d\u00e9but nous",
        "start": 47.239,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "allions vivre avec le virus",
        "start": 50.129,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et c'est bien cela alors si ce soir je",
        "start": 51.39,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "m'adresse \u00e0 vous avec autant d'humilit\u00e9",
        "start": 54.989,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "que de d\u00e9termination",
        "start": 57.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire que nous allons",
        "start": 59.09,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "tenir encore essay\u00e9 de faire le point",
        "start": 61.379,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 63.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "les prochaines \u00e9tapes essayez de vous",
        "start": 65.519,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "dire que si nous restons unis solidaires",
        "start": 67.95,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "si nous savons durant les prochaines",
        "start": 70.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "semaines nous organiser alors nous",
        "start": 72.479,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "verrons le bout du tunnel et nous nous",
        "start": 75.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "retrouverons si je m'adresse \u00e0 vous ce",
        "start": 77.43,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "soir c'est pour appeler \u00e0 la",
        "start": 80.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "mobilisation de chacun pour ce mois",
        "start": 83.549,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d'avril o\u00f9 beaucoup se joue",
        "start": 85.619,
        "duration": 7.921
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en sommes-nous aujourd'hui apr\u00e8s un",
        "start": 88.549,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "confinement dur lors de la premi\u00e8re",
        "start": 93.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vague au printemps 2020 puis ce qu'on a",
        "start": 95.85,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 un confinement adapt\u00e9 lors de la",
        "start": 98.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seconde vague \u00e0 l'automne dernier nous",
        "start": 100.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "avons opt\u00e9 depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 103.02,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e 2021 pour une r\u00e9ponse qui visaient",
        "start": 105.6,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "\u00e0 freiner l'\u00e9pid\u00e9mie sans nous confiner",
        "start": 109.38,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "trois principes n'ont cess\u00e9 de nous",
        "start": 112.549,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "guider",
        "start": 116.399,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'abord la s\u00e9curit\u00e9 vous prot\u00e9gez ne",
        "start": 116.729,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "jamais transiger sur la sant\u00e9 des",
        "start": 120.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 122.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 chacun d'\u00eatre soign\u00e9s dans",
        "start": 123.57,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "les meilleures conditions",
        "start": 125.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ensuite le deuxi\u00e8me principe c'est l'",
        "start": 127.28,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre",
        "start": 129.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire prendre en compte",
        "start": 130.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences aussi des restrictions",
        "start": 132.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sur nos enfants et leur \u00e9ducation sur",
        "start": 134.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie la soci\u00e9t\u00e9 la sant\u00e9 mentale",
        "start": 136.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notamment des plus jeunes",
        "start": 139.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "veillez \u00e0 ne pas p\u00e9naliser les",
        "start": 141.48,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "territoires o\u00f9 le virus circule - ou peu",
        "start": 143.61,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et puis le troisi\u00e8me principe c'est la",
        "start": 147.44,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 149.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire faire confiance pr\u00e9f\u00e9rer",
        "start": 150.72,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "aux contraintes pour tous le civisme de",
        "start": 153.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "chacun pour avoir les bons comportements",
        "start": 157.11,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "face au virus",
        "start": 159.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "limiter ses contacts se faire tester aux",
        "start": 160.55,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "premiers sympt\u00f4mes et s'isoler lorsqu'on",
        "start": 163.47,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "est positif s\u00e9curit\u00e9 \u00e9quilibre",
        "start": 165.45,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 ce sont ces trois",
        "start": 169.64,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "principes qui nous ont conduits fin",
        "start": 171.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "janvier \u00e0 privil\u00e9gier le renforcement de",
        "start": 174.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie tester alerte et",
        "start": 177.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le couvre-feu la fermeture de",
        "start": 178.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "certains \u00e9tablissements sur leur",
        "start": 182.4,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "confinement g\u00e9n\u00e9ral du pays",
        "start": 184.41,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nous avons tous consenti des efforts",
        "start": 188.03,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "importants et le virus a continu\u00e9 de",
        "start": 191.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "circuler il circule encore aujourd'hui",
        "start": 194.91,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "fortement",
        "start": 196.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 o\u00f9 beaucoup de nos voisins ont",
        "start": 197.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de confiner il y a maintenant",
        "start": 200.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quatre mois",
        "start": 202.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nos voisins allemands par exemple l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 203.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nos amis italiens en sont \u00e0 leur",
        "start": 206.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me confinement nous avons aussi",
        "start": 208.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par ses choix collectifs que nous avons",
        "start": 210.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait gagner des jours pr\u00e9cieux de",
        "start": 212.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des semaines d'apprentissage",
        "start": 214.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour nos enfants",
        "start": 216.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous avons permis \u00e0 des centaines de",
        "start": 217.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "milliers de travailleurs de garder la",
        "start": 219.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "t\u00eate hors de l'eau sans jamais perdre le",
        "start": 221.459,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 223.29,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "nous avons donc je le crois bien fait",
        "start": 225.739,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "croire en la responsabilit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 229.67,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est jamais un pari",
        "start": 233.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res semaines nous faisons face",
        "start": 237.51,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 une nouvelle donne",
        "start": 239.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "depuis au fond les premiers jours du",
        "start": 243.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mois nous sommes entr\u00e9s dans une course",
        "start": 245.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de vitesse",
        "start": 248.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 le d\u00e9ploiement de la",
        "start": 248.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vaccination qui permet d'esp\u00e9rer",
        "start": 251.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "raisonnablement une sortie de crise et",
        "start": 252.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je vais y revenir et de l'autre la",
        "start": 254.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "propagation dans toute l'europe d'une",
        "start": 257.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nouvelle forme de virus",
        "start": 259.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce variant qui a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e pour la",
        "start": 260.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois chez nos voisins",
        "start": 263.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "britanniques qu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e",
        "start": 264.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re et qui en quelque sorte a fait",
        "start": 266.19,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre une \u00e9pid\u00e9mie dans l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 269.13,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "celle ci est plus \u00e9tendue qu'au",
        "start": 272.57,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "printemps dernier ce qui fait qu'aucune",
        "start": 275.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine n'est d\u00e9sormais",
        "start": 277.56,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9pargner et celle ci est aussi plus",
        "start": 279.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dangereuse qu'\u00e0 l'automne ce qui fait",
        "start": 283.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que le virus est plus contagieux mais",
        "start": 285.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aussi plus meurtriers les services de",
        "start": 288.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation ont \u00e0 prendre en charge des",
        "start": 291.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personnes en bonne sant\u00e9 qui ont",
        "start": 293.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 60 ans m\u00eame 50 ans",
        "start": 296.37,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "quelques-uns parfois plus jeunes",
        "start": 298.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "retenez un chiffre 44 % des patients en",
        "start": 299.66,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation ont aujourd'hui moins de 65",
        "start": 303.12,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "ans face \u00e0 ce double ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 307.17,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 le 18 mars de prendre",
        "start": 310.49,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e8s de 20 d\u00e9partements des",
        "start": 314.12,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "restrictions compl\u00e9mentaire au",
        "start": 316.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "couvre-feu national qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 318.24,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vigueur",
        "start": 319.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "deux semaines apr\u00e8s la mise en place de",
        "start": 321.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ces mesures les chiffres sont clairs oui",
        "start": 324.54,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie a eu des premiers effets",
        "start": 326.55,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais tr\u00e8s clairement ces efforts restent",
        "start": 329.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "trop limit\u00e9 au moment o\u00f9 l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 332.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e8re en quelque sorte",
        "start": 333.95,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de subir cette",
        "start": 336.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9ration \u00e0 cause du variant qui",
        "start": 338.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "risque de nous faire perdre contr\u00f4le",
        "start": 341.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "si nous ne bougeons pas nous devons donc",
        "start": 342.81,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous fixer pour les mois \u00e0 venir un",
        "start": 345.66,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nouveau cadre pour cela il ne faut",
        "start": 349.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "absolument pas c\u00e9der \u00e0 la panique",
        "start": 351.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous avons conserv\u00e9 la ma\u00eetrise de la",
        "start": 353.82,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "situation \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 356.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cette situation est dure beaucoup de",
        "start": 358.4,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "services sont surcharg\u00e9s mais nous n'en",
        "start": 361.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avons pas perdu le contr\u00f4le nous ne",
        "start": 363.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "devons pas non plus c\u00e9der au d\u00e9ni ce",
        "start": 366.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "serait faux de dire que si nous ne",
        "start": 368.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faisions rien les choses",
        "start": 370.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'am\u00e9lioreraient d'elle-m\u00eame non alors",
        "start": 372.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous nous placerions dans une situation",
        "start": 375.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9licate de potentiel saturation de tout",
        "start": 377.01,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le pays aussi pour continuer \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 379.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la vie au pr\u00e9sent c'est \u00e0 dire les",
        "start": 383.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "malades et pour prot\u00e9ger la vie au futur",
        "start": 385.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire nos enfants nous devons",
        "start": 388.05,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pour les mois \u00e0 venir",
        "start": 390.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fournir chacun un effort suppl\u00e9mentaire",
        "start": 392.12,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "c'est cela ce que je nous demandent",
        "start": 396.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "collectivement ce soit un effort des",
        "start": 397.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "soignants d'abord pour augmenter nos",
        "start": 401.19,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s en r\u00e9animation",
        "start": 403.41,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "je veux ce soir salu\u00e9 \u00e0 nouveau en votre",
        "start": 405.229,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "nom \u00e0 tous l'action remarquable de nos",
        "start": 408.479,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "soignants et en particulier des \u00e9quipes",
        "start": 411.419,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de r\u00e9animation et de soins critiques qui",
        "start": 413.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "secteur public comme secteur priv\u00e9",
        "start": 415.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "agissent main dans la main mutualisent",
        "start": 417.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes innove",
        "start": 420.27,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "non seulement pour soigner les 28",
        "start": 421.41,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "malades du code vide \u00e0 l'h\u00f4pital mais",
        "start": 423.449,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aussi pour transformer des salles",
        "start": 425.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9ration en salle de r\u00e9animation pour",
        "start": 427.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "assurer une continuit\u00e9 de soins pour les",
        "start": 429.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "patients atteints de maladies graves",
        "start": 431.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comme le cancer pour tous les moyens",
        "start": 432.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'urgence faire en sorte que tous les",
        "start": 435.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent",
        "start": 438.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et que tous puissent avoir les soins",
        "start": 439.05,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "dont ils ont besoin",
        "start": 441.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en mars dernier \u00e0 cette heure ci nous",
        "start": 444.05,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "les applaudit sion n'oublions pas que",
        "start": 447.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "depuis un an",
        "start": 450.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ils sont sur le pont sans rel\u00e2che pour",
        "start": 451.26,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "augmenter encore le nombre de personnes",
        "start": 455.13,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "pouvant \u00eatre accueillis en r\u00e9animation",
        "start": 457.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "centraux des programmes et ils sont et",
        "start": 459.889,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "seront appuy\u00e9s dans les prochains jours",
        "start": 462.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par des renforts suppl\u00e9mentaires le",
        "start": 465.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nombre de lits en r\u00e9animation a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 468.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "port\u00e9 \u00e0 7 milles et je veux ici remerci\u00e9",
        "start": 469.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants en m\u00e9decine les retrait\u00e9s",
        "start": 472.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le service de sant\u00e9 des arm\u00e9es tous les",
        "start": 475.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "volontaires de la r\u00e9serve sanitaire",
        "start": 477.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tous sont mobilis\u00e9s seront mobilis\u00e9s de",
        "start": 479.01,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re accrue pour porter dans les",
        "start": 482.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prochains jours notre capacit\u00e9 \u00e0 un peu",
        "start": 484.349,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "plus de dix mille lits en particulier",
        "start": 486.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi avec l'ouverture de nouvelles",
        "start": 489.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s d'accueil dans certains",
        "start": 490.86,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux parisiens deuxi\u00e8me effort qui",
        "start": 493.44,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "nous concerne tous celui ci les r\u00e8gles",
        "start": 497.46,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qui sont en vigueur dans les dix neuf",
        "start": 500.94,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements en vigilance renforc\u00e9e ces",
        "start": 504.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles seront \u00e9tendues \u00e0 tout le",
        "start": 507.449,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "territoire m\u00e9tropolitain",
        "start": 509.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e8s ce samedi soir et pour quatre",
        "start": 510.57,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "semaines",
        "start": 513.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si nous faisons ce choix qui ne concerne",
        "start": 514.52,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pas du territoire d'outre-mer ce",
        "start": 517.11,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "territoire o\u00f9 le virus circule moins et",
        "start": 519.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "territoires qui d'ailleurs pour certains",
        "start": 521.669,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ont fait de tr\u00e8s gros efforts il ya",
        "start": 523.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plusieurs semaines pour ralentir aussi",
        "start": 525.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le virus de leur c\u00f4t\u00e9",
        "start": 527.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si nous faisons ce choix touch\u00e9 tout le",
        "start": 529.47,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "territoire m\u00e9tropolitain",
        "start": 531.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est parce que plus aucune r\u00e9gion",
        "start": 533.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolitaine mais aujourd'hui \u00e9pargn\u00e9",
        "start": 535.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "partout le virus circule vite de plus en",
        "start": 537.35,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "plus vite et par tous les",
        "start": 540.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "hospitalisations augmente et donc chacun",
        "start": 542.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "doit veiller non pas \u00e0 s'enfermer",
        "start": 545.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 limiter au maximum les contacts",
        "start": 548.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les rencontres les moments de proximit\u00e9",
        "start": 550.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec d'autres personnes tr\u00e8s",
        "start": 553.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement \u00e7a veut dire que le",
        "start": 555.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "couvre-feu \u00e0 19 heures sera maintenue",
        "start": 557.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "par tous le t\u00e9l\u00e9travail qui est sans",
        "start": 559.74,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "doute la mesure la plus efficace",
        "start": 564.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le t\u00e9l\u00e9travail sera syst\u00e9matis\u00e9 et",
        "start": 566.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'appelle tous les travailleurs et tous",
        "start": 570.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les employeurs \u00e0 y avoir recours \u00e0",
        "start": 571.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'ils le peuvent",
        "start": 573.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les commerces seront ferm\u00e9s sur tous les",
        "start": 574.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "territoires m\u00e9tropolitains",
        "start": 578.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "selon l'\u00e2ge liste d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fini dans les",
        "start": 579.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dix-neuf d\u00e9partements aujourd'hui",
        "start": 582.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "concerne nos citoyens qui souhaitent",
        "start": 583.62,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "changer de r\u00e9gion pour aller s'isoler",
        "start": 587.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pourront le faire durant ce week-end de",
        "start": 590.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "p\u00e2ques les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais de",
        "start": 592.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger qui veulent rentrer en france",
        "start": 596.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pourront aussi le faire \u00e0 tout moment et",
        "start": 597.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nous ferons tout pour faciliter les",
        "start": 601.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trajets et le quotidien de nos",
        "start": 603.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "concitoyens travailleurs",
        "start": 605.34,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "transfrontaliers",
        "start": 606.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors certains militent et je le sais",
        "start": 608.45,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pour le retour g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de",
        "start": 610.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'attestation comme en mars 2020 nous",
        "start": 612.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'avons pas retenu cette option parce",
        "start": 615.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que l'irresponsabilit\u00e9 de quelques uns",
        "start": 618.09,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ne doit pas ruiner les efforts de tous",
        "start": 620.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les contr\u00f4les les sanctions seront",
        "start": 622.43,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9s sur la voie publique pour",
        "start": 625.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "limiter les r\u00e8gles les rassemblements",
        "start": 627.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que c'est l\u00e0 que le danger existe",
        "start": 629.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et pour encadrer la consommation",
        "start": 631.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'alcool mais tr\u00e8s clairement nous",
        "start": 633.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faisons le choix de la confiance",
        "start": 636.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous faisons le choix de la",
        "start": 638.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et si je puis dire de la",
        "start": 640.32,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "respiration",
        "start": 643.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'attestation ne sera donc obligatoire",
        "start": 644.87,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en journ\u00e9e que pour les d\u00e9placements au",
        "start": 647.07,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de 10 km du domicile en cette",
        "start": 648.87,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode qui est marqu\u00e9e par de",
        "start": 653.43,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nombreuses f\u00eates religieuses",
        "start": 655.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je sais aussi pouvoir compter sur vous",
        "start": 657.44,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "afin d'\u00e9viter comme nous avons su le",
        "start": 660.39,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 no\u00ebl les rassemblements priv\u00e9",
        "start": 663.33,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "les f\u00eates avec les amis la famille les",
        "start": 665.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "proches",
        "start": 670.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'insiste vraiment sur ce point 7",
        "start": 671.33,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "lors de ces occasions que nous nous",
        "start": 674.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contamine ont le plus il faut donc faire",
        "start": 677.61,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "cet effort",
        "start": 679.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est un effort pour vous prot\u00e9ger et",
        "start": 681.92,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger des autres s'agissant des",
        "start": 685.14,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "\u00e9coles et c'est quelque sorte le",
        "start": 688.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me effort que nous allons faire",
        "start": 691.86,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent",
        "start": 693.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'agissant des \u00e9coles nous devons tous",
        "start": 694.7,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "\u00eatre conscients de nos devoirs vis-\u00e0-vis",
        "start": 697.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de notre jeunesse nous pouvons nous",
        "start": 699.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "f\u00e9liciter dans notre pays d'avoir",
        "start": 702.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvert parmi les premiers nos \u00e9coles",
        "start": 705.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "au printemps dernier le 11 mais",
        "start": 707.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rappelez-vous et de les avoir maintenus",
        "start": 708.84,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "ouverte depuis septembre 2020 faisons",
        "start": 711.36,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "partie des rares pays qui ont fait ce",
        "start": 716.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "choix alors m\u00eame que nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 718.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 par l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 720.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous l'avons fait en conscience parce",
        "start": 721.23,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "que nous croyons dans cet investissement",
        "start": 724.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans les jeunes enfants les adolescents",
        "start": 727.52,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9ducation parce que c'est le",
        "start": 730.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "combat du si\u00e8cle qui s'ouvre",
        "start": 732.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "car nos enfants ont besoin d'apprendre",
        "start": 734.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ensemble et nul ne sait dire les",
        "start": 735.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences profondes et durables d'une",
        "start": 739.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fermeture prolong\u00e9e des \u00e9coles qui",
        "start": 741.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "renforce les in\u00e9galit\u00e9s sociales comme",
        "start": 743.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s de destin alors oui le",
        "start": 745.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "virus circule dans les \u00e9tablissements",
        "start": 748.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "scolaires mais pas plus qu'ailleurs et",
        "start": 750.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation de nos enfants elle n'est",
        "start": 753.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas n\u00e9gociable l'\u00e9cole n'est pas",
        "start": 755.73,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociable",
        "start": 757.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous devons prendre nos",
        "start": 758.51,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s oui il faut freiner le",
        "start": 761.55,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "virus aussi nous allons fermer durant",
        "start": 765.36,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "trois semaines les cr\u00e8ches les \u00e9coles",
        "start": 769.59,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es",
        "start": 772.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais oui nous devons pr\u00e9server",
        "start": 774.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation et l'apprentissage",
        "start": 777.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que le calendrier",
        "start": 778.79,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "scolaire sera adapt\u00e9 pour ne pas laisser",
        "start": 780.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nos enfants",
        "start": 784.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "seul et sans apprendre",
        "start": 785.82,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te cela signifie",
        "start": 788.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que la semaine prochaine",
        "start": 790.529,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les cours pour les \u00e9coles coll\u00e8ges et",
        "start": 791.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es se feront \u00e0 la maison sauf comme",
        "start": 794.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "au printemps 2020 pour les enfants des",
        "start": 797.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "soignants et de quelques autres",
        "start": 799.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "professions qui seront accueillis de",
        "start": 800.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame que les enfants en situation de",
        "start": 803.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "handicap qui doivent continuer \u00e0 pouvoir",
        "start": 805.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00eatre accueillis dans le secteur m\u00e9dico",
        "start": 807.51,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "social",
        "start": 809.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les deux semaines suivantes soit \u00e0",
        "start": 810.86,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "partir du 12 avril",
        "start": 813.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la france enti\u00e8re quelle que soit la",
        "start": 815.339,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "zone de vacances sera plac\u00e9e en vacances",
        "start": 818.07,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "de printemps",
        "start": 821.399,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la rentr\u00e9e aura donc lieu pour tous le",
        "start": 823.889,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "26 avril",
        "start": 826.47,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "physiquement pour les maternelles et les",
        "start": 827.57,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "primaires \u00e0 distance pour les coll\u00e8ges",
        "start": 830.399,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "et les lyc\u00e9es",
        "start": 832.74,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le 3 mai les coll\u00e9giens et les lyc\u00e9ens",
        "start": 833.69,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "pourront retrouver physiquement leur",
        "start": 836.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement le cas \u00e9ch\u00e9ant avec des",
        "start": 838.829,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "jauges adapt\u00e9 je sais croyez moi ce que",
        "start": 841.079,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9organisation implique de",
        "start": 845.699,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "changement profond pour les parents",
        "start": 848.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves et pour les familles mais c'est",
        "start": 850.649,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "la solution la plus adapt\u00e9e pour freiner",
        "start": 854.1,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le virus tout en pr\u00e9servant l'\u00e9ducation",
        "start": 857.01,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "et donc l'avenir de nos enfants",
        "start": 860.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants quant \u00e0 eux pourront pour",
        "start": 863.24,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "ceux qui le souhaitent continuer durant",
        "start": 866.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "toute cette p\u00e9riode \u00e0 se rendre \u00e0",
        "start": 867.569,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 pour une journ\u00e9e de cours",
        "start": 869.22,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "par semaine",
        "start": 871.529,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "je veux ce soir en votre nom",
        "start": 873.35,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "remercier et saluer tous nos enseignants",
        "start": 877.01,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "et avec tous nos enseignants d'ailleurs",
        "start": 880.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'ensemble des personnels qui permettent",
        "start": 882.36,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'accueillir nos enfants dans les \u00e9coles",
        "start": 884.55,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les coll\u00e8ges les lyc\u00e9es dans les",
        "start": 886.529,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s aussi car si",
        "start": 888.329,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la france est un des pays \u00e0 avoir le",
        "start": 891.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moins fermer ses \u00e9coles comme je vous le",
        "start": 894.029,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "disais 42 semaines d'ouverture parfois",
        "start": 895.68,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "deux ou trois fois plus que certains de",
        "start": 899.16,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "nos voisins",
        "start": 901.319,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous enfin comme depuis un",
        "start": 901.769,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "an",
        "start": 906.6,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "l'accompagnement \u00e9conomique et social",
        "start": 907.04,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "sera au rendez vous les parents qui",
        "start": 909.089,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "devront garder leur enfant et ne peuvent",
        "start": 911.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas t\u00e9l\u00e9travail et auront droit au",
        "start": 913.199,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage partiel",
        "start": 914.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et pour les salari\u00e9s les commer\u00e7ants les",
        "start": 916.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants les entrepreneurs et les",
        "start": 919.14,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "entreprises tous les dispositifs",
        "start": 920.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "actuellement en vigueur seront",
        "start": 922.67,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "prolong\u00e9es je sais combien les efforts",
        "start": 924.84,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "que je vous demande sont difficiles je",
        "start": 929.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mesure ce qu'ils emportent de",
        "start": 932.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences pour notre pays et pour vos",
        "start": 934.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vies et vous savez aussi que nous avons",
        "start": 936.57,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "tout fait pour prendre ses d\u00e9cisions le",
        "start": 939.6,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "plus tard possible",
        "start": 943.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et au moment o\u00f9 elle devenait",
        "start": 944.57,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "strictement n\u00e9cessaire c'est maintenant",
        "start": 947.01,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "mais je tiens en m\u00eame temps \u00e0 vous dire",
        "start": 951.41,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ce soir que gr\u00e2ce \u00e0 la vaccination",
        "start": 954.09,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "la sortie de crise se dessine enfin",
        "start": 956.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parce que oui \u00e0 cette heure vous \u00eates",
        "start": 958.67,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 plus de huit millions et demi \u00e0",
        "start": 961.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avoir re\u00e7u une premi\u00e8re injection de",
        "start": 963.36,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "vaccin 3 millions \u00e0 en avoir re\u00e7u 2 et",
        "start": 966.06,
        "duration": 9.81
    },
    {
        "text": "le vaccin est efficace il est au bout de",
        "start": 972.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quinze jours apr\u00e8s l'injection de la",
        "start": 975.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me dose la meilleure preuve",
        "start": 978.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de cette efficacit\u00e9 est dans",
        "start": 980.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les chiffres",
        "start": 982.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous voyez \u00e0 cet instant \u00e0 votre \u00e9cran",
        "start": 983.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et dans la mortalit\u00e9 en particulier de",
        "start": 985.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nos concitoyens de plus de 80 ans qui",
        "start": 988.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont la mortalit\u00e9 qui a tr\u00e8s fortement",
        "start": 990.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diminu\u00e9",
        "start": 992.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la meilleure preuve elle en est",
        "start": 994.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans la situation des",
        "start": 996.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidents des maisons de retraite qui",
        "start": 998.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vacciner \u00e0 plus de 90% ont pu",
        "start": 1000.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "progressivement reprendre une vie",
        "start": 1003.2,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "normale",
        "start": 1005.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre enjeu principal aujourd'hui c'est",
        "start": 1006.7,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "donc d'acc\u00e9l\u00e9rer encore et encore cette",
        "start": 1009.44,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mobilisation c'est celle \u00e9videmment du",
        "start": 1013.04,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "gouvernement de nous tous et de tous les",
        "start": 1016.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "soignants l\u00e0 encore avec une strat\u00e9gie",
        "start": 1020.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "claire d'abord continuer \u00e0 avoir de plus",
        "start": 1022.01,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "en plus de doses en acc\u00e9l\u00e9rant nos",
        "start": 1026.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "achats et surtout en produisant en",
        "start": 1028.4,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "france et en europe",
        "start": 1030.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous sommes pleinement mobilis\u00e9s il y a",
        "start": 1032.38,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "eu des retards",
        "start": 1035.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il y a eu des choses que nous avons",
        "start": 1036.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "corrig\u00e9",
        "start": 1038.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je pourrais revenir mais dans les",
        "start": 1039.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "semaines \u00e0 venir nous allons encore",
        "start": 1042.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer le nombre de doses que nous",
        "start": 1043.31,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "obtenons et nous allons progressivement",
        "start": 1045.2,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "devenir le premier continent au monde en",
        "start": 1047.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "termes de production de vaccins c'est",
        "start": 1049.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "construire notre ind\u00e9pendance c'est",
        "start": 1051.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "garantir que s'il faut des doses",
        "start": 1053.41,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires",
        "start": 1054.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nous ne d\u00e9pendrons plus des autres c'est",
        "start": 1055.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "garantir aussi la production de nouveaux",
        "start": 1057.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vaccins",
        "start": 1060.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s'il y avait \u00e0 nouveau \u00e0 l'automne hiver",
        "start": 1061.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ou l'ann\u00e9e prochaine des nouvelles",
        "start": 1063.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vaccination \u00e0 pr\u00e9voir ensuite c'est",
        "start": 1065.65,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "vacciner le plus vite possible tous ceux",
        "start": 1069.58,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "qui en ont le plus besoin c'est \u00e0 dire",
        "start": 1073.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "les plus \u00e2g\u00e9s les plus fragiles ceux qui",
        "start": 1076.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont le plus de risques de d\u00e9velopper des",
        "start": 1079.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "formes graves et j'assume totalement",
        "start": 1081.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette priorit\u00e9 cet ordre que nous avons",
        "start": 1082.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e parce que c'est la garantie de",
        "start": 1085.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "notre efficacit\u00e9",
        "start": 1087.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que nous pourrons soulager",
        "start": 1088.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus rapidement l'h\u00f4pital",
        "start": 1090.7,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que nous sauveront des vies",
        "start": 1091.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 nous mettons tous les",
        "start": 1094.11,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "moyens pour vacciner vacciner vacciner",
        "start": 1097.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sans r\u00e9pit cent jours f\u00e9ri\u00e9s le samedi",
        "start": 1099.25,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et le dimanche comme la semaine pour les",
        "start": 1102.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vaccins pfizer et moderna qui n\u00e9cessite",
        "start": 1105.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des conditions de conservation",
        "start": 1107.86,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques",
        "start": 1108.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 1700 centres de vaccination qui",
        "start": 1109.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ont ouvert notamment gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1113.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'engagement exemplaire de nos m\u00e8res que",
        "start": 1115.75,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "je veux ici remercier une fois encore",
        "start": 1117.97,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour les vans pour les vaccins",
        "start": 1121.2,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "astrazeneca et demain johnson & johnson",
        "start": 1123.28,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 1126.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pharmaciens infirmiers et infirmi\u00e8res",
        "start": 1128.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sont mobilis\u00e9s",
        "start": 1131.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "au total 250 mille professionnels",
        "start": 1133.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins pharmaciens sapeurs pompiers",
        "start": 1136.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "infirmiers v\u00e9t\u00e9rinaires sont aujourd'hui",
        "start": 1138.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 contribuer \u00e0 ce grand effort",
        "start": 1141.04,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 1142.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si vous avez plus de 55 ans et \u00eatre",
        "start": 1144.0,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "atteint par exemple de diab\u00e8te",
        "start": 1147.28,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "d'hypertension ou de surpoids",
        "start": 1148.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous pouvez aujourd'hui prendre rendez",
        "start": 1150.42,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vous aupr\u00e8s de votre m\u00e9decin votre",
        "start": 1154.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "infirmer votre pharmacien qui vous",
        "start": 1155.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vaccinera directement avec le vaccin",
        "start": 1157.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "astrazeneca",
        "start": 1160.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cela a commenc\u00e9 depuis la semaine",
        "start": 1161.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re et nous allons acc\u00e9l\u00e9rer \u00e0",
        "start": 1163.54,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "mesure que les doses seront livr\u00e9s les",
        "start": 1166.72,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "1700 centres ouverts sont \u00e0 disposition",
        "start": 1169.93,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pour se vacciner avec les vaccins pfizer",
        "start": 1173.62,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et moderna est aujourd'hui vacciner donc",
        "start": 1176.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous nos concitoyens",
        "start": 1179.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui ont plus de 70 ans les vaccinant les",
        "start": 1180.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vaccinations sont en cours et elles",
        "start": 1184.09,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e8rent partout",
        "start": 1185.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je sais que beaucoup de nos a\u00een\u00e9s ont",
        "start": 1187.62,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de prendre rendez vous pour se",
        "start": 1190.75,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "faire vacciner ces derni\u00e8res semaines",
        "start": 1192.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "trop souvent sans succ\u00e8s et j'en suis",
        "start": 1194.49,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment d\u00e9sol\u00e9 ce n'est pas",
        "start": 1197.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "acceptable",
        "start": 1200.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 1200.91,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie de mobiliser des",
        "start": 1202.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes pour y rem\u00e9dier depuis quelques",
        "start": 1204.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "jours si vous avez plus de 75 ans vous",
        "start": 1207.76,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u des appels car",
        "start": 1210.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'ensemble des plus de 75 ans qui n'ont",
        "start": 1214.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 obtenir un rendez-vous",
        "start": 1215.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "seront appel\u00e9s par nos services",
        "start": 1218.47,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "pour pouvoir leur fixer et en parall\u00e8le",
        "start": 1221.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un num\u00e9ro sp\u00e9cial sera mis \u00e0 disposition",
        "start": 1224.37,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "pour prendre un rendez-vous \u00e0 partir du",
        "start": 1226.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "16 avril",
        "start": 1230.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les premiers rendez vous seront accord\u00e9s",
        "start": 1231.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aux personnes qui ont entre 60 et 70 ans",
        "start": 1233.62,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du 15 mai les premiers",
        "start": 1236.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rendez-vous seront ouverts pour nos",
        "start": 1239.65,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "concitoyens qui ont entre 50 et 60 ans",
        "start": 1242.23,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "et \u00e0 partir de la mi juin",
        "start": 1246.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les rendez-vous seront ouverts \u00e0",
        "start": 1248.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7aises et des",
        "start": 1250.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de moins de 50 ans une",
        "start": 1251.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de vaccination sp\u00e9cifique sera",
        "start": 1254.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par ailleurs pr\u00e9vu pour toutes les",
        "start": 1256.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "professions les plus expos\u00e9s en",
        "start": 1258.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "particulier nos enseignants que",
        "start": 1260.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure mais aussi nos",
        "start": 1262.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre et plusieurs autres",
        "start": 1263.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous tiendrons l'objectif que je nous ai",
        "start": 1267.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "fix\u00e9 \u00e0 savoir que d'ici \u00e0 la fin de",
        "start": 1270.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 tous les fran\u00e7ais de plus de 18",
        "start": 1273.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ans qui le souhaitent pourront \u00eatre",
        "start": 1276.01,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s",
        "start": 1277.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que c'est la cl\u00e9 pour renouer avec",
        "start": 1279.06,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "la vie la cl\u00e9 pour ouvrir notre pays mes",
        "start": 1281.8,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "chers compatriotes les efforts d'avril",
        "start": 1287.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'une part et le d\u00e9ploiement de la",
        "start": 1289.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vaccination d'autre part c'est cette",
        "start": 1292.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "taille qui va nous permettre de contenir",
        "start": 1294.79,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "progressivement ce nouveau virus",
        "start": 1297.31,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "tonight qui va nous permettre \u00e0 partir",
        "start": 1301.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de la mi mai deux commenc\u00e9 \u00e0 rouvrir",
        "start": 1303.71,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "progressivement le pays a retrouv\u00e9 cette",
        "start": 1306.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "culture qui nous a tant manqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 1310.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retrouver les lieux de rencontre les",
        "start": 1311.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commerces \u00e0 retrouver cet art de vivre \u00e0",
        "start": 1314.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise que sont les restaurants",
        "start": 1317.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les caf\u00e9s que nous aimons tant je",
        "start": 1318.71,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "reviendrai vers vous prochainement pour",
        "start": 1321.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser un agenda de r\u00e9ouverture et",
        "start": 1322.789,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour que chacun puisse aussi se projeter",
        "start": 1325.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avec plus de visibilit\u00e9 dans les mois",
        "start": 1327.289,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui viennent d\u00e8s la mi mai nous",
        "start": 1329.809,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "recommencerons \u00e0 ouvrir avec des r\u00e8gles",
        "start": 1332.659,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "strictes certains lieux de culture nous",
        "start": 1334.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autoriserons sous conditions l'ouverture",
        "start": 1336.98,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "de terrasses et nous allons b\u00e2tir entre",
        "start": 1339.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la mi mai et le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 un",
        "start": 1341.659,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "calendrier de r\u00e9ouverture progressive",
        "start": 1344.12,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pour la culture le sport les loisirs",
        "start": 1346.19,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nementiel nos caf\u00e9s et restaurants",
        "start": 1348.37,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "mais d'ici l\u00e0 je sais pouvoir compter",
        "start": 1350.89,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "sur vous mes chers compatriotes je sais",
        "start": 1354.559,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup de lassitude de",
        "start": 1359.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fatigue je sais qu'il ya aussi parfois",
        "start": 1361.64,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nervement de l'emportement et",
        "start": 1365.33,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "c'est bien normal",
        "start": 1367.039,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "je sais qu'\u00e0 chaque \u00e9tape de cette",
        "start": 1368.289,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1371.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous pourrions nous dire que nous",
        "start": 1371.83,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aurions pu faire mieux",
        "start": 1375.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous avons commis des erreurs tout cela",
        "start": 1376.07,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "est vrai mais je sais une chose nous",
        "start": 1378.53,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "avons tenu nous avons appris et nous",
        "start": 1383.21,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 chaque fois am\u00e9lior\u00e9e",
        "start": 1386.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "alors oui aujourd'hui pour le mois qui",
        "start": 1389.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vient",
        "start": 1392.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il nous faut nous mobiliser nous",
        "start": 1392.95,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "mobiliser pour nos a\u00een\u00e9s et les plus",
        "start": 1396.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fragiles et nous mobiliser pour nos",
        "start": 1399.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "enfants pour les prot\u00e9ger et leur",
        "start": 1401.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "permettre de continuer \u00e0 apprendre et",
        "start": 1404.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "leur pr\u00e9parer le pays et le continent le",
        "start": 1405.919,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "monde auquel ils ont droit",
        "start": 1408.71,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "nous mobiliser parce que le succ\u00e8s de ce",
        "start": 1411.159,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mois d'avril et de cette strat\u00e9gie",
        "start": 1415.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend de chacun d'entre nous de notre",
        "start": 1416.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "esprit de responsabilit\u00e9",
        "start": 1420.02,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "c'est ainsi",
        "start": 1421.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que nous pourrons reb\u00e2tir ce chemin",
        "start": 1423.25,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d'espoir celui qui nous permettra de",
        "start": 1426.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "retrouver progressivement une vie",
        "start": 1429.7,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "normale celui qui nous permettra aussi",
        "start": 1431.89,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "de tirer ensemble toutes les le\u00e7ons de",
        "start": 1434.49,
        "duration": 10.06
    },
    {
        "text": "cette \u00e9preuve mais nous tiendrons unis",
        "start": 1439.66,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "et d\u00e9termin\u00e9s",
        "start": 1444.55,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 1447.06,
        "duration": 4.8
    }
]