[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et tous heureuse de",
        "start": 7.45,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "vous retrouver aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9lys\u00e9e",
        "start": 12.559,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "pour cette conf\u00e9rence de presse avant",
        "start": 14.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "plusieurs rendez vous internationaux",
        "start": 19.029,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "importants je suis peut-\u00eatre prendre",
        "start": 21.14,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "quelques instants pour essayer de",
        "start": 22.46,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "partager avec vous quelques convictions",
        "start": 24.43,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "et quelques messages puissent r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 26.599,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "toutes les questions que vous vous posez",
        "start": 27.829,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "en effet nous sortons progressivement",
        "start": 30.279,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "mais je dis \u00e7a avec beaucoup d'humilit\u00e9",
        "start": 34.07,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "prudence d'une p\u00e9riode de pand\u00e9mie",
        "start": 35.809,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement s\u00e9v\u00e8re dans notre pays sur",
        "start": 38.769,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le continent et partout dans le monde",
        "start": 41.539,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui a test\u00e9 notre capacit\u00e9 collective \u00e0",
        "start": 42.999,
        "duration": 8.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir et coop\u00e9rer et nous allons avec",
        "start": 47.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en particulier la premi\u00e8re la nouvelle",
        "start": 51.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "administration am\u00e9ricaine avoir",
        "start": 52.429,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'occasions de premier sommet en",
        "start": 54.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "particulier le sommet du g7",
        "start": 56.96,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sid\u00e9e par royaume uni puis un sommet",
        "start": 59.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de l'otan",
        "start": 63.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et ceci intervient quelques semaines",
        "start": 64.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le sommet sur le financement des",
        "start": 66.32,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies africaines que nous avons tenu",
        "start": 67.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris",
        "start": 69.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ces \u00e9ch\u00e9ances sont pour moi \u00e0 la fois",
        "start": 72.23,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'occasion faire red\u00e9marrer la",
        "start": 74.8,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration internationale sur les",
        "start": 78.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grands sujets et de faire fonctionner",
        "start": 81.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "plusieurs engagements et cause sur",
        "start": 83.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lesquels la france a investi beaucoup",
        "start": 86.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "depuis quatre ans et des moments aussi",
        "start": 88.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de clarifications sur des sujets",
        "start": 91.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "importants",
        "start": 93.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je voudrais concentrer mon propos autour",
        "start": 94.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de quatre priorit\u00e9s qui ont sans doute",
        "start": 95.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "structur\u00e9 pour beaucoup notre politique",
        "start": 98.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "internationale durant ces derni\u00e8res",
        "start": 100.4,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 101.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'abord le multilat\u00e9ralisme efficace \u00e0",
        "start": 102.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "travers les diff\u00e9rentes",
        "start": 106.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "justement caus\u00e9 engagements qu'il",
        "start": 107.62,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "s'agisse du climat de la sant\u00e9 de",
        "start": 110.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 du num\u00e9rique ou de la",
        "start": 114.04,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9",
        "start": 115.88,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me axe est celui de la",
        "start": 116.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne le troisi\u00e8me",
        "start": 118.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est celui d'une nouvelle relation avec",
        "start": 120.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le continent africain est le quatri\u00e8me",
        "start": 122.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est celui de la gestion de crise",
        "start": 124.91,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional qui s'est depuis ces derni\u00e8res",
        "start": 126.47,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es concentr\u00e9s autour de la lutte",
        "start": 129.289,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme d\u00e9fense de nos",
        "start": 131.209,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "valeurs et le respect de la souverainet\u00e9",
        "start": 132.83,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de l'ensemble des \u00e9tats",
        "start": 135.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et je crois pouvoir dire que la p\u00e9riode",
        "start": 136.93,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "actuelle va permettre d'obtenir des",
        "start": 138.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats sur chacun de ces axes et",
        "start": 141.189,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "aussi invite \u00e0 des clarifications utile",
        "start": 143.29,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "premier point donc sur lequel je voulais",
        "start": 147.329,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "revenir c'est celui du multilat\u00e9ralisme",
        "start": 149.5,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "efficace nous l'avons souvent d\u00e9fendu",
        "start": 151.359,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "durant les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 153.51,
        "duration": 8.709
    },
    {
        "text": "les pays europ\u00e9ens ont d\u00e9fendu soutenu",
        "start": 156.75,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": "en quelque sorte garantie ce",
        "start": 162.219,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme efficace alors que les",
        "start": 165.73,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique avait d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 169.54,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "quitter donc les accords de paris et",
        "start": 171.189,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 la coop\u00e9ration dans beaucoup",
        "start": 175.319,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "de domaines nous avons port\u00e9 ensemble la",
        "start": 177.37,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "france il a jou\u00e9 son r\u00f4le avec plusieurs",
        "start": 179.739,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "initiatives et op\u00e9rations la d\u00e9fense de",
        "start": 181.59,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "ceux multilat\u00e9ralisme et il me semble",
        "start": 184.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que nous en avons pos\u00e9 des jalons",
        "start": 187.51,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "importants lors du g7 de biarritz sur",
        "start": 189.25,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les sujets de sant\u00e9 de climat d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 192.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur chacun des points biarritz avait",
        "start": 194.079,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 des ambitions des volont\u00e9s la",
        "start": 196.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se pourra vous en \u00eatre retourn\u00e9",
        "start": 199.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui sont en train de trouver d",
        "start": 201.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aboutissement concret durant ces",
        "start": 202.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines derniers mois et pour",
        "start": 204.79,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "certaines vont se parachever \u00e0",
        "start": 207.28,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'occasion de ce de ce g7 est donc pour",
        "start": 209.199,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "moi c'est vraiment le moment je dirais",
        "start": 212.409,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du retour de la coop\u00e9ration pour",
        "start": 215.409,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 ceux multilat\u00e9ralisme",
        "start": 217.479,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "efficace de pleinement fonctionne je",
        "start": 218.859,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "vais essayer de revenir sur chacune de",
        "start": 221.829,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ces th\u00e9matiques",
        "start": 223.15,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re celle de la sant\u00e9 \u00e9videmment",
        "start": 224.62,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie \u00e0 tester notre cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 227.259,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en la mati\u00e8re alors nous n'avons pas",
        "start": 229.479,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "attendu celle ci pour d\u00e9fendre ce",
        "start": 231.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme je rappelle entre",
        "start": 234.069,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "autres que nous avions l\u00e0 aussi pos\u00e9 la",
        "start": 235.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de renforcer le cadre",
        "start": 237.879,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ral en mati\u00e8re de sant\u00e9 \u00e0",
        "start": 239.47,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "biarritz que nous avons en fait nous",
        "start": 241.03,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "avions \u00e0 ce moment l\u00e0 soulign\u00e9",
        "start": 243.699,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'importance de financer le ms et les",
        "start": 245.31,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "cadres multilat\u00e9raux et que quelques",
        "start": 249.129,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "semaines plus tard nous avons tenu \u00e0",
        "start": 251.29,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "lyon",
        "start": 253.269,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "la conf\u00e9rence de financement du forum",
        "start": 253.599,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mondial qui permet justement la",
        "start": 256.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vaccination et la lutte contre les",
        "start": 258.759,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "grandes pand\u00e9mies en particulier sur le",
        "start": 260.65,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "continent africain",
        "start": 261.909,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "nous avions tenu nos engagements",
        "start": 265.11,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 \u00e0 ce moment l\u00e0 beaucoup d'eau",
        "start": 267.159,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9duit et donc qu'il s'agisse de",
        "start": 269.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lyon \u00e0 l'automne 2010 9 de notre g7",
        "start": 271.419,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nous avons ensuite poursuivie cette se",
        "start": 274.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "multiplient teralys mme en mati\u00e8re de",
        "start": 276.849,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but de la crise sanitaire",
        "start": 278.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est \u00e0 mes yeux l'initiative la plus",
        "start": 280.979,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "importante des derniers mois a \u00e9t\u00e9",
        "start": 283.75,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "l'initiative dit acta",
        "start": 285.28,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "nous l'avons b\u00e2tie avec les africains",
        "start": 286.83,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "nous l'avons d\u00e9fendue est port\u00e9e dans le",
        "start": 290.669,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "cadre du g20 et nous avons construit une",
        "start": 293.199,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "initiative dont l'objectif \u00e9tait de",
        "start": 295.27,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "permettre de donner la capacit\u00e9 aux pays",
        "start": 296.62,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les plus pauvres en particulier \u00e0",
        "start": 299.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'afrique de r\u00e9sister \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie avec",
        "start": 300.819,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "des tests des diagnostics des",
        "start": 303.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "traitements et des vaccins avec",
        "start": 305.11,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'engagement de renforcer les syst\u00e8mes",
        "start": 306.97,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "primaire et avec l'engagement justement",
        "start": 308.289,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de les financer",
        "start": 310.659,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "je reviendrai sur chacun de ces points",
        "start": 311.71,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "at a poursuivi son chemin et a permis de",
        "start": 313.02,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "structurer d'initiative kovacs ce don de",
        "start": 317.289,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vaccins est en quelque sorte arrive \u00e0 un",
        "start": 319.06,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "moment de v\u00e9rit\u00e9 lors de ce g7",
        "start": 321.759,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi sur les mati\u00e8res les",
        "start": 323.789,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "questions de sant\u00e9",
        "start": 326.56,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "moelleux ce g7 est un moment de r\u00e9",
        "start": 327.419,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "engagement collectif et de clarification",
        "start": 330.969,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'abord une fois d\u00e9finir une cible on",
        "start": 334.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9change sur les sujets de vaccins",
        "start": 337.389,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "beaucoup d'objectifs et je me m\u00e9fie des",
        "start": 339.18,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "objectifs quand il s'agit d'additionner",
        "start": 342.039,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "des milliards sans calendrier pr\u00e9cis et",
        "start": 343.75,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats \u00e0 atteindre et je dois dire",
        "start": 346.06,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "que les \u00e9changes que j'ai pu avoir avec",
        "start": 348.279,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats en particulier africains parce",
        "start": 349.719,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que je pense que ce sont les \u00e9tats",
        "start": 352.24,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "r\u00e9cipiendaires qui sont les mieux \u00e0 m\u00eame",
        "start": 353.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de qualifier les objectifs que nous",
        "start": 354.849,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "devons nous donner m'ont convaincu qu'",
        "start": 356.8,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "il nous faut viser avant tout une cible",
        "start": 360.009,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "de pourcentage de la population \u00e0",
        "start": 362.199,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "vacciner c'est l'\u00e2ge ans de crises",
        "start": 365.44,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "africaines cdc afrique a ainsi d\u00e9fini",
        "start": 369.069,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "60% d'africains \u00e0 vacciner d'ici la fin",
        "start": 372.419,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "du premier trimestre 2011 22 avec un",
        "start": 377.169,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "objectif de 40% pour fin de l'ann\u00e9e 2021",
        "start": 379.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est un objectif rehauss\u00e9 par rapport \u00e0",
        "start": 382.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "celui que nous \u00e9tions engag\u00e9s \u00e0 avoir",
        "start": 384.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans le cadre de kovacs qui est le",
        "start": 385.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule par lequel la communaut\u00e9",
        "start": 388.21,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 389.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justement s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 fournir ces",
        "start": 391.05,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "vaccins qui n'\u00e9tait que de 20 % je pense",
        "start": 393.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que c'est le bon objectif et c'est celui",
        "start": 395.259,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que nous devons endoss\u00e9 dans le cadre de",
        "start": 397.21,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ce g7",
        "start": 400.539,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "la france est pr\u00eate \u00e0 y prendre toute sa",
        "start": 401.79,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "part nous avons comme vous le savez",
        "start": 404.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 donner des",
        "start": 405.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "doses",
        "start": 408.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous nous sommes engag\u00e9s pour cette",
        "start": 409.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e est donc d'ici fin 2021 a donn\u00e9 30",
        "start": 411.4,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "millions de doses comme les allemands se",
        "start": 415.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont engag\u00e9s \u00e0 32 et 30 millions de",
        "start": 417.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "doses \u00e0 date ce qui permet \u00e0 l'union",
        "start": 418.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne d'avoir au moins l'objectif",
        "start": 421.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de 100 millions je pense qu'il nous faut",
        "start": 422.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en fonction justement des accords revoir",
        "start": 425.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ses objectifs nationaux et r\u00e9gionaux",
        "start": 427.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour pouvoir les caler sur ses objectifs",
        "start": 428.98,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de vaccination est ce que je veux que la",
        "start": 432.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "france en endosse \u00e0 due proportion de sa",
        "start": 435.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cote passer cet objectif de 40% de",
        "start": 437.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vacciner afin d' ann\u00e9es 60 pour cent \u00e0",
        "start": 439.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la fin du premier trimestre prochain",
        "start": 441.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais d'ores et d\u00e9j\u00e0 nous avons effectu\u00e9",
        "start": 443.71,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 date plus de 800000 transfert de doses",
        "start": 446.14,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "ya kovacs et 1,7 million seront faits \u00e0",
        "start": 450.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la fin du mois a lou\u00e9 \u00e0 14 pays",
        "start": 454.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "africains",
        "start": 456.58,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "ce dont je parle l\u00e0 ce ne sont pas des",
        "start": 457.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "engagements ce sont des livraisons d\u00e9j\u00e0",
        "start": 458.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "effectu\u00e9s et je pense que c'est",
        "start": 460.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "important de les rappeler 800 mille",
        "start": 463.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "doses d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 via kovacs par la",
        "start": 464.83,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "france et 1,7 million \u00e0 la fin du mois",
        "start": 466.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je me r\u00e9jouis que les \u00e9tats unis",
        "start": 469.11,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "rejoignent pleinement l'initiative et",
        "start": 471.19,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "s'engage dans cette direction et donc \u00e0",
        "start": 473.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "court terme",
        "start": 476.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est l'objectif 40% fin d'ann\u00e9e 60 %",
        "start": 477.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fin du premier trimestre 22 de",
        "start": 480.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vaccination comment y parvenir",
        "start": 482.14,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 tr\u00e8s court terme pour moi la priorit\u00e9",
        "start": 483.97,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "doit continuer \u00e0 \u00eatre le don de doses",
        "start": 486.06,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "c'est la voie que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 490.05,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "suivre",
        "start": 492.49,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "c'est celle que je veux que nous",
        "start": 492.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissions accro\u00eetre dans le cadre des",
        "start": 494.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "discussions des prochains jours",
        "start": 496.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et c'est celle qui me para\u00eet la plus",
        "start": 497.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "efficace et la plus juste pour la paire",
        "start": 499.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m et la renforcer",
        "start": 501.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il nous faut aussi lev\u00e9 toutes les",
        "start": 503.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "restrictions \u00e0 l'exportation et le g7",
        "start": 505.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doit permettre de lever tous ces",
        "start": 508.03,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "obstacles",
        "start": 509.77,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "nous le savons il ya eu des",
        "start": 510.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "interdictions d'export de plusieurs pays",
        "start": 511.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "membres du g7 qui ont bloqu\u00e9 la",
        "start": 513.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "production dans d'autres pays et parfois",
        "start": 515.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bloquer la production dans des pays \u00e0",
        "start": 517.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "revenu interm\u00e9diaire est essentielle",
        "start": 518.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour la production de vaccins \u00e0",
        "start": 521.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "destination des pays les plus pauvres",
        "start": 522.73,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "je ne prends qu'un seul exemple l'inde",
        "start": 524.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'inde est en particulier le s\u00e9rum",
        "start": 526.8,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "institute of india a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 dans sa",
        "start": 529.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "production par les restrictions \u00e0",
        "start": 531.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'export d'ingr\u00e9dients n\u00e9cessaires \u00e0 la",
        "start": 533.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "production de ces vaccins qui venait de",
        "start": 535.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "certaines \u00e9conomies du g7",
        "start": 537.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il faut absolument les lever \u00e0 la fois",
        "start": 538.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour que l'inde puisse produire",
        "start": 540.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "davantage pour elle m\u00eame et pour tr\u00e8s",
        "start": 541.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rapidement fournir tout particuli\u00e8rement",
        "start": 544.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aux africains qui sont tr\u00e8s d\u00e9pendants",
        "start": 546.55,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "de sa production",
        "start": 547.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ensuite nos m\u00e9canismes ne sont pas",
        "start": 549.06,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui uniquement fait deux dons de",
        "start": 553.75,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "doses d'autres valeurs achet\u00e9 des doses",
        "start": 555.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "certains veulent aussi produire pour",
        "start": 557.529,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "donner ce sera le coeur de la strat\u00e9gie",
        "start": 559.42,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 560.8,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "toutes les strat\u00e9gies sont \u00e9videmment",
        "start": 562.029,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "bonne \u00e0 partir du moment o\u00f9 elles",
        "start": 564.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "permettent d'atteindre notre objectif de",
        "start": 566.19,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vaccination et de couverture des",
        "start": 568.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "populations conform\u00e9ment \u00e0 l'objectif de",
        "start": 570.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 572.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais nous allons d\u00e9fendre un point et",
        "start": 574.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui me para\u00eet essentiel sur cette",
        "start": 576.91,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "affaire c'est la transparence",
        "start": 579.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il n'y a pas de prix de",
        "start": 581.58,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence pour le m\u00e9canisme kovacs comme",
        "start": 584.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour les doses qui sont rachet\u00e9s par",
        "start": 587.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "celui ci comme vis-\u00e0-vis des pays",
        "start": 588.31,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "r\u00e9cipiendaires la transparence des prix",
        "start": 590.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "est un \u00e9l\u00e9ment essentiel en termes de",
        "start": 593.529,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "justice et d'efficacit\u00e9",
        "start": 596.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous ne savons pas \u00e0 combien",
        "start": 598.02,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "kovacs ach\u00e8te les doses aux laboratoires",
        "start": 601.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques ce faisant les \u00e9tats",
        "start": 603.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "africains qui \u00e0 juste titre ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 606.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aussi de compl\u00e9ter ces initiatives par",
        "start": 609.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des achats propre ach\u00e8te bien souvent",
        "start": 611.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "deux \u00e0 trois fois le prix que nous",
        "start": 613.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "payons nous \u00e9tats les plus riches c'est",
        "start": 615.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "une injustice compl\u00e8te qu'il faut ici",
        "start": 618.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "corriger et donc nous devons obtenir non",
        "start": 620.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas la transparence des prix pour les",
        "start": 624.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contrats qui lient le laboratoire avec",
        "start": 625.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats les plus riches ou la",
        "start": 627.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 internationale \u00e7a rel\u00e8ve du",
        "start": 628.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "droit des affaires et nous voulons de",
        "start": 631.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "respecter mais pour les m\u00e9canismes de",
        "start": 632.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 634.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il faut une transparence des prix qui",
        "start": 635.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "permettra d'avoir des prix de r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 637.57,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9tats les plus pauvres pour",
        "start": 638.83,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "leur achat vient ensuite la question de",
        "start": 640.959,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et elle va",
        "start": 645.459,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "jalonner en effet le parcours de notre",
        "start": 648.19,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 pourquoi parce que je pense",
        "start": 650.16,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "qu'il nous faut d\u00e8s maintenant nous",
        "start": 653.709,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "organiser j'en parlais hier avec les les",
        "start": 655.089,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ong les plus investis sur ce sujet pour",
        "start": 657.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "permettre aussi aux pays les plus",
        "start": 659.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pauvres et \u00e0 revenu interm\u00e9diaire de",
        "start": 661.99,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "produire pour eux m\u00eames",
        "start": 664.06,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 tr\u00e8s court terme il nous faut de mai",
        "start": 665.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et produire pour donner mais il faut au",
        "start": 668.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus vite",
        "start": 671.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "permettre aux \u00e9conomies qui le peuvent",
        "start": 672.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de produire pour elle m\u00eame et en",
        "start": 674.85,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "particulier pour l'afrique",
        "start": 676.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je crois que c'est un sujet de",
        "start": 677.87,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration mais c'est aussi un sujet",
        "start": 680.07,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de l'efficacit\u00e9 collective",
        "start": 681.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'afrique repr\u00e9sente environ",
        "start": 683.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "20% des besoins en termes de vaccins",
        "start": 687.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "elle n'a la capacit\u00e9 de production que",
        "start": 689.27,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "pour 1% des vaccins c'est cet objectif",
        "start": 692.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que j'avais mis au coeur du d\u00e9placement",
        "start": 695.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait il ya quelques semaines en",
        "start": 697.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "particulier en afrique du sud apr\u00e8s le",
        "start": 698.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement au rwanda et nous avons",
        "start": 701.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'ailleurs men\u00e9 une initiative qui va",
        "start": 702.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exactement en ce sens conjointement avec",
        "start": 703.98,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'allemagne les etats-unis d'am\u00e9rique et",
        "start": 706.41,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la banque mondiale \u00e0 travers ses filles",
        "start": 710.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce qu'il nous faut donc faire c'est",
        "start": 712.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer les transferts de technologie",
        "start": 714.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et la mise en capacit\u00e9 de tous les pays",
        "start": 717.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui le peuvent dans les r\u00e9gions les plus",
        "start": 720.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pauvres ou \u00e0 revenu interm\u00e9diaire pour",
        "start": 722.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "produire \u00e7a ne pourra pas couvrir les",
        "start": 724.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "besoins dans les six mois qui viennent",
        "start": 727.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais dans les 12 18 mois qui viennent",
        "start": 728.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous pouvons commencer sur la base de",
        "start": 730.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s existantes \u00e0 produire et",
        "start": 731.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "surtout c'est ce qui nous permettra de",
        "start": 734.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "construire notre r\u00e9silience pour les",
        "start": 735.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies \u00e0 venir nul ne sait dire les",
        "start": 738.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "besoins que nous aurons dans le temps",
        "start": 740.28,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pour faire face au co vie de 19",
        "start": 741.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que personne ne sait dire les",
        "start": 743.54,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "besoins en termes de rappel que nous",
        "start": 745.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aurons mais \u00e0 coup s\u00fbr nous aurons",
        "start": 747.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'autres pand\u00e9mies et nous avons on le",
        "start": 749.67,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "sait bien d'autres vaccins \u00e0 produire",
        "start": 751.83,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sur ce sujet devons nous engager \u00e0",
        "start": 753.41,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 \u00e0",
        "start": 758.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce pour",
        "start": 759.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "garantir que la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
        "start": 762.12,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ne sera jamais un obstacle \u00e0 l'acc\u00e8s au",
        "start": 764.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vaccin et pour moi c'est le principe qui",
        "start": 768.39,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "doit r\u00e9gir notre avant la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 770.91,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "intellectuelle ne doit jamais bloquer",
        "start": 774.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ces transferts de technologie et la",
        "start": 776.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 produire",
        "start": 777.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous avons d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 779.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mettre sur la table avec l'afrique du",
        "start": 782.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sud pour ce g7 une proposition aussi",
        "start": 783.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "permettant de travailler \u00e0 une",
        "start": 786.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogation limit\u00e9e dans le temps et dans",
        "start": 788.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'espace de cette propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 790.89,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "intellectuelle nous d\u00e9fendons",
        "start": 791.76,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la juste r\u00e9mun\u00e9ration de l'innovation et",
        "start": 794.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le respect de la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 797.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "intellectuelle il n'y a pas de grandes",
        "start": 798.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "innovations s'il n'y a pas une juste",
        "start": 800.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9tribution de la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 801.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "intellectuelle mais la nature des",
        "start": 803.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "profits qui sont faits aujourd'hui et",
        "start": 805.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur magnitude justifie que pour les",
        "start": 808.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pays qui le peuvent dans des cas d",
        "start": 810.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "limit\u00e9 et ce durant le pic de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 812.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9fl\u00e9chir nous inventions et",
        "start": 815.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "travaillons \u00e0 ces d\u00e9rogations en termes",
        "start": 817.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui",
        "start": 820.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "permettront d'acc\u00e9l\u00e9rer le transfert de",
        "start": 821.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 et la production",
        "start": 823.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est une proposition initiale de l'inde",
        "start": 825.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et de l'afrique du sud que nous avons",
        "start": 827.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "retravaill\u00e9 que nous souhaitons encore",
        "start": 828.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travailler avec le ms le mc nos",
        "start": 830.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partenaires mais j'esp\u00e8re qu'elle",
        "start": 833.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "permettra justement un accord lors de ce",
        "start": 834.28,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "g7",
        "start": 837.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans ce cadre l\u00e0 et pour compl\u00e9ter notre",
        "start": 839.13,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse sur ce sujet nous d\u00e9fendons",
        "start": 841.84,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 court terme",
        "start": 844.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que le don de doses fait par les",
        "start": 846.84,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tats doit \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par un don de",
        "start": 849.49,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "doses des laboratoires pharmaceutiques",
        "start": 852.52,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "en effet je veux ici rappeler que par le",
        "start": 854.58,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 nous avons d\u00e9fini collectivement",
        "start": 858.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de tels engagements pour le secteur",
        "start": 860.77,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "priv\u00e9",
        "start": 862.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous avons su en particulier lors de",
        "start": 863.97,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de h1n1 d\u00e9finir des objectifs",
        "start": 866.41,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "de dons de doses par les laboratoires",
        "start": 870.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "avec un engagement \u00e0 donner 10 % des",
        "start": 873.37,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "doses vendues par ailleurs c'\u00e9tait ce",
        "start": 876.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on a appel\u00e9 le pand\u00e9mie qui",
        "start": 879.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "influencent apr\u00e8s pern\u00e8s framework qui",
        "start": 880.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e la 64e assembl\u00e9e",
        "start": 883.21,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 885.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cet objectif nous semble",
        "start": 887.31,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement pertinent nous vivons",
        "start": 890.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une crise internationale les",
        "start": 892.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tats avec l'argent de nos concitoyens",
        "start": 895.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de nos contribuables partout dans le",
        "start": 898.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monde ont massivement financer la",
        "start": 900.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "recherche l'acc\u00e9l\u00e9ration de la recherche",
        "start": 902.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'achat de nos deux doses pour",
        "start": 904.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous-m\u00eames l'achat de doses pour",
        "start": 906.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "permettre de donner",
        "start": 908.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il est l\u00e9gitime que l'industrie",
        "start": 909.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pharmaceutique contribuer de mani\u00e8re",
        "start": 911.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9e sur la base de ce cadre",
        "start": 912.91,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 existant \u00e0 cette solidarit\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 916.36,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "sur sur le sujet de la sant\u00e9",
        "start": 919.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les principales attentes et les",
        "start": 921.24,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "objectifs que la france d\u00e9fendra qui",
        "start": 923.86,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "permettent de compl\u00e9ter",
        "start": 926.02,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "acta est d'aller plus loin donnez",
        "start": 927.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "produire pour donner et permettre aux",
        "start": 930.59,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "pays les plus pauvres et \u00e0 revenus",
        "start": 933.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires qui le peuvent de",
        "start": 936.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "produire pour eux m\u00eames le deuxi\u00e8me",
        "start": 938.37,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "grand sujet c'est \u00e9videmment le climat",
        "start": 941.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur ce point les derniers mois ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 944.69,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9s par le retour des \u00e9tats unis",
        "start": 947.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique et je crois que c'est l'aide",
        "start": 949.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision est \u00e9videmment la plus",
        "start": 951.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "structurante pour notre agenda",
        "start": 953.7,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "international durant quatre ans l'europe",
        "start": 954.87,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "en partenariat avec la chine \u00e0 pr\u00e9server",
        "start": 957.71,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "le cadre des accords de paris le retour",
        "start": 961.41,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique marque une",
        "start": 965.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e \u00e9videmment tr\u00e8s structurante qui",
        "start": 967.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous permet de conforter ce cadre m\u00eame",
        "start": 968.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'il nous reste \u00e9norm\u00e9ment de travail et",
        "start": 972.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'objectif est maintenant un objectif de",
        "start": 973.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre et d'acc\u00e9l\u00e9ration de",
        "start": 975.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette mise en oeuvre l'union europ\u00e9enne",
        "start": 979.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a pris en la mati\u00e8re ces derni\u00e8res ces",
        "start": 980.67,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "derniers mois l\u00e0 aussi des objectifs",
        "start": 984.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement fort en r\u00e9haussant ses",
        "start": 986.85,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "engagements pour 2030 - 55% des missions",
        "start": 989.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et en endossant la neutralit\u00e9 carbone",
        "start": 992.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour 2050 mois d'avril dernier les \u00e9tats",
        "start": 994.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique ont donn\u00e9 leurs propres",
        "start": 998.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "engagements et donc c'est s\u00fbr ce cadre",
        "start": 999.839,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "que nous allons nous r\u00e9unir lors de ce",
        "start": 1001.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "g7 pour pr\u00e9parer le rendez vous",
        "start": 1003.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "important de la coop 26 de glasgow avec",
        "start": 1005.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quelques points auxquels nous tenons",
        "start": 1008.48,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tout particuli\u00e8rement au del\u00e0 \u00e9videmment",
        "start": 1009.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de ses objectifs est maintenant de la",
        "start": 1011.839,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre \u00e0 la fois des r\u00e9gulations",
        "start": 1013.13,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "des tarification du carbone et des",
        "start": 1016.27,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "investissements que chaque espace",
        "start": 1019.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographique va devoir faire il nous",
        "start": 1020.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faudra \u00e9videmment avanc\u00e9 sur la finance",
        "start": 1023.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "climat je pense que le g7 est un cadre",
        "start": 1025.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 et en particulier \u00e0 la",
        "start": 1028.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodologie et aux standards en mati\u00e8re",
        "start": 1030.35,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de finance climatique et nous nous",
        "start": 1032.6,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendons l'id\u00e9e d'avoir une",
        "start": 1034.459,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "standardisation haddock en utilisant en",
        "start": 1036.199,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "particulier le cd eux mais je pense que",
        "start": 1039.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens ont un r\u00f4le important \u00e0",
        "start": 1042.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "jouer en la mati\u00e8re et l\u00e0 o\u00f9 nous avons",
        "start": 1044.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 historiquement les normes",
        "start": 1046.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comptables aux anglo saxons",
        "start": 1049.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je pense que notre r\u00f4le historique et",
        "start": 1051.29,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'endosser la cr\u00e9ation de normes morales",
        "start": 1054.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour notre capitalisme qu'il s'agisse de",
        "start": 1057.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "normes environnementales ou",
        "start": 1059.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elle c'est un agenda que je d\u00e9fends",
        "start": 1061.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de mon mandat que",
        "start": 1063.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'avais pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 davos il y a",
        "start": 1065.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "maintenant un peu plus de trois ans et",
        "start": 1068.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui se met progressivement en oeuvre",
        "start": 1069.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec en particulier 7,6 g de",
        "start": 1072.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "normalisation c'est ce que nous avons en",
        "start": 1074.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "particulier d\u00e9fendu \u00e0 travers tissi f10",
        "start": 1075.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et nous allons faire la m\u00eame chose aussi",
        "start": 1078.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur la biodiversit\u00e9",
        "start": 1080.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'autre point \u00e9videmment c'est justement",
        "start": 1083.54,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "cet agenda de biodiversit\u00e9 nous avons la",
        "start": 1085.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cop15 de kooning en fin d'ann\u00e9e nous",
        "start": 1087.22,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "aurons lyc\u00e9enne \u00e0 marseille en septembre",
        "start": 1090.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et nous souhaitons ancrer dans le cadre",
        "start": 1091.61,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "du g7 la lutte justement pour pr\u00e9server",
        "start": 1095.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 qui est compl\u00e8tement",
        "start": 1098.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jumelles de notre combat contre les",
        "start": 1100.46,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques",
        "start": 1103.34,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est le suivi \u00e0 cet \u00e9gard de l'eau ps",
        "start": 1105.49,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 qui cette nuit ici m\u00eame en",
        "start": 1109.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'ann\u00e9e troisi\u00e8me grand sujet sur",
        "start": 1111.05,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "lequel le multilat\u00e9ralisme efficace",
        "start": 1114.44,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avance et sera consacr\u00e9e lors de ce g7",
        "start": 1116.23,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9gulation du num\u00e9rique ce",
        "start": 1120.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sujet et nous aurons l'occasion \u00e0 coup",
        "start": 1123.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s\u00fbr d'en reparler est essentiel pour nos",
        "start": 1125.54,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties",
        "start": 1128.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous avons vu ces derni\u00e8res ann\u00e9es le",
        "start": 1129.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement des esprits \u00e0 l'oeuvre sur",
        "start": 1132.53,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "le num\u00e9rique",
        "start": 1135.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je vous le rappelle au printemps 2017",
        "start": 1136.42,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "nous avons tout d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2010 est",
        "start": 1139.37,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 une initiative pour lutter contre",
        "start": 1143.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les contenus terroristes en ligne avec \u00e0",
        "start": 1145.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque la premi\u00e8re minist\u00e8re et \u00e2mes",
        "start": 1148.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et nous avons dans un premier temps",
        "start": 1150.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi fou que cela puisse para\u00eetre",
        "start": 1152.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui largement \u00e9chou\u00e9 et au nom",
        "start": 1153.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense de la libert\u00e9 d'expression",
        "start": 1156.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous nous nous avions \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 en",
        "start": 1158.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "quelque sorte dans nos propres terrains",
        "start": 1161.63,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "de jeu les choses ont avanc\u00e9",
        "start": 1165.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "malheureusement et apr\u00e8s le terrible",
        "start": 1167.02,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "attentat de christchurch en",
        "start": 1169.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nouvelle-z\u00e9lande au printemps 2010 9",
        "start": 1171.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avons tenu ici m\u00eame \u00e0 l'elys\u00e9e en",
        "start": 1173.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mai 2019 une r\u00e9union appel\u00e9e l'appel de",
        "start": 1175.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "christchurch qui a permis de r\u00e9unir",
        "start": 1178.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plusieurs gouvernements et grande",
        "start": 1179.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "industrie de la technologie et des",
        "start": 1181.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux pour mettre en place un",
        "start": 1183.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "premier cadre innovant dans lequel nous",
        "start": 1185.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous sommes engag\u00e9s au retrait en 1h02",
        "start": 1188.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contenu terroristes ou prenant le",
        "start": 1191.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "terrorisme mais aussi dans une",
        "start": 1192.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de coop\u00e9ration entre les \u00e9tats",
        "start": 1194.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des acteurs du num\u00e9rique cette m\u00e9thode a",
        "start": 1196.25,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "eu des r\u00e9sultats",
        "start": 1199.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous avons eu des r\u00e9sultats concrets",
        "start": 1200.65,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parce que toutes les plateformes qui",
        "start": 1203.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'ont sign\u00e9e s'y sont conform\u00e9s j'en",
        "start": 1205.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "veux pour preuve ce que d'ailleurs la",
        "start": 1208.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france a eu \u00e0 vivre \u00e0 l'automne dernier",
        "start": 1210.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lorsque nous avons eu \u00e0 subir des",
        "start": 1213.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "attentats ce sont les plateformes qui",
        "start": 1215.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous les ont signal\u00e9 qu'ils ont retir\u00e9",
        "start": 1217.88,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "ses contenus en premier dans leur",
        "start": 1219.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "surtout l'europe est venu compl\u00e9ter",
        "start": 1221.41,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "cette avanc\u00e9e puisque nous avons pass\u00e9",
        "start": 1223.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des texte juridiquement contraignant qui",
        "start": 1226.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant mettre dans notre droit",
        "start": 1228.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'obligation de retirer en une heure ces",
        "start": 1230.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contenus terroristes il nous faut",
        "start": 1232.43,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "maintenant aller plus loin \u00e0 deux \u00e9gards",
        "start": 1234.41,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "le premier c'est d'\u00e9largir les pays",
        "start": 1237.25,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "membres de cet appel et \u00e0 ce titre en",
        "start": 1241.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mai dernier nous avons eu une avanc\u00e9e",
        "start": 1244.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "substantielle puisque les \u00e9tats unis",
        "start": 1246.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique ont act\u00e9 lors d\u00e9cision de",
        "start": 1248.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rejoindre l'appel de christchurch",
        "start": 1251.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9videmment compte tenu du nombre",
        "start": 1252.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'entreprises pr\u00e9sentes sur le sol",
        "start": 1254.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain est incorpor\u00e9 aux \u00e9tats unis",
        "start": 1255.95,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique est un \u00e9l\u00e9ment transformant",
        "start": 1260.69,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "et je m'en r\u00e9jouis",
        "start": 1262.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose c'est d'avancer pour",
        "start": 1264.31,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er le cadre qui permettra aussi",
        "start": 1267.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "efficacement que nous n'avons fait pour",
        "start": 1270.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le terrorisme de lutter contre tous les",
        "start": 1271.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "discours de haine en ligne discours",
        "start": 1273.74,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "raciste discours antis\u00e9mite et tous les",
        "start": 1276.71,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "discours aussi de harc\u00e8lement vous savez",
        "start": 1280.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que nous avons poursuivi en",
        "start": 1283.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "franco-fran\u00e7ais cet agenda et nous",
        "start": 1285.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "allons le poursuivre jusqu'au bout nous",
        "start": 1288.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "souhaitons le poursuivre au niveau",
        "start": 1289.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e0 travers les directives qui",
        "start": 1290.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es en fin d'ann\u00e9e",
        "start": 1292.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re par la commission qui sont le",
        "start": 1293.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fruit de cet agenda de christchurch",
        "start": 1295.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous souhaitons aussi que dans le cadre",
        "start": 1297.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "international il y a un engagement du g7",
        "start": 1298.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 aller dans cette direction c'est ce",
        "start": 1301.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que nous portons pour v\u00e9ritablement",
        "start": 1302.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avoir un multilat\u00e9ralisme efficace en",
        "start": 1304.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "termes de r\u00e9gulation de l'internet et de",
        "start": 1306.53,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ses contenus",
        "start": 1308.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est la seule condition pour avoir un",
        "start": 1308.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cadre efficace que nous porterons",
        "start": 1311.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ensuite en g20 qui permet de lutter",
        "start": 1312.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "contre un ans sauvagement des esprits et",
        "start": 1314.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la communication est donc un ans",
        "start": 1316.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sauvagement de notre nouvel ordre public",
        "start": 1318.77,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mondial",
        "start": 1321.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les algorithmes sont en particulier un",
        "start": 1323.26,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment essentiel que nous deux",
        "start": 1326.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vont viser dans ces r\u00e9gulations c'est \u00e0",
        "start": 1328.01,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la fois un cadre coop\u00e9ratif avec ses",
        "start": 1331.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux et ses grands groupes ces",
        "start": 1334.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "grandes plateformes mais nous avan\u00e7ons",
        "start": 1335.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi toujours en m\u00eame temps sur un",
        "start": 1338.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cadre plus contraignant puisque nous",
        "start": 1339.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "passons des l\u00e9gislations nationales et",
        "start": 1341.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes pour le complete cette",
        "start": 1344.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "initiative est la cl\u00e9 pour \u00e9viter et",
        "start": 1347.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous pourrons y revenir si vous",
        "start": 1350.03,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "souhaitez dans les questions une",
        "start": 1351.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fragmentation l'internet mondial parce",
        "start": 1352.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que ce qui se joue c'est notre capacit\u00e9",
        "start": 1354.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9guler l'internet mondial le risque",
        "start": 1356.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sinon \u00e9tant que des r\u00e9gulations de fait",
        "start": 1359.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'impose \u00e0 nous qu'ils soient",
        "start": 1362.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "structur\u00e9es autour des pr\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 1363.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "chinoise d'une part et des pr\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 1365.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines de l'autre ce pourquoi nous",
        "start": 1366.8,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous battons l\u00e0 c'est d\u00e9fendre nos",
        "start": 1369.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "valeurs celles qui sont pr\u00e9cis\u00e9ment au",
        "start": 1372.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "coeur du multilat\u00e9ralisme et de",
        "start": 1376.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'universalisme b\u00e2ti dans la deuxi\u00e8me",
        "start": 1378.71,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 du xx\u00e8me si\u00e8cle quatri\u00e8me sujet",
        "start": 1382.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "essentiel de ce multilat\u00e9ralisme",
        "start": 1385.51,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "efficace qui est presque la poursuite de",
        "start": 1387.77,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ce que je viens de dire",
        "start": 1389.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est la fiscalit\u00e9 internationale vous",
        "start": 1390.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savez depuis quatre ans la france se bat",
        "start": 1392.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour que nous corrigions une injustice",
        "start": 1394.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "profonde de notre organisation",
        "start": 1397.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "internationale le fait que des grands",
        "start": 1399.89,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "groupes qui font des surprofits parce",
        "start": 1403.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'ils arrivent \u00e0 optimiser gr\u00e2ce \u00e0 la",
        "start": 1406.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "num\u00e9risation de leurs activit\u00e9s en",
        "start": 1409.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "particulier ne payent pas leur juste",
        "start": 1410.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "part d'imp\u00f4ts c'est inexplicable pour",
        "start": 1412.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nos contribuables et nos concitoyens",
        "start": 1415.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est injuste pour nos entreprises en",
        "start": 1416.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "particulier les pme ou les tpe qui elles",
        "start": 1419.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "payent l'imp\u00f4t alors qu'elles sont",
        "start": 1422.99,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "parfois sur le m\u00eame secteur",
        "start": 1424.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cet agenda nous l'avons port\u00e9e nous nous",
        "start": 1425.44,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "sommes battus pour al ocde d'abord et",
        "start": 1428.39,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "cet agenda",
        "start": 1431.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quel que soit le travail remarquable que",
        "start": 1432.46,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "l'osce est 2e et ses \u00e9quipes ont men\u00e9",
        "start": 1434.75,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but je veux ici des saluts",
        "start": 1435.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 par l'administration",
        "start": 1437.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 1439.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "durant les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es nous",
        "start": 1440.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avons ensuite d\u00e9cid\u00e9 de le porter au",
        "start": 1443.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en et il a lui-m\u00eame en",
        "start": 1444.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quelque sorte attendu les avanc\u00e9es de l'",
        "start": 1448.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ocde et donc \u00e0 quelques \u00e9tats membres",
        "start": 1449.66,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 de mettre en oeuvre",
        "start": 1451.43,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "nos taxes num\u00e9rique pour aller de",
        "start": 1454.87,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "l'avant",
        "start": 1458.42,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "ce qu'a fait la france et ce qu'elle a",
        "start": 1458.69,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "assum\u00e9e",
        "start": 1460.43,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et au moment o\u00f9 nous sommes en train de",
        "start": 1461.55,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "vivre une avanc\u00e9e je veux ici quand m\u00eame",
        "start": 1463.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "redire le r\u00f4le que nous avons jou\u00e9 et",
        "start": 1465.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "surtout le r\u00f4le que certains secteurs",
        "start": 1467.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques fran\u00e7ais ont jou\u00e9 qui ont",
        "start": 1469.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 en quelque sorte les victimes des",
        "start": 1471.49,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sailles",
        "start": 1473.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et au moment o\u00f9 nous sommes en train",
        "start": 1474.39,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "d'enregistrer une victoire pour cette",
        "start": 1476.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "taxe internationale",
        "start": 1478.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'ai une pens\u00e9e pour nos viticulteurs et",
        "start": 1479.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entreprises parfois modestes",
        "start": 1482.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui durant les deux derni\u00e8res ann\u00e9es ont",
        "start": 1484.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 les sanctions de la r\u00e9torsion",
        "start": 1487.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine parce que nous avions mis en",
        "start": 1489.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "place une taxe num\u00e9rique c'est comme \u00e7a",
        "start": 1492.19,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "que \u00e7a s'est pass\u00e9",
        "start": 1493.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne l'oublions pas et eux des gens pour",
        "start": 1494.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00eatre contre il ya eu des gens pour",
        "start": 1496.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avancer cach\u00e9",
        "start": 1498.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je me f\u00e9licite que nous n'ayons pas",
        "start": 1499.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avancer cach\u00e9 pour ce qui nous concerne",
        "start": 1502.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et que certains secteurs \u00e9conomiques en",
        "start": 1504.28,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "ont pay\u00e9 le prix et je les en remercie",
        "start": 1507.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 en quelque sorte",
        "start": 1509.22,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "les victimes collat\u00e9rales de notre sens",
        "start": 1511.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des responsabilit\u00e9s",
        "start": 1514.42,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il est si je dirais",
        "start": 1515.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9vident nous attendons maintenant",
        "start": 1517.95,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "uniquement la date que nous aurons",
        "start": 1520.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "toutes les assurances pour que de telles",
        "start": 1521.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "taxes ne r\u00e9 \u00e9merger pas je crois qu'il",
        "start": 1523.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'y a plus de 200 sc\u00e8nes conflictuelle",
        "start": 1525.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "it et commercial puisque nous sommes",
        "start": 1527.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous d'accord et que nous allons enfin",
        "start": 1528.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouvoir mettre en place cette juste",
        "start": 1530.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "taxation qui se construit autour de deux",
        "start": 1532.39,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "piliers comme vous le savez l'un qui",
        "start": 1535.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "permet de taxer les surprofits est donc",
        "start": 1538.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en particulier ceux des grands groupes",
        "start": 1540.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du num\u00e9rique et le deuxi\u00e8me qui permet",
        "start": 1541.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de mettre en place un imp\u00f4t minimal d'au",
        "start": 1543.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moins 15% ce qui \u00e9vite l'optimisation",
        "start": 1545.59,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "fiscale pour les grands groupes",
        "start": 1548.26,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "les derniers d\u00e9tails techniques",
        "start": 1551.86,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "viendront dans les semaines qui viennent",
        "start": 1552.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais c'est pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise",
        "start": 1554.25,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "quelque chose qui tournera entre 5 et 10",
        "start": 1557.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "milliards d'euros sans doute et pour les",
        "start": 1559.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies europ\u00e9ennes quelque chose qui",
        "start": 1561.55,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "tournera autour de 50 milliards d'euros",
        "start": 1562.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et donc vous voyez l'importance de ces",
        "start": 1564.78,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es qui seront r\u00e9elles autour de",
        "start": 1568.81,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "2025",
        "start": 1571.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc il ne faut pas mollir mais la",
        "start": 1572.37,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "justice fiscale permet aussi d'avoir",
        "start": 1575.56,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "plus d'efficacit\u00e9 est en quelque sorte",
        "start": 1579.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'all\u00e9ger la charge d'autres",
        "start": 1582.19,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "contribuables",
        "start": 1583.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cet accord a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e au niveau des",
        "start": 1584.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ministres des finances du g7",
        "start": 1587.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous allons l'endosser au niveau des",
        "start": 1589.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chefs d'\u00e9tat et de gouvernement",
        "start": 1591.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9but juillet il sera port\u00e9e dans le",
        "start": 1593.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cadre du g20 et il sera parachev\u00e9 dans",
        "start": 1595.69,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "un cadre inclusif qui est celui de 139",
        "start": 1598.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et a pilot\u00e9 par l' ocde",
        "start": 1601.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e9videmment une telle taxation",
        "start": 1603.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et efficace s'il n'y a pas de point de",
        "start": 1604.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fuite et de paradis fiscaux qui se",
        "start": 1607.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tiennent hors de ce cadre",
        "start": 1609.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais ce faisant nous allons parachever",
        "start": 1610.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un travail qui a commenc\u00e9 depuis la",
        "start": 1612.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "crise financi\u00e8re de 2008 2010 qui avait",
        "start": 1615.1,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "permis de mettre fin au secret bancaire",
        "start": 1618.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puis de mettre fin aux m\u00e9canismes",
        "start": 1619.65,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9vasion fiscale par \u00e9rosion des bases",
        "start": 1621.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fiscales et donc c'est une avanc\u00e9e",
        "start": 1624.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "massive pour une mondialisation plus",
        "start": 1626.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "efficace et plus juste",
        "start": 1628.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dernier point en mati\u00e8re de",
        "start": 1629.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme efficace c'est",
        "start": 1631.27,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "justement la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1632.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie a fortement accru ses",
        "start": 1634.5,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1637.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et donc nous devons nous engager pour l\u00e0",
        "start": 1638.17,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "aussi renforcer nos propres",
        "start": 1640.45,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "investissements en la mati\u00e8re la france",
        "start": 1643.47,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "comme vous le savez est en train de",
        "start": 1647.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voter une trajectoire qui r\u00e9hausse son",
        "start": 1648.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aide publique au d\u00e9veloppement \u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 1650.41,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "court terme de 0 5% 0 points 55 % de",
        "start": 1652.93,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "notre production nationale et nous le",
        "start": 1657.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "porterons ensuite \u00e0 0 7%",
        "start": 1659.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais enfin ce faisant \u00e0 plus d'une",
        "start": 1661.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9cade de d\u00e9crue ou stabilisation de",
        "start": 1663.49,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "notre aide publique au d\u00e9veloppement",
        "start": 1666.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais au coeur de cette lutte contre les",
        "start": 1667.8,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s nous souhaitons porter comme",
        "start": 1669.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous le faisons l\u00e0 aussi depuis quatre",
        "start": 1671.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s de",
        "start": 1673.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "genre nous l'avions mis au coeur du g7",
        "start": 1675.13,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de biarritz et le g7 de biarritz a",
        "start": 1678.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "permis des avanc\u00e9es concr\u00e8tes je vais en",
        "start": 1681.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "citer deux le m\u00e9canisme de financement",
        "start": 1682.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour l'entreprenariat f\u00e9minin nous",
        "start": 1684.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avions lanc\u00e9 \u00e0 biarritz 10 \u00e0 faua port\u00e9",
        "start": 1686.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par la banque africaine de d\u00e9veloppement",
        "start": 1689.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et ang\u00e9lique kidjo a permis de lever un",
        "start": 1690.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "milliard d'euros de financements pour",
        "start": 1693.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des projets d'entrepreneuriat f\u00e9minin",
        "start": 1695.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "partout en afrique de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 1697.0,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous avions lanc\u00e9 le bouquet l\u00e9gislatif",
        "start": 1700.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "poussant chacun des \u00e9tats membres \u00e0",
        "start": 1702.7,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "prendre des l\u00e9gislations comme",
        "start": 1703.96,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous sommes en train de le",
        "start": 1704.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire nous l'avons fait en france il a",
        "start": 1706.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "permis d'avancer dans tout quatorze pays",
        "start": 1708.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "partenaires pour prendre des",
        "start": 1710.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislations favorables \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1713.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "femmes-hommes qu'il s'agisse d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1714.76,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "salariale ou d'\u00e9galit\u00e9 statutaire nous",
        "start": 1717.01,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "souhaitons poursuivre \u00e9videmment ces",
        "start": 1721.72,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es \u00e0 l'occasion de ce g7",
        "start": 1723.67,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "en particulier nous prendrons des",
        "start": 1725.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "engagements pour leur financement du",
        "start": 1727.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partenariat mondial pour l'\u00e9ducation que",
        "start": 1729.71,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nous avions copr\u00e9sider il y a maintenant",
        "start": 1732.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "trois ans avec le s\u00e9n\u00e9gal pour la",
        "start": 1734.299,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de refinancement et nous",
        "start": 1737.39,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "f\u00eaterons 50% du financement pour",
        "start": 1739.34,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation des jeunes filles",
        "start": 1742.039,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je le dis parce que c'est un combat que",
        "start": 1744.1,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "nous menons l\u00e0 aussi depuis le d\u00e9but",
        "start": 1746.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec quelques autres mais en mati\u00e8re de",
        "start": 1747.59,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1749.45,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "l'investissement dans l'\u00e9ducation des",
        "start": 1752.35,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "jeunes filles tout particuli\u00e8rement sur",
        "start": 1754.34,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le continent africain est essentielle",
        "start": 1755.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "elle a recul\u00e9 ces derniers mois \u00e0 cause",
        "start": 1757.84,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie et \u00e0 cause des conflits",
        "start": 1761.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui se passe dans toute la r\u00e9gion",
        "start": 1763.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc nous accro\u00eetrons notre engagement",
        "start": 1765.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en l'oeuf les chances sur l'\u00e9ducation",
        "start": 1768.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des jeunes filles",
        "start": 1770.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'autre point c'est \u00e9videmment que nous",
        "start": 1771.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parons le travail \u00e0 destination du",
        "start": 1773.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "forum g\u00e9n\u00e9ration \u00e9galit\u00e9 que nous co",
        "start": 1775.82,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident avec le mexique et onu femmes",
        "start": 1779.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et qui se tiendra ici m\u00eame dans les",
        "start": 1782.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "derniers jours de juin et le premier",
        "start": 1784.94,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "jour de juillet et qui permettra l\u00e0",
        "start": 1785.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aussi 25 ans apr\u00e8s p\u00e9kin est bien de",
        "start": 1787.909,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "nous battre pour pr\u00e9server les droits",
        "start": 1790.7,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "des femmes partout dans le monde et y",
        "start": 1793.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "compris dans les r\u00e9gions qui sont les",
        "start": 1797.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus proches de notre pays o\u00f9 ces droits",
        "start": 1798.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont bien souvent menac\u00e9s qu'il s'agisse",
        "start": 1801.5,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "du droit des femmes \u00e0 disposer de leur",
        "start": 1803.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "corps ou qu'il s'agit simplement de",
        "start": 1804.919,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 avoir une juste place dans la",
        "start": 1806.87,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1808.52,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "aux confins de l'europe ces droits sont",
        "start": 1809.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui remises en cause et ce",
        "start": 1811.159,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "rendez-vous sera absolument essentiel \u00e0",
        "start": 1812.99,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "cet \u00e9gard voil\u00e0 le principal est le",
        "start": 1814.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "premier point que je vous sur lequel je",
        "start": 1817.909,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "voulais revenir ce sommet du g7",
        "start": 1819.26,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "comme vous le voyez point d'orgue en",
        "start": 1821.24,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "quelque sorte des derniers mois 7 pour",
        "start": 1824.299,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "nous gr\u00e2ce au retour l'administration",
        "start": 1827.539,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine qui partagent l'essentiel de",
        "start": 1830.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nos convictions",
        "start": 1832.64,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aussi au travail que nous avons",
        "start": 1833.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es la",
        "start": 1835.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'avoir des des vrais",
        "start": 1836.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats",
        "start": 1838.73,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en compl\u00e9ment tout ce que nous avons",
        "start": 1839.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "poursuivi ces derniers temps le deuxi\u00e8me",
        "start": 1841.22,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "grand axe et je serai je vous rassure",
        "start": 1843.83,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "beaucoup plus rapide qui est pour moi au",
        "start": 1844.909,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "coeur de ces jours \u00e0 venir c'est celui",
        "start": 1847.309,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "de la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne nous met",
        "start": 1848.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "souvent entendu d\u00e9fendre ce concept",
        "start": 1850.25,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'elle je crois profond\u00e9ment",
        "start": 1851.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "celle d'une union europ\u00e9enne qui a",
        "start": 1853.429,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "besoin de construire le cadre de son",
        "start": 1855.799,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "automne",
        "start": 1858.62,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique en mati\u00e8re \u00e9conomique",
        "start": 1859.07,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "industrielle technologique de valeur",
        "start": 1861.049,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "militaire",
        "start": 1863.779,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "nous avons un solide bilan \u00e0 cet \u00e9gard",
        "start": 1864.61,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es en europe de la",
        "start": 1867.549,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense qui a avanc\u00e9 comme elle",
        "start": 1870.679,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'avan\u00e7ait plus depuis les ann\u00e9es 50",
        "start": 1872.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des coop\u00e9rations renforc\u00e9es un fonds",
        "start": 1873.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense des projets communs",
        "start": 1875.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "en particulier franco-allemand que nous",
        "start": 1877.88,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "avons \u00e9largi \u00e0 quelques autres",
        "start": 1879.529,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "partenaires qui ces derni\u00e8res semaines",
        "start": 1880.429,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "ont connu des avanc\u00e9es massive",
        "start": 1882.44,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi a pr\u00e9sid\u00e9 un r\u00e9veil en",
        "start": 1884.44,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "termes de souverainet\u00e9 technologique sur",
        "start": 1889.639,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "la 5g mais aussi sur les composants",
        "start": 1891.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "essentiels avec une commission qui est",
        "start": 1893.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "porte beaucoup plus cet agenda et en",
        "start": 1895.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "particulier sur le plan d'ailleurs du",
        "start": 1898.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique les directives des mads \u00e0 et",
        "start": 1899.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous avons b\u00e2ti une souverainet\u00e9",
        "start": 1902.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et financi\u00e8re durant la crise",
        "start": 1904.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "in\u00e9dite en particulier gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1906.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'initiative germano fran\u00e7aise de mai",
        "start": 1908.09,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "2020 puis au sommet de juillet qui a",
        "start": 1911.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "permis de b\u00e2tir une capacit\u00e9",
        "start": 1914.69,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d'endettement commune et un plan",
        "start": 1916.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'investissement in\u00e9dit cela nous devons",
        "start": 1918.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "nous arrivons \u00e0 ce g7 et ce sommet de",
        "start": 1920.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'otan avec tout cet h\u00e9ritage est pour",
        "start": 1922.97,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "moi le premier objectif c'est que nos",
        "start": 1925.58,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "partenaires reconnaissent cette nouvelle",
        "start": 1928.399,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "donne europ\u00e9enne et que nous sachions",
        "start": 1931.759,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir un nouveau partenariat avec les",
        "start": 1933.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique partenariat de",
        "start": 1936.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "valeur alliance sur certains sujets mais",
        "start": 1937.58,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "aussi partenariat lucide qui consiste \u00e0",
        "start": 1940.19,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dire que notre voisinage c'est \u00e0 nous de",
        "start": 1942.529,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "le g\u00e9rer parce que nous avons aussi",
        "start": 1944.629,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "appris de l'histoire collectivement et",
        "start": 1947.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de tout particuli\u00e8rement l'histoire des",
        "start": 1948.44,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "20 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1950.12,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et c'est dans cet esprit que j'aborde",
        "start": 1951.37,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "justement ce g7 et ce sommet de l'otan",
        "start": 1954.37,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "je me f\u00e9licite du r\u00e9engagement am\u00e9ricain",
        "start": 1959.24,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dans le concert des nations et dans",
        "start": 1960.83,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "cette ce multi lat\u00e9rale isme coop\u00e9ratif",
        "start": 1962.779,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "est pour moi la cl\u00e9 c'est que les",
        "start": 1965.47,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens restent unis et attentifs \u00e0",
        "start": 1967.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "leur souverainet\u00e9 commune et c'est que",
        "start": 1971.929,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "nous puissions avoir aussi une autre",
        "start": 1974.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voie communaut\u00e9 de valeurs mais",
        "start": 1975.23,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance quand il s'agit de notre",
        "start": 1979.22,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie \u00e0 l'\u00e9gard de la chine",
        "start": 1980.899,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance quand il s'agit de notre",
        "start": 1982.899,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie \u00e0 l'\u00e9gard de nos voisins qu'il",
        "start": 1984.74,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "s'agisse de la russie ou de la turquie",
        "start": 1986.629,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s quand il s'agit de g\u00e9rer",
        "start": 1988.75,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "nos voisinages",
        "start": 1991.1,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "les balkans la m\u00e9diterran\u00e9e le continent",
        "start": 1992.09,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "africain",
        "start": 1995.429,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce titre trois choses sont \u00e0 mes yeux",
        "start": 1995.929,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "essentielles pour sommet de l'otan qui",
        "start": 1999.899,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vient premier c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment ses",
        "start": 2001.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "efforts cette consolidation soit",
        "start": 2004.429,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e dans le dialogue et que donc",
        "start": 2005.809,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'autonomie strat\u00e9gique capacitaire des",
        "start": 2008.809,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens soit reconnue la france a en",
        "start": 2010.879,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "2020 investi 2% de son produit int\u00e9rieur",
        "start": 2014.09,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "brut",
        "start": 2017.629,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "dans sa d\u00e9fense et les sujets militaires",
        "start": 2018.229,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose c'est que nous",
        "start": 2020.529,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "mettions en oeuvre le rapport des sages",
        "start": 2022.609,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi je l'esprit de responsabilit\u00e9",
        "start": 2025.22,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "et de continuit\u00e9",
        "start": 2028.729,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "je faisais le suivi du g7 de biarritz de",
        "start": 2029.899,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 2010 9",
        "start": 2032.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il faut faire le suivi du sommet de 2019",
        "start": 2033.349,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "est en quelque sorte de cette sonnette",
        "start": 2035.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'alarm\u00e9 que j'avais tir\u00e9 au sujet de",
        "start": 2039.47,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'otan il y a eu un rapport des sages",
        "start": 2041.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il dit l'otan doit",
        "start": 2044.359,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "clarifier ces valeurs communes",
        "start": 2045.83,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "le temps doit b\u00e2tir \u00e0 une r\u00e8gle de",
        "start": 2048.28,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "conduite entre alli\u00e9s et le temps doit",
        "start": 2050.629,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "clarifier son concept il sera scand\u00e9e",
        "start": 2052.819,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "par le travail de boussole strat\u00e9gique",
        "start": 2055.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sous pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 2058.099,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne puis quelques mois plus tard",
        "start": 2059.329,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la clarification et la finalisation du",
        "start": 2061.909,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "concept otaniens par l'ensemble de ses",
        "start": 2064.159,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "membres",
        "start": 2068.78,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "eh bien je pense que ce rendez vous",
        "start": 2069.079,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "lundi prochain doit \u00eatre l'occasion",
        "start": 2071.53,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "justement de consacrer cet agenda",
        "start": 2073.69,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9 le fait que l'otan doit bien",
        "start": 2077.5,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "clarifi\u00e9e quel est son r\u00f4le et sa",
        "start": 2080.059,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie",
        "start": 2082.19,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet \u00e9gard et surtout ancrer cet apport",
        "start": 2082.76,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "du rapport des sages c'est \u00e0 dire les",
        "start": 2087.109,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de conduite entre \u00e9tats membres",
        "start": 2088.79,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "et le troisi\u00e8me point qui me para\u00eet tr\u00e8s",
        "start": 2090.5,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "important dans ce contexte c'est que",
        "start": 2092.659,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous assumions nous europ\u00e9ens d'\u00eatre les",
        "start": 2094.659,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "acteurs de la ma\u00eetrise des armements sur",
        "start": 2098.299,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "notre sol je pense que c'est un sujet",
        "start": 2101.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "essentiel pour les mois et les ann\u00e9es",
        "start": 2104.78,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qui viennent",
        "start": 2106.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le trait\u00e9 est finie ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 2108.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "par les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique 2010 neuf",
        "start": 2110.9,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "non respect\u00e9s par la russie nous ne",
        "start": 2113.53,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "pouvons pas accepter de revenir \u00e0 une",
        "start": 2118.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grammaire qui serait celle de la guerre",
        "start": 2121.46,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "froide",
        "start": 2122.66,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'europe n'est pas simplement un objet",
        "start": 2123.85,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "ou un territoire de la r\u00e9partition des",
        "start": 2128.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "influences nous sommes un sujet de la",
        "start": 2130.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique internationale et nous",
        "start": 2134.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "devons l'assumer",
        "start": 2135.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens ont donc \u00e0 d\u00e9cider pour",
        "start": 2136.69,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames de la ma\u00eetrise des armements",
        "start": 2140.65,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "qui les concerne la france en tant que",
        "start": 2144.33,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "puissance d'opter membres permanents du",
        "start": 2148.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "conseil de s\u00e9curit\u00e9 et qui assume d'\u00eatre",
        "start": 2151.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une puissance dot\u00e9e et qui a r\u00e9investi",
        "start": 2154.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans la composante nucl\u00e9aire entend bien",
        "start": 2155.77,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "porter justement ses valeurs sa place",
        "start": 2158.29,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "dans ce dialogue",
        "start": 2162.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me axe les prochains jours c'est",
        "start": 2164.16,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "cette nouvelle relation avec l'afrique",
        "start": 2166.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et le new deal avec la fin je serai tr\u00e8s",
        "start": 2168.82,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "rapide sur ce point mais il m'importe",
        "start": 2173.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce qu'il est aussi le fil rouge de ce",
        "start": 2174.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que nous faisons depuis le d\u00e9but du",
        "start": 2177.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "discours de ouagadougou du g7 pr\u00e9sid\u00e9",
        "start": 2179.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par la france o\u00f9 nous avons pour la",
        "start": 2182.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois associ\u00e9s les \u00e9tats",
        "start": 2183.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "africains \u00e0 la construction de notre",
        "start": 2185.32,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "propre agenda",
        "start": 2187.0,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient partie prenante de ce g7",
        "start": 2187.98,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 acta que nous avons b\u00e2tie avec",
        "start": 2190.65,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "les africains et aux initiatives pour le",
        "start": 2193.36,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vaccin que nous construisons ensemble",
        "start": 2195.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'arriverai \u00e0 ce g7 avec la m\u00eame",
        "start": 2197.79,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "conviction",
        "start": 2200.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi les africains honte \u00e0 \u00eatre",
        "start": 2200.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "partie prenante des ambitions que la",
        "start": 2203.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 internationale a \u00e0 leur \u00e9gard",
        "start": 2206.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et c'est essentiel c'est pour \u00e7a que",
        "start": 2209.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour les vaccins",
        "start": 2212.5,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que nous devons prendre les",
        "start": 2213.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "objectifs de l'union africaine et de",
        "start": 2214.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'afrique et nous devons avancer sur cet",
        "start": 2216.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "agenda avec le coeur au del\u00e0 de ce que",
        "start": 2218.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 dit en mati\u00e8re de sant\u00e9 de ce",
        "start": 2221.44,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "que nous voulons porter pour l'afrique",
        "start": 2223.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est en mati\u00e8re de financement des",
        "start": 2224.79,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies africaines et de faire le",
        "start": 2227.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suivi du sommet de paris",
        "start": 2228.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que si l'afrique a v\u00e9cu",
        "start": 2230.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un choc sanitaires comme nous tous elle",
        "start": 2233.14,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "a v\u00e9cu un choc \u00e9conomique d'une ampleur",
        "start": 2235.12,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "in\u00e9dite",
        "start": 2237.21,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "les fermetures d'\u00e9conomie la fermeture",
        "start": 2239.1,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "du commerce international les",
        "start": 2241.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "restrictions ont un impact sur le",
        "start": 2243.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "continent africain sans \u00e9gale par",
        "start": 2244.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rapport note et les \u00e9conomies africaines",
        "start": 2247.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9videmment pas nos capacit\u00e9s",
        "start": 2248.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires mais elles n'ont pas non",
        "start": 2250.6,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "plus nos instruments mon\u00e9taires tout les",
        "start": 2252.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "grands espaces \u00e9conomie",
        "start": 2256.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du monde ont jou\u00e9 avec une politique",
        "start": 2257.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire extr\u00eamement accommodante",
        "start": 2259.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "durant cette p\u00e9riode la chine avec son",
        "start": 2260.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "propre syst\u00e8me",
        "start": 2263.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis avec la fed et la zone",
        "start": 2264.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "euro avec la bce l'afrique n'a pas eu",
        "start": 2266.41,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ces m\u00e9canismes et donc les besoins de",
        "start": 2269.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "financement cr\u00e9\u00e9 par la crise que vides",
        "start": 2272.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sont au bas mot 2 290 milliards de",
        "start": 2274.03,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "dollars entre aujourd'hui et 2025",
        "start": 2277.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et je dis bien au bas mot ce n'est pas",
        "start": 2280.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'un esprit de solidarit\u00e9",
        "start": 2284.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est un devoir aussi d'efficacit\u00e9 comme",
        "start": 2285.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour le vaccin",
        "start": 2289.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'afrique est le continent le plus jeune",
        "start": 2291.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du monde 70 % de sa population a moins",
        "start": 2292.9,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de 25 ans c'est un continent qui chaque",
        "start": 2295.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e accro\u00eet sa part dans la population",
        "start": 2299.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 2301.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il repr\u00e9sentera d\u00e9mis d'ici 2050 au bas",
        "start": 2302.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mot un quart de celle ci de cette",
        "start": 2306.28,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "population sur toute sa jeunesse",
        "start": 2307.87,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "si nous laissons l'afrique face \u00e0 ses",
        "start": 2311.04,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "besoins de financement nous prendrions",
        "start": 2313.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la m\u00eame responsabilit\u00e9 que nous allions",
        "start": 2315.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "prise au sortir de la deuxi\u00e8me guerre",
        "start": 2317.56,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "mondiale",
        "start": 2318.67,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "en laissant l'europe face \u00e0 ses dettes",
        "start": 2319.24,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment de lucidit\u00e9 de la",
        "start": 2322.02,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 internationale et en",
        "start": 2325.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "particulier des europ\u00e9ens dans le moment",
        "start": 2326.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nous parlons d'aider l'afrique de",
        "start": 2329.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'aider pour elle-m\u00eame et de l'aider",
        "start": 2332.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour nous m\u00eames parce que nous devons",
        "start": 2334.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "changer cette relation ne plus avoir une",
        "start": 2336.28,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "relation de d\u00e9fiance de s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 2338.2,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "migration subi mais permettre aux",
        "start": 2342.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies africaines de b\u00e2tir l'avenir",
        "start": 2344.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de leur jeunesse en leur redonnant les",
        "start": 2346.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "leviers pour ce faire \u00e0 tr\u00e8s court terme",
        "start": 2348.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ceci passe par un investissement massif",
        "start": 2351.94,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9conomies du continent africain",
        "start": 2354.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "nous avons plaid\u00e9 depuis novembre de",
        "start": 2356.67,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re lors du forum du",
        "start": 2360.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mondial de paris pour la paix pour une",
        "start": 2361.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9mission exceptionnelle de droits de",
        "start": 2364.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tirage sp\u00e9ciaux du fonds mon\u00e9taire",
        "start": 2366.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "international qu'est ce que c'est c'est",
        "start": 2368.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une augmentation de capital du fonds",
        "start": 2370.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire international qui en quelque",
        "start": 2372.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sorte vos cr\u00e9ation mon\u00e9taire pour les",
        "start": 2373.54,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies qui en sont actionnaires",
        "start": 2377.08,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "l'administration am\u00e9ricaine nouvelle a",
        "start": 2380.58,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "soutenu ce projet nous sommes nous avons",
        "start": 2383.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "donc b\u00e2ti un accord pour avoir 650",
        "start": 2386.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "milliards de droits de tirage",
        "start": 2389.11,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pessiot r\u00e9sultat historique",
        "start": 2390.88,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "si les cl\u00e9s de r\u00e9partition du fmi sont",
        "start": 2394.41,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "m\u00e9caniquement appliquer ceux ci ne",
        "start": 2397.93,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent que 33 milliards pour",
        "start": 2400.029,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'afrique dont 24 milliards pour",
        "start": 2402.519,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'afrique subsaharienne",
        "start": 2405.069,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un dixi\u00e8me du besoin pour",
        "start": 2406.059,
        "duration": 8.371
    },
    {
        "text": "ce faire il nous faut nous pays les plus",
        "start": 2411.819,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "riches r\u00e9allouer nos droits de tirage",
        "start": 2414.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciaux pour les leur reverser c'est l\u00e0",
        "start": 2417.039,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "que se joue la solidarit\u00e9",
        "start": 2419.349,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la france s'est engag\u00e9e lors du sommet",
        "start": 2420.93,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "de paris \u00e0 le faire pour qu'il y ait au",
        "start": 2424.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moins 100 milliards qui arriv\u00e8rent des",
        "start": 2427.029,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "africains la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il nous",
        "start": 2429.16,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "faudrait viser 150 et donc nous ferons",
        "start": 2430.329,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le maximum pour avoir ce consensus \u00e7a",
        "start": 2434.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "suppose que nous ayons l'accord",
        "start": 2436.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique et",
        "start": 2437.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision du congr\u00e8s et du reste de",
        "start": 2440.049,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "nos partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 2441.789,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le rendez vous du g7 doit permettre",
        "start": 2442.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'obtenir cet accord historique avec",
        "start": 2444.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comme objectif d'avoir au moins 100",
        "start": 2448.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "milliards de droits de tirage sp\u00e9ciaux",
        "start": 2450.4,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qui vont vers l'afrique",
        "start": 2452.41,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9but essentiel ce m\u00e9canisme",
        "start": 2454.44,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "devra \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par un accord pour",
        "start": 2458.019,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vendre aussi une partie de nos r\u00e9serves",
        "start": 2461.14,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d'or et finances mais financer ses",
        "start": 2463.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "investissements",
        "start": 2465.279,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les r\u00e9serves d'or du",
        "start": 2465.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fmi ont augment\u00e9 en valeur au b\u00e9n\u00e9fice",
        "start": 2467.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de la crise parce que l'or a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 2470.23,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "valeur refuge",
        "start": 2472.21,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "utilisons ce surprofits pour le",
        "start": 2472.95,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "justement le donner aux pays les plus",
        "start": 2476.16,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pauvres en particulier africains qui en",
        "start": 2480.039,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ont aujourd'hui besoin pas dans 20 ans",
        "start": 2481.45,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ou 30 ans aujourd'hui",
        "start": 2483.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me point nous devons aussi oeuvr\u00e9",
        "start": 2485.13,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "pour permettre aux banques r\u00e9gionales",
        "start": 2487.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "africaines d'utiliser ces droits de",
        "start": 2490.089,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tirage sp\u00e9ciaux ce qui leur permettra",
        "start": 2492.039,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'avoir un effet de levier et d'\u00eatre des",
        "start": 2493.509,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vrais partenaires de leur d\u00e9veloppement",
        "start": 2496.39,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9fendons le fait que l'union",
        "start": 2497.799,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "africaine la banque africaine de",
        "start": 2499.539,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement",
        "start": 2500.89,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les autres banques r\u00e9gionales puissent",
        "start": 2501.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de ses droits de tirage",
        "start": 2503.38,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciaux et les utiliser pour faire",
        "start": 2505.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "davantage de dons et pr\u00eats \u00e0 leur",
        "start": 2507.819,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie",
        "start": 2509.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "enfin nous portons de compl\u00e9ter cette",
        "start": 2510.089,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "initiative par deux \u00e9l\u00e9ments le premier",
        "start": 2514.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "un investissement massif du secteur",
        "start": 2517.44,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 c'est pour \u00e7a que nous avons",
        "start": 2520.029,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e l'alliance justement pour",
        "start": 2521.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'entrepreneuriat",
        "start": 2523.45,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "is more priv\u00e9 en lien avec la ffii",
        "start": 2524.5,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "filiale du groupe banque mondiale et",
        "start": 2527.7,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "d'autre part par la reconstruction du",
        "start": 2530.92,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cadre budg\u00e9taire et financier",
        "start": 2534.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "international du fmi et de la banque",
        "start": 2537.22,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mondiale les r\u00e8gles aujourd'hui de",
        "start": 2540.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit de suivi du d\u00e9ficit et de",
        "start": 2543.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes du fmi doivent \u00eatre retravaill\u00e9",
        "start": 2545.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en partenariat avec les \u00e9tats",
        "start": 2549.4,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9cipiendaires",
        "start": 2551.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi par respect par coh\u00e9rence",
        "start": 2552.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9conomies du monde ont revu",
        "start": 2555.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leurs dogmes budg\u00e9taire nous m\u00eames",
        "start": 2557.94,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens avant lever les contraintes",
        "start": 2560.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que nous nous \u00e9tions impos\u00e9s \u00e0 nous",
        "start": 2562.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eames il ya pr\u00e8s de 30 ans pourquoi",
        "start": 2563.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 imposer le m\u00eame cadre aux",
        "start": 2566.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies africaines",
        "start": 2568.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors que leur d\u00e9fi est encore plus",
        "start": 2569.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grand que le n\u00f4tre compte tenu de leur",
        "start": 2571.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9mographique il faut repenser",
        "start": 2573.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce cadre est accept\u00e9e en tant que jeune",
        "start": 2576.19,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies du g7 de porter cette action",
        "start": 2578.29,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "enfin et je m'arr\u00eaterai sur ce point la",
        "start": 2581.52,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "gestion des crises je ne les couvrirait",
        "start": 2584.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas tout et je r\u00e9pondrai \u00e0 vos questions",
        "start": 2586.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour toutes celles que je n'aurais pas",
        "start": 2588.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 mais parlant de gestion des",
        "start": 2590.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "crises je veux l\u00e0 aussi poursuivre et",
        "start": 2592.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conclure sur l'afrique la gestion des",
        "start": 2594.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "crises pour ce qui nous concerne depuis",
        "start": 2596.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "quatre ans a consist\u00e9 \u00e0 suivre quelques",
        "start": 2599.98,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fils rouges",
        "start": 2602.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'abord nous engager partout il fallait",
        "start": 2603.99,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "lutter contre le terrorisme",
        "start": 2607.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "international et en particulier le",
        "start": 2607.9,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "terrorisme islamiste",
        "start": 2610.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que nous avons \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s sur",
        "start": 2611.82,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "notre sol et parce qu'il d\u00e9stabilise du",
        "start": 2613.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilise des r\u00e9sultats des r\u00e9gions",
        "start": 2616.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voisines et amies le proche et",
        "start": 2618.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moyen-orient depuis trop d'ann\u00e9es avec",
        "start": 2620.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la question \u00e9videmment de notre",
        "start": 2623.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "implication dans le cadre de la",
        "start": 2625.48,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "coalition",
        "start": 2626.65,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en zone irako syrienne mais aussi avec",
        "start": 2627.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le dossier iranien et d'autre part",
        "start": 2629.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'afrique puisque l'\u00e9picentre",
        "start": 2632.02,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui du terrorisme international",
        "start": 2634.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9plac\u00e9 en afrique durant les deux",
        "start": 2635.46,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2638.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me principe qui nous a toujours",
        "start": 2640.54,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "guid\u00e9 c'est de d\u00e9fendre nos valeurs",
        "start": 2641.62,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi partout d'intervenir devrait",
        "start": 2644.13,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "pour que les valeurs que nous d\u00e9fendons",
        "start": 2648.43,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "dans le cadre international soit promu",
        "start": 2650.89,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendue respect\u00e9 il troisi\u00e8me principe",
        "start": 2654.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est de respecter la souverainet\u00e9 des",
        "start": 2656.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9tats c'est une grammaire \u00e0 laquelle je",
        "start": 2658.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "crois vous m'avez aussi souvent en temps",
        "start": 2660.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de lui dire je ne pense pas qu'on puisse",
        "start": 2661.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "se substituer \u00e0 un peuple souverain pour",
        "start": 2664.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "construire son bien \u00e0 la place de lui",
        "start": 2666.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00eame on peut influencer on peut vraiment",
        "start": 2669.41,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on peut durcir avec les gouvernements",
        "start": 2671.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je ne crois pas \u00e0 une politique qui",
        "start": 2675.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 se substituer \u00e0 lui c'est",
        "start": 2677.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ainsi que nous avons",
        "start": 2679.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "constamment oeuvr\u00e9 pour proche et",
        "start": 2680.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moyen-orient comme en afrique en la",
        "start": 2682.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re comme vous le savez la france",
        "start": 2685.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9e depuis maintenant un peu",
        "start": 2687.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plus de huit ans au sahel apr\u00e8s",
        "start": 2689.36,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'intervention salutaire d\u00e9cid\u00e9e par le",
        "start": 2692.15,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident hollande au mali qui a permis",
        "start": 2696.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de sauver bamako et de stopper la",
        "start": 2699.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation de l'\u00e9tat malien \u00e0 la",
        "start": 2701.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "demande de celui-ci et la cedeao de nous",
        "start": 2704.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sommes ensuite install\u00e9e \u00e0 la demande",
        "start": 2706.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats souverains de la r\u00e9gion et de",
        "start": 2707.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la cedeao dans une op\u00e9ration dite barkan",
        "start": 2709.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de longue dur\u00e9e qui a structur\u00e9 la",
        "start": 2712.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "protection de ces \u00e9tats contre le",
        "start": 2714.38,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "terrorisme",
        "start": 2716.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "justement islamistes dans toute la",
        "start": 2717.19,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion la menace entre leur souverainet\u00e9",
        "start": 2719.15,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tatique",
        "start": 2722.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos soldats sont tomb\u00e9s et",
        "start": 2724.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en vous disant \u00e7a j'ai une pens\u00e9e",
        "start": 2726.59,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "profonde pour eux pour leurs familles",
        "start": 2728.08,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "parce que nous leur devons la coh\u00e9rence",
        "start": 2730.42,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la poursuite de la mission jusqu'au bout",
        "start": 2733.61,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et la clart\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de nos missions",
        "start": 2735.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'ai eu l'occasion de repr\u00e9ciser le",
        "start": 2738.34,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "cadre de notre intervention lors du",
        "start": 2740.57,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sommet de pau d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2020 de",
        "start": 2742.13,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "faire le suivi de celui ci au d\u00e9but de",
        "start": 2746.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e",
        "start": 2748.91,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "n'djamena mais nous arrivons aujourd'hui",
        "start": 2749.78,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment qui impose de mettre en",
        "start": 2753.16,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "oeuvre ce que j'avais commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir",
        "start": 2756.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 pau ce que nous avions conclu en fin",
        "start": 2758.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e derni\u00e8re et que j'avais partag\u00e9",
        "start": 2760.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec nos partenaires parce que le temps",
        "start": 2762.47,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "est venu",
        "start": 2764.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la poursuite de notre engagement au",
        "start": 2766.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sahel ne se fera pas \u00e0 cadre constants",
        "start": 2769.13,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "nous allons avec nos partenaires engag\u00e9s",
        "start": 2772.78,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s mais aussi avec les pays de",
        "start": 2776.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion parce que j'ai toujours eu ce",
        "start": 2778.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "souci de les associer de travailler avec",
        "start": 2780.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eux tirer les enseignements de ce qui a",
        "start": 2782.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fonctionn\u00e9 notamment les \u00e9volutions que",
        "start": 2784.73,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "nous avions",
        "start": 2787.04,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "impuls\u00e9 justement \u00e0 pau puis n'djamena",
        "start": 2787.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais tirait aussi les enseignements de",
        "start": 2789.58,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ce qui n'a pas fonctionn\u00e9",
        "start": 2791.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence durable dans le cadre",
        "start": 2793.65,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures de la france ne",
        "start": 2795.91,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "peut pas se substituer au retour de",
        "start": 2799.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et des services de l'\u00e9tat \u00e0 la",
        "start": 2801.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 politique et au choix des",
        "start": 2803.47,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tats souverains",
        "start": 2805.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas s\u00e9curiser des zones",
        "start": 2806.16,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qui retombe dans l'anomie parce que des",
        "start": 2808.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tapes d\u00e9cide de ne pas prendre leurs",
        "start": 2810.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s c'est impossible ou",
        "start": 2812.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors c'est un travail sans enfant c'est",
        "start": 2815.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e0 l'issue de consultations que",
        "start": 2818.17,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "nous conduirons avec nos partenaires en",
        "start": 2819.73,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "particulier nos partenaires am\u00e9ricains",
        "start": 2821.109,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qui joue un r\u00f4le essentiel",
        "start": 2822.609,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but et je veux ici les en",
        "start": 2824.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "remercier et nos partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 2826.63,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qui sont aussi \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s en",
        "start": 2828.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "particulier dans le cadre de utm nous",
        "start": 2830.109,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "amorcerons une transformation profonde",
        "start": 2833.05,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "de notre pr\u00e9sence militaire au sahel",
        "start": 2834.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dont les modalit\u00e9s et le calendrier",
        "start": 2836.52,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "seront pr\u00e9cis\u00e9es dans les semaines \u00e0",
        "start": 2838.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "venir et je le ferai d'ici \u00e0 la fin du",
        "start": 2840.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mois de juin mais je vais initi\u00e9 ce",
        "start": 2842.41,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "travail d\u00e8s les jours prochains",
        "start": 2844.33,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette transformation se traduira par un",
        "start": 2846.119,
        "duration": 7.691
    },
    {
        "text": "changement de mod\u00e8le il impliquera le",
        "start": 2850.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "passage \u00e0 un nouveau cadre",
        "start": 2853.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la fin de l'op\u00e9ration",
        "start": 2856.51,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "barkan en tant qu'op\u00e9ration ext\u00e9rieur",
        "start": 2858.01,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pour permettre une op\u00e9ration d'appui de",
        "start": 2861.03,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "soutien et de coop\u00e9ration aux arm\u00e9es des",
        "start": 2865.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pays de la r\u00e9gion qui le souhaitent et",
        "start": 2868.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de la mise en oeuvre d'une op\u00e9ration",
        "start": 2870.85,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "militaire et d'une alliance",
        "start": 2873.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "internationale associant les \u00e9tats de la",
        "start": 2875.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et tous nos partenaires",
        "start": 2878.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "strictement concentrer sur la lutte",
        "start": 2879.869,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme",
        "start": 2882.82,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "ce nouveau cadre pr\u00e9servera nos",
        "start": 2885.63,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "engagements aupr\u00e8s nos partenaires",
        "start": 2887.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s dans la force",
        "start": 2889.869,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "takouba et dans l'op\u00e9ration utm qui",
        "start": 2892.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "devront poursuivre leur mont\u00e9e en",
        "start": 2896.26,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "puissance",
        "start": 2898.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le utm sera un des \u00e9l\u00e9ments de la",
        "start": 2898.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "formation de toutes les arm\u00e9es",
        "start": 2901.54,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "partenaires et takouba sera le pilier de",
        "start": 2903.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette force de lutte contre le",
        "start": 2907.21,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "terrorisme",
        "start": 2908.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les arm\u00e9es fran\u00e7aises en seront",
        "start": 2909.45,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la colonne vert\u00e9brale mais",
        "start": 2911.71,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "elles seront compl\u00e9t\u00e9es par les forces",
        "start": 2915.16,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciales",
        "start": 2917.89,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es de la r\u00e9gion partenaire qui",
        "start": 2919.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le souhaiteront et le pont est",
        "start": 2921.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par les forces sp\u00e9ciales de",
        "start": 2923.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nos partenaires europ\u00e9ens beaucoup",
        "start": 2926.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'entre eux s'\u00e9tant d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s \u00e0 nos",
        "start": 2927.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s dans ce cadre ces \u00e9volutions nous",
        "start": 2930.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allons les travailler dans les",
        "start": 2933.35,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "prochaines semaines elles seront",
        "start": 2934.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre de la coalition",
        "start": 2935.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour le sahel que nous avons mises en",
        "start": 2936.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "place lors du sommet de n'djamena et qui",
        "start": 2938.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unira justement tr\u00e8s prochainement",
        "start": 2940.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et j'aurai \u00e0 les pr\u00e9senter dans les",
        "start": 2943.37,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails",
        "start": 2945.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin du mois de juin voil\u00e0 les",
        "start": 2945.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9l\u00e9ments que je souhaitais",
        "start": 2948.41,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "partager avec vous avant maintenant deux",
        "start": 2949.43,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondra \u00e0 toutes vos questions",
        "start": 2950.72,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est moi qui distribue la parole c'est",
        "start": 2958.06,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mais je peux le faire c'est faire comme",
        "start": 2960.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a je vous en prie bonjour monsieur le",
        "start": 2963.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ici au fond \u00e0 il ya un micro",
        "start": 2965.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui circulent alors veillez bien \u00e0 ce",
        "start": 2968.36,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "que tout le monde puisse avoir",
        "start": 2969.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je vous en prie sylvie corbet society de",
        "start": 2970.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "presse vous avez mentiez mentionn\u00e9 \u00e0",
        "start": 2972.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises le retour de",
        "start": 2974.96,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'administration am\u00e9ricaine",
        "start": 2976.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident by john a annonc\u00e9",
        "start": 2978.79,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le don de 500 millions de",
        "start": 2981.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "doses de vaccins suppl\u00e9mentaires pour",
        "start": 2983.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les pays les plus pauvres et",
        "start": 2985.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'administration am\u00e9ricaine appelle",
        "start": 2986.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les autres pays du g7 \u00e0 en",
        "start": 2988.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire davantage",
        "start": 2991.46,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est-ce que vous n'\u00e9prouvez pas une",
        "start": 2992.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "certaine frustration \u00e0 voir que les",
        "start": 2994.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis m\u00eame d\u00e9sormais l\u00e0 les",
        "start": 2996.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "discussions sur ce sujet et peut-\u00eatre",
        "start": 2998.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "veulent imposer leur terme",
        "start": 3000.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors que la france a \u00e9t\u00e9 le premier",
        "start": 3002.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 faire un don \u00e0 kovacs et est ce",
        "start": 3003.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que la france elle m\u00eame est pr\u00eate \u00e0",
        "start": 3007.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "annoncer un don suppl\u00e9mentaire pendant",
        "start": 3009.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce sommet du g7 n'ont d'abord je pense",
        "start": 3010.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que c'est une tr\u00e8s bonne nouvelle parce",
        "start": 3013.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que rappelez vous il y a un an vous me",
        "start": 3015.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "disiez est ce que vous n'\u00eates pas",
        "start": 3018.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "frustr\u00e9 a propos\u00e9 des choses qui",
        "start": 3019.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'avance jamais parce que les am\u00e9ricains",
        "start": 3021.34,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "ne croient plus \u00e0 votre multilat\u00e9ralisme",
        "start": 3022.45,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "donc je vous dis juste la p\u00e9riode",
        "start": 3024.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9compense la t\u00e9nacit\u00e9",
        "start": 3027.06,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ensuite je suis lucide sur la taille des",
        "start": 3029.34,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies que nous repr\u00e9sentons les uns",
        "start": 3032.11,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "des autres",
        "start": 3033.46,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut au contraire qui est",
        "start": 3033.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une \u00e9mulation en terme d'ambition c'est",
        "start": 3036.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s bonne chose et moi je me",
        "start": 3038.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouis de cette annonce am\u00e9ricaine qui",
        "start": 3039.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait positif je pense",
        "start": 3041.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "maintenant qu'il faut qu'on se touche",
        "start": 3043.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9cis en terme d'agenda",
        "start": 3044.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si ces 500 millions de doses d'ici la",
        "start": 3045.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fin de l'ann\u00e9e 2021 c'est une formidable",
        "start": 3048.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nouvelle",
        "start": 3050.62,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "et je pense que l'union europ\u00e9enne",
        "start": 3051.19,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "doi match et cette annonce et nous nous",
        "start": 3053.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "organiserons si ces 500 millions de",
        "start": 3056.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "doses d'ici mi 2011 22 \u00e7a n'est d\u00e9j\u00e0 pas",
        "start": 3058.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la m\u00eame nature et je pense qu'il faut au",
        "start": 3061.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moins qu'on fasse pareil donc il faut",
        "start": 3064.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser les calendriers vous savez",
        "start": 3065.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en afrique il ya quinze jours",
        "start": 3067.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "premier ministre \u00e9tait en tunisie avec",
        "start": 3070.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une partie du gouvernement il ya",
        "start": 3072.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quelques jours ils croient plus \u00e0 nos",
        "start": 3073.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "engagements en chiffrant en milliards",
        "start": 3076.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aux autres ils croient dans les doses",
        "start": 3078.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui arrivent sur le terrain et donc je",
        "start": 3080.04,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "moi je porterais modestement cette voie",
        "start": 3082.71,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "combien et quand et donc je pense que",
        "start": 3085.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne doit au moins",
        "start": 3089.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "justement \u00eatre au m\u00eame niveau d'ambition",
        "start": 3091.4,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "que ce que les \u00e9tats unis viennent de",
        "start": 3094.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire mais il faut que vis-\u00e0-vis de nos",
        "start": 3095.37,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "partenaires",
        "start": 3097.02,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "on qualifie le calendrier tr\u00e8s",
        "start": 3097.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et qu'on dise quand on livre",
        "start": 3099.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des doses et je dirais que c'est presque",
        "start": 3100.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus important de dire combien on en",
        "start": 3103.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "livres le mois prochain que de promettre",
        "start": 3104.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "monts et merveilles dans 18 mois ou dans",
        "start": 3106.26,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "un an",
        "start": 3108.09,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "il faut vraiment pas qu'on perde de vue",
        "start": 3108.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de ce point donc je pense est une tr\u00e8s",
        "start": 3110.04,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne nouvelle",
        "start": 3111.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut avancer et je pense que si les",
        "start": 3112.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains portent la lev\u00e9e des",
        "start": 3115.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "restrictions sur les exports qu'ils",
        "start": 3116.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avaient impos\u00e9es c'est une nouvelle qui",
        "start": 3118.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au moins aussi importante parce qu'elle",
        "start": 3119.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "va permettre l'inde de produire des",
        "start": 3121.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "milliards de doses l\u00e0 aussi pour l'ann\u00e9e",
        "start": 3123.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "prochaine est donc cette c'est un",
        "start": 3126.66,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 3128.49,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mais je me f\u00e9licite de cette annonce",
        "start": 3129.0,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "mais qu'elle naviguait la france faute",
        "start": 3138.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec matador bonjour monsieur le",
        "start": 3140.12,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident vous avez point\u00e9 d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 l\u00e0",
        "start": 3141.44,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "l'importance de la relation franco",
        "start": 3145.87,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "allemande",
        "start": 3148.1,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ce sera le dernier g7 comme le dernier",
        "start": 3148.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sommet de l'otan pour madame merkel est",
        "start": 3151.75,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "ce que vous craignez que son d\u00e9part cr\u00e9e",
        "start": 3154.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "une sorte d \u00e9quilibre et notamment en",
        "start": 3157.7,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vue du changement d'op\u00e9rations au malik",
        "start": 3160.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous a lanc\u00e9",
        "start": 3164.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est ce que vous risquez avec la nouvelle",
        "start": 3164.87,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "allemagne de ne plus avoir un partenaire",
        "start": 3168.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ainsi pr\u00e9sents au sahel",
        "start": 3170.81,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d'abord j'aurai une certaine",
        "start": 3172.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9motion \u00e0 vivre ce dernier sommet du g7",
        "start": 3177.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 samatan avec angela merkel avec qui",
        "start": 3179.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous avons d'abord b\u00e2ti une amiti\u00e9",
        "start": 3181.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "personnelle et ensuite b\u00e2ti une relation",
        "start": 3184.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de travail d'efficacit\u00e9 de confiance et",
        "start": 3186.68,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "nous avons su chacun je dirais sortir",
        "start": 3190.25,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "des habitudes et je pense que fameux",
        "start": 3193.16,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "couple franco-allemand germaneau",
        "start": 3196.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 avancer parce que nous",
        "start": 3198.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'avons pas \u00e9t\u00e9 nous n'avons jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 3200.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les caricatures de nos m\u00eames j'ai",
        "start": 3202.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confiance d'abord dans la solidit\u00e9 la",
        "start": 3205.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "force de la politique allemande des",
        "start": 3207.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es et le caract\u00e8re je",
        "start": 3210.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dirais tendancielle est un peu",
        "start": 3212.57,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctable de ce qui a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9",
        "start": 3213.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ensuite je pense que les choix profondes",
        "start": 3216.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du peuple allemand",
        "start": 3219.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelles que soient les sensibilit\u00e9s qui",
        "start": 3220.6,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "arrive aux responsabilit\u00e9s permettra de",
        "start": 3222.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 avancer sur notre ambition",
        "start": 3224.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ils sont notre ambition en",
        "start": 3227.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense sur notre ambition",
        "start": 3228.68,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "internationale et en vous annon\u00e7ant ici",
        "start": 3230.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les transformations qui seront \u00e0",
        "start": 3233.47,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'oeuvre au sahel",
        "start": 3235.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "j'ai pris le soin de dire que nous",
        "start": 3237.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tiendrons tous les engagements pris \u00e0",
        "start": 3241.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de nos partenaires europ\u00e9ens et",
        "start": 3242.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc je pense que ce changement n'est",
        "start": 3244.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas de nature pour nos partenaires \u00e0",
        "start": 3245.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reconsid\u00e9rer l'engagement qui est le",
        "start": 3247.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "leur dans le cadre de la minus ma dans",
        "start": 3249.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le cadre de utm ou dans le cadre de",
        "start": 3252.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre ou de takouba et c'est tr\u00e8s",
        "start": 3253.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "important je crois \u00e0 la force de la",
        "start": 3255.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 d'une ambition renouvel\u00e9e",
        "start": 3257.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il y aura une \u00e9quipe qui sera gard\u00e9 le",
        "start": 3259.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "meilleur et qui nous poussera",
        "start": 3261.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "collectivement \u00e0 faire encore mieux",
        "start": 3263.72,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t comme \u00e7a que je vois les choses",
        "start": 3264.98,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident isabelle",
        "start": 3270.67,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "la sph\u00e8re du figaro en novembre 2019",
        "start": 3272.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "juste avant le pr\u00e9c\u00e9dent sommet de",
        "start": 3276.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'otan vous aviez \u00e9voqu\u00e9 la mort",
        "start": 3278.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9brale de l'alliance j'ai bien not\u00e9",
        "start": 3280.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que vous avez parl\u00e9 de du rapport des",
        "start": 3282.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sages et de tout le travail qui s'\u00e9tait",
        "start": 3284.57,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mis en marche",
        "start": 3286.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui je vous pose la",
        "start": 3287.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "question \u00e0 nouveau est ce qu'aujourd'hui",
        "start": 3289.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment aujourd'hui l'otan est",
        "start": 3290.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toujours en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale je",
        "start": 3293.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pense que l'otan aujourd'hui est dans",
        "start": 3295.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une situation qui n\u00e9cessite une tr\u00e8s",
        "start": 3297.74,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "grande clarification strat\u00e9gique",
        "start": 3300.83,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "oui je pense que la nouvelle",
        "start": 3302.8,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "administration am\u00e9ricaine nous permettra",
        "start": 3307.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'avoir un sommet qui sera aussi celui",
        "start": 3309.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'une forme de deux d'apaisement sur",
        "start": 3312.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujets il n'en demeure pas",
        "start": 3314.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moins que nous avons besoin de clarifier",
        "start": 3317.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giquement \u00e0 plusieurs \u00e9gards",
        "start": 3319.01,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 va l'organisation transatlantique",
        "start": 3320.9,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement quelle relation",
        "start": 3324.85,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "voulons-nous avec la russie je me",
        "start": 3327.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "f\u00e9licite qu'un sommet se pr\u00e9pare entre",
        "start": 3330.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les deux pr\u00e9sidents vous savez qu'\u00e0",
        "start": 3331.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "titre personnel j'ai toujours pr\u00f4n\u00e9 le",
        "start": 3334.1,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "dialogue",
        "start": 3335.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je m'\u00e9tonne parfois que ceux qui",
        "start": 3336.43,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "trouvent que la france a tort de",
        "start": 3338.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dialoguer disent que les \u00e9tats unis ont",
        "start": 3339.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "raison de dialoguer mais il est parfois",
        "start": 3342.23,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "des choses qui m'\u00e9chappent dans la vie",
        "start": 3344.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout cas je pense que l'organisation a",
        "start": 3346.06,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "besoin de construire un cadre apais\u00e9",
        "start": 3349.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec la russie exigeant intraitable",
        "start": 3351.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lorsqu'il ya des incursions des",
        "start": 3354.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cyberattaques des intimidations",
        "start": 3356.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais qui permettent aussi prendre en",
        "start": 3358.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "compte ce qu'est la g\u00e9ographie de",
        "start": 3360.02,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 3361.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'organisation a besoin de clarifier un",
        "start": 3362.5,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "cadre en termes de contr\u00f4le des",
        "start": 3365.03,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "armements",
        "start": 3366.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas aujourd'hui on a besoin",
        "start": 3366.62,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de dire qui est notre ennemi et o\u00f9 est \u00e0",
        "start": 3369.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cet \u00e9gard nous aurons un \u00e9l\u00e9phant dans",
        "start": 3373.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la pi\u00e8ce la situation afghane et la",
        "start": 3375.17,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision qui a pris qui met un terme \u00e0",
        "start": 3379.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vingt ans d'engagement et qui quoi qu'on",
        "start": 3381.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en dise a \u00e9t\u00e9 un changement rapide qui a",
        "start": 3384.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilis\u00e9 certains alli\u00e9s je le dis",
        "start": 3387.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'autant plus humblement que comme vous",
        "start": 3389.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le savez la france n'\u00e9tait pas de loin",
        "start": 3390.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le pays le plus engag\u00e9 mais je pense que",
        "start": 3392.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous nous avons besoin de nous r\u00e9partir",
        "start": 3395.57,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "les r\u00f4les quelles sont nos valeurs",
        "start": 3397.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comment g\u00e9rer notre voisinage et donc",
        "start": 3399.16,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "quelle politique \u00e0 l'\u00e9gard de la russie",
        "start": 3401.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelle politique \u00e0 l'\u00e9gard du proche et",
        "start": 3402.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moyen-orient quelle politique \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 3404.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "du continent africain pour lutter contre",
        "start": 3406.58,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "le terrorisme",
        "start": 3409.25,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me grande question strat\u00e9gique ce",
        "start": 3411.67,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "sera quid de la chine",
        "start": 3413.69,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "pour ma part la chine ne fait pas partie",
        "start": 3416.09,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "de la g\u00e9ographie atlantique",
        "start": 3420.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ou alors ma carte \u00e0 un probl\u00e8me et donc",
        "start": 3421.99,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que c'est pas le coeur du",
        "start": 3425.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sujet mais voyez bien qu'on a sur",
        "start": 3427.7,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujets une esp\u00e8ce de vague",
        "start": 3430.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique on ne sait plus",
        "start": 3431.92,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "le temps a \u00e9t\u00e9 construit pour faire face",
        "start": 3434.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "au pacte de varsovie cas elle s'est",
        "start": 3435.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "structur\u00e9e id\u00e9ologiquement dans ce face",
        "start": 3437.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 face il n'est plus je pense qu'il faut",
        "start": 3439.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement rqra riffier notre cadre",
        "start": 3441.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'intervention requalifier les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3444.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 moi je respecte totalement",
        "start": 3446.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique d\u00e9cide de",
        "start": 3447.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne plus \u00eatre autant engag\u00e9s qu'ils",
        "start": 3450.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9taient pendant les d\u00e9cennies",
        "start": 3451.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes au proche- et moyen-orient",
        "start": 3452.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais on a besoin de ce d\u00e9bat clair et",
        "start": 3453.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans ces cas l\u00e0 de dire c'est l'europe",
        "start": 3456.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui s'y engagent bien davantage sur",
        "start": 3457.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "quelles lignes comment je pense que",
        "start": 3461.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simplement il faut avoir ce dialogue de",
        "start": 3463.76,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3464.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et puis je pense que nous avons besoin",
        "start": 3465.28,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "de poser le cadre clair de nos relations",
        "start": 3467.78,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "entre alli\u00e9s les contraintes en termes",
        "start": 3471.29,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de d\u00e9sengagement et surtout le respect",
        "start": 3474.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des alli\u00e9s en termes d'\u00e9quipement mais",
        "start": 3477.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi en terme d'intervention c'est",
        "start": 3479.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi pour \u00e7a que j'aurais une rencontre",
        "start": 3481.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident erdogan",
        "start": 3482.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "juste avant le sommet de l'otan parce",
        "start": 3484.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que je consid\u00e8re que cette clarification",
        "start": 3487.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se fait tout particuli\u00e8rement avec la",
        "start": 3488.72,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "turquie",
        "start": 3490.43,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "elle doit se faire dans le respect",
        "start": 3490.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'exigences mais quand on est membre de",
        "start": 3492.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la m\u00eame organisation on peut pas d\u00e9cider",
        "start": 3494.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de prendre des \u00e9quipements qui ne",
        "start": 3496.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "permettent pas \u00e0 l'interop\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 3497.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on ne peut pas d\u00e9cider de mener des",
        "start": 3498.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations unilat\u00e9rales qui sont",
        "start": 3500.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "contraires aux int\u00e9r\u00eats des coalitions",
        "start": 3502.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on a b\u00e2tie donc vous voyez il ya des",
        "start": 3503.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "incoh\u00e9rences qu'on n'a pas r\u00e9gl\u00e9 il y a",
        "start": 3506.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parfois des pr\u00e9cipitations que nous",
        "start": 3509.18,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "n'avons pas coordonn\u00e9es il ya surtout",
        "start": 3510.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une r\u00e9organisation strat\u00e9gique de o\u00f9",
        "start": 3512.41,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sont nos menaces",
        "start": 3515.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comment g\u00e9rer notre voisinage qui nous",
        "start": 3516.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut clarifier pour moi il faut en",
        "start": 3518.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "discuter lors de ce sommet mais il sera",
        "start": 3520.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapide mais il faut surtout b\u00e2tir",
        "start": 3521.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les prochains mois de travail la",
        "start": 3524.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "boussole strat\u00e9gique sous pr\u00e9sidence",
        "start": 3526.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne et le",
        "start": 3527.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nouveau concept de l'alliance qui",
        "start": 3529.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "viendra dans la foul\u00e9e",
        "start": 3530.96,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "je n'ai aucun pouvoir ce que j'ai pas le",
        "start": 3535.619,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "micro jour monsieur le pr\u00e9sident et chef",
        "start": 3537.73,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "des verts la cha\u00eene al arabiya vous avez",
        "start": 3542.049,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 rapidement les dossiers iranien \u00e0",
        "start": 3545.17,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "ce que ce dossier iranien sera \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 3547.75,
        "duration": 8.519
    },
    {
        "text": "sera abord\u00e9 au g7 et quel regard",
        "start": 3550.559,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "portez-vous sur le r\u00f4le de liron au",
        "start": 3556.269,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "proche-orient en syrie en irak au y\u00e9men",
        "start": 3559.329,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "et au liban le liban qui attendent",
        "start": 3562.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 3564.97,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "il attend toujours votre visite le liban",
        "start": 3565.45,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "merci il ya des distinctions parmi vous",
        "start": 3568.119,
        "duration": 10.561
    },
    {
        "text": "sur le sujet et je distingue toujours le",
        "start": 3572.44,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "peuple des r\u00e9gimes",
        "start": 3578.68,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "je le dis ici parce qu'on a beaucoup",
        "start": 3579.96,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de l'iran ces derni\u00e8res ann\u00e9es le",
        "start": 3581.859,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "peuple iranien importune une culture",
        "start": 3584.349,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "propre",
        "start": 3588.009,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et je dirais une richesse dans la r\u00e9gion",
        "start": 3588.64,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "qui sont des v\u00e9ritables tr\u00e9sors",
        "start": 3592.359,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et il ne faut pas l'oublier simplement",
        "start": 3594.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime iranien aujourd'hui est une",
        "start": 3596.5,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "menace pour les \u00e9quilibres de la r\u00e9gion",
        "start": 3598.269,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il est une menace en raison du programme",
        "start": 3600.509,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 3603.279,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 dessus je tiens la m\u00eame position",
        "start": 3604.529,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "que depuis 2010 est c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3607.539,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de retrouver un cadre",
        "start": 3611.019,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ral qui permet seul le contr\u00f4le",
        "start": 3612.339,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on l'a perdu et nous avons besoin de",
        "start": 3615.039,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "renforcer justement ces contr\u00f4les et",
        "start": 3617.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'exigence pour que l'iran ne puisse pas",
        "start": 3619.869,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "se doter de l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 3621.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais la menace iranienne ne se r\u00e9duit",
        "start": 3622.779,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 cela c'est aussi une mena\u00e7ante 1",
        "start": 3624.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "en tant que puissance r\u00e9gionale par ses",
        "start": 3626.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s balistiques pour tous les",
        "start": 3628.839,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tats de la r\u00e9gion et donc nous devons",
        "start": 3631.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans le cadre d'un dialogue qui est \u00e0",
        "start": 3633.069,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "exigeant qui est \u00e0 reb\u00e2tir prendre en",
        "start": 3636.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "compte ses capacit\u00e9s balistiques et les",
        "start": 3639.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contraintes et le troisi\u00e8me point c'est",
        "start": 3640.809,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "que l'iran est un facteur de",
        "start": 3643.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisation par justement ses alli\u00e9s",
        "start": 3646.0,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ses proxy ou ces organisations infra",
        "start": 3648.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9tatique",
        "start": 3651.069,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les ministres qu'elles",
        "start": 3651.7,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "financent en irak comme en syrie par le",
        "start": 3653.98,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "hezbollah qui est financ\u00e9e qui a",
        "start": 3657.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toujours cette alliance bifaces qui tout",
        "start": 3660.309,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois partis politiques pr\u00e9sents \u00e0",
        "start": 3662.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chambres et ce faisant interlocuteur",
        "start": 3666.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique est reconnue dans la vie",
        "start": 3668.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "politique libanaise et dans le m\u00eame",
        "start": 3669.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "temps avec la main gauche si je puis",
        "start": 3671.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire mouvement terroriste qui",
        "start": 3673.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisent profond\u00e9ment le pays et",
        "start": 3675.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc il faut une clarification de ce",
        "start": 3678.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sujet qui ne peut passer que par ce",
        "start": 3680.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "double m\u00e9canisme de la contrainte et du",
        "start": 3682.81,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "dialogue",
        "start": 3684.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je continue \u00e0 poursuivre cette ligne je",
        "start": 3685.2,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ne crois pas \u00e0 la violence absolue qui",
        "start": 3688.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "seul conduit \u00e0 la guerre et au",
        "start": 3690.4,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "changement de r\u00e9gime parce que je pense",
        "start": 3691.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que personne n'est capable de conduire",
        "start": 3692.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "une telle offensive",
        "start": 3694.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je pense simplement qu'il faut apporter",
        "start": 3696.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "de la contrainte tr\u00e8s forte sur le",
        "start": 3699.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime et les dirigeants beaucoup plus",
        "start": 3701.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que sur le peuple et qu'il faut y",
        "start": 3702.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "adjoindre une capacit\u00e9 n\u00e9gociations",
        "start": 3705.37,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "incluant tous ces dossiers",
        "start": 3707.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quant au liban je pense que plus qu'une",
        "start": 3708.66,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "visite les libanais attendent un",
        "start": 3712.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gouvernement des r\u00e9formes et de la",
        "start": 3715.24,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 3717.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous nous continuons \u00e0 avancer sur",
        "start": 3718.74,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "l'aide aux ong et aux populations parce",
        "start": 3721.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que c'est ce que nous devons au peuple",
        "start": 3724.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "libanais qui est un peuple fr\u00e8re et",
        "start": 3726.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous faisons depuis le",
        "start": 3729.07,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "premier jour et nous continuerons \u00e0",
        "start": 3729.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'accro\u00eetre et \u00e0 mobiliser mais je",
        "start": 3731.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "continue pour ma part \u00e0 d\u00e9fendre la",
        "start": 3734.92,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "feuille de route que nous avons",
        "start": 3736.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9es en septembre dernier et \u00e0",
        "start": 3737.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mettre la pression maximale pour qu' un",
        "start": 3739.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernement se forme avec des",
        "start": 3741.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui perd qui pourront",
        "start": 3742.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "porter ses r\u00e9formes",
        "start": 3744.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous restons investis mais je ne peux",
        "start": 3746.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas me substituer \u00e0 celles et ceux qui",
        "start": 3748.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tiennent le syst\u00e8me avec toutes ces",
        "start": 3751.06,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "malfa\u00e7ons et ses d\u00e9s\u00e9quilibres",
        "start": 3753.25,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que l'esprit de responsabilit\u00e9",
        "start": 3756.76,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "qui fait d\u00e9faut depuis plusieurs mois",
        "start": 3758.35,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "aura un sursaut le peuple le m\u00e9ritent",
        "start": 3762.75,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de \u00e7a nous travaillons aussi",
        "start": 3765.69,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "techniquement avec plusieurs partenaires",
        "start": 3767.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la communaut\u00e9 internationale pour que",
        "start": 3769.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 les syst\u00e8mes de",
        "start": 3771.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "financement si le gouvernement continue",
        "start": 3774.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est plut\u00f4t l'absence de gouvernement et",
        "start": 3777.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aux partis politiques continuer dans les",
        "start": 3779.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s qu'on puisse r\u00e9ussir \u00e0",
        "start": 3780.64,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server un syst\u00e8me sous contrainte",
        "start": 3783.52,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "international qui permettrait \u00e0 ce",
        "start": 3786.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 le financement des activit\u00e9s",
        "start": 3789.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "essentielles et en soutien au peuple",
        "start": 3791.17,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "libanais",
        "start": 3793.27,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 3800.44,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "bonjour francis brochet pour les",
        "start": 3803.23,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "quotidiens r\u00e9gionaux du groupe ebra le",
        "start": 3806.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident by donne \u00e0 l'ambition",
        "start": 3808.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'organiser un sommet mondial des",
        "start": 3810.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties",
        "start": 3812.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a vous para\u00eet une bonne id\u00e9e",
        "start": 3813.08,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est-ce que vous soutenez l'initiative je",
        "start": 3814.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "soutient par principe initiative parce",
        "start": 3819.05,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "que je pense que c'est toujours bon",
        "start": 3821.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand il ya des initiatives et par",
        "start": 3822.619,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "principe en ayant parfois eu moi m\u00eame je",
        "start": 3824.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "trouvais que c'est toujours plus",
        "start": 3827.45,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "agr\u00e9able d'avoir des gens qui vous",
        "start": 3828.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "disent qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 \u00eatre des",
        "start": 3829.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "partenaires donc la france est un",
        "start": 3830.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "partenaire des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 3832.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je pense que c'est un concept qui",
        "start": 3833.9,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent d'\u00eatre clarifi\u00e9s et auquel il",
        "start": 3835.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "faut maintenant donner un contenu et je",
        "start": 3838.369,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pense que d'ailleurs nos discussions",
        "start": 3840.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans le cadre du g7 et de l'otan le",
        "start": 3841.22,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "permettront et je pense que sur le sujet",
        "start": 3843.17,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "des d\u00e9mocraties",
        "start": 3848.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "il faut veiller \u00e0 deux choses d'abord il",
        "start": 3850.0,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ne faudrait pas donner le sentiment que",
        "start": 3853.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est un club trop ferm\u00e9 parce qu'il ya",
        "start": 3855.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un universalisme des valeurs",
        "start": 3858.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques qui est un vrai",
        "start": 3859.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "universalisme et donc je pense qu'il ne",
        "start": 3862.22,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "faut pas en d\u00e9fensive donner le",
        "start": 3863.96,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sentiment \u00e0 d'autres pays qui pourraient",
        "start": 3865.099,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "s'affranchir en quelque sorte de ces",
        "start": 3866.95,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "valeurs l\u00e0 parce qu'ils sont pas dans le",
        "start": 3869.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "club et c'est d'ailleurs ce que nous",
        "start": 3870.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avons port\u00e9 c'est ce qui est au coeur de",
        "start": 3873.109,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "la charte et du mandat des nations unies",
        "start": 3874.46,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose c'est que je pense",
        "start": 3876.19,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qu'il faut lui donner un contenu actif",
        "start": 3878.839,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9mocraties sont elles m\u00eames tr\u00e8s",
        "start": 3882.04,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "fragilis\u00e9 notre union europ\u00e9enne vie des",
        "start": 3884.33,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "reculs d\u00e9mocratiques",
        "start": 3888.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand on regarde dans certains pays la",
        "start": 3889.24,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "situation de la libert\u00e9 acad\u00e9mique de la",
        "start": 3892.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "presse des juges et donc nous devons",
        "start": 3894.38,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s coh\u00e9rent et tr\u00e8s exigeant",
        "start": 3897.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'abord avec nous m\u00eame et je pense que",
        "start": 3899.599,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une des batailles essentielles c'est",
        "start": 3902.18,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "celle justement de la restauration de",
        "start": 3904.369,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "nos libert\u00e9s et des devoirs qui",
        "start": 3908.359,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'accompagnent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 3910.13,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "et dans l'espace num\u00e9rique",
        "start": 3912.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a c'est essentiel quand on",
        "start": 3914.599,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "a vu combien les r\u00e9seaux sociaux et les",
        "start": 3917.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plateformes par leur usage pouvait faire",
        "start": 3919.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vaciller une d\u00e9mocratie compenser",
        "start": 3921.65,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "robuste \u00e0 tous en d\u00e9but d'ann\u00e9e au",
        "start": 3924.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "capitole quand on voit ce que les",
        "start": 3927.109,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux peuvent conduire \u00e0 faire",
        "start": 3929.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour le terrorisme la haine en ligne le",
        "start": 3931.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "retour de l'antis\u00e9mitisme",
        "start": 3932.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avec cette forme",
        "start": 3934.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "violence le retour de toutes les formes",
        "start": 3935.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'exclusion l'homophobie et la",
        "start": 3937.7,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "transphobie tout ce qui en pour moi",
        "start": 3940.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est l'une des batailles les plus",
        "start": 3944.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "essentiels donc c'est en tout cas si on",
        "start": 3945.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avance sur ce sujet je l'esp\u00e8re l'un des",
        "start": 3947.63,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "points cl\u00e9s de ce sommet",
        "start": 3950.21,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sidente du moule sur le cordial",
        "start": 3959.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous savons que les britanniques vont",
        "start": 3961.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvrir les n\u00e9gociations sur le",
        "start": 3963.6,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "protocole ronde nord et il y \u00e0 d'autres",
        "start": 3967.2,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sujets de tension entre deux r\u00f4les unis",
        "start": 3971.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et la france",
        "start": 3973.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est-ce que vous aurez les une r\u00e9union",
        "start": 3974.91,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9rale avec boris johnson et si oui",
        "start": 3978.09,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous allez lui dire \u00e9coute",
        "start": 3981.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et nous aurons \u00e9videmment les r\u00e9unions",
        "start": 3984.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9rales les bears et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de",
        "start": 3986.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la m\u00eame mani\u00e8re que j'ai eu",
        "start": 3988.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 d'\u00e9changer avec lui il y a",
        "start": 3989.22,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "quelques jours",
        "start": 3991.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous parlerons surtout de l'agenda du g7",
        "start": 3992.99,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "et de tous les sujets que nous \u00e9voquons",
        "start": 3996.0,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ensemble aujourd'hui je pense que \u00e7a",
        "start": 3997.56,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "n'est pas s\u00e9rieux de vouloir revoir au",
        "start": 4001.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mois de juillet ce qu'on a finalis\u00e9",
        "start": 4004.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des ann\u00e9es de d\u00e9bats et de travail",
        "start": 4005.87,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "au mois de d\u00e9cembre",
        "start": 4008.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je pense que c'est pas s\u00e9rieux entre",
        "start": 4009.73,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "nous c'est pas s\u00e9rieux vis-\u00e0-vis de nos",
        "start": 4012.14,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "peuples",
        "start": 4013.43,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est pas un sujet entre royaume uni et",
        "start": 4013.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la france c'est un sujet entre les",
        "start": 4016.19,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et le royaume uni nous avons",
        "start": 4017.93,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "un protocole d'accord et de s\u00e9paration",
        "start": 4022.12,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "si je puis dire dans le cadre duquel il",
        "start": 4025.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ya ce protocole nord-irlandais et nous",
        "start": 4027.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avons un trait\u00e9 de commerce il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4029.33,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "p\u00e9niblement discuter pendant des ann\u00e9es",
        "start": 4032.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et discuter \u00e0 l'initiative je le",
        "start": 4035.2,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "rappelle des britanniques pas des",
        "start": 4038.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui ont d\u00e9cid\u00e9 de sortir six 6",
        "start": 4040.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mois apr\u00e8s on dit ce qu'on vous a",
        "start": 4043.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 on sait pas le respecter",
        "start": 4044.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a veut dire que plus rien et",
        "start": 4045.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "respectable je crois dans la force des",
        "start": 4047.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s je crois dans l'esprit de",
        "start": 4049.58,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux",
        "start": 4051.11,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "rien n'est n\u00e9gociable tout est",
        "start": 4051.47,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "applicable",
        "start": 4053.24,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "bonsoir j\u00e9r\u00f4me grivet de la fps que",
        "start": 4059.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9cision sera par cannes est",
        "start": 4061.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "directement li\u00e9e \u00e0 la crise politique au",
        "start": 4063.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mali est ce que \u00e7a veut dire que vous",
        "start": 4064.9,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "n'avez pas \u00e9t\u00e9 convaincus par",
        "start": 4066.4,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "l'engagement du pr\u00e9sident par int\u00e9rim",
        "start": 4067.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gorrite \u00e0 de redonner le pouvoir aux",
        "start": 4069.51,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "civils",
        "start": 4071.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'an prochain ou est-ce que cette",
        "start": 4072.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision est aussi li\u00e9 \u00e0 l'impopularit\u00e9",
        "start": 4075.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "grandissante de l'intervention en",
        "start": 4077.41,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "afrique en france alors non je ne font",
        "start": 4080.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pas d'abord sur le deuxi\u00e8me le deuxi\u00e8me",
        "start": 4084.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment de votre question je ne fonde",
        "start": 4086.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas des choix strat\u00e9giques ou militaires",
        "start": 4087.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sur les sondages et quels que soient ces",
        "start": 4089.2,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "sondages je ce n'est pas \u00e7a qui guide",
        "start": 4092.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mon choix m\u00eame si je pense que c'est",
        "start": 4095.4,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "toujours important de convaincre \u00e0 la",
        "start": 4097.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fois nos concitoyens de ce que nous",
        "start": 4100.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "conduisons \u00e0 l'international et les",
        "start": 4101.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "opinions publiques aussi des \u00e9tats o\u00f9",
        "start": 4103.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nous sommes du bien fond\u00e9 de nos",
        "start": 4105.49,
        "duration": 1.79
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations",
        "start": 4106.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais force est de constater qu'il ya",
        "start": 4107.28,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne d'usure et que j'ai",
        "start": 4109.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un sentiment g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 qu'on perd le",
        "start": 4112.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fil de ce pourquoi nous sommes l\u00e0 moi je",
        "start": 4114.19,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "leur dis avec force nos concitoyens",
        "start": 4116.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 toutes les opinions publiques",
        "start": 4119.069,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "africaines",
        "start": 4120.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la france n'est en afrique \u00e0 la demande",
        "start": 4122.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des africains la france n'est l\u00e0 que",
        "start": 4124.42,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "parce que des \u00e9tats souverains lui ont",
        "start": 4126.7,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0 pour ne pas",
        "start": 4128.109,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "s'effondrer eux m\u00eames et elle n'est l\u00e0",
        "start": 4129.819,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "que pour lutter contre le terrorisme",
        "start": 4131.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais la forme de notre pr\u00e9sence celle",
        "start": 4132.45,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures engageant plus",
        "start": 4135.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de 5000 hommes maintenant depuis",
        "start": 4138.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es mais plus adapt\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 4139.69,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des combats c'est ce que j'avais",
        "start": 4142.33,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 pau commen\u00e7ons avec une infection",
        "start": 4146.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai redit avec force",
        "start": 4148.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'djamena o\u00f9 j'avais demand\u00e9 comme vous",
        "start": 4149.65,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vous souvenez vous en souvenez peut-\u00eatre",
        "start": 4151.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un sursaut et un accroissement des forts",
        "start": 4152.94,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "du retour de l'\u00e9tat dans ces r\u00e9gions je",
        "start": 4155.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 de constater que dans",
        "start": 4157.96,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9tats de la r\u00e9gion",
        "start": 4159.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il n'y a pas eu un r\u00e9engagement des",
        "start": 4160.319,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "d\u00e9cideurs pour faire revenir l'\u00e9tat et",
        "start": 4162.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'administration dans les zones qu'on",
        "start": 4164.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lib\u00e8re du terrorisme militairement et en",
        "start": 4166.63,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 ce n'est pas le r\u00f4le de",
        "start": 4169.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la france de se substituer \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "start": 4171.819,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats le terrorisme restera \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 4174.31,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique dans la r\u00e9gion s'il n'y a pas",
        "start": 4178.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un retour des services publics des",
        "start": 4180.609,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "projets et des opportunit\u00e9s pour les",
        "start": 4182.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "populations donc tr\u00e8s clairement nous",
        "start": 4183.819,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "prenons nos responsabilit\u00e9s transformant",
        "start": 4187.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre op\u00e9ration pour \u00eatre coh\u00e9rent et en",
        "start": 4189.069,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "soutien",
        "start": 4191.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas li\u00e9 aux \u00e9volutions r\u00e9centes",
        "start": 4191.77,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "au tchad comme manille c'est un",
        "start": 4195.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mouvement profond et une conviction",
        "start": 4198.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est aussi la clart\u00e9 et la coh\u00e9rence du",
        "start": 4200.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "discours que j'ai \u00e0 l'\u00e9gard de l'afrique",
        "start": 4202.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 en soutien des \u00e9tats",
        "start": 4204.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "temps en substitution au service des",
        "start": 4205.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "populations pas dans l'incompr\u00e9hension",
        "start": 4207.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec elle ensuite pour ce qui est du cas",
        "start": 4209.35,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "du mali",
        "start": 4211.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je pense que la d\u00e9cision que les cdo",
        "start": 4212.91,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "apprise de reconna\u00eetre un putschiste",
        "start": 4215.44,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "militaire six mois apr\u00e8s lui avoir",
        "start": 4221.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 ce droit cr\u00e9er une mauvaise",
        "start": 4222.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jurisprudence pour les africains eux",
        "start": 4226.57,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "m\u00eames",
        "start": 4227.74,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "je vous le dis en toute franchise avec",
        "start": 4228.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beaucoup d'amiti\u00e9 pour mes coll\u00e8gues",
        "start": 4229.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "africains d'abord pour la cedeao elle",
        "start": 4231.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00eame et ensuite par le pr\u00e9c\u00e9dent que",
        "start": 4233.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cela cr\u00e9e chez beaucoup de voisins",
        "start": 4236.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je pense que c'est une erreur c'est leur",
        "start": 4237.7,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision je la respecte",
        "start": 4239.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour ce qui nous concerne je lis",
        "start": 4241.23,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "toujours dit nous nous demandons aux",
        "start": 4244.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nouvelles autorit\u00e9s maliennes qu'elle",
        "start": 4247.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "respecte d'abord les \u00e9ch\u00e9ances et que",
        "start": 4250.18,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "ensuite elles tiennent leurs engagements",
        "start": 4254.02,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "et des clarifications tr\u00e8s clair c'est \u00e0",
        "start": 4257.82,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "dire la place de tous les mouvements",
        "start": 4262.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politiques et partis politiques",
        "start": 4265.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un cadre politique inclusif le respect",
        "start": 4266.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des populations civiles",
        "start": 4269.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la mise en oeuvre des accords d'alger la",
        "start": 4271.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 dans les discussions avec les",
        "start": 4274.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "groupes terroristes et djihadistes qui",
        "start": 4275.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont pr\u00e9sents dans la r\u00e9gion et donc pas",
        "start": 4278.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de dialogue et de compromissions et",
        "start": 4280.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le respect des \u00e9ch\u00e9ances qui",
        "start": 4282.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s d\u00e8s le d\u00e9but par la",
        "start": 4284.95,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cedeao et le passage \u00e0 des \u00e9lections",
        "start": 4286.54,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "deux premi\u00e8res clarification \u00e9t\u00e9",
        "start": 4289.83,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "apport\u00e9e par les nouvelles autorit\u00e9s",
        "start": 4292.21,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "maliennes",
        "start": 4293.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "elles ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s dans le cadre de",
        "start": 4294.18,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diation men\u00e9e par les pays de la",
        "start": 4296.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et que la france soutient je",
        "start": 4298.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parle de la m\u00e9diation donc les choses",
        "start": 4300.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vont dans le bon sens n\u00e9anmoins comme",
        "start": 4302.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous l'avez vu nous avons d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 4304.78,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "suspendre les op\u00e9rations que nous menons",
        "start": 4306.55,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "en partenariat avec les arm\u00e9es maliennes",
        "start": 4310.62,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "et je dis cela avec un immense respect",
        "start": 4313.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour les arm\u00e9es maliennes nos arm\u00e9es",
        "start": 4316.42,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9sarm\u00e9s soeur de northern mais il",
        "start": 4318.49,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "ya un cadre politique pour intervenir",
        "start": 4322.78,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et donc nous ne reprendrons les",
        "start": 4324.48,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations communes qu'une fois que",
        "start": 4326.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'ensemble des engagements que je viens",
        "start": 4329.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer seront de mani\u00e8re effective",
        "start": 4331.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre par les nouvelles",
        "start": 4333.44,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s maliennes se souhaite compte",
        "start": 4335.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tenu de la menace que le terrorisme",
        "start": 4338.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente dans la r\u00e9gion qui se",
        "start": 4341.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 leur engagement le plus vite",
        "start": 4343.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "possible mais c'est notre responsabilit\u00e9",
        "start": 4344.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on ne peut pas souffrir",
        "start": 4347.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ambigu\u00eft\u00e9 on ne peut pas mener des",
        "start": 4348.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations conjointes avec des pouvoirs",
        "start": 4350.94,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cident de discuter avec des",
        "start": 4353.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "groupes qui \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a tire sur nos",
        "start": 4354.989,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "enfants c'est ce qu'il faut que vous",
        "start": 4356.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentiez je ne sais pas expliquer",
        "start": 4359.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aux parents d'un soldat fran\u00e7ais que je",
        "start": 4360.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "renvoie ses fr\u00e8res d'armes alors qu'il",
        "start": 4363.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est tomb\u00e9s sur le champ d'honneur aux",
        "start": 4366.06,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s d' arm\u00e9e qui d\u00e9cide de n\u00e9gocier",
        "start": 4368.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec leurs assaillants",
        "start": 4370.76,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "cette ambigu\u00eft\u00e9 elle existe sur le",
        "start": 4372.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "terrain tant qu'elle n'est pas",
        "start": 4374.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement lev\u00e9 je ne peux pas",
        "start": 4375.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "reprendre les op\u00e9rations communes et je",
        "start": 4376.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne le ferai pas mais je distingue bien",
        "start": 4378.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la transformation de barkan qui rel\u00e8ve",
        "start": 4380.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'un mouvement plus profond avec la",
        "start": 4382.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "suspension de nos op\u00e9rations conjointes",
        "start": 4384.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec les autorit\u00e9s maliennes qui elle",
        "start": 4386.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve d'un contexte sp\u00e9cifique et de",
        "start": 4388.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "clarification que nous demandons \u00e0 ces",
        "start": 4390.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res si elles sont apport\u00e9es et",
        "start": 4392.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re au plus vite \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 4394.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous serons en mesure de reprendre les",
        "start": 4396.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rations avec les transformations",
        "start": 4398.22,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "progressives que j'ai \u00e9voqu\u00e9s bonjour",
        "start": 4400.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident guillaume daret",
        "start": 4404.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions vous avez dit que",
        "start": 4405.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous annoncerez les modalit\u00e9s de ces",
        "start": 4407.58,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "nouvelles op\u00e9rations d'ici quelques",
        "start": 4409.92,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "semaines",
        "start": 4411.239,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez n\u00e9anmoins nous",
        "start": 4411.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donner des indications quelles",
        "start": 4412.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions d'effectifs et aqua sera",
        "start": 4414.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 la priorit\u00e9 de ceux qui resteront",
        "start": 4416.55,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "sur place",
        "start": 4417.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que ce sera des forces sp\u00e9ciales",
        "start": 4418.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ou davantage des formateurs pour les",
        "start": 4420.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es des pays partenaires sur les",
        "start": 4422.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chiffres je serai prudent parce que nous",
        "start": 4424.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ferons un retrait de certaines emprises",
        "start": 4426.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui sont celles d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures",
        "start": 4428.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nous devons le faire de mani\u00e8re",
        "start": 4430.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e en s\u00e9curisant nos forces",
        "start": 4431.58,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es et donc le chef d'\u00e9tat-major nous",
        "start": 4433.95,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "armer g\u00e9n\u00e9ral lecointre depuis",
        "start": 4439.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'ailleurs plus d'un an travaille en",
        "start": 4442.89,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "toute confidentialit\u00e9 avec",
        "start": 4445.14,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'ensemble des \u00e9tats majors proposer des",
        "start": 4449.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents sc\u00e9narios j'ai pu ces",
        "start": 4451.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "derniers jours valider un sc\u00e9nario de",
        "start": 4453.01,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 4454.93,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nous allons continuer \u00e0 l'affiner \u00e7a",
        "start": 4455.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passe par un dialogue avec nos",
        "start": 4457.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partenaires africains nos partenaires",
        "start": 4458.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et internationaux",
        "start": 4460.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'\u00e9vidence et ensuite nous ferons",
        "start": 4462.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des op\u00e9rations \u00e0 un rythme",
        "start": 4464.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui s\u00e9curise pleinement nos soldats \u00e0",
        "start": 4466.48,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9tape",
        "start": 4468.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat final recherch\u00e9 c'est \u00e9videmment",
        "start": 4470.31,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire nos emprises multiples de",
        "start": 4473.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire la logique op\u00e9rations",
        "start": 4477.73,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures de garder deux piliers un",
        "start": 4479.5,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pilier lutte contre le terrorisme avec",
        "start": 4483.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des forces sp\u00e9ciales structur\u00e9 autour de",
        "start": 4486.16,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "takouba avec \u00e9videmment l\u00e0 dessus une",
        "start": 4488.77,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "une forte composante fran\u00e7aise avec",
        "start": 4493.14,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "encore plusieurs centaines de soldats et",
        "start": 4495.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des forces africaines europ\u00e9ennes",
        "start": 4498.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "internationales \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s mais qui",
        "start": 4499.87,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "aura vocation \u00e0 faire des interventions",
        "start": 4503.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "strictement lutte contre le terrorisme",
        "start": 4504.99,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "et avec beaucoup moins d'emprise il y",
        "start": 4507.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "adjoindre \u00e9videmment des capacit\u00e9s de",
        "start": 4510.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "renseignement qui permettent ces",
        "start": 4512.14,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "projections et la s\u00e9curisation de ces",
        "start": 4513.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res et puis il y aura un deuxi\u00e8me",
        "start": 4514.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "public est un pilier coop\u00e9ration avec",
        "start": 4516.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les arm\u00e9es partenaires ou l\u00e0 \u00e9videmment",
        "start": 4519.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 des structures",
        "start": 4522.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "existantes dans le cadre de barkan dans",
        "start": 4523.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le cadre de utm notre part mais que nous",
        "start": 4526.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "allons compl\u00e9ter je souhaite que nous",
        "start": 4527.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ayons aussi un dialogue avec non",
        "start": 4529.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "seulement les membres du g5 sahel mais",
        "start": 4531.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les autres arm\u00e9es de la r\u00e9gion en",
        "start": 4533.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "particulier du golfe de guin\u00e9e pour",
        "start": 4534.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "renforcer notre coop\u00e9ration dans ce",
        "start": 4535.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cadre et avoir vraiment un cadre de",
        "start": 4538.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration renforc\u00e9e et puis je",
        "start": 4540.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'oublie pas la minus mas qui en termes",
        "start": 4544.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curisation de la r\u00e9gion et de",
        "start": 4546.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence sur le terrain jouent un r\u00f4le",
        "start": 4548.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante avec le mandat qui est",
        "start": 4549.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le sien et qui est extr\u00eamement",
        "start": 4551.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "importante dans particulier la zone",
        "start": 4554.23,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "malienne",
        "start": 4556.03,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "je me suis pr\u00e9sident sarah qui quitte un",
        "start": 4564.24,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "peu un quotidien japonais qui",
        "start": 4567.18,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "s'appellera sashimis direction sur la",
        "start": 4569.14,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "chine cette ann\u00e9e ou au g7 des pays du",
        "start": 4572.89,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "pacifique sont habill\u00e9s comme 1,2 et",
        "start": 4577.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'australie est-ce que vis-\u00e0-vis de la",
        "start": 4579.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chine",
        "start": 4583.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la france va s'aligner sur la position",
        "start": 4583.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4586.81,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "et concr\u00e8tement est ce que la france va",
        "start": 4589.66,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "participer aux cadres eux s'appelle le",
        "start": 4594.16,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "quad le cadre des quatre pays pour",
        "start": 4597.01,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "diallo et d'\u00e9v\u00e9nements sur le plan",
        "start": 4601.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique que quelle est votre position",
        "start": 4604.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur la nouvelle route de la soie de la",
        "start": 4605.83,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "chine sur nadeau pacifique",
        "start": 4609.43,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "l'occasion de pr\u00e9senter d\u00e8s le printemps",
        "start": 4614.22,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "2010 8 notre strat\u00e9gie avec nos",
        "start": 4616.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "partenaires de r\u00e9f\u00e9rence l'inde",
        "start": 4620.35,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'australie",
        "start": 4622.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plusieurs autres partenaires de la",
        "start": 4624.6,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion avec lequel nous sommes en train",
        "start": 4626.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'avancer \u00e9videmment le japon le coeur",
        "start": 4627.91,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de notre strat\u00e9gie indo pacifique c'est",
        "start": 4631.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'abord celle d'un pays qui est membre",
        "start": 4633.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9gion je le dis parce que la",
        "start": 4635.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france est une puissance indo pacifique",
        "start": 4638.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous avons plus d'un million de nos",
        "start": 4639.64,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "compatriotes qui vivent dans cet espace",
        "start": 4641.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous avons des forces arm\u00e9es qui sont",
        "start": 4643.32,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes dans cet espace polyn\u00e9sie en",
        "start": 4645.7,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie \u00e0 la r\u00e9union et",
        "start": 4649.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mayotte est \u00e9videmment une pr\u00e9sence",
        "start": 4652.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maritime avec de nombreuses op\u00e9rations",
        "start": 4654.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conjointes qui historiquement ce sont",
        "start": 4655.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "toujours d\u00e9ploy\u00e9es et se sont multipli\u00e9s",
        "start": 4659.23,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es notre approche en",
        "start": 4660.82,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "termes de strat\u00e9gie indo pacifique n'est",
        "start": 4665.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en aucun cas un alignement sur qui que",
        "start": 4667.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce soit et la ligne que je plaide pour",
        "start": 4669.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la france je l'esp\u00e8re pour l'europe et",
        "start": 4672.97,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "tous nos alli\u00e9s mais ni d'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9s",
        "start": 4675.4,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "par la chine ni d'\u00eatre align\u00e9 sur ce",
        "start": 4680.26,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "sujet avec les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 4682.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais de d\u00e9fendre avec nos partenaires",
        "start": 4684.66,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux",
        "start": 4687.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette ligne de respect des \u00e9quilibres et",
        "start": 4687.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour reprendre la formule de mon ami",
        "start": 4691.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'ancien pr\u00e9sident ancien 1er mai",
        "start": 4692.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "istres australien qui d'ailleurs dans un",
        "start": 4693.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "esprit de continuit\u00e9 le premier ministre",
        "start": 4695.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "scott morrison qui sera ici m\u00eame dans",
        "start": 4697.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quelques semaines d\u00e9fend aussi cette",
        "start": 4699.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ligne celle de la libert\u00e9 de la",
        "start": 4700.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9",
        "start": 4702.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ce que nous voulons assurer dans la",
        "start": 4703.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion c'est quand quelque sorte l'inde",
        "start": 4705.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "au pacifique ne soient pas \u00e9cras\u00e9s dans",
        "start": 4707.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une confrontation sino-am\u00e9ricaines et",
        "start": 4709.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que l'un d'eux pacifique ne soit pas non",
        "start": 4712.99,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "plus une zone en quelque sorte satellite",
        "start": 4714.64,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de la chine nous sommes attach\u00e9s \u00e0 ce",
        "start": 4717.51,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "que les grandes puissances amies puisse",
        "start": 4721.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion",
        "start": 4722.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'abord d\u00e9fendre nos valeurs",
        "start": 4724.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques pluralistes de respect des",
        "start": 4725.65,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres qu'ensuite indo pacifique",
        "start": 4730.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soit aussi une zone de souverainet\u00e9",
        "start": 4732.13,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "technologique et de financement ceci",
        "start": 4734.11,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "suppose des partenariats multiples qui",
        "start": 4738.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "impose de respecter tous les partenaires",
        "start": 4740.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la chine qui est un partenaire",
        "start": 4742.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique essentiel pour tous les pays",
        "start": 4744.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion que nous avons d'ailleurs",
        "start": 4745.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "souvent avec premier ministre n\u00e9o",
        "start": 4748.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "z\u00e9landaise aussi qui est associ\u00e9e la",
        "start": 4750.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie en la mati\u00e8re mais les \u00e9tats",
        "start": 4753.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique sont un partenaire",
        "start": 4755.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commercial technologique important voil\u00e0",
        "start": 4756.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'esprit dans lequel nous poursuivons",
        "start": 4759.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie indo pacifique de",
        "start": 4760.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s claire je ne veux pas de",
        "start": 4763.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "conflictuelle it est inutile mais nous",
        "start": 4765.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulons poursuivre cette ligne un peu",
        "start": 4766.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante",
        "start": 4768.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette troisi\u00e8me voie qui je pense est la",
        "start": 4769.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bonne pour les \u00e9tats de la r\u00e9gion pour",
        "start": 4771.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qui est des nouvelles routes de la",
        "start": 4774.07,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "soie",
        "start": 4774.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je pense que c'est un concept",
        "start": 4775.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique fort port\u00e9 par la chine",
        "start": 4777.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "notre souhait c'est qu'elles puissent",
        "start": 4780.6,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "pleinement s'int\u00e9grer dans le cadre du",
        "start": 4782.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme que nous d\u00e9fendons",
        "start": 4784.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'elles puissent s'int\u00e9grer dans les",
        "start": 4786.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "objectifs climatiques que j'\u00e9voquais que",
        "start": 4788.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette eau de la soie soit verte et",
        "start": 4790.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'elles permettent de financer des",
        "start": 4793.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "infrastructures d'\u00e9nergie dans tous les",
        "start": 4794.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pays de la route de la soie qui",
        "start": 4796.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "correspondent aux objectifs des accords",
        "start": 4798.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de paillis de paris qu'elle s'inclut",
        "start": 4799.48,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "s'ins\u00e8re dans les objectifs de l' ocde",
        "start": 4801.4,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et du g20 en particulier dans le cadre",
        "start": 4804.12,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "de la soutenabilit\u00e9 des dettes des pays",
        "start": 4807.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9cipiendaires africains et non",
        "start": 4809.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "africains et donc qu'elles soient en",
        "start": 4811.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fait une route de partenariat avec les",
        "start": 4813.01,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "autres puissances d'asie du sud-est asie",
        "start": 4816.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mineure proches moyen-orient afrique et",
        "start": 4819.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "europe apais\u00e9 et respectueux du cadre",
        "start": 4821.44,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 4825.34,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "mais pour moi \u00e7a doit \u00eatre une",
        "start": 4826.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "initiative qui s'inscrit dans le respect",
        "start": 4827.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du multilat\u00e9ralisme et de ce cadre",
        "start": 4830.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "international et de l'universalisme de",
        "start": 4832.52,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nos valeurs bonjour monsieur le",
        "start": 4834.2,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident lo\u00efc seniors pour ses news je",
        "start": 4839.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reviens sur ce que vous avez appel\u00e9 un",
        "start": 4841.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dossier cl\u00e9 de ce g7 la haine en ligne",
        "start": 4843.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et comment lutter contre cette haine",
        "start": 4845.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous en avait parl\u00e9 avec des termes qui",
        "start": 4846.89,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "ont parfois ces pol\u00e9miques ans",
        "start": 4848.06,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sauvagement des esprits vous avez dit",
        "start": 4849.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comment aller plus loin quand on voit",
        "start": 4850.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'ici en france une jeune fille mila",
        "start": 4852.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour ne pas la citer est harcel\u00e9 en",
        "start": 4853.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ligne depuis plus d'un an maintenant et",
        "start": 4854.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a continue malgr\u00e9 des condamnations",
        "start": 4856.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "judiciaires et parall\u00e8lement est ce qu",
        "start": 4858.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on pressent que le bon curseur en",
        "start": 4860.63,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eatant aux r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 4861.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand on voit parfois cette violence et",
        "start": 4863.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette haine d\u00e9passe vous l'avez vous",
        "start": 4865.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00eame exp\u00e9riment\u00e9 cette semaine les",
        "start": 4867.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de la haine en ligne et se",
        "start": 4868.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retrouve sur le terrain r\u00e9ellement je ne",
        "start": 4871.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mettrai pas tous les sujets sur le m\u00eame",
        "start": 4873.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plan et je pense qu'il faut garder",
        "start": 4874.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beaucoup de clart\u00e9 et d'esprit de",
        "start": 4876.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "distinction en la mati\u00e8re donc je vais",
        "start": 4879.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "juste m'attacher \u00e0 parler de de lijn",
        "start": 4880.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je pense que toutes les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 4883.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques sont en train de devenir",
        "start": 4885.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de plus en plus violente",
        "start": 4887.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous le voyons du capital aux \u00e9tats unis",
        "start": 4888.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique \u00e0 la violence de",
        "start": 4891.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "manifestations devant le bundestag",
        "start": 4893.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "compense est absolument inenvisageable \u00e0",
        "start": 4894.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ce que nous avons nous m\u00eame v\u00e9cu lors de",
        "start": 4898.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "crises sociales importantes il ya deux",
        "start": 4900.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ans encore aujourd'hui au quotidien et",
        "start": 4902.09,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "je pense que c'est \u00e9videmment il ya une",
        "start": 4906.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse imm\u00e9diate \u00e0 laquelle nous",
        "start": 4908.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "oeuvrons elle est s\u00e9curitaire elle est",
        "start": 4910.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "judiciaire",
        "start": 4912.68,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "enfin devons tous quand m\u00eame \u00eatre",
        "start": 4913.28,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "prendre deux pas de recul et regardez ce",
        "start": 4917.32,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne il ya quelque chose qui se",
        "start": 4919.55,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "passe de plus grave est plus profond",
        "start": 4920.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "auquel on ne r\u00e9pond pas simplement avec",
        "start": 4922.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus de moyens et plus de durcissement",
        "start": 4924.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelque chose se passe qui fait que un",
        "start": 4926.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "processus de civilisation qui \u00e9tait \u00e0",
        "start": 4928.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'oeuvre et qui avait dans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 4931.01,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques r\u00e9duit la violence revient",
        "start": 4933.41,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'il y a \u00e0 la fois une",
        "start": 4937.63,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "crise d \u00e9conomie de march\u00e9 et une crise",
        "start": 4940.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie une crise d \u00e9conomie de",
        "start": 4942.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "march\u00e9",
        "start": 4944.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que l' \u00e9quilibre qui \u00e9tait le",
        "start": 4945.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre qui \u00e9tait que au fond croyez dans",
        "start": 4947.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies ouvertes dans le fait que",
        "start": 4950.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ont commerc\u00e9 librement supposer que il y",
        "start": 4951.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ait une perspective de progr\u00e8s pour tout",
        "start": 4954.92,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 4956.36,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "ceci est rompu depuis plusieurs",
        "start": 4956.809,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies et donc cr\u00e9er du d\u00e9sespoir",
        "start": 4959.699,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "social qui justifie m\u00eame si c'est",
        "start": 4961.829,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "injustifiable toutes les formes de",
        "start": 4963.899,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "violence et donc nous devons transformer",
        "start": 4965.129,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en profondeur le capitalisme et",
        "start": 4967.979,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 international pour",
        "start": 4970.109,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le rendre plus juste",
        "start": 4971.669,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et pour calmer la racine de la col\u00e8re",
        "start": 4972.749,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui est ce sentiment d'injustice qu'il y",
        "start": 4975.209,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "a dans toutes nos soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 4977.579,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une r\u00e9alit\u00e9 profonde on ne peut",
        "start": 4978.619,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pas le faire dans un seul pays pour \u00e7a",
        "start": 4981.299,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que j'ai toujours d\u00e9fendu cet agenda sur",
        "start": 4983.699,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le plan international la france \u00e9tant",
        "start": 4985.679,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'un des pays qui corrige le plus par",
        "start": 4987.179,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "son syst\u00e8me fiscal ces in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 4988.649,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais elle doit faire beaucoup plus pour",
        "start": 4990.209,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venir ces in\u00e9galit\u00e9s par l'\u00e9ducation",
        "start": 4991.769,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la formation la cr\u00e9ation d'opportunit\u00e9s",
        "start": 4993.929,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9industrialisation est pour moi",
        "start": 4995.519,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "le premier \u00e9l\u00e9ment pour r\u00e9pondre \u00e0 cela",
        "start": 4998.549,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est vraiment un cadre international",
        "start": 5001.01,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui corrige les in\u00e9galit\u00e9s dans notre",
        "start": 5003.079,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie de march\u00e9 et quand on fait ce",
        "start": 5004.819,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on est en train de se dire sur la",
        "start": 5006.979,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "taxation",
        "start": 5007.999,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "quand on a un cadre plus inclusif quand",
        "start": 5008.629,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "on cr\u00e9e des nouvelles normes \u00e9conomiques",
        "start": 5011.03,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sociales et environnementales en oeuvre",
        "start": 5012.189,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "en cette direction",
        "start": 5014.389,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "quand on b\u00e2tit un agenda r\u00e9gional de",
        "start": 5015.169,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "relocalisation de r\u00e9industrialisation on",
        "start": 5018.429,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "corrige une aberration des ann\u00e9es 80 et",
        "start": 5021.079,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "90 qui a voulu en quelque sorte que nos",
        "start": 5023.179,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9mocratiques par le commerce",
        "start": 5026.659,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "international ont r\u00e9ussi \u00e0 sortir de la",
        "start": 5030.139,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9",
        "start": 5031.939,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "des centaines de millions de femmes et",
        "start": 5032.479,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'hommes de la grande pauvret\u00e9 donc \u00e0",
        "start": 5035.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'autre bout du monde mais ont plong\u00e9s",
        "start": 5036.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans la pr\u00e9carit\u00e9 beaucoup de leurs",
        "start": 5038.599,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "concitoyens on doit donc",
        "start": 5039.859,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser nos territoires",
        "start": 5041.78,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "puis le deuxi\u00e8me grand levier c'est la",
        "start": 5043.309,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lutte contre la haine en ligne parce que",
        "start": 5046.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la crise de nos d\u00e9mocraties est une",
        "start": 5047.839,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "crise de valeurs de principes",
        "start": 5050.659,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parce que nous avons abandonn\u00e9 les",
        "start": 5052.78,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de base de l'ordre public",
        "start": 5056.479,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand il s'agit d'internet mais par un",
        "start": 5058.249,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "processus subreptice et je dis \u00e7a nous",
        "start": 5061.639,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avons tous v\u00e9cu internet a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour",
        "start": 5064.219,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "partager l'intelligence et le savoir",
        "start": 5066.889,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "acad\u00e9mique historiquement ensuite on a",
        "start": 5069.139,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un partager l'information et un avis",
        "start": 5072.53,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est formidable c'est une exp\u00e9rience",
        "start": 5074.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "unique au monde on peut partager dans le",
        "start": 5075.589,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monde entier en temps r\u00e9el ce que nous",
        "start": 5077.269,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "vivons simplement cette mondialisation",
        "start": 5079.609,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "instantan\u00e9e de l'intelligence et de la",
        "start": 5083.229,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "communication s'est transform\u00e9e et",
        "start": 5086.419,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e9tait-ce pr\u00e8s",
        "start": 5088.939,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "visible en mondialisation instantan\u00e9e",
        "start": 5090.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des \u00e9motions et les \u00e9motions sont avant",
        "start": 5092.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout les patients et donc ce que nous",
        "start": 5095.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avions patiemment construit \u00e0 travers",
        "start": 5098.0,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les \u00e2ges pour \u00eatre un grand pays des",
        "start": 5100.1,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique se",
        "start": 5104.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9construit \u00e0 vue d'oeil dans ce nouvel",
        "start": 5107.3,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "espace",
        "start": 5109.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on y r\u00e9fl\u00e9chit plus on y partage des",
        "start": 5109.43,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "chocs des images des phrases",
        "start": 5111.98,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9contextualis\u00e9s des passions dans les",
        "start": 5114.43,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "passions c'est toujours la passion la",
        "start": 5118.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus extr\u00eame qui \u00e9trille ont la passion",
        "start": 5120.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "raisonnable et \u00e9mollientes on cherche",
        "start": 5122.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tous l'amour absolu pas l'amour moyens",
        "start": 5125.33,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et c'est vrai de toutes les passions et",
        "start": 5128.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "donc c'est en train de devenir l'espace",
        "start": 5131.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "du pire et la philosophie de cet espace",
        "start": 5133.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la libert\u00e9 non r\u00e9gul\u00e9s parce",
        "start": 5136.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait muet d'ailleurs par des",
        "start": 5138.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "associations au d\u00e9but par des acteurs",
        "start": 5140.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui ne cherchaient pas le profit je vous",
        "start": 5142.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le rappelle il a \u00e9t\u00e9 ensuite d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 5144.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par des acteurs priv\u00e9s qui ont r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 5146.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de profits et donc nous",
        "start": 5148.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 un moment notre histoire o\u00f9",
        "start": 5150.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9guler cet espace on doit",
        "start": 5151.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le r\u00e9guler quand il fait des surprofits",
        "start": 5154.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en le taxant c'est ce qu'on est en train",
        "start": 5155.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de faire mais on doit le r\u00e9guler dans",
        "start": 5157.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "son cadre avec une id\u00e9e simple nous",
        "start": 5159.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sommes ici dans cette salle avec des",
        "start": 5163.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles que nous avons appris que nos",
        "start": 5165.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "familles nous ont apprises puis notre",
        "start": 5166.67,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e9cole et la vie en soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5168.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "celle du respect et d'un ordre public et",
        "start": 5170.32,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "que la libert\u00e9 que nous avons les uns",
        "start": 5174.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des autres ne vaut que parce qu'on a des",
        "start": 5175.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "devoirs et que cette libert\u00e9 a des",
        "start": 5177.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "limites",
        "start": 5179.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aucune de mes libert\u00e9s comme de vos",
        "start": 5179.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s ne sont absolus en ligne cela",
        "start": 5182.18,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ne vaut plus la vie en ligne",
        "start": 5186.17,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir une cagoule et d'insult\u00e9s",
        "start": 5189.08,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et de menaces est pour beaucoup de gens",
        "start": 5191.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et bien quand vous habituer des",
        "start": 5193.66,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "concitoyens du monde partout \u00e0 ce que",
        "start": 5196.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leur quotidien",
        "start": 5199.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tard le soir t\u00f4t le matin dans la",
        "start": 5199.94,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e si son oisifs \u00e0 n'exister que",
        "start": 5202.49,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "par les insultes qu'il prof\u00e8re",
        "start": 5205.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'entousiasme que la sucent que cela",
        "start": 5207.61,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "suscite les groupes d'admirateurs que",
        "start": 5209.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cela g\u00e9n\u00e8re encagoul\u00e9es derri\u00e8re un",
        "start": 5212.03,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pseudonyme",
        "start": 5214.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chez nous o\u00f9 l'anonymat ne vaut pas",
        "start": 5215.47,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "protection de votre libert\u00e9 nous sommes",
        "start": 5217.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats de d\u00e9mocratie o\u00f9 vous pouvez",
        "start": 5219.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avoir une libert\u00e9 d'expression",
        "start": 5221.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "alors je crois pouvoir dire que",
        "start": 5222.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'utilisation de ces r\u00e9seaux est l'exact",
        "start": 5225.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contraire de ce que ceux qui les ont",
        "start": 5228.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9s voulait et elle menace par leur",
        "start": 5230.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fonctionnement",
        "start": 5233.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre vie d\u00e9mocratique donc il faut pas",
        "start": 5233.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonner que des gens lorsqu'ils sont",
        "start": 5237.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans la rue se met \u00e0 avoir le m\u00eame",
        "start": 5239.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comportement qu'ils ont des heures",
        "start": 5241.85,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "durant",
        "start": 5243.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "lorsqu'ils sont derri\u00e8re leur \u00e9cran ou",
        "start": 5244.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur leur t\u00e9l\u00e9phone nous sommes en train",
        "start": 5245.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de reb\u00e2tir le pire je le constate comme",
        "start": 5248.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous je pense que ce n'est pas une",
        "start": 5250.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fatalit\u00e9 mais il nous faut r\u00e9agir vite",
        "start": 5251.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et donc reb\u00e2tir ce que nous avons su",
        "start": 5253.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir ce que j'appelle cet ordre public",
        "start": 5255.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles des interdits qui n'entrave",
        "start": 5257.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas l'expression de ses libert\u00e9s qui",
        "start": 5259.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permettent de les conjuguer entre elles",
        "start": 5261.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et des valeurs de respect simplement",
        "start": 5262.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comme cet espace est mondiale et la",
        "start": 5265.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ville nous ne pouvons le faire que si",
        "start": 5268.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nous engageons toutes les puissances de",
        "start": 5269.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te et tous les acteurs de",
        "start": 5271.19,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'internet",
        "start": 5273.02,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que nous avons",
        "start": 5273.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 avec l'appel de christchurch et",
        "start": 5275.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce que nous devons continuer et",
        "start": 5277.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer et je le dis parce que sinon",
        "start": 5278.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on il y aura des r\u00e9gulations",
        "start": 5280.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de cette parole mais ce ne seront pas",
        "start": 5283.31,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "les gouvernements d\u00e9mocratiquement \u00e9lus",
        "start": 5285.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils feront parce que je l'esp\u00e8re que",
        "start": 5286.489,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "les prochains d\u00e9bats d\u00e9mocratiques",
        "start": 5288.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "permet rondes permettront d'ailleurs de",
        "start": 5289.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider d des contraintes et des",
        "start": 5291.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s qu'on met sur ces plateformes",
        "start": 5292.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et ces r\u00e9seaux sociaux aujourd'hui nous",
        "start": 5294.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'avons pas ce d\u00e9bat nous n'avons pas le",
        "start": 5295.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pouvoir mais aujourd'hui des plateformes",
        "start": 5297.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ont le pouvoir qui peuvent d\u00e9cider de",
        "start": 5298.91,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "vous \u00e9radiquer de vos comptes",
        "start": 5301.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce n'est pas d\u00e9mocratique non plus donc",
        "start": 5303.25,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "il est urgent que nous cr\u00e9ions un ordre",
        "start": 5306.23,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "public et un droit international public",
        "start": 5310.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et priv\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par des gouvernements",
        "start": 5313.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement \u00e9lus de ce que sont les",
        "start": 5315.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "droits les devoirs et les r\u00e8gles sur cet",
        "start": 5318.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "espace parce que il en va de notre vie",
        "start": 5320.57,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique c'est encore un petit quart",
        "start": 5323.63,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "d'heure",
        "start": 5328.85,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "bonjour jean michel lahmi nouvel",
        "start": 5331.59,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiste",
        "start": 5333.79,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "vous venez de parler de souverainet\u00e9",
        "start": 5334.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne militaire alors quel r\u00f4le",
        "start": 5335.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "peut jouer la force de dissuasion dans",
        "start": 5338.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce cadre au plan bilat\u00e9ral nous avons o\u00f9",
        "start": 5341.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous avions j'allais r\u00e9pondre des",
        "start": 5344.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "accords de lancaster avec le royaume uni",
        "start": 5345.7,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "que vont ils devenir et puis ou plan",
        "start": 5347.95,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 5350.46,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "est-ce que quelle est la doctrine",
        "start": 5351.99,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d'emploi de la force de dissuasion les",
        "start": 5354.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats vitaux de la france sont ils",
        "start": 5356.56,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats vitaux des 26 sur ce sujet",
        "start": 5358.63,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "je ne r\u00e9duirait pas la souverainet\u00e9",
        "start": 5363.94,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "militaire \u00e0 la composante nucl\u00e9aire et",
        "start": 5366.49,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la dissuasion pour moi une autonomie",
        "start": 5370.12,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique c'est d\u00e9j\u00e0 avoir en europe",
        "start": 5372.79,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des capacit\u00e9s industrielles communes la",
        "start": 5375.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de simplifier nos mod\u00e8les",
        "start": 5379.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'avoir une industrie europ\u00e9enne et donc",
        "start": 5380.91,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "des armements pour l'ensemble de nos",
        "start": 5384.01,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es qui ne d\u00e9pendent pas d'une",
        "start": 5386.62,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "puissance ext\u00e9rieure dans leur",
        "start": 5390.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "utilisation et les limites que nous on",
        "start": 5393.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9finit son deuxi\u00e8me chose c'est d'avoir",
        "start": 5394.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "suffisamment de pays europ\u00e9ens qui est",
        "start": 5397.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un qui ont un mod\u00e8le complet d'arm\u00e9",
        "start": 5399.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons d'ailleurs en france",
        "start": 5401.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le choix d'investissement que nous",
        "start": 5403.44,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "avons fait \u00e0 travers la loi de",
        "start": 5405.46,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "programmation militaire",
        "start": 5406.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans ce cadre-l\u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 5407.94,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "est une composante essentielle pour la",
        "start": 5411.13,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "france sur ce qui est de notre doctrine",
        "start": 5413.2,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de dissuasion je vous renvoie au",
        "start": 5418.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "discours que j'ai tenu \u00e0 l'\u00e9cole de",
        "start": 5419.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "guerre il ya plusieurs mois qui continue",
        "start": 5421.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 pr\u00e9valoir",
        "start": 5423.58,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "j'ai eu des termes pr\u00e9cis il n'y a pas",
        "start": 5424.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en changer une virgule et pour \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 5426.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "explicite avec vous c'est \u00e9videmment",
        "start": 5428.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'un des apports de la france \u00e0 la",
        "start": 5431.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'europe et pour ce qui",
        "start": 5433.54,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "est du lien avec nos amis britanniques",
        "start": 5436.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de lancaster continue de",
        "start": 5439.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9valoir m\u00eame apr\u00e8s brique site",
        "start": 5441.25,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident jean marie",
        "start": 5448.959,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "bodo pour europe 1 un mot sur les",
        "start": 5450.709,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vaccins qu'ovide quand de nombreux pays",
        "start": 5452.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "appelle notamment les \u00e9tats unis \u00e0 la",
        "start": 5454.34,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e des brevets vont proposer je cite",
        "start": 5456.079,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la d\u00e9rogations limit\u00e9es dans le temps et",
        "start": 5457.489,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'espace de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
        "start": 5459.409,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9ciser le temps du pic de",
        "start": 5460.969,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie vous en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 en",
        "start": 5463.55,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fait en afrique ya deux semaines et en",
        "start": 5465.199,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps vous dit souvent qu'il faut",
        "start": 5466.699,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de nombreuses ann\u00e9es pour qu'une",
        "start": 5467.809,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "production de se mettre en place vous",
        "start": 5469.369,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parlez de 3 \u00e0 4 ans \u00e0 pretoria est ce",
        "start": 5470.659,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que cette annonce de d\u00e9rogation n'est",
        "start": 5473.179,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pas finalement un peu un trompe l'oeil",
        "start": 5474.349,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour uniquement se placer face aux",
        "start": 5475.729,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "annonces am\u00e9ricaines",
        "start": 5477.559,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "une annonce purement symbolique car en",
        "start": 5478.51,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "fait inapplicable d'un point de vue",
        "start": 5480.8,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "industriel",
        "start": 5482.059,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "on a pomp\u00e9 n'a imagin\u00e9 qu'il y aura des",
        "start": 5482.57,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "production de vaccins sans brevet avant",
        "start": 5484.309,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la fin du pic de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 5486.859,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "merci mais dans quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 vous",
        "start": 5487.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donnez du coup elle annonce am\u00e9ricaine",
        "start": 5490.82,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "en me disant \u00e7a de fait elle se place du",
        "start": 5492.079,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 remplacer de mani\u00e8re vous vous le",
        "start": 5496.219,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "placez de mani\u00e8re je cite le temps du",
        "start": 5499.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pic de l'\u00e9pid\u00e9mie dire quoi mais mais",
        "start": 5500.929,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors premi\u00e8rement j'attends d'avoir la",
        "start": 5502.579,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "proposition pr\u00e9cise am\u00e9ricaine c'est",
        "start": 5505.159,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important je pense que jamais les",
        "start": 5507.109,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique nous proposerons",
        "start": 5509.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de lever de mani\u00e8re perp\u00e9tuelle la",
        "start": 5510.469,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle je peu \u00e0 peu",
        "start": 5512.149,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s vous l'\u00e9crire aucun \u00e9tat aucune",
        "start": 5514.519,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique qui a des capacit\u00e9s",
        "start": 5518.119,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'innovation ne dira chez moi il n'ya",
        "start": 5520.599,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "plus de r\u00e9mun\u00e9ration de la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 5523.639,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "intellectuelle parce que \u00e7a veut dire",
        "start": 5524.989,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la seconde d'apr\u00e8s plus personne",
        "start": 5526.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les neuf chez vous je pensais ce qu'il",
        "start": 5527.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "faut comprendre quelle est la cl\u00e9",
        "start": 5529.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re tout \u00e7a c'est qu'il nous faut",
        "start": 5532.28,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "articuler la capacit\u00e9 la solidarit\u00e9 et",
        "start": 5533.3,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 \u00e0 produire sans que la",
        "start": 5536.269,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle soit un frein",
        "start": 5538.429,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps la juste r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 5539.899,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle pour les",
        "start": 5541.489,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens qui innove c'est une course de",
        "start": 5543.109,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vitesse et donc les gens qui innovent",
        "start": 5544.849,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "veulent pouvoir \u00eatre r\u00e9compens\u00e9s donc",
        "start": 5546.8,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "aucune \u00e9conomie du monde ne dira je",
        "start": 5548.809,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "renonce \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle je",
        "start": 5550.789,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "suis pour un mod\u00e8le o\u00f9 il n'y a plus de",
        "start": 5552.649,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle je pense qu'il",
        "start": 5553.76,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre l\u00e0 dessus tr\u00e8s clair non",
        "start": 5555.079,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement ce que je dis si on veut",
        "start": 5558.169,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre cr\u00e9dible \u00e0 court terme",
        "start": 5560.419,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la lev\u00e9e des brevets n'\u00e9tait pas n'est",
        "start": 5561.409,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas la r\u00e9ponse la plus imm\u00e9diate",
        "start": 5563.809,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'elles viennent des \u00e9tats unis qu'elle",
        "start": 5565.189,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "soit port\u00e9e par nous m\u00eames d'autres",
        "start": 5566.419,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pas vrai la premi\u00e8re r\u00e9ponse est",
        "start": 5568.329,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "l\u00e0 elle est dans la main des am\u00e9ricains",
        "start": 5571.249,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et j'esp\u00e8re que ce sera une avanc\u00e9e du",
        "start": 5572.209,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "g7",
        "start": 5573.769,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 c'est un blocage am\u00e9ricain",
        "start": 5574.219,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est la lev\u00e9e des restrictions \u00e0",
        "start": 5575.929,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "l'export ce qui",
        "start": 5577.909,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "pendant des mois \u00e0 emp\u00eacher le s\u00e9rum",
        "start": 5580.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "institute of india de produire pour",
        "start": 5581.89,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame et pour l'afrique",
        "start": 5583.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce sont les restrictions \u00e0 l'export mise",
        "start": 5584.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par plusieurs \u00e9conomies dont l'\u00e9conomie",
        "start": 5587.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine premier point donc je pense",
        "start": 5588.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que il faut pas qu'on regarde aussi des",
        "start": 5590.86,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 l'envers",
        "start": 5592.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9tape c'est celle l\u00e0 parce que",
        "start": 5594.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on parle des vaccins de maintenant",
        "start": 5596.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose c'est les dons de vaccins",
        "start": 5597.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "je pense que c'est une annonce massive",
        "start": 5599.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que les \u00e9tats unis s'engagent dans le",
        "start": 5601.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "don de doses ils vont en pr\u00e9ciser le",
        "start": 5604.36,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "calendrier",
        "start": 5606.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je pense tr\u00e8s vite mais je m'en f\u00e9licite",
        "start": 5606.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je pense que c'est formidable et \u00e7a \u00e7a",
        "start": 5608.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "va nous on doit \u00eatre s'ils sont plus",
        "start": 5610.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ambitieux que nous on doit rejoindre",
        "start": 5613.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leurs ambitions et faire au moins autant",
        "start": 5614.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est formidable sur la",
        "start": 5615.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ils ont pos\u00e9 le",
        "start": 5618.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "principe",
        "start": 5620.35,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "pour l'instant je n'ai pas vu de d\u00e9tails",
        "start": 5620.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'une proposition am\u00e9ricaine nous nous",
        "start": 5622.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avons au d\u00e9but dit en europe et 1 \u00e0",
        "start": 5625.24,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "porto",
        "start": 5626.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez l\u00e0 je m'en souviens on a dit",
        "start": 5627.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'abord travaillons \u00e0 ce qu'on appelle",
        "start": 5629.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement des accords tripes ce",
        "start": 5631.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'ils sont des accords de propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 5632.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "intellectuelle qui ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9es au",
        "start": 5634.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moment de la gestion des trith\u00e9rapies on",
        "start": 5636.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "a permis par justement le m\u00e9canisme de",
        "start": 5639.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "licence obligatoire d'avoir la",
        "start": 5641.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 pour des prod pour l'\u00e9p\u00e9e",
        "start": 5644.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "certains produits de produire des",
        "start": 5645.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trith\u00e9rapies \u00e0 tr\u00e8s bas co\u00fbt sans que la",
        "start": 5647.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle soit une",
        "start": 5650.02,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "contrainte",
        "start": 5651.16,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas une suppression de cette",
        "start": 5651.61,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 mais c'est ce qu'on appelait",
        "start": 5652.87,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "les licences obligatoires",
        "start": 5653.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous on a r\u00e9pondu \u00e0 \u00e7a en dix ans on a",
        "start": 5655.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un cadre essayons de regarder",
        "start": 5657.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il est g\u00e9r\u00e9 par ce qu'on appelle le",
        "start": 5658.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "medicines patent pool",
        "start": 5660.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d'ailleurs le fruit \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 5661.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'une bataille men\u00e9e par les",
        "start": 5662.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sud-africains et nelson mandela il",
        "start": 5664.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "semble que ce cadre m d'abord beaucoup",
        "start": 5668.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de temps \u00e0 se mettre en oeuvre j'ai",
        "start": 5669.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tudi\u00e9 apr\u00e8s j'ai regard\u00e9 parce que",
        "start": 5672.52,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais impatient je voulais qu'on",
        "start": 5673.81,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "essaie d'obtenir des sources tr\u00e8s vite",
        "start": 5674.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai vu que \u00e7a allait prendre du temps",
        "start": 5676.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plusieurs mois certainement mais",
        "start": 5678.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es et l'ajout rejoint \u00e7a",
        "start": 5680.05,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "peut pas suffire",
        "start": 5682.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement certains m'ont dit quand il",
        "start": 5682.65,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "ya des licences obligatoires il ya des",
        "start": 5684.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9canismes de r\u00e9torsion \u00e0 l'\u00e9gard des",
        "start": 5686.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tats qui les utilisent et donc \u00e7a reste",
        "start": 5688.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un m\u00e9canisme biais\u00e9 du coup ce que je",
        "start": 5691.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous ai dit c'est exactement la",
        "start": 5693.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "proposition qui est faite par l'afrique",
        "start": 5695.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "du sud et l'inde",
        "start": 5697.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et donc nous nous avons travaill\u00e9 sur",
        "start": 5697.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cette base l\u00e0 c'est le pr\u00e9sident",
        "start": 5700.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ramaphosa qui a dit par lucidit\u00e9 parce",
        "start": 5702.64,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qu'il sait que c'est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s fort",
        "start": 5705.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "levon le pour certains pays",
        "start": 5707.16,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et pendant l'\u00e9pid\u00e9mie mais c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5709.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9norme",
        "start": 5712.27,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on aura d'accord l\u00e0 dessus",
        "start": 5712.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re et j'esp\u00e8re je vais regarder ce",
        "start": 5714.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que la sq et la proposition am\u00e9ricaine",
        "start": 5717.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elle n'est pas mieux disantes elle est",
        "start": 5718.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moins pr\u00e9cise mais si elle propose",
        "start": 5720.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelque chose de plus efficace que ce",
        "start": 5722.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on a franchement je la regarderai en",
        "start": 5724.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quelques heures et je suis pr\u00eat \u00e0 me",
        "start": 5726.4,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "ranger",
        "start": 5727.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je pense que le principe qui r\u00e9gira la",
        "start": 5727.86,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "position de la france sur ce sujet c'est",
        "start": 5730.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que jamais la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
        "start": 5732.909,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ne doit \u00eatre un frein \u00e0 la production la",
        "start": 5735.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus rapide possible de vaccins sur le",
        "start": 5737.32,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sol africain ou indo pacifique pr\u00e9sident",
        "start": 5739.75,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "ramaphosa a eu cette id\u00e9e de dire on",
        "start": 5743.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l\u00e8ve pendant un temps donn\u00e9",
        "start": 5744.969,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et de toute fa\u00e7on vous le livre est",
        "start": 5746.05,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "toujours dans des g\u00e9ographies donn\u00e9",
        "start": 5748.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que sinon c'est un",
        "start": 5749.739,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme de coups de contournement et",
        "start": 5751.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puis un laboratoire qui produira il",
        "start": 5753.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "suffira d'aller produire dans un pays o\u00f9",
        "start": 5754.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "il ya plus \u00e0 propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et",
        "start": 5755.86,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "vous ne paierez plus rien aux",
        "start": 5757.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "laboratoires qui a innov\u00e9 donc le cadre",
        "start": 5757.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que je vous ai donn\u00e9 il est juste plus",
        "start": 5760.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis parce qu'on l'a \u00e9crit pour me",
        "start": 5762.31,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "proposer",
        "start": 5763.69,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "je crois que les am\u00e9ricains dans les",
        "start": 5764.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "prochaines heures vont arriver avec une",
        "start": 5765.489,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "proposition \u00e9crite et on va regarder ce",
        "start": 5766.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui est plus efficace et de plus",
        "start": 5769.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ambitieux et moi je me rangerai la",
        "start": 5770.71,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "position la plus ambitieuse",
        "start": 5772.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ce que j'ai d\u00e9fendue c'est la position",
        "start": 5773.409,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sud africaine \u00e0 laquelle nous nous",
        "start": 5775.36,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sommes arrang\u00e9s",
        "start": 5777.55,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident bonjour allison",
        "start": 5782.76,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "tassin pour tf1 et lci les conditions",
        "start": 5784.84,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sanitaires qui entoure le g7 dont il est",
        "start": 5787.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "question sont tr\u00e8s restrictives alors se",
        "start": 5789.909,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pose la question \u00e0 quel horizon peut-on",
        "start": 5792.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "envisager la mise en place d'un pass",
        "start": 5794.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sanitaire de fa\u00e7on peut-\u00eatre un peu plus",
        "start": 5796.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "homog\u00e8ne et en particulier avec des",
        "start": 5798.46,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "partenaires hors union europ\u00e9enne",
        "start": 5801.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi les am\u00e9ricains et puis",
        "start": 5802.38,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "sur un plan plus nationale des",
        "start": 5805.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "assouplissements sont ils \u00e0 attendre par",
        "start": 5806.98,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "exemple sur le port du masque en",
        "start": 5809.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur sur quels crit\u00e8res les pr\u00e9fets",
        "start": 5811.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "peuvent ils intervenir est ce qu'une",
        "start": 5814.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lev\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 est envisag\u00e9 de votre",
        "start": 5815.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 et puis enfin de questions",
        "start": 5818.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 l'homme qui vous a agress\u00e9",
        "start": 5819.909,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "mardi a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison",
        "start": 5821.53,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "dont quatre ferme vous satisfait vous de",
        "start": 5824.38,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision de justice rapide",
        "start": 5827.199,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "voulions prendre plaisir",
        "start": 5830.88,
        "duration": 9.43
    },
    {
        "text": "et de balayer plus large merci jean",
        "start": 5833.23,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "christophe ploquin de la croix monsieur",
        "start": 5840.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident j'ai une question tr\u00e8s",
        "start": 5842.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rapide sur le mali est ce que vous avez",
        "start": 5844.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sollicit\u00e9 vous avez mentionn\u00e9 les",
        "start": 5848.23,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "etats-unis est-ce que vous avez",
        "start": 5849.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sollicit\u00e9 une aide renforc\u00e9e des \u00e9tats",
        "start": 5850.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "unis dans cette r\u00e9gion c'est qu'elle est",
        "start": 5853.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "surtout ces derni\u00e8res ann\u00e9es elle \u00e9tait",
        "start": 5855.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de renseignement transport",
        "start": 5858.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce que vous avez demand\u00e9 des forces",
        "start": 5859.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines sur le terrain une",
        "start": 5861.55,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "question plus s\u00fbre sur le fmi et le",
        "start": 5864.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement",
        "start": 5867.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comment est-ce que la france o\u00f9 les",
        "start": 5868.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens peuvent mettre un pied dans la",
        "start": 5870.91,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "porte",
        "start": 5872.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entre les \u00e9tats unis et la russie est ce",
        "start": 5872.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que la france peut le faire avec la",
        "start": 5876.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grande bretagne en tant que pays dot\u00e9s",
        "start": 5877.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez mentionn\u00e9 \u00e7a dans quel cadre",
        "start": 5879.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce que ce serait si c'est dans le",
        "start": 5881.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 ce que c'est dans l'union",
        "start": 5882.91,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 5883.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ya vraiment une fa\u00e7on de",
        "start": 5884.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peser sur ces n\u00e9gociations pour les",
        "start": 5887.11,
        "duration": 9.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens \u00e0 prendre de prendre la",
        "start": 5888.82,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "prendrai mani\u00e8re rapide",
        "start": 5897.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric haziza radio j monsieur le",
        "start": 5897.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident vous allez rencontrer les",
        "start": 5899.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "principaux dirigeants de la plan\u00e8te \u00e0",
        "start": 5902.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'occasion des sommets du g7 de l'otan",
        "start": 5904.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et un peu plus tard du g20 alors je",
        "start": 5906.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voudrais rebondir sur votre r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 5907.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une question pr\u00e9c\u00e9dente est ce que vous",
        "start": 5910.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez que vos homologues sont",
        "start": 5911.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vraiment confront\u00e9s \u00e0 la m\u00eame situation",
        "start": 5913.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que vous ici en france c'est \u00e0 dire \u00e0",
        "start": 5914.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette violence ambiante mais aussi \u00e0 la",
        "start": 5916.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e des populismes ou encore \u00e0 cette",
        "start": 5918.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "remise en cause de l'autorit\u00e9 et de",
        "start": 5920.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ordre public au del\u00e0",
        "start": 5922.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'est ce que la gifle de tain",
        "start": 5924.13,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'hermitage dit de l'\u00e9tat de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5925.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de la vie politique et du",
        "start": 5927.01,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public",
        "start": 5929.5,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on sent monsieur le pr\u00e9sident c'est un",
        "start": 5933.52,
        "duration": 13.77
    },
    {
        "text": "en turquie ait voulu s'enflammer quand",
        "start": 5945.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "service turc arzu morin et vous avez dit",
        "start": 5947.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que vous allez rencontrer avec monsieur",
        "start": 5949.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "erdogan et qui a demand\u00e9 de se",
        "start": 5951.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "rencontrer ces rencontres bilat\u00e9rales",
        "start": 5954.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez nous dire un peu",
        "start": 5957.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus de d\u00e9tails parce que vous avez dit",
        "start": 5959.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous allez clarifier vous pourriez",
        "start": 5960.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "clarifier un petit peu avec nous aussi",
        "start": 5962.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quel sujet desquels sujet vous allez",
        "start": 5963.7,
        "duration": 13.74
    },
    {
        "text": "avoir des cas sont les sujets merci par",
        "start": 5966.67,
        "duration": 12.12
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident henri menace de",
        "start": 5977.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "politico vous l'avez dit vous-m\u00eame la",
        "start": 5978.79,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 la pand\u00e9mie \u00e0 tester la",
        "start": 5982.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 du g7",
        "start": 5985.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous n'avez m\u00eame pas pu vous r\u00e9unir au",
        "start": 5986.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pire moment de la pand\u00e9mie \u00e0 cause du",
        "start": 5988.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident 30",
        "start": 5991.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "entre temps certains dans le club ont",
        "start": 5991.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pratiqu\u00e9 du nationalisme vaccinale et",
        "start": 5993.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi est ce que le monde",
        "start": 5995.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "devrait vous \u00e9couter aujourd'hui sur la",
        "start": 5998.5,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 5999.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en tant que club et y at il des mesures",
        "start": 6000.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 30 dans le club du g7 pour le prot\u00e9ger",
        "start": 6002.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'une paralysie possible en cas d'un",
        "start": 6005.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "autre trempe",
        "start": 6007.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "merci bien",
        "start": 6008.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9pondre \u00e0 ces cinq derni\u00e8res",
        "start": 6011.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "questions sur les conditions sanitaires",
        "start": 6013.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "notre objectif comme vous savez que nous",
        "start": 6016.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avons d'ores et d\u00e9j\u00e0 un m\u00e9canisme de",
        "start": 6019.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "passes sanitaires les r\u00e8glements \u00e9t\u00e9",
        "start": 6021.3,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9crite par les membres du gouvernement",
        "start": 6023.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'objectif est qu'ils puissent \u00eatre en",
        "start": 6024.53,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "application compl\u00e8te partir du 1er",
        "start": 6026.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "juillet on va essayer de le mettre en",
        "start": 6028.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "place d'ailleurs un peu plus t\u00f4t si on",
        "start": 6031.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peut avec quelques \u00e9tats voisins pour le",
        "start": 6033.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tester puis on utilise aussi ce m\u00eame",
        "start": 6036.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme comme vous le savez pour des",
        "start": 6038.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements en autorisant des",
        "start": 6040.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9bordements de jauge je crois que",
        "start": 6042.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est qu'\u00e0 partir du 1er",
        "start": 6044.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "juillet il soit op\u00e9rant entre \u00e9tats",
        "start": 6045.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et avec nos principaux",
        "start": 6047.76,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "partenaires qu'on ait des protocoles",
        "start": 6049.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "convergent ce sont des d\u00e9cisions qui",
        "start": 6050.9,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de chaque \u00e9tat membre",
        "start": 6054.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais c'est un cadre de coordination qui",
        "start": 6055.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "permettra d'harmoniser nos r\u00e9ponses",
        "start": 6058.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et donc c'est ce qui va nous permettre",
        "start": 6059.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "durant cet \u00e9t\u00e9 d'organiser les mobilit\u00e9s",
        "start": 6060.93,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "en particulier",
        "start": 6063.63,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "de pouvoir aussi recevoir des touristes",
        "start": 6064.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qui viendront par exemple des \u00e9tats unis",
        "start": 6065.869,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique et qui pourront s'ils sont",
        "start": 6067.34,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "test\u00e9s dans les derni\u00e8res heures o\u00f9 du",
        "start": 6069.38,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "mans vacciner avec les certificats le",
        "start": 6073.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "montrant rejoindre le territoire",
        "start": 6075.349,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour ce qui est des all\u00e8gements il ya",
        "start": 6077.179,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toujours eu des possibilit\u00e9s si en",
        "start": 6080.239,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "particulier sur la question du masque",
        "start": 6081.769,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement locaux qui \u00e9taient \u00e0 la",
        "start": 6083.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "main des pr\u00eats faits elle demeure apr\u00e8s",
        "start": 6084.59,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut qu'on applique avec",
        "start": 6086.96,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode",
        "start": 6088.849,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le protocole d'ouverture que nous nous",
        "start": 6089.449,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "sommes donn\u00e9 et je pense que il y avait",
        "start": 6091.639,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "il ya un mois beaucoup de scepticisme",
        "start": 6096.949,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'entendiez on disait vous avez mis en",
        "start": 6099.369,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "place une ouverture progressive regardez",
        "start": 6101.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "combien de cas vous avez vous auriez d\u00fb",
        "start": 6104.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mettre beaucoup plus de contraintes",
        "start": 6106.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sanitaires vous n'avez pas y arriver je",
        "start": 6107.539,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "constate que on a plut\u00f4t bien organis\u00e9",
        "start": 6110.059,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ces phases successives et que les",
        "start": 6112.4,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais l'ont compris",
        "start": 6114.739,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et ont adh\u00e9r\u00e9 et savent que il ne faut",
        "start": 6116.269,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "ni contraintes inutiles ni pr\u00e9cipitation",
        "start": 6119.539,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "qui mettrait en p\u00e9ril ce que nous avons",
        "start": 6122.559,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "durement et qui donc je pense que",
        "start": 6125.57,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "s'ouvre depuis hier une phase de trois",
        "start": 6127.61,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "semaines qui nous permet de retrouver",
        "start": 6129.139,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "certains plaisirs la pratique du sport",
        "start": 6130.969,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "amateur",
        "start": 6133.659,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "les salles de sport les des restaurants",
        "start": 6134.929,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des jauges imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire lecoutre",
        "start": 6138.4,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "le couvre-feu \u00e0 23h et en effet des",
        "start": 6141.349,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "contraintes gardons les trois semaines",
        "start": 6143.269,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "parce que c'est ce qui va nous permettre",
        "start": 6145.659,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "de surveiller les choses et de voir que",
        "start": 6147.26,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne d\u00e9grade pas l'\u00e9pid\u00e9mie et surtout",
        "start": 6149.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a va nous permettre de continuer \u00e0",
        "start": 6151.219,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vacciner massivement chaque vaccin",
        "start": 6152.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "gagner et quelqu'un qu'on prot\u00e8ge contre",
        "start": 6154.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie qui \u00e9vite sa rediffusion \u00e0",
        "start": 6156.739,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partir du 30 juin s'ouvrira une nouvelle",
        "start": 6159.23,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "phase qui nous permet d'envisager",
        "start": 6160.849,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'autres ouvertures et \u00e0 ce",
        "start": 6161.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "start": 6163.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "des changements je suis encore tr\u00e8s",
        "start": 6165.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prudents moi je demande \u00e0 voir",
        "start": 6167.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 il ya une strat\u00e9gie elle a",
        "start": 6168.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e je vais plut\u00f4t me tenir",
        "start": 6171.65,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "parce qu'elle r\u00e9ussit pour le moment",
        "start": 6173.42,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "donc j'\u00e9tais pas pour la lenteur je ne",
        "start": 6175.219,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "suis pas pour la pr\u00e9cipitation",
        "start": 6179.51,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "h\u00e2tons nous au bon rythme et je remercie",
        "start": 6180.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "encore une fois les fran\u00e7aises et les",
        "start": 6183.289,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des efforts qui sont les leurs",
        "start": 6184.429,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "sur ensuite bon cet \u00e9pisode",
        "start": 6186.699,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "sur lequel vous \u00eates revenu ainsi que",
        "start": 6190.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame monsieur aziz a gel\u00e9 dit \u00e0",
        "start": 6192.29,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises je pense qu' il ne",
        "start": 6195.65,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "faut rien accepter des d\u00e9bordements \u00e0",
        "start": 6198.86,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de celles et ceux qui",
        "start": 6204.62,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent une autorit\u00e9 publique",
        "start": 6205.7,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "mais je ne veux pas en quelque sorte",
        "start": 6208.36,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rer la port\u00e9e de cet acte je",
        "start": 6211.78,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "m'explique ne rien accepter c'est \u00e0 dire",
        "start": 6215.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ne rien banaliser la violence \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 6216.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de celles et ceux qui sont d\u00e9positaires",
        "start": 6221.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'une autorit\u00e9 publique soit parce",
        "start": 6222.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils sont fonctionnaires ou \u00e9lu de la",
        "start": 6224.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est inacceptable elle est",
        "start": 6226.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "inacceptable pour les raisons que",
        "start": 6228.95,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 6230.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que dans une d\u00e9mocratie comme la",
        "start": 6230.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre vous avez la libert\u00e9 d'expression",
        "start": 6233.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous pouvez me poser vous toutes et tous",
        "start": 6235.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ici aujourd'hui les questions vous",
        "start": 6237.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "voulez il ya beaucoup de pays o\u00f9 c'est",
        "start": 6238.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas possible il ya des pays m\u00eame en",
        "start": 6240.14,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "europe o\u00f9 c'est de plus en plus",
        "start": 6241.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "difficile \u00e7a l'est en france et que ceux",
        "start": 6242.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui portent des discours extr\u00eames y",
        "start": 6245.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "compris dans le champ politique",
        "start": 6248.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 responsabilit\u00e9 aussi qu'ils ont",
        "start": 6249.7,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "quand en cette direction \u00e0 faire croire",
        "start": 6252.02,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "aux gens que ce ne serait pas possible",
        "start": 6254.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 d'expression est l\u00e0 elle est",
        "start": 6255.61,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dans la rue la libert\u00e9 de manifestation",
        "start": 6257.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 la libert\u00e9 politique et dans notre",
        "start": 6259.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pays pour se pr\u00e9senter aux \u00e9lections",
        "start": 6264.05,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "j'allais dire j'en suis l'exemple vivant",
        "start": 6265.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vivant je ne venais pas d'une formation",
        "start": 6267.7,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "politique existante",
        "start": 6270.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je n'avais pas de moyens mirobolants",
        "start": 6271.67,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pas install\u00e9 dans le paysage",
        "start": 6272.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai pu porter des id\u00e9es les d\u00e9fendre",
        "start": 6273.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parce que les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 6275.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m'ont fait confiance et vous pouvez \u00e0",
        "start": 6276.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dates r\u00e9guli\u00e8res nous pouvons \u00e0 dates",
        "start": 6279.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8res changer nos gouvernants et",
        "start": 6280.64,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "nos l\u00e9gislateurs",
        "start": 6283.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mocratie cela suppose le",
        "start": 6284.29,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "respect et la fin de la haine la haine",
        "start": 6288.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elle se justifie dans les pays o\u00f9 la",
        "start": 6291.2,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "violence et de gouvernement la haine la",
        "start": 6293.45,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "violence civile se justifie existe \u00e0",
        "start": 6300.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard des dirigeants",
        "start": 6302.93,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "quand on ne peut pas les changer ou off",
        "start": 6303.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou infl\u00e9chir leur d\u00e9cision \u00e7a n'est pas",
        "start": 6305.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le cas de la france et donc toutes",
        "start": 6307.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui \u00e9videmment participe",
        "start": 6309.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de ses gestes et toutes celles et ceux",
        "start": 6312.65,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qu'il est l\u00e9gitime de quelques mani\u00e8res",
        "start": 6314.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "met en cause les fondamentaux m\u00eame de",
        "start": 6316.42,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratie c'est \u00e0 dire la",
        "start": 6319.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 du dialogue de la combe",
        "start": 6320.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sa tion m\u00eame de la controverse",
        "start": 6323.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique qui est un tr\u00e9sor ces",
        "start": 6324.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pouvoirs ne pas \u00eatre d'accord parfois",
        "start": 6326.63,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "nous \u00e9chauffer les esprits peut-\u00eatre",
        "start": 6327.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "nous \u00e9nerver autour d'une table mais en",
        "start": 6329.179,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ant en finissant la discussion",
        "start": 6331.639,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "avec calme et respect et en ne manquant",
        "start": 6333.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jamais de consid\u00e9ration pour la personne",
        "start": 6336.25,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "humaine et sa dignit\u00e9 qu'il y ait en",
        "start": 6338.63,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "face de moi citoyennes citoyens",
        "start": 6339.8,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a et donc rien rien rien rien",
        "start": 6342.469,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "dans notre pays ne justifie quelques",
        "start": 6347.869,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e9carts \u00e0 cela et en le disant",
        "start": 6349.61,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ce qui m'importe beaucoup plus c'est",
        "start": 6351.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "toutes les menaces faites jour que nos",
        "start": 6352.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parlementaires nos m\u00e8res peuvent avoir",
        "start": 6354.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et les violences qu'elles subissent cas",
        "start": 6356.329,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est le premier point ensuite sur la",
        "start": 6358.369,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "violence par elle-m\u00eame dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6360.349,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "j'en ai beaucoup parl\u00e9",
        "start": 6362.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 je relativise ray ce qui",
        "start": 6364.51,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 la violence c'est ce que",
        "start": 6366.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "subissent les femmes qui meurent sous",
        "start": 6369.679,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les coups de leur compagnon de leur",
        "start": 6371.21,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "conjoint",
        "start": 6372.619,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "la violence c'est ce que subissent trop",
        "start": 6373.519,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "de nos concitoyens quand ils rentrent",
        "start": 6374.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chez eux qui sont dans les transports \u00e7a",
        "start": 6375.769,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est la violence la vraie est donc l\u00e0",
        "start": 6377.63,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "il faut une r\u00e9ponse implacable rapide je",
        "start": 6380.659,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "me f\u00e9licite d'une r\u00e9ponse rapide",
        "start": 6382.789,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je veux qu'on mettons en oeuvre tous les",
        "start": 6384.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moyens et \u00e7a fera partie des \u00e9tats",
        "start": 6385.969,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux de la justice pour que la",
        "start": 6387.829,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse soit \u00e0 chaque fois la plus",
        "start": 6389.539,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rapide possible parce que c'est comme \u00e7a",
        "start": 6390.949,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qu'on redonne du sens au travail de nos",
        "start": 6392.719,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre qu'on redonne du sens",
        "start": 6394.55,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 la victime qu'on redonne du sens aussi",
        "start": 6396.469,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 celui ou celle qui a commis le grave",
        "start": 6399.76,
        "duration": 7.689
    },
    {
        "text": "ou le pire parce qu'il comprend ce qu'il",
        "start": 6403.909,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "a en face de lui et donc \u00e7a c'est un",
        "start": 6407.449,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travail qui est le n\u00f4tre sur lequel le",
        "start": 6410.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gouvernement est \u00e0 la t\u00e2che et sur",
        "start": 6411.289,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lequel nous allons continuer de vrai",
        "start": 6412.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a apr\u00e8s je ne pense pas",
        "start": 6414.199,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise soit",
        "start": 6416.3,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dans un moment de grande tension",
        "start": 6419.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "je pense qu'il y \u00e0 beaucoup de nos",
        "start": 6420.55,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "concitoyens qui sont fatigu\u00e9s par",
        "start": 6423.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie qu'il y a chez certains de",
        "start": 6426.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nos concitoyens de la peur du doute de",
        "start": 6428.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'anxi\u00e9t\u00e9 les cons\u00e9quences de la",
        "start": 6431.09,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "solitude",
        "start": 6432.559,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "nous avons v\u00e9cu des grandes phases de",
        "start": 6433.01,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "tension sociale il serait faux de dire",
        "start": 6434.51,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "que c'est le cas aujourd'hui",
        "start": 6435.889,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient ceux qui m'accompagnent dans",
        "start": 6437.05,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "les d\u00e9placements aux autres c'est pas",
        "start": 6438.86,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "vrai face \u00e0 ce qu'on ressent dans le",
        "start": 6440.0,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pays aujourd'hui il y \u00e0 des personnes",
        "start": 6441.619,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui ont plus souffert que d'autres de",
        "start": 6443.989,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie et du confinement parce",
        "start": 6448.369,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'ils ont perdu des proches qui n'ont",
        "start": 6449.57,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pas pu accompagner parce qu'ils ont eux",
        "start": 6450.739,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "m\u00eames \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 6452.389,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "parce que la solitude a \u00e9t\u00e9 dure pour",
        "start": 6453.92,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "elle sur le plan perso",
        "start": 6455.75,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "parce qu'ils avaient des difficult\u00e9s",
        "start": 6456.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avant parce qu'ils ont eu \u00e0 vivre de",
        "start": 6457.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'isol\u00e9ment forc\u00e9 et contraint parce",
        "start": 6460.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'ils ont des enqu\u00eates des inqui\u00e9tudes",
        "start": 6462.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et sociales tout cela c'est",
        "start": 6464.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qu'il nous faudra prendre en compte",
        "start": 6466.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans la sortie de crise et ce \u00e0 quoi je",
        "start": 6467.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vais m'employer dans les prochaines",
        "start": 6469.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "semaines et c'est ce pourquoi je veux",
        "start": 6471.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prendre le pouls du pays ayant commenc\u00e9",
        "start": 6472.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 le faire je ne vous dirai pas qu'il y",
        "start": 6474.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ait une sans une violence sociale",
        "start": 6477.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e ce n'est pas vrai mais il ya",
        "start": 6478.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des individus qui sont violents pour les",
        "start": 6481.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "raisons que j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 6483.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et parce qu'il y \u00e0 tout tous ces",
        "start": 6485.07,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes qui sont \u00e0 prendre en compte",
        "start": 6487.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense aussi que le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 6489.23,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dans le moment que nous vivons a le",
        "start": 6491.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 une part d'insouciance et",
        "start": 6493.2,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'optimisme",
        "start": 6494.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et donc je suis tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par tout",
        "start": 6495.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce que nous vivons comme vous enfin nous",
        "start": 6499.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avons fait tellement d'efforts les",
        "start": 6501.48,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais ont fait",
        "start": 6502.59,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tellement d'efforts ont eu tellement de",
        "start": 6503.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "privations qui a envie de dire",
        "start": 6504.93,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "collectivement",
        "start": 6507.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "laissons-leur vivre ce moment une",
        "start": 6508.22,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9crasante majorit\u00e9 des fran\u00e7ais ne sont",
        "start": 6511.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas des \u00e9nerv\u00e9s ou des violents ce sont",
        "start": 6512.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui veulent",
        "start": 6515.76,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "retrouver les plaisirs simples de la vie",
        "start": 6516.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'art de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 6518.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le plaisir de retrouver leurs proches la",
        "start": 6520.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de retravailler pleinement",
        "start": 6522.81,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de reconstruire leurs vies",
        "start": 6524.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "professionnelle et familiale et donc je",
        "start": 6525.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense que le temps il est au retour \u00e0 la",
        "start": 6527.97,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "vie",
        "start": 6529.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait un optimisme lucide et il est",
        "start": 6529.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "au travail et re engagement dans le",
        "start": 6532.5,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 6534.03,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "avant toute chose tous les autres",
        "start": 6534.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes sont importants mais j'essaie",
        "start": 6536.4,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de les hi\u00e9rarchiser",
        "start": 6537.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sinon on perd tout de vue je ne",
        "start": 6538.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commenterai par ailleurs \u00e9videmment pas",
        "start": 6541.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision particuli\u00e8re pour ce qui est",
        "start": 6542.7,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "du mali",
        "start": 6544.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les etats unis d'am\u00e9rique sont depuis le",
        "start": 6545.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9but un partenaire important pour nous",
        "start": 6547.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur les 200 que vous avez \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 6550.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "transport et renseignements notre",
        "start": 6552.18,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "demande",
        "start": 6554.28,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de maintenir cet effort quand il",
        "start": 6554.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tait menac\u00e9 cela fut fait et je les en",
        "start": 6556.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remercie profond\u00e9ment notre souhait",
        "start": 6558.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est qu'il soit maintenu voire",
        "start": 6560.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e si cela est possible et nous",
        "start": 6561.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "allons formuler la demande ensuite dans",
        "start": 6563.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le cadre de la task force takouba nous",
        "start": 6567.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "inviterons tous nos partenaires \u00e0 se",
        "start": 6569.34,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "joindre",
        "start": 6570.6,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "et donc si les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 6570.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eats \u00e0 mettre des forces sp\u00e9ciales",
        "start": 6572.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "elles sont les bienvenus et je m'en",
        "start": 6573.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "f\u00e9licite ray pour ce qui est du poste",
        "start": 6575.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "effet ni et de la ma\u00eetrise des armements",
        "start": 6578.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans l'espace europ\u00e9en",
        "start": 6581.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous devons \u00eatre des interlocuteurs des",
        "start": 6582.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9cideurs et des cosignataires et donc",
        "start": 6585.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous allons en parler d'abord entre",
        "start": 6587.73,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s",
        "start": 6589.44,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ensuite entre alli\u00e9s dans le",
        "start": 6590.53,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "cadre de l'otan et ensuite nous devrons",
        "start": 6593.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "en parler avec nos voisins et en",
        "start": 6595.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "particulier les russes c'est ce cadre de",
        "start": 6597.739,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "coordination de responsabilit\u00e9 de",
        "start": 6600.83,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s mais pour ma part je",
        "start": 6603.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que nous devons en \u00eatre les",
        "start": 6607.12,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "acteurs pour ce qui est de la rencontre",
        "start": 6609.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident r de gamme nous",
        "start": 6611.63,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "n'avons f\u00eater l'un et l'autre je pense",
        "start": 6613.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que c'est une bonne chose nous avons",
        "start": 6615.679,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "besoin de nous voir et d'\u00e9chang\u00e9s nous",
        "start": 6616.88,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avons des d\u00e9saccords profonds et nous le",
        "start": 6619.04,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "savons nous avons men\u00e9es parfois des",
        "start": 6620.989,
        "duration": 9.841
    },
    {
        "text": "controverses et nous les assumons mais",
        "start": 6628.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que quels que soient les",
        "start": 6630.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords on doit toujours se parler et",
        "start": 6632.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc je souhaite avec le pr\u00e9sident",
        "start": 6634.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "erdogan",
        "start": 6636.17,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parler de l'otan et des",
        "start": 6636.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de conduite entre \u00e9tats alli\u00e9s je",
        "start": 6639.469,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "souhaite parler de la situation en syrie",
        "start": 6642.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de la situation en libye de la situation",
        "start": 6644.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "au karabagh et conflit entre l'arm\u00e9nie",
        "start": 6647.3,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et l'azerba\u00efdjan",
        "start": 6650.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je souhaite parler \u00e9galement \u00e0 expliquer",
        "start": 6651.19,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "le travail que la france conduit pour",
        "start": 6654.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "lutter contre justement l'islamisme",
        "start": 6656.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "radical et contre les s\u00e9paratismes mais",
        "start": 6660.05,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qui n'est en aucune fa\u00e7on une aux",
        "start": 6662.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches de d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard du culte",
        "start": 6664.54,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "musulman au contraire je lui en",
        "start": 6667.52,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "expliquer \u00e0 nouveau le cadre est",
        "start": 6669.139,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9e \u00e0 la fois les r\u00e8gles que cela",
        "start": 6671.59,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pose et puis voir les coop\u00e9rations que",
        "start": 6673.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous pouvons envisager donc c'est une",
        "start": 6675.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "discussion d'ensemble que je souhaite",
        "start": 6676.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avoir avec lui sur tous ces sujets et de",
        "start": 6678.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voir ce sur quoi on peut r\u00e9 engag\u00e9 un",
        "start": 6680.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "travail exigeant ce sur quoi les",
        "start": 6683.03,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords sont assum\u00e9s pour ma part",
        "start": 6684.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai toujours \u00e9t\u00e9 clair",
        "start": 6686.659,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 clair dans le dialogue",
        "start": 6688.79,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9rales y compris sur les sujets de",
        "start": 6690.469,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "droits de l'homme de protection des",
        "start": 6692.239,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "droits de l'homme de protection des",
        "start": 6693.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "journalistes que vous \u00eates qui sont",
        "start": 6694.82,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "emprisonn\u00e9s de d'universitaires ou",
        "start": 6697.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'opposants politiques d'intellectuels",
        "start": 6699.469,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et d'artistes est gel\u00e9e \u00e9tait en t\u00eate \u00e0",
        "start": 6701.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "t\u00eate qui m'a permis de lettres en public",
        "start": 6704.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et donc j'ai besoin de ce discours en",
        "start": 6706.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "t\u00eate \u00e0 t\u00eate assumer mais je pense qu'il",
        "start": 6707.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faut se parler s continuent et",
        "start": 6709.55,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "continuent \u00e0 se parler m\u00eame avec des",
        "start": 6710.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords ensuite votre question est",
        "start": 6711.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s juste",
        "start": 6714.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je pense malgr\u00e9 tout que le g7 a une",
        "start": 6716.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 parce qu il a continu\u00e9 \u00e0",
        "start": 6717.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avancer et que nous avons port\u00e9 en",
        "start": 6719.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "particulier les \u00e9tats du g7 membres du",
        "start": 6721.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "g20 ont port\u00e9 acta qui a \u00e9t\u00e9 pour moi le",
        "start": 6724.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pilier de notre cr\u00e9dibilit\u00e9 dans la",
        "start": 6727.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie et malgr\u00e9 toutes",
        "start": 6728.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les vicissitudes et c'est vrai pour",
        "start": 6730.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "certains le retour au nationalisme",
        "start": 6731.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord je veux dire les europ\u00e9ens ont",
        "start": 6733.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 coh\u00e9rents nous europ\u00e9ens n'avons",
        "start": 6735.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 dans l'unilat\u00e9ralisme o\u00f9 le",
        "start": 6738.2,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nationalisme jamais parfois d'ailleurs",
        "start": 6741.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nos concitoyens nos opinions publiques",
        "start": 6744.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ont pu nous le reprocher si nous avons",
        "start": 6747.17,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 plus lentement que d'autres",
        "start": 6749.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est parce que d\u00e8s le d\u00e9but de la crise",
        "start": 6750.79,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 nous produisions deux",
        "start": 6753.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vaccins sur notre sol europ\u00e9en nous en",
        "start": 6755.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "produisions un pour nous m\u00eames et un qui",
        "start": 6758.03,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "partait \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 6759.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aucun autre pays",
        "start": 6760.81,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "aucun autre espace au monde n'a eu cette",
        "start": 6763.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "politique je l'assum\u00e9 il faut le redire",
        "start": 6767.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si on leur dit pas maintenant on",
        "start": 6769.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'explique pas pourquoi d'autres ont",
        "start": 6771.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 plus vite que nous qui ont non",
        "start": 6772.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "seulement garder 100 % de ce qu'il",
        "start": 6775.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "produisait pour eux m\u00eames mais ont",
        "start": 6777.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de notre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de nos",
        "start": 6779.36,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "exports et donc un l'europe au sein de",
        "start": 6781.76,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ce club a une cr\u00e9dibilit\u00e9 comme garant",
        "start": 6785.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du multilat\u00e9ralisme pendant les ann\u00e9es",
        "start": 6788.09,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "difficiles",
        "start": 6789.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et comme garant tout au long de la crise",
        "start": 6790.28,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de cet esprit et des actes ensuite je",
        "start": 6792.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pense que nous nous avons b\u00e2ti dans le",
        "start": 6796.61,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "cadre du g20 acta c'est une cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 6798.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et \u00e7a a eu des r\u00e9sultats \u00e7a continuera",
        "start": 6800.59,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "en avoir apr\u00e8s nous restons des",
        "start": 6803.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties avec la fragilit\u00e9 des",
        "start": 6806.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties et c'est d'ailleurs je pense",
        "start": 6808.91,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et extraordinaire le ski se r\u00e9v\u00e8lent des",
        "start": 6812.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "questions que nous avons aujourd'hui",
        "start": 6815.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous ensemble je pense qu'il y a m\u00eame",
        "start": 6816.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cinq ans for sure et dix ans nous",
        "start": 6818.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'aurions jamais eu un dialogue montrant",
        "start": 6821.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la fragilit\u00e9 des d\u00e9mocraties",
        "start": 6823.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "occidentales \u00e0 ce point on en a parl\u00e9",
        "start": 6825.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur la violence les r\u00e9seaux en ligne",
        "start": 6827.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais le propre des d\u00e9mocraties c'est que",
        "start": 6828.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le peuple choisit ses dirigeants il se",
        "start": 6831.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut que le peuple choisisse des",
        "start": 6833.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dirigeants qui ne veulent plus du",
        "start": 6834.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme et \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 6836.09,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "fragilise le multilat\u00e9ralisme",
        "start": 6839.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que les d\u00e9mocraties ont de",
        "start": 6841.3,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "fragilit\u00e9 elles d\u00e9pendent du peuple de",
        "start": 6843.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ses choix de ses humeurs ce qui en est",
        "start": 6846.44,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "une parce que",
        "start": 6847.7,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 parfois le temps long est",
        "start": 6849.349,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire \u00e7a cr\u00e9e de l'instabilit\u00e9 plus",
        "start": 6851.369,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re mais je pense que c'est une",
        "start": 6853.92,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "richesse et je la d\u00e9fends la deuxi\u00e8me",
        "start": 6855.539,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "chose c'est que les d\u00e9mocraties sont",
        "start": 6857.909,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendantes des unes des autres",
        "start": 6860.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "parce qu'elles sont ouvertes et donc il",
        "start": 6862.199,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "n'ya d'autre possibilit\u00e9 que par la",
        "start": 6865.019,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration de maintenir nos mod\u00e8les",
        "start": 6867.69,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "mais je veux croire en une chose une",
        "start": 6869.659,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie peut amener \u00e0 sa t\u00eate des",
        "start": 6872.699,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dirigeants qui ne croient plus dans le",
        "start": 6875.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme et le bloquerai ou le",
        "start": 6877.619,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ferais dysfonctionn\u00e9 si nous ne mettons",
        "start": 6879.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas en capacit\u00e9 comme d\u00e9mocratie de",
        "start": 6881.789,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre une concr\u00e8te aux nos valeurs",
        "start": 6885.36,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "dans la lutte contre la haine en ligne",
        "start": 6888.09,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "nos valeurs dans la lutte contre les",
        "start": 6890.57,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s de l'\u00e9conomie de march\u00e9 pour",
        "start": 6892.829,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 est au fond une politique",
        "start": 6894.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "efficace",
        "start": 6897.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que ce dont nous avons",
        "start": 6897.659,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 aujourd'hui est existentiel pour",
        "start": 6899.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9mocraties",
        "start": 6902.099,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "la plupart des probl\u00e8mes auxquels nous",
        "start": 6902.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 faire face sont mondiaux aucun",
        "start": 6904.65,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "pays ne peut les r\u00e9soudre seul il",
        "start": 6907.98,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "suppose de la coop\u00e9ration et donc notre",
        "start": 6912.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 collective dans les mois et",
        "start": 6914.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es qui viennent je pense",
        "start": 6916.53,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminera notre capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9ussir",
        "start": 6919.019,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "comme soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique ou pas je",
        "start": 6921.619,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pense que nos concitoyens doivent avoir",
        "start": 6925.5,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "cela pr\u00e9sent en t\u00eate ce sont les moments",
        "start": 6927.599,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'histoire se fait ou se d\u00e9fait notre",
        "start": 6932.309,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "choix est plut\u00f4t de la faire avec",
        "start": 6935.789,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ambition avec pragmatisme parfois avec",
        "start": 6937.59,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "esprit de r\u00e9sistance",
        "start": 6941.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toujours avec le m\u00eame enthousiasme",
        "start": 6942.739,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je vais vraiment devoir vous laisser",
        "start": 6945.389,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant merci beaucoup merci pour",
        "start": 6947.039,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "votre attention et vos questions merci \u00e0",
        "start": 6948.719,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "tous merci beaucoup et bon courage",
        "start": 6950.67,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "et \u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 6954.99,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a va",
        "start": 6974.38,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 6982.28,
        "duration": 3.0
    }
]