[
    {
        "text": "-J. Rogers : Bonjour \u00e0 tous,\nje suis John Rogers,",
        "start": 64.066,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'Atlantic Council.",
        "start": 67.396,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "En d\u00e9pit de l'obligation de tenir\ncette r\u00e9union \u00e0 distance",
        "start": 70.495,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "en raison de la pand\u00e9mie, c'est\nun grand plaisir",
        "start": 73.363,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "de vous accueillir\npour cet \u00e9v\u00e9nement exceptionnel.",
        "start": 76.363,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "J'ai le privil\u00e8ge d'ouvrir\nl'inauguration officielle",
        "start": 79.462,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "du Centre pour l'Europe\nde l'Atlantic Council",
        "start": 83.132,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "en accueillant un invit\u00e9 sp\u00e9cial\nqui nous fait l'honneur",
        "start": 86.198,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pr\u00e9sent, Emmanuel Macron,",
        "start": 90.363,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
        "start": 94.033,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "J'ai eu la chance de pouvoir\nfaire sa connaissance",
        "start": 95.198,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "lors d'un d\u00eener d'Etat\n\u00e0 la Maison-Blanche en avril 2018.",
        "start": 98.66,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Force est de constater\nque les choses ont bien chang\u00e9.",
        "start": 102.099,
        "duration": 3.627
    },
    {
        "text": "Comme vous le savez, la relation\navec l'Europe est au coeur",
        "start": 105.891,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "de la mission historique\nde l'Atlantic Council",
        "start": 108.891,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "qui s'applique \u00e0 fa\u00e7onner\nnotre avenir commun en traitant",
        "start": 111.429,
        "duration": 4.637
    },
    {
        "text": "des probl\u00e9matiques\net des questions mondiales",
        "start": 116.231,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "qui nous concernent tous, en lien\n\u00e9troit avec nos alli\u00e9s",
        "start": 118.363,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques les plus proches.",
        "start": 121.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Alors que l'ann\u00e9e 2021 d\u00e9bute,\nelle fait d\u00e9j\u00e0 l'Histoire",
        "start": 124.495,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "en ce qu'elle marquera le 60e\nanniversaire",
        "start": 128.231,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "de l'Atlantic Council,\net s'inscrit dans une p\u00e9riode",
        "start": 132.726,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "historique o\u00f9 tous les pays\net les soci\u00e9t\u00e9s dans le monde",
        "start": 137.231,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "affrontent simultan\u00e9ment\nune crise sanitaire, une crise",
        "start": 141.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique, et m\u00eame dans certains\ncas, une crise identitaire,",
        "start": 144.825,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "tout en devant faire face\n\u00e0 des bouleversements",
        "start": 149.0,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "technologiques consid\u00e9rables,\n\u00e0 des imp\u00e9ratifs li\u00e9s au climat",
        "start": 152.198,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et \u00e0 des concurrents strat\u00e9giques\ns'affirmant de plus en plus,",
        "start": 156.528,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "tels que la Chine ou la Russie.",
        "start": 160.693,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Dans ce contexte, je pense\nque tout le monde sera d'accord",
        "start": 162.627,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "avec nous pour dire\nque nous avons atteint un point",
        "start": 166.957,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "de bascule propice\naux transformations.",
        "start": 170.528,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "C'est le moment o\u00f9 jamais\npour les membres de la communaut\u00e9",
        "start": 173.198,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "transatlantique d'aller\nde l'avant et de contribuer",
        "start": 176.462,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "une fois de plus \u00e0 fa\u00e7onner\nle futur ordre international.",
        "start": 179.033,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "Aussi, au sein\nde l'Atlantic Council,",
        "start": 180.891,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "nous souhaitons prendre\ntoute notre part \u00e0 ces efforts.",
        "start": 182.726,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Notre programme sur l'Europe\na pris un rapide essor",
        "start": 185.594,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es, sous\nla direction de Benjamin Haddad",
        "start": 188.363,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "C'est aussi la raison\npour laquelle nous redoublons",
        "start": 191.561,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "d'efforts en Europe cette ann\u00e9e,\navec la cr\u00e9ation",
        "start": 194.297,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'un nouveau centre.",
        "start": 197.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 f\u00e9liciter Benjamin\net toute son \u00e9quipe",
        "start": 199.264,
        "duration": 4.528
    },
    {
        "text": "pour ce qu'ils ont accompli\nen peu de temps et les remercier",
        "start": 203.957,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "par avance de leurs efforts\n\u00e0 venir.",
        "start": 207.099,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "A une \u00e9poque o\u00f9 l'on a tant\nbesoin que les dirigeants",
        "start": 209.066,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "soient des instigateurs\ndu changement, l'un d'entre",
        "start": 211.726,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "eux s'est affirm\u00e9 comme une voix\naudacieuse et innovante",
        "start": 214.462,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "en Europe.",
        "start": 217.396,
        "duration": 0.802
    },
    {
        "text": "Je veux parler bien s\u00fbr\ndu pr\u00e9sident Macron,",
        "start": 218.363,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "qui nous fait l'honneur d'\u00eatre\navec nous aujourd'hui.",
        "start": 221.924,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident,\nvous avez men\u00e9 des r\u00e9formes",
        "start": 225.726,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "courageuses en France\net vous vous \u00eates fait",
        "start": 228.429,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "le d\u00e9fenseur d'un programme\nambitieux pour l'Europe",
        "start": 230.726,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne internationale.",
        "start": 233.462,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "A l'occasion de notre \u00e9change\naujourd'hui, nous souhaitons",
        "start": 235.132,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "tous vivement, y compris\nle public pris au sens large,",
        "start": 238.165,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "que vous nous parliez\nde votre vision",
        "start": 241.759,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "d'une Union europ\u00e9enne influente,\npuissance mondiale et partenaire",
        "start": 244.429,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "international des Etats-Unis,\nen prise avec les grands d\u00e9fis",
        "start": 247.264,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "de ce si\u00e8cle.",
        "start": 251.165,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Je m'arr\u00eaterai l\u00e0\nen vous remerciant encore",
        "start": 256.297,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "pour votre pr\u00e9sence \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s\naujourd'hui.",
        "start": 258.264,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Je passe \u00e0 pr\u00e9sent la parole\n\u00e0 Benjamin, directeur du Centre",
        "start": 261.462,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "pour l'Europe\nde l'Atlantic Council,",
        "start": 264.429,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "qui introduira et m\u00e8nera\nl'entretien",
        "start": 267.726,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident Macron.",
        "start": 270.33,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Merci John.\nJe suis Benjamin Haddad.",
        "start": 275.627,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "C'est un grand honneur pour moi\nd'\u00eatre \u00e0 Paris",
        "start": 278.561,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "avec vous aujourd'hui, Monsieur\nle pr\u00e9sident, pour inaugurer",
        "start": 280.924,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "le Centre pour l'Europe\nde l'Atlantic Council.",
        "start": 282.891,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident, ce\nn'est pas par hasard",
        "start": 284.396,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "que nous souhaitions\nvous rencontrer aujourd'hui,",
        "start": 286.759,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment cl\u00e9 pour\nles relations transatlantiques.",
        "start": 290.363,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Nous sommes en pleine pand\u00e9mie,\nnous vivons une crise climatique",
        "start": 292.165,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "mondiale, une crise \u00e9conomique\net nous devons faire face",
        "start": 295.462,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "\u00e0 une Chine qui s'affirme\nde plus en plus.",
        "start": 298.429,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Cette p\u00e9riode requiert\nplus que jamais un lien",
        "start": 300.792,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "transatlantique fort.",
        "start": 303.165,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "L'Atlantic Council souhaite\ncontribuer \u00e0 d\u00e9fendre",
        "start": 304.363,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "cette relation,\ncomme nous l'avons toujours fait.",
        "start": 307.033,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "Mais il nous faut aller\nde l'avant sans occulter",
        "start": 310.363,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "l'ampleur des difficult\u00e9s\nni regretter le pass\u00e9.",
        "start": 313.033,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "Aussi le Centre pour l'Europe\nentend-il plaider pour une Europe",
        "start": 317.297,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "forte, responsable\net s\u00fbre d'elle,",
        "start": 321.396,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "au coeur de ce partenariat\ntransatlantique.",
        "start": 323.66,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "Avec des bureaux \u00e0 Washington,\nVarsovie, Stockholm, Belgrade,",
        "start": 326.099,
        "duration": 4.264
    },
    {
        "text": "un r\u00e9seau de membres associ\u00e9s\n\u00e0 travers toute l'Europe,",
        "start": 330.528,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "des partenariats strat\u00e9giques\navec la Conf\u00e9rence de Munich",
        "start": 333.33,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "sur la s\u00e9curit\u00e9, GLOBSEC,\nla Chambre de commerce",
        "start": 336.396,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricano-grecque en Gr\u00e8ce,\net beaucoup d'autres \u00e0 venir,",
        "start": 338.594,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous continuerons\n\u00e0 nous faire entendre,",
        "start": 341.759,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pas tant comme des observateurs",
        "start": 344.264,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "mais bien comme de v\u00e9ritables\nacteurs du changement.",
        "start": 347.099,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "Cette ann\u00e9e, l'Union europ\u00e9enne\nsera notre priorit\u00e9.",
        "start": 350.066,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Nous nous associerons\n\u00e0 la D\u00e9l\u00e9gation de l'UE",
        "start": 353.231,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "\u00e0 Washington afin de lancer\nune campagne nationale",
        "start": 355.561,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "pour relancer la relation\nentre l'UE et les Etats-Unis,",
        "start": 357.594,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "expliquer aux Am\u00e9ricains\nce qu'est l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 359.495,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et pourquoi une UE forte et unie",
        "start": 362.561,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "constitue\nune question d'int\u00e9r\u00eat national",
        "start": 365.396,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "pour les Etats-Unis.",
        "start": 367.066,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident, vous jouez\nun r\u00f4le moteur en faveur",
        "start": 368.429,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "de la transformation de l'Europe\npour qu'elle s'affirme davantage",
        "start": 370.858,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne internationale\nen tant qu'Europe souveraine",
        "start": 373.33,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "\u00e0 m\u00eame de faire face\n\u00e0 ces grands enjeux.",
        "start": 376.099,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "C'est la raison pour laquelle\nnous sommes si heureux",
        "start": 378.033,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "de vous accueillir aujourd'hui.",
        "start": 380.132,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "Nous avons r\u00e9uni plusieurs\nAm\u00e9ricains et Europ\u00e9ens,",
        "start": 381.825,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "tous horizons et g\u00e9n\u00e9rations\nconfondus, pour vous poser",
        "start": 384.825,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "des questions portant\nsur la politique \u00e9trang\u00e8re,",
        "start": 387.297,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "les enjeux \u00e9conomiques mondiaux,\net aussi les questions",
        "start": 389.858,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9, auxquels nos pays\nsont tous confront\u00e9s.",
        "start": 394.0,
        "duration": 3.627
    },
    {
        "text": "Voici une 1re question,\nMonsieur le pr\u00e9sident.",
        "start": 397.792,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Joe Biden a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9\ncomme pr\u00e9sident",
        "start": 400.561,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "il y a 2 semaines.",
        "start": 403.363,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "Vous vous \u00eates entretenu avec lui\net vous avez soulign\u00e9",
        "start": 404.429,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'une concertation\nsur les probl\u00e9matiques communes :",
        "start": 407.957,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "de la relance \u00e9conomique mondiale\npost-Covid-19, en passant",
        "start": 410.825,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "par le climat, la Chine,\nle Moyen-Orient, le Sahel",
        "start": 414.528,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "et l'Afrique, la Russie.\nPar o\u00f9 commencer?",
        "start": 416.66,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Merci beaucoup.",
        "start": 420.693,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "Tout d'abord, merci\npour votre pr\u00e9sence et merci,",
        "start": 422.264,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident,\npour votre introduction",
        "start": 424.33,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "et vos remarques liminaires.",
        "start": 427.033,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "Je suis tr\u00e8s heureux d'\u00e9trenner,\nen quelque sorte,",
        "start": 429.099,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "le Centre pour l'Europe.",
        "start": 432.033,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 vous f\u00e9liciter avant\ntoute chose ",
        "start": 434.0,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "pour ce projet ambitieux.",
        "start": 435.33,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "Je suis profond\u00e9ment convaincu\nque cette organisation,",
        "start": 436.759,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "anim\u00e9e par votre volont\u00e9 de b\u00e2tir\nun nouveau programme commun,",
        "start": 439.396,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "joue un r\u00f4le\ntout \u00e0 fait essentiel.",
        "start": 442.0,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Nous allons probablement revenir\nsur nombre de sujets",
        "start": 443.396,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "pendant la discussion,\nmais pour moi la priorit\u00e9 absolue",
        "start": 445.462,
        "duration": 5.363
    },
    {
        "text": "dans la relation \u00e0 la nouvelle\nadministration am\u00e9ricaine",
        "start": 451.0,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et dans le travail\nentre les Etats-Unis et l'Europe,",
        "start": 454.297,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "est de parvenir\n\u00e0 un multilat\u00e9ralisme fond\u00e9",
        "start": 460.891,
        "duration": 5.604
    },
    {
        "text": "sur des r\u00e9sultats.",
        "start": 466.66,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es,\nnous avons travaill\u00e9 dur",
        "start": 467.825,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9server\nle cadre multilat\u00e9ral.",
        "start": 470.198,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Toutes les questions\nque vous avez mentionn\u00e9es ,",
        "start": 473.825,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie, la crise \u00e9conomique\net sociale, ",
        "start": 476.0,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "les nouvelles in\u00e9galit\u00e9s,\nles changements climatiques,",
        "start": 478.198,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "les enjeux pour la d\u00e9mocratie,\netc.",
        "start": 482.462,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "requi\u00e8rent une plus grande\ncoordination de nos actions.",
        "start": 485.132,
        "duration": 4.462
    },
    {
        "text": "Or, au cours des derni\u00e8res\nann\u00e9es, nous avons assist\u00e9",
        "start": 489.759,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "\u00e0 une forme de d\u00e9litement\ndes cadres et enceintes",
        "start": 493.429,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9raux existants.",
        "start": 496.924,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "C'est la raison pour laquelle\nla priorit\u00e9 absolue",
        "start": 498.594,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "est de reconstruire\nce multilat\u00e9ralisme,",
        "start": 500.792,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "non pas en pr\u00f4nant\nun multilat\u00e9ralisme solidaire",
        "start": 503.165,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre s\u00fbrs",
        "start": 506.759,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre efficaces\net pr\u00e9cis\u00e9ment solidaires,",
        "start": 507.891,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "mais bien plut\u00f4t pour parvenir\n\u00e0 un multilat\u00e9ralisme",
        "start": 511.594,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "fond\u00e9 sur des r\u00e9sultats,\nce qui signifie parvenir",
        "start": 513.429,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "\u00e0 des r\u00e9sultats concrets\npour apporter des solutions",
        "start": 515.858,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "aux principales difficult\u00e9s,\nou \u00e0 tout le moins pour commencer",
        "start": 517.792,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "\u00e0 y apporter des solutions.",
        "start": 520.264,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Je consid\u00e8re que les tout 1ers\njours de cette nouvelle",
        "start": 522.33,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "Administration sont cruciaux\npour s'orienter dans cette voie :",
        "start": 525.66,
        "duration": 4.835
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision du pr\u00e9sident Biden\nde revenir \u00e0 l'OMS,",
        "start": 531.33,
        "duration": 4.627
    },
    {
        "text": "en tant que contributeur",
        "start": 536.132,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "mais aussi en participant\n\u00e0 une enceinte multilat\u00e9rale",
        "start": 537.132,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "oeuvrant\npour la sant\u00e9 mondiale,",
        "start": 539.957,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "en rejoignant aussi l'initiative\n\"Un monde, une sant\u00e9\",",
        "start": 541.858,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "en participant\n\u00e0 notre initiative ACT-A",
        "start": 544.759,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "en faveur non seulement\ndu continent africain mais aussi",
        "start": 547.396,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "de tous les pays pauvres\net \u00e9mergents dans le contexte",
        "start": 551.033,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie.",
        "start": 553.594,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "Nous y reviendrons sans doute.",
        "start": 554.957,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "Il faut y ajouter l'engagement\npris d'investir",
        "start": 556.396,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "au moins 4 milliards\ndans cette initiative.",
        "start": 559.264,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Il y a \u00e9videmment aussi\nla d\u00e9cision de r\u00e9int\u00e9grer",
        "start": 561.858,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "l'Accord de Paris et de rejoindre\nle cercle des pays en mesure",
        "start": 565.957,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "d'atteindre l'objectif\nde neutralit\u00e9 carbone",
        "start": 569.462,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "d'ici \u00e0 2050.",
        "start": 572.033,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "Il y aura probablement aussi\ndes d\u00e9cisions au sujet",
        "start": 573.891,
        "duration": 5.373
    },
    {
        "text": "de l'Organisation mondiale\ndu commerce et ainsi de suite.",
        "start": 579.429,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "C'est une question prioritaire\nparce que si le principal acteur,",
        "start": 581.825,
        "duration": 6.373
    },
    {
        "text": "celui charg\u00e9 de garantir\nle syst\u00e8me en dernier ressort,",
        "start": 588.363,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "quitte le navire, c'est\n\u00e9videmment un coup dur port\u00e9",
        "start": 592.231,
        "duration": 4.297
    },
    {
        "text": "au multilat\u00e9ralisme.",
        "start": 596.693,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Et ceux qui viennent \u00e0 profiter\nde cette situation",
        "start": 598.495,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "sont pr\u00e9cis\u00e9ment les \u00e9l\u00e9ments\nperturbateurs",
        "start": 602.693,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "ou ceux qui sont en mesure\nde proposer ou de promouvoir",
        "start": 605.165,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "une autre forme\nde multilat\u00e9ralisme,",
        "start": 609.495,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "qui ne repose pas sur nos valeurs\ncommunes et ne constitue pas",
        "start": 611.825,
        "duration": 4.934
    },
    {
        "text": "un multilat\u00e9ralisme v\u00e9ritable\nni \u00e9quitable.",
        "start": 616.924,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "La 2e question cl\u00e9,\nqui est en lien",
        "start": 619.528,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "avec la pr\u00e9c\u00e9dente,\nest la suivante :",
        "start": 622.858,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "comment pouvons-nous,\ntous ensemble, \u00eatre inventifs?",
        "start": 624.495,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "Car il est \u00e9vident\nqu'il va nous falloir innover",
        "start": 627.759,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "afin de trouver des solutions\naux nouvelles probl\u00e9matiques.",
        "start": 631.0,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "Comment pouvons-nous construire\nde nouveaux partenariats et b\u00e2tir",
        "start": 633.462,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "le \"nouveau consensus \"\nde notre plan\u00e8te mondialis\u00e9e,",
        "start": 636.033,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons baptis\u00e9 ici\n\u00e0 Paris il y a quelques semaines?",
        "start": 637.759,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Nous sommes face \u00e0 un monde\no\u00f9 la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 643.165,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre une priorit\u00e9.",
        "start": 645.891,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9taient d\u00e9j\u00e0\nun probl\u00e8me majeur",
        "start": 648.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "avant la pand\u00e9mie\net elles le seront d'autant plus",
        "start": 650.462,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "dans la p\u00e9riode post-Covid-19.",
        "start": 652.33,
        "duration": 6.033
    },
    {
        "text": "Nous sommes \u00e9galement confront\u00e9s\n\u00e0 une r\u00e9glementation affaiblie",
        "start": 659.165,
        "duration": 3.792
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de ma\u00eetrise\ndes armements,",
        "start": 663.132,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "du fait des d\u00e9cisions\nqui ont \u00e9t\u00e9 prises.",
        "start": 666.264,
        "duration": 4.396
    },
    {
        "text": "Nous devrons probablement\ninventer de nouvelles formes",
        "start": 670.825,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "de coop\u00e9ration et de nouveaux\npartenariats pour traiter",
        "start": 674.396,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "des questions li\u00e9es au climat\net \u00e0 la biodiversit\u00e9.",
        "start": 677.264,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "C'est ce que nous avons fait\nces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 679.297,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "avec le \"One Planet Summit\" afin\nde pr\u00e9server l'Accord de Paris",
        "start": 681.495,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "et de lancer",
        "start": 685.132,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "de nouvelles initiatives\nen faveur de la biodiversit\u00e9.",
        "start": 686.594,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Nous devons nous montrer\ntr\u00e8s innovants car ce nouveau",
        "start": 688.891,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "type de partenariat implique\nde mettre en place ",
        "start": 691.528,
        "duration": 4.637
    },
    {
        "text": "de nouvelles formes de coop\u00e9ration\nentre les Etats,",
        "start": 697.759,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "mais aussi avec les acteurs\npriv\u00e9s, les ONG",
        "start": 700.132,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et certaines entit\u00e9s r\u00e9gionales.",
        "start": 703.627,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Et bien s\u00fbr, face aux enjeux\nnum\u00e9riques et aux crises",
        "start": 706.561,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "que vivent nos d\u00e9mocraties,\nnous devrons nouer une s\u00e9rie",
        "start": 711.297,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "de nouveaux partenariats afin\nde donner v\u00e9ritablement corps",
        "start": 714.165,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce nouveau consensus.",
        "start": 718.495,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "Il s'agit pour moi du deuxi\u00e8me\npilier ",
        "start": 720.099,
        "duration": 4.462
    },
    {
        "text": "de cette relation essentielle.",
        "start": 724.726,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Et c'est dans ce domaine que,\nselon moi, l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 726.792,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "et les Etats-Unis sont 2 acteurs\nmajeurs, qui doivent bien s\u00fbr",
        "start": 729.066,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "construire ensemble\nmais \u00e9galement faire preuve",
        "start": 733.561,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "d'une grande ouverture vis-\u00e0-vis\ndes autres acteurs qui partagent",
        "start": 736.099,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "nos valeurs, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment,\nces nouvelles solutions",
        "start": 737.627,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "dans le contexte actuel.",
        "start": 740.066,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Et troisi\u00e8mement, je crois\nque nous devons jouer un r\u00f4le",
        "start": 742.165,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "bien plus important\ndans les crises r\u00e9gionales",
        "start": 745.297,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et adopter une approche coh\u00e9rente\nde ces crises.",
        "start": 747.198,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident Biden et moi-m\u00eame\navons \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 749.858,
        "duration": 5.604
    },
    {
        "text": "certaines de ces crises\nr\u00e9gionales.",
        "start": 755.627,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "Mais lorsque nous parlons\ndu Moyen-Orient, de l'Afrique,",
        "start": 758.165,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion indopacifique,\nconcept que nous avons essay\u00e9",
        "start": 762.759,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "de mettre en avant ces derni\u00e8res\nann\u00e9es, nous ne pouvons pas",
        "start": 766.0,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "laisser de c\u00f4t\u00e9 le sujet\nde la relation",
        "start": 769.594,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "entre les Etats-Unis et l'Europe,\nde notre aptitude \u00e0 agir ensemble",
        "start": 771.363,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "et \u00e0 pr\u00e9server ou \u00e0 r\u00e9tablir\nla paix et la stabilit\u00e9",
        "start": 776.165,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "dans certaines de ces r\u00e9gions.",
        "start": 779.396,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "Certaines d'entre elles font\npartie du voisinage europ\u00e9en.",
        "start": 782.198,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "D'autres se trouvent\ndans des zones cl\u00e9s",
        "start": 785.957,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "dans le contexte actuel.",
        "start": 788.33,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Certaines peuvent justement\ncontribuer \u00e0 red\u00e9finir",
        "start": 790.396,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "la relation entre\nl'Union europ\u00e9enne et la Chine,",
        "start": 794.726,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "et entre les Etats-Unis\net la Chine,",
        "start": 797.726,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "start": 800.033,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "Et le traitement de ces crises\nr\u00e9gionales met en lumi\u00e8re",
        "start": 802.0,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on dont l'Administration\nam\u00e9ricaine souhaite s'y impliquer",
        "start": 806.264,
        "duration": 5.132
    },
    {
        "text": "de nouveau, ainsi\nque ses priorit\u00e9s.",
        "start": 811.561,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "Pour moi, la lutte\ncontre le terrorisme",
        "start": 815.429,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "est une priorit\u00e9 absolue,\net la paix et la stabilit\u00e9",
        "start": 817.033,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9gion du monde\nsont de la plus haute importance.",
        "start": 819.66,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "Cela pose la question\nde la clarification du r\u00f4le",
        "start": 822.594,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "de l'OTAN,\nnous y reviendrons sans doute,",
        "start": 826.495,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "et des partenariats existants\ndans ce cadre.",
        "start": 830.66,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "Mais assez sur ce sujet,\nnous aurons l'occasion",
        "start": 833.66,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "d'y revenir par la suite.",
        "start": 835.759,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Pour terminer, ces trois piliers\nsont, selon moi,",
        "start": 837.264,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "les fondations sur lesquelles\nnous devons b\u00e2tir la relation",
        "start": 839.66,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "avec la nouvelle administration\nam\u00e9ricaine.",
        "start": 841.0,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Je voudrais rebondir\nsur ce dernier point",
        "start": 843.33,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne\nla red\u00e9finition du partenariat.",
        "start": 845.099,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "Depuis votre \u00e9lection, l'Europe\nest au coeur de votre vision.",
        "start": 846.759,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "Vous avez prononc\u00e9 un discours\nporteur de grandes ambitions",
        "start": 851.363,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "\u00e0 la Sorbonne sur la souverainet\u00e9\neurop\u00e9enne et vous avez port\u00e9",
        "start": 853.165,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "de nombreuses initiatives\nau niveau europ\u00e9en.",
        "start": 855.627,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Selon vous,\nquelle sera l'incidence",
        "start": 858.297,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "sur la relation transatlantique\nde ce programme",
        "start": 859.594,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "en faveur de la souverainet\u00e9\neurop\u00e9enne",
        "start": 861.759,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "et de l'autonomie\nstrat\u00e9gique?",
        "start": 863.0,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Une incidence\ntr\u00e8s positive, je pense.",
        "start": 865.495,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Pourquoi ? Eh bien, parce je crois\nau fait national, bien s\u00fbr.",
        "start": 868.132,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "Nos d\u00e9mocraties sont fond\u00e9es\nsur l'expression",
        "start": 872.231,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "de nos populations\nau niveau national.",
        "start": 874.33,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Mais si l'on consid\u00e8re\nle contexte actuel,",
        "start": 876.627,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "face \u00e0 tous ces changements\net aux tensions croissantes,",
        "start": 878.594,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident\nque l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 881.33,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "est un acteur cr\u00e9dible",
        "start": 883.66,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "et qu'elle agit\n\u00e0 l'\u00e9chelle appropri\u00e9e.",
        "start": 886.561,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Depuis le tout d\u00e9but\nde mon mandat, mon objectif a \u00e9t\u00e9",
        "start": 890.198,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "de r\u00e9inventer ou de r\u00e9tablir",
        "start": 894.297,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "une vraie souverainet\u00e9 europ\u00e9enne.",
        "start": 898.33,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "Au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies,\nnous avons laiss\u00e9 de l'espace",
        "start": 900.957,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e0 une approche nationaliste",
        "start": 904.693,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamant davantage de\nsouverainet\u00e9 au niveau national.",
        "start": 907.693,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "Mais la v\u00e9ritable souverainet\u00e9,\nla capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider",
        "start": 910.924,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "pour nous-m\u00eame,",
        "start": 914.363,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9laborer nos propres r\u00e8gles",
        "start": 915.792,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "et r\u00e9glementations\net \u00e0 faire nos propres choix,",
        "start": 919.759,
        "duration": 4.373
    },
    {
        "text": "est pertinente\n\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne.",
        "start": 925.363,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "C'est la raison pour laquelle\nnous avons d\u00e9cid\u00e9 d'avoir",
        "start": 927.957,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "un programme d'action commun\nen mati\u00e8re de technologie,",
        "start": 930.561,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense, de monnaie,",
        "start": 935.099,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "de r\u00e9ponse \u00e9conomique\net budg\u00e9taire \u00e0 la crise",
        "start": 939.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et dans d'autres domaines.",
        "start": 941.825,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "Et c'est ainsi que nous avons\nprogressivement forg\u00e9",
        "start": 943.924,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "ce concept\nd'autonomie strat\u00e9gique.",
        "start": 947.033,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "Il signifie tout simplement\nque l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 950.495,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "doit pouvoir se consid\u00e9rer",
        "start": 954.396,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "comme une entit\u00e9 commune adapt\u00e9e,",
        "start": 957.528,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "capable de prendre des d\u00e9cisions\nseule et d'investir beaucoup",
        "start": 961.165,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "plus dans des secteurs cl\u00e9s\nde sa souverainet\u00e9,",
        "start": 965.363,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "comme la d\u00e9fense.",
        "start": 969.264,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Cette d\u00e9cision n'est pas\nseulement compatible avec l'OTAN,",
        "start": 973.099,
        "duration": 3.825
    },
    {
        "text": "mais elle est totalement\ncoh\u00e9rente.",
        "start": 977.099,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je suis fermement\nconvaincu que cette dynamique",
        "start": 978.825,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et cette d\u00e9cision de coop\u00e9rer\ndavantage \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 982.132,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "correspond compl\u00e8tement,\ntotalement aux int\u00e9r\u00eats",
        "start": 985.858,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "des Etats-Unis.\nPourquoi en suis-je convaincu ?",
        "start": 989.858,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "Parce qu'au cours des derni\u00e8res\nd\u00e9cennies, au sein de l'OTAN,",
        "start": 992.528,
        "duration": 4.868
    },
    {
        "text": "les Etats-Unis\n\u00e9taient d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 997.561,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "les seuls responsables\nde notre s\u00e9curit\u00e9.",
        "start": 1001.924,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "Et comme certains\nde nos dirigeants",
        "start": 1004.33,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et d'hier\nl'ont exprim\u00e9,",
        "start": 1008.165,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les efforts n'\u00e9taient pas\njustement r\u00e9partis. C'est vrai.",
        "start": 1010.33,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "Et petit \u00e0 petit, la relation\ns'est pervertie car,",
        "start": 1013.825,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "d'une certaine fa\u00e7on, faire\npartie de l'OTAN signifiait",
        "start": 1016.396,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de la protection\nde l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et,",
        "start": 1020.693,
        "duration": 4.736
    },
    {
        "text": "en contrepartie,\navoir acc\u00e8s aux contrats,",
        "start": 1026.198,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "fournir des contrats\net acheter du mat\u00e9riel am\u00e9ricain,",
        "start": 1030.396,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il s'agissait\nd'une approche perdant-perdant",
        "start": 1034.297,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "tant pour les pays europ\u00e9ens\nque pour les Etats-Unis.",
        "start": 1036.891,
        "duration": 3.208
    },
    {
        "text": "Pourquoi?",
        "start": 1040.264,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Tout d'abord, ce n'est pas\nune approche durable, la pr\u00e9sence",
        "start": 1041.429,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "de vos soldats,\ndes soldats am\u00e9ricains",
        "start": 1046.693,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en Europe et dans notre voisinage,",
        "start": 1049.858,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 cette \u00e9chelle\nsans que cela",
        "start": 1052.759,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "ne corresponde \u00e0 la d\u00e9fense\nd'int\u00e9r\u00eats clairs et directs.",
        "start": 1055.693,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "Il arrive un moment\no\u00f9 nous devons assumer bien plus",
        "start": 1057.297,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "de responsabilit\u00e9s\nconcernant notre voisinage.",
        "start": 1059.264,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "Le caract\u00e8re durable\nde la prise de d\u00e9cision",
        "start": 1060.528,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques \u00e9tait donc en jeu.",
        "start": 1063.033,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "Ensuite,",
        "start": 1065.099,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "selon moi,",
        "start": 1067.099,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision de l'Europe \u00e9tait\nimplicite et progressive",
        "start": 1069.627,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "de ne pas assurer\nsa propre d\u00e9fense.",
        "start": 1072.462,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "Et je ne connais aucune entit\u00e9\npolitique existante",
        "start": 1076.231,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "qui n'assure pas la protection\nde sa population.",
        "start": 1078.957,
        "duration": 4.175
    },
    {
        "text": "Si l'on souhaite porter,\npromouvoir et pr\u00e9server l'id\u00e9e",
        "start": 1083.594,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9alit\u00e9\nde l'Union europ\u00e9enne,",
        "start": 1088.099,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "celle-ci doit \u00eatre en mesure\nde prot\u00e9ger sa population.",
        "start": 1091.792,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi l'autonomie\nstrat\u00e9gique signifie en premier",
        "start": 1095.627,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "lieu que les acteurs europ\u00e9ens\ndoivent investir beaucoup plus",
        "start": 1098.231,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "pour eux-m\u00eames.",
        "start": 1100.957,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "En ce qui me concerne,\nj'ai d\u00e9cid\u00e9 d'accro\u00eetre le budget",
        "start": 1102.132,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 \u00e0 notre d\u00e9fense.",
        "start": 1105.198,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Ensuite, oeuvrer activement\nensemble pour des projets communs,",
        "start": 1107.297,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "harmoniser notre organisation",
        "start": 1111.132,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "et mettre au point\nde nouvelles technologies",
        "start": 1114.363,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "et de nouveaux\n\u00e9quipements communs.",
        "start": 1116.957,
        "duration": 1.109
    },
    {
        "text": "C'est ce que nous avons fait avec\nl'Allemagne, l'Espagne, l'Italie,",
        "start": 1118.231,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "et ce que nous avons aussi lanc\u00e9\nau niveau europ\u00e9en.",
        "start": 1121.594,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "Troisi\u00e8mement, mettre en place\ndes programmes d'investissements",
        "start": 1123.33,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "massifs tout en d\u00e9veloppant bien\nplus les interventions conjointes",
        "start": 1127.297,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "avec une culture commune\nen mati\u00e8re d'intervention.",
        "start": 1131.165,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "C'est ce que nous avons mis\nen avant.",
        "start": 1133.264,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "Je l'ai propos\u00e9 le 17 septembre\n\u00e0 la Sorbonne.",
        "start": 1135.066,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "Et \u00e0 pr\u00e9sent,\nune dizaine de pays rejoignent",
        "start": 1139.0,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "cette initiative europ\u00e9enne\nd'intervention,",
        "start": 1141.066,
        "duration": 3.825
    },
    {
        "text": "qui est un concept in\u00e9dit.",
        "start": 1145.099,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "Elle se traduit\npar des exemples concrets,",
        "start": 1146.825,
        "duration": 4.538
    },
    {
        "text": "je veux dire,",
        "start": 1151.528,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "par une nouvelle approche,\npar exemple dans le Sahel,",
        "start": 1153.066,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous coop\u00e9rons avec beaucoup\nplus de pays europ\u00e9ens",
        "start": 1155.198,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "dans le cadre de la Task Force\nTakuba, afin de mieux prot\u00e9ger",
        "start": 1158.627,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "les pays du Sahel.",
        "start": 1161.957,
        "duration": 1.142
    },
    {
        "text": "Et je pense que cette approche\nest tout \u00e0 fait dans l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1163.297,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "des Etats-Unis car elle permet\ndavantage de concertation renforc\u00e9",
        "start": 1167.231,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "et de solidarit\u00e9 au niveau\neurop\u00e9en et un engagement",
        "start": 1171.594,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "des forces arm\u00e9es europ\u00e9ennes",
        "start": 1175.693,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "dans des situations diff\u00e9rentes,",
        "start": 1177.957,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "ce qui diminue la pression\nsur les autres membres de l'OTAN,",
        "start": 1181.759,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "et donc sur les Etats-Unis.",
        "start": 1184.957,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr, je souhaite pr\u00e9server",
        "start": 1188.066,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "la coordination politique intense",
        "start": 1191.066,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "qui existe avec les Etats-Unis\npour d\u00e9finir et \u00e9laborer",
        "start": 1194.429,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "le concept politique de l'OTAN.",
        "start": 1198.264,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Je veux \u00e9galement pr\u00e9server\nl'interop\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 1200.099,
        "duration": 3.726
    },
    {
        "text": "de nos forces arm\u00e9es car\nde nos interventions l'efficacit\u00e9",
        "start": 1204.033,
        "duration": 4.495
    },
    {
        "text": "partout dans le monde\nen est renforc\u00e9e.",
        "start": 1208.693,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Avec les Etats-Unis et\nle Royaume-Uni, nous avons d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1211.0,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "de mettre en place\nune coop\u00e9ration unique en Syrie",
        "start": 1214.759,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "pour lutter contre l'utilisation\n des armes chimiques en Syrie",
        "start": 1217.396,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "au printemps 2018.",
        "start": 1219.462,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "L'OTAN a permis\nnotre interop\u00e9rabilit\u00e9.",
        "start": 1220.759,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "Dans les semaines\net les mois \u00e0 venir,",
        "start": 1223.726,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "nous vivrons\ndes moments cruciaux car",
        "start": 1226.0,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "je pense que,\nsur la base des rapports demand\u00e9s",
        "start": 1228.396,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les mots durs\nque j'ai eus fin 2019,",
        "start": 1231.198,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'OTAN se trouve\ndans une phase de clarification.",
        "start": 1236.561,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "Les nouveaux concepts\ndoivent \u00eatre clarifi\u00e9s",
        "start": 1240.561,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "et nous devons exprimer\nclairement ce que nous voulons.",
        "start": 1243.363,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Qui est l'ennemi?",
        "start": 1245.594,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Au d\u00e9part, l'OTAN a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e\npour lutter contre l'URSS.",
        "start": 1247.462,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Et maintenant, qui est l'ennemi?",
        "start": 1252.0,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "Qui sont les terroristes\net les principaux ennemis",
        "start": 1254.0,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "de nos soci\u00e9t\u00e9s?",
        "start": 1256.66,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Comment aborder les nouvelles\nprobl\u00e9matiques li\u00e9es",
        "start": 1259.627,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "au Pacifique, \u00e0 la Chine.",
        "start": 1262.528,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "La question se pose.",
        "start": 1264.066,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "C'est un sujet\nque personne n'ose aborder.",
        "start": 1265.231,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "Nous devons pourtant en parler\ntr\u00e8s ouvertement.",
        "start": 1266.759,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Mon souhait est d'adopter\n\u00e0 ce sujet une approche politique",
        "start": 1270.066,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "car je veux vivre dans un monde\nstable et en paix.",
        "start": 1272.462,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "Mais cela veut dire",
        "start": 1275.726,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "que nous devons parvenir ensemble",
        "start": 1280.198,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous parler franchement\net ouvertement,",
        "start": 1282.297,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "parfois exprimer\ndes avis divergents.",
        "start": 1284.627,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "Toutefois, je pense que nous\ndevons affronter ce probl\u00e8me.",
        "start": 1286.528,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Troisi\u00e8mement, respecter\nun code de conduite clair",
        "start": 1289.396,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "entre les Etats membres.",
        "start": 1293.396,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "Nous y reviendrons probablement,",
        "start": 1294.693,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "mais comment peut-on parler\nde partenariat,",
        "start": 1296.759,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "en tant que membres de l'OTAN,",
        "start": 1301.066,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "lorsqu'un partenaire\ncomme la Turquie",
        "start": 1302.429,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "se comporte comme elle l'a fait\nen 2019 et en 2020.",
        "start": 1304.825,
        "duration": 4.175
    },
    {
        "text": "Il me semble constater des\nchangements, j'en suis heureux,",
        "start": 1309.165,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "et je voudrais saluer\nla r\u00e9cente d\u00e9claration",
        "start": 1311.462,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident Erdogan,\nmais les Etats-Unis",
        "start": 1314.726,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "comme l'Europe se sont heurt\u00e9s\n\u00e0 une agressivit\u00e9 incroyable",
        "start": 1318.198,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "au cours des 2 ann\u00e9es \u00e9coul\u00e9es",
        "start": 1322.561,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "sur diff\u00e9rents\nth\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations.",
        "start": 1323.825,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "Et j'estime qu'il est absolument\nessentiel de clarifier",
        "start": 1325.594,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "ce que doit \u00eatre\nune attitude solidaire",
        "start": 1328.528,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "et un bon comportement\ndans ce cadre.",
        "start": 1330.66,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Tout cela est possible\nparce que l'Europe",
        "start": 1333.825,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "est bien organis\u00e9e,\nplus efficacement,",
        "start": 1337.264,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "et justement parce que\nnous avan\u00e7ons sur ce concept",
        "start": 1340.264,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9\net d'autonomie strat\u00e9gique.",
        "start": 1347.132,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Je sais que nous\nallons aborder ces sujets",
        "start": 1351.0,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "avec nos invit\u00e9s.",
        "start": 1353.693,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "Je me tourne\nvers la premi\u00e8re d'entre eux,",
        "start": 1355.33,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "Madame Esther Brimmer,\nadministratrice",
        "start": 1356.957,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9sidente-directrice\ng\u00e9n\u00e9rale de la NAFSA.",
        "start": 1359.924,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Madame Brimmer est membre\ndu conseil d'administration",
        "start": 1361.792,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "de l'Atlantic Council\net elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1363.792,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire d'Etat adjointe\naux organisations internationales.",
        "start": 1365.528,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "Je sais qu'elle souhaiterait\n\u00e9voquer les valeurs communes",
        "start": 1368.495,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "qui fondent nos d\u00e9mocraties.",
        "start": 1370.66,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "-Merci beaucoup.",
        "start": 1373.858,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident,\nnos 2 pays sont des r\u00e9publiques.",
        "start": 1375.66,
        "duration": 4.802
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident,\nnos 2 pays sont des r\u00e9publiques",
        "start": 1380.627,
        "duration": 4.967
    },
    {
        "text": "du XVIIIe si\u00e8cle.",
        "start": 1386.264,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Pourtant, le 6 janvier dernier,",
        "start": 1388.231,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "une foule a envahi ces avenues\ncon\u00e7ues par L'Enfant",
        "start": 1391.627,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "pour notre capitale.",
        "start": 1393.957,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "Le Congr\u00e8s a \u00e9t\u00e9 envahi et\nnos repr\u00e9sentants \u00e9lus menac\u00e9s.",
        "start": 1395.528,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "En 2018,\nlors d'une manifestation \u00e0 Paris,",
        "start": 1401.429,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'Arc de triomphe\na \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9.",
        "start": 1404.264,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "La x\u00e9nophobie et la violence\nne r\u00f4dent plus seulement",
        "start": 1407.231,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aux confins de la politique.",
        "start": 1410.396,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident,\no\u00f9 en est la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale",
        "start": 1412.792,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "aujourd'hui?",
        "start": 1416.792,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Merci de me poser\ncette question.",
        "start": 1419.627,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas certain d'\u00eatre\ntotalement en mesure d'y apporter",
        "start": 1422.198,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse compl\u00e8te et exhaustive",
        "start": 1427.264,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "mais je peux vous donner\nmon point de vue,",
        "start": 1429.165,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "car je pense que les deux\nexemples que vous donnez",
        "start": 1432.462,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "figurent probablement\nparmi les plus repr\u00e9sentatifs",
        "start": 1435.627,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "des temps que nous vivons",
        "start": 1438.858,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "dans deux d\u00e9mocraties fortes\net anciennes,",
        "start": 1441.099,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "unies par une grande solidarit\u00e9\net par des liens d'amiti\u00e9 \u00e9troits.",
        "start": 1443.924,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "Ecoutez, je pense tout d'abord\nque la violence,",
        "start": 1448.693,
        "duration": 4.802
    },
    {
        "text": "la haine et la x\u00e9nophobie\nsont de retour dans nos soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1454.858,
        "duration": 4.406
    },
    {
        "text": "et que c'est une tendance r\u00e9cente.",
        "start": 1459.429,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "Certains groupes politiques\nles attisent et les l\u00e9gitiment.",
        "start": 1462.429,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "Il s'agit pour moi d'un changement\nanthropologique majeur.",
        "start": 1467.495,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "J'ai r\u00e9cemment eu l'occasion\nd'en parler plus en d\u00e9tail,",
        "start": 1471.396,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "mais selon moi, le contrat\nfondamental en d\u00e9mocratie",
        "start": 1474.957,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "est que les citoyens\npeuvent choisir",
        "start": 1477.495,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "la personne qui les dirige.\nIls l'\u00e9lisent.",
        "start": 1478.924,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "Ils \u00e9lisent les personnes\nqui vont r\u00e9diger les lois.",
        "start": 1481.957,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "Ils ont la libert\u00e9 d'expression\net de manifestation.",
        "start": 1486.924,
        "duration": 4.868
    },
    {
        "text": "Mais en \u00e9change,",
        "start": 1492.231,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "tout le monde doit se respecter.",
        "start": 1495.924,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Il faut accepter que certains\nne sont pas d'accord avec vous",
        "start": 1499.066,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "et que la violence\nest interdite.",
        "start": 1502.891,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "Et il semble que certains\ndiscours politiques",
        "start": 1507.066,
        "duration": 4.495
    },
    {
        "text": "ont redonn\u00e9 \u00e0 la violence\nune l\u00e9gitimit\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s,",
        "start": 1511.726,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9tendant que pour r\u00e9pondre\n\u00e0 la violence, entre guillemets,",
        "start": 1515.396,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "des institutions\n\u00e9conomiques ou sociales,",
        "start": 1520.462,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "le fait de descendre dans la rue",
        "start": 1524.627,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "et de tuer, de blesser",
        "start": 1527.429,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "ou de d\u00e9truire \u00e9tait l\u00e9gitime.",
        "start": 1530.627,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "Soudain, la violence r\u00e9appara\u00eet,",
        "start": 1534.33,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "alors qu'elle disparaissait\nprogressivement,",
        "start": 1537.726,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et prend les formes\ndont vous avez parl\u00e9.",
        "start": 1540.792,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "Cette tendance m'inqui\u00e8te\nbeaucoup car elle menace",
        "start": 1544.561,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9mocraties, et nombreux\nsont ceux qui consid\u00e8rent",
        "start": 1547.264,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "qu'elle est inacceptable.\nComment y mettre fin?",
        "start": 1549.33,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "Les gens comme vous et moi qui\npensent qu'elle est inacceptable,",
        "start": 1551.693,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "attendent de nous que nous\nmettions un terme \u00e0 cette violence",
        "start": 1555.165,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s difficile\nquand beaucoup d'autres personnes",
        "start": 1557.891,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "estiment qu'elle est l\u00e9gitime.",
        "start": 1561.759,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Et c'est exactement ce que vivent\nnombre de nos d\u00e9mocraties.",
        "start": 1564.33,
        "duration": 3.627
    },
    {
        "text": "Je suis profond\u00e9ment convaincu\nque les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1568.132,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "jouent un r\u00f4le important",
        "start": 1571.66,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9volution, qui,",
        "start": 1574.759,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "je le r\u00e9p\u00e8te,\nest anthropologique,",
        "start": 1577.528,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "car ils ont l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 1580.759,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "une certaine d\u00e9sinhibition\ndans le discours.",
        "start": 1583.33,
        "duration": 4.967
    },
    {
        "text": "Je veux dire\nqu'ils ont encourag\u00e9 une culture",
        "start": 1588.792,
        "duration": 4.505
    },
    {
        "text": "de l'agressivit\u00e9 et du conflit",
        "start": 1593.462,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "et, selon moi,\ncela a modifi\u00e9 progressivement",
        "start": 1597.231,
        "duration": 4.462
    },
    {
        "text": "la nature profonde",
        "start": 1601.858,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "du d\u00e9bat d\u00e9mocratique.",
        "start": 1605.858,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "C'est la raison pour laquelle",
        "start": 1610.594,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "si nous souhaitons pr\u00e9server\nnos d\u00e9mocraties,",
        "start": 1611.825,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "nous devons traiter\nces probl\u00e9matiques.",
        "start": 1614.099,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Vous savez, nous avons fait\nbeaucoup de progr\u00e8s",
        "start": 1616.759,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "au cours\ndes 3 ou 4 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1620.66,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "dans la lutte contre le terrorisme\nsur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1623.759,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "et les plateformes\ninternationales.",
        "start": 1627.231,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "Je m'en souviens, cela a commenc\u00e9\nici avec Theresa May.",
        "start": 1628.825,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s les attentats terroristes\ndu mois de juillet 2017,",
        "start": 1631.198,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "nous avons lanc\u00e9 une initiative,",
        "start": 1634.33,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "avant de la promouvoir\nau sein des Nations Unies.",
        "start": 1635.726,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Au tout d\u00e9but, de nombreuses voix,\nau nom de la libert\u00e9 d'expression,",
        "start": 1637.792,
        "duration": 4.802
    },
    {
        "text": "qui au passage est constitutive\nde notre culture,",
        "start": 1642.759,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "se sont \u00e9lev\u00e9es,\ncontre la r\u00e9gulation",
        "start": 1645.165,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "de nos r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1647.858,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "visant \u00e0 lutter\ncontre les contenus terroristes.",
        "start": 1649.594,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Quelques mois plus tard, un\nattentat a eu lieu \u00e0 Christchurch",
        "start": 1653.099,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "et, encore et toujours ici,\nnous avons lanc\u00e9",
        "start": 1656.462,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "avec la Premi\u00e8re ministre\nJacinda Ardern,",
        "start": 1660.033,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "et d'autres dirigeants,\nl'Appel de Christchurch.",
        "start": 1662.099,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "Nous avons obtenu des principaux",
        "start": 1665.693,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux\net plateformes am\u00e9ricains",
        "start": 1669.429,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "un engagement d\u00e9terminant,\ncelui de supprimer",
        "start": 1673.66,
        "duration": 4.505
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9lai d'une heure\ntout contenu terroriste",
        "start": 1678.33,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9 par la plateforme,",
        "start": 1680.726,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux\net nos services.",
        "start": 1682.264,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "Et, je peux vous l'assurer,\nils l'ont fait.",
        "start": 1685.231,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Ils sont tr\u00e8s efficaces\net nous ont beaucoup aid\u00e9s,",
        "start": 1686.627,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "et nous avons fait adopter il y a\nquelques semaines une l\u00e9gislation",
        "start": 1689.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne\npoursuivant le m\u00eame objectif.",
        "start": 1692.825,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour lutter\ncontre les attaques terroristes,",
        "start": 1695.0,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "nous devons le faire\n\u00e9galement pour lutter",
        "start": 1697.0,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "contre les discours de haine,\nla x\u00e9nophobie",
        "start": 1698.891,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "et bien d'autres probl\u00e8mes\nsur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "start": 1702.528,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "Le seul moyen\nde pr\u00e9server nos d\u00e9mocraties",
        "start": 1704.198,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "est de r\u00e9tablir",
        "start": 1708.165,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "un ordre public et d\u00e9mocratique",
        "start": 1711.0,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "dans ce nouvel espace de r\u00e9flexion\net de vie, qui abrite",
        "start": 1713.264,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "de plus en plus d'activit\u00e9s\nen raison de la pand\u00e9mie.",
        "start": 1716.66,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "Cette nouvelle r\u00e9glementation,",
        "start": 1720.528,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "je pourrais m\u00eame dire\ncette nouvelle gouvernance,",
        "start": 1722.429,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre d\u00e9mocratique\net faire l'objet d'\u00e9changes",
        "start": 1725.033,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "entre nos responsables politiques.",
        "start": 1727.231,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "Je pense que c'est tr\u00e8s important,",
        "start": 1729.693,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "qu'il s'agit m\u00eame\nde l'un des enjeux cl\u00e9s",
        "start": 1731.231,
        "duration": 3.726
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9poque.",
        "start": 1735.132,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9voqu\u00e9 ces initiatives que\nnous avons lanc\u00e9es avec succ\u00e8s,",
        "start": 1736.924,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "mais nous devons\nrenforcer nos efforts.",
        "start": 1739.462,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Vous avez mentionn\u00e9\nles images tr\u00e8s violentes",
        "start": 1741.429,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "film\u00e9es au Congr\u00e8s,\net je dois dire",
        "start": 1744.792,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "que nous avons \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement\nchoqu\u00e9s ici \u00e0 Paris.",
        "start": 1747.297,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Et j'ai exprim\u00e9 mon amiti\u00e9,\nma solidarit\u00e9 et la confiance",
        "start": 1749.396,
        "duration": 4.604
    },
    {
        "text": "que j'ai dans la force\nde votre d\u00e9mocratie.",
        "start": 1754.165,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "Mais en m\u00eame temps, nous avons\n\u00e9galement \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s perturb\u00e9s",
        "start": 1756.957,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "parce que\nquelques heures plus tard,",
        "start": 1759.627,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "toutes les plateformes,",
        "start": 1763.033,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "et permettez-moi d'\u00eatre\ntr\u00e8s politiquement incorrect,",
        "start": 1764.198,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "mais ces m\u00eames plateformes",
        "start": 1766.297,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "qui avaient parfois aid\u00e9\nle pr\u00e9sident Trump",
        "start": 1768.66,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 encourager",
        "start": 1772.165,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "ces m\u00eames manifestations\nde mani\u00e8re si efficace",
        "start": 1773.594,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "quelques heures auparavant,",
        "start": 1774.858,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "\u00e0 la seconde m\u00eame\no\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 s\u00fbres",
        "start": 1778.297,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "qu'il n'\u00e9tait plus au pouvoir,",
        "start": 1780.132,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "ont coup\u00e9 le micro\nde mani\u00e8re soudaine",
        "start": 1782.297,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "et ont d\u00e9sactiv\u00e9\ntoutes les plateformes",
        "start": 1786.033,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "sur lesquelles ses partisans\net lui avaient la possibilit\u00e9",
        "start": 1789.594,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "de s'exprimer.",
        "start": 1792.165,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "D'accord, \u00e0 tr\u00e8s court terme,\nc'\u00e9tait la seule r\u00e9ponse efficace,",
        "start": 1793.891,
        "duration": 3.142
    },
    {
        "text": "mais ce n'\u00e9tait pas\nune r\u00e9ponse d\u00e9mocratique.",
        "start": 1797.198,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas vivre\ndans une d\u00e9mocratie",
        "start": 1799.429,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les d\u00e9cisions cl\u00e9s,\no\u00f9 la d\u00e9cision",
        "start": 1802.429,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "de couper le micro,",
        "start": 1805.693,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte\nque vous ne soyez plus en mesure",
        "start": 1808.891,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "de vous exprimer en raison\nde la nature de votre discours,",
        "start": 1811.363,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ces d\u00e9cisions sont prises\npar un acteur priv\u00e9,",
        "start": 1813.792,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "par un r\u00e9seau social priv\u00e9.",
        "start": 1817.792,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Je veux qu'elles soient prises",
        "start": 1819.825,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "en application d'une loi vot\u00e9e\npar nos repr\u00e9sentants",
        "start": 1821.792,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "ou de r\u00e9glementations,\nd'une gouvernance,",
        "start": 1824.726,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "d\u00e9battues de mani\u00e8re d\u00e9mocratique\net approuv\u00e9es",
        "start": 1827.429,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "par des dirigeants d\u00e9mocratiques.",
        "start": 1830.033,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Il s'agit d'une question d\u00e9cisive\nsi nous voulons arr\u00eater cela,",
        "start": 1832.858,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que 2018 en France\net 2021 aux Etats-Unis",
        "start": 1836.033,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 1841.198,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "une nouvelle violence\nde nos d\u00e9mocraties,",
        "start": 1844.165,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "largement li\u00e9e\n\u00e0 ces r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1846.759,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "et, au fond,\n\u00e0 notre nouveau mode de vie.",
        "start": 1849.297,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Passons maintenant\n\u00e0 certains enjeux communs",
        "start": 1853.957,
        "duration": 1.142
    },
    {
        "text": "de politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1855.264,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "auxquels\nnous sommes confront\u00e9s.",
        "start": 1856.792,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "Je prendrai les questions\ndeux par deux,",
        "start": 1858.0,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "parce que nous avons beaucoup\nde questions \u00e0 vous poser,",
        "start": 1859.66,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident.",
        "start": 1860.825,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "Je donne d'abord la parole\nau Dr Adam Tooze, \u00e0 New York.",
        "start": 1862.033,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Il est professeur\n\u00e0 l'universit\u00e9 de Columbia,",
        "start": 1865.231,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "directeur de l'Institut europ\u00e9en,",
        "start": 1866.924,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "et a \u00e9crit un ouvrage\nsur la crise financi\u00e8re.",
        "start": 1869.066,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "Dr. Tooze, d'abord, et ensuite\nje donnerai la parole",
        "start": 1871.726,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "au Professeur Joseph Nye,\n\u00e0 Harvard.",
        "start": 1874.462,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "-E.Macron : Bonjour.\n-Monsieur le pr\u00e9sident, bonjour,",
        "start": 1878.198,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "c'est un honneur d'\u00eatre ici.",
        "start": 1879.561,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "Je voudrais vous interroger,\nde mani\u00e8re un peu pouss\u00e9e,",
        "start": 1881.198,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "sur cette id\u00e9e de multilat\u00e9ralisme\nax\u00e9 sur les r\u00e9sultats,",
        "start": 1883.561,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "parce que je crois\nqu'il est urgent",
        "start": 1887.198,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "de nous concentrer\nsur cette approche.",
        "start": 1890.165,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Nous devons \u00e9videmment\nnous adapter \u00e0 l'enjeu",
        "start": 1891.66,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "que repr\u00e9sente la l\u00e9gitimit\u00e9\npar les r\u00e9sultats,",
        "start": 1894.759,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e par exemple\nau sein du r\u00e9gime chinois,",
        "start": 1896.165,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "mais il s'agit \u00e9galement\nd'un crit\u00e8re s\u00e9v\u00e8re et difficile",
        "start": 1899.726,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "auquel se mesurer.",
        "start": 1902.66,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Il ne suffit pas de montrer que\nvous avez bien fait les choses.",
        "start": 1903.825,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Vous devez v\u00e9ritablement\nproduire des r\u00e9sultats.",
        "start": 1907.0,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "Et la question particuli\u00e8re\n\u00e0 laquelle je pense",
        "start": 1910.363,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "est l'une des plus importantes",
        "start": 1912.858,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "que les Europ\u00e9ens\nont \u00e0 l'esprit actuellement,",
        "start": 1914.726,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "c'est la question du vaccin,",
        "start": 1916.693,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "la question de savoir\ncomment nous pouvons envisager",
        "start": 1918.726,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "notre exp\u00e9rience avec le vaccin",
        "start": 1920.231,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "en tant qu'objectif,\nprojet, mod\u00e8le,",
        "start": 1922.462,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement\ncomme un avertissement",
        "start": 1924.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on dont nous devons\nproc\u00e9der \u00e0 partir de maintenant.",
        "start": 1926.462,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "Parce que c'est une question\nqui comporte 2 faces.",
        "start": 1928.825,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Il s'agit, d'une part,\nd'un immense succ\u00e8s",
        "start": 1930.33,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "des efforts humains\nmen\u00e9s en collaboration,",
        "start": 1932.231,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "de part et d'autre\nde l'Atlantique,",
        "start": 1933.396,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "mais d'autre part,\ncette question prend",
        "start": 1936.066,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "apparemment les dimensions\nd'un \u00e9chec tragique,",
        "start": 1938.891,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "celui de notre incapacit\u00e9,\n\u00e0 l'\u00e9chelle globale,",
        "start": 1942.726,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "\u00e0 veiller \u00e0 une r\u00e9partition\n\u00e9quitable du vaccin,",
        "start": 1945.297,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "ou ne serait-ce que prudente,",
        "start": 1948.066,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "afin d'\u00eatre ensuite\nen mesure de le fournir",
        "start": 1951.165,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re l\u00e9gitime et cr\u00e9dible,",
        "start": 1952.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "m\u00eame aux populations\nais\u00e9es d'Europe.",
        "start": 1954.462,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "J'aimerais donc entendre votre\navis sur la situation actuelle",
        "start": 1956.429,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "et sur la fa\u00e7on dont\nnous pourrions mettre en place",
        "start": 1961.033,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un multilat\u00e9ralisme v\u00e9ritablement\nax\u00e9 sur les r\u00e9sultats",
        "start": 1964.198,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "sur cette question essentielle",
        "start": 1966.495,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "de la bios\u00e9curit\u00e9 au moyen\nde la technologie des vaccins.",
        "start": 1967.825,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Je donne maintenant\nla parole au Professeur Nye,",
        "start": 1972.462,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "ancien doyen de la Kennedy School\nof Government de Harvard,",
        "start": 1974.033,
        "duration": 2.924
    },
    {
        "text": "membre du Conseil d'administration\nde l'Atlantic Council.",
        "start": 1977.132,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "-Monsieur le pr\u00e9sident,\nj'aimerais revenir",
        "start": 1980.858,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "sur vos commentaires\nsur la Chine.",
        "start": 1983.66,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Comme vous le savez, de nombreux\n\u00e9conomistes pensent",
        "start": 1986.165,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "que d'ici\n\u00e0 la fin de cette d\u00e9cennie,",
        "start": 1988.825,
        "duration": 2.175
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie chinoise",
        "start": 1991.165,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "aura d\u00e9pass\u00e9\nl'\u00e9conomie am\u00e9ricaine.",
        "start": 1994.594,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "A ce moment-l\u00e0,",
        "start": 1998.132,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "comment l'Europe et la France\ndevraient-elles r\u00e9agir ?",
        "start": 2000.528,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "Certains dirigeants europ\u00e9ens\nsugg\u00e8rent",
        "start": 2004.0,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "que l'Europe devrait\ntrouver une position",
        "start": 2006.363,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9gale distance\nentre les Etats-Unis et la Chine.",
        "start": 2008.858,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "D'autres disent qu'au contraire,",
        "start": 2013.099,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "en consid\u00e9rant",
        "start": 2014.627,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "les caract\u00e9ristiques internes\nde la Chine",
        "start": 2015.792,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "et de l'\u00e9conomie chinoise,",
        "start": 2018.165,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "si la Chine parvient",
        "start": 2020.297,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "\u00e0 une position dominante\nselon les normes internationales",
        "start": 2021.891,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "alors qu'il s'agit d'une soci\u00e9t\u00e9\nfond\u00e9e sur la surveillance,",
        "start": 2024.363,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "cela nuira \u00e0 nos d\u00e9mocraties,",
        "start": 2028.462,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "pour eux, nos d\u00e9mocraties\ndevraient plut\u00f4t mettre en place",
        "start": 2030.528,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "un \"T-12\",",
        "start": 2034.132,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "un groupe de pays technologiques",
        "start": 2036.297,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui auront des arrangements\ncommerciaux particuliers",
        "start": 2039.792,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et mettront en place des normes",
        "start": 2042.858,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter d'\u00eatre exploit\u00e9s\npar les entreprises chinoises",
        "start": 2044.363,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ou par les normes chinoises",
        "start": 2048.858,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "dans des domaines\ncomme la surveillance,",
        "start": 2050.594,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle\net les m\u00e9gadonn\u00e9es,",
        "start": 2053.429,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "en d'autres termes, l'\u00e9quidistance\nserait une \u00e9norme erreur.",
        "start": 2056.264,
        "duration": 4.627
    },
    {
        "text": "Il ne s'agit pas seulement\nde trouver un \u00e9quilibre",
        "start": 2061.066,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "entre deux grandes puissances.",
        "start": 2063.363,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "Il s'agit de pr\u00e9server\nla d\u00e9mocratie.",
        "start": 2065.132,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "L'Europe est donc confront\u00e9e\n\u00e0 des choix importants.",
        "start": 2067.627,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Pourriez-vous nous dire comment\nvous voyez cela,",
        "start": 2071.132,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "du point de vue fran\u00e7ais,\net du point de vue europ\u00e9en.",
        "start": 2074.0,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Merci beaucoup\npour ces 2 questions,",
        "start": 2077.759,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "auxquelles je puis\nais\u00e9ment r\u00e9pondre.",
        "start": 2079.726,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Je commencerai par r\u00e9pondre\n\u00e0 la question du Dr. Tooze,",
        "start": 2084.066,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on d'illustrer",
        "start": 2087.396,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "le multilat\u00e9ralisme ax\u00e9\nsur les r\u00e9sultats.",
        "start": 2090.792,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Sur la question des vaccins,\nje crois que la Covid-19",
        "start": 2093.561,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "est en effet un sujet\ntr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 2097.462,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9fl\u00e9chir\nau moyen de parvenir",
        "start": 2100.297,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 des r\u00e9sultats\ngr\u00e2ce au multilat\u00e9ralisme.",
        "start": 2101.792,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Et volontairement,\nje ne r\u00e9fl\u00e9chis pas seulement",
        "start": 2103.627,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "en termes de vaccins,",
        "start": 2106.924,
        "duration": 1.109
    },
    {
        "text": "car je crois que la question",
        "start": 2108.429,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "est celle de la crise de la\nCovid-19 et de ses cons\u00e9quences.",
        "start": 2110.495,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "Je pense d'abord,\nau niveau du G20,",
        "start": 2114.297,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "au lancement en mars 2020\nde l'initiative ACT-A,",
        "start": 2115.462,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "alors pilot\u00e9e par les dirigeants\neurop\u00e9ens,",
        "start": 2116.726,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "mais dans une construction\net un travail communs",
        "start": 2120.198,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "avec les dirigeants africains,",
        "start": 2123.825,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "c'est exactement\nla fa\u00e7on dont je vois",
        "start": 2128.198,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "ce nouveau type de partenariats.",
        "start": 2131.231,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Nous avons \u00e9labor\u00e9 une strat\u00e9gie",
        "start": 2133.066,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "dans laquelle la gestion\nde la crise de la Covid-19",
        "start": 2134.528,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "passait par une aide\naux pays africains",
        "start": 2137.363,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9server\nleur syst\u00e8me de sant\u00e9 primaire,",
        "start": 2140.759,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "soigner leur population",
        "start": 2145.396,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "et faire face aux cons\u00e9quences\n\u00e9conomiques et sociales",
        "start": 2146.561,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie.",
        "start": 2149.462,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "Parce que pour l'instant,\nl'Afrique est confront\u00e9e",
        "start": 2150.594,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "\u00e0 des cons\u00e9quences\n\u00e9conomiques et sociales,",
        "start": 2153.363,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "bien plus qu'\u00e0\ndes cons\u00e9quences sanitaires,",
        "start": 2157.297,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "en raison de la structure\nde sa population,",
        "start": 2161.363,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "et probablement d'autres\ncaract\u00e9ristiques importantes",
        "start": 2164.726,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "des soci\u00e9t\u00e9s africaines.",
        "start": 2167.924,
        "duration": 2.175
    },
    {
        "text": "Nous avons lanc\u00e9 cette strat\u00e9gie",
        "start": 2171.0,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "et nous sommes parvenus\n\u00e0 de premiers r\u00e9sultats.",
        "start": 2172.825,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "Nous avons mis en place\nune organisation commune,",
        "start": 2174.264,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "l'initiative ACT-A,",
        "start": 2177.033,
        "duration": 2.924
    },
    {
        "text": "une gestion commune\navec des dirigeants africains",
        "start": 2180.132,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "et l'Union africaine,",
        "start": 2183.165,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "ainsi que l'initiative COVAX\npour le vaccin.",
        "start": 2185.066,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "Si on regarde les derniers mois,\nje suis d'accord avec vous,",
        "start": 2190.528,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "la Chine a probablement r\u00e9ussi",
        "start": 2195.561,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "\u00e0 convaincre certains pays",
        "start": 2199.429,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "avec sa diplomatie du vaccin.",
        "start": 2201.891,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Les Chinois sont parvenus",
        "start": 2206.396,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 des r\u00e9sultats\nde mani\u00e8re tr\u00e8s efficace,",
        "start": 2207.561,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "en r\u00e9action \u00e0 cette 1re",
        "start": 2209.198,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "initiative solidaire",
        "start": 2212.132,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "du G20 et de l'Union africaine,",
        "start": 2215.198,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "tout simplement\nparce qu'ils \u00e9taient en position",
        "start": 2218.561,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "de produire un vaccin.",
        "start": 2221.792,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "R\u00e9cemment, la Chine a \u00e9t\u00e9\nmoins affect\u00e9e par la pand\u00e9mie",
        "start": 2223.132,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "que les Etats-Unis\nou l'Union europ\u00e9enne,",
        "start": 2226.66,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et elle a fait en sorte",
        "start": 2228.858,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en mesure\nde livrer de nombreuses doses",
        "start": 2230.495,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "\u00e0 certains pays,\ndans les Balkans occidentaux,",
        "start": 2234.132,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans le Golfe, et en Afrique,",
        "start": 2237.297,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "dans des volumes que nous\nne connaissons pas totalement,",
        "start": 2240.495,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "mais cela repr\u00e9sente clairement\nun succ\u00e8s diplomatique.",
        "start": 2243.594,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "Et cela pourrait donner l'id\u00e9e",
        "start": 2246.858,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "que l'action de la Chine\nest plus efficace",
        "start": 2249.165,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "que la strat\u00e9gie multilat\u00e9rale",
        "start": 2251.066,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "que nous avons men\u00e9e\nil y a quelques mois.",
        "start": 2252.858,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Mais si nous avons\nune approche globale",
        "start": 2255.495,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "et coordonn\u00e9e,",
        "start": 2259.33,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "je crois qu'\u00e0 long terme,",
        "start": 2260.528,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "nous pouvons \u00eatre plus efficaces.",
        "start": 2262.594,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "Et c'est l'id\u00e9e\nque je veux d\u00e9fendre.",
        "start": 2264.231,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Parce que c'est vrai,\n\u00e0 tr\u00e8s court terme,",
        "start": 2266.66,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "nous pouvons \u00eatre impressionn\u00e9s\npar l'efficacit\u00e9 chinoise.",
        "start": 2268.198,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "C'est un peu humiliant pour\nles dirigeants que nous sommes,",
        "start": 2271.957,
        "duration": 4.076
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e9galement\npour nos pays.",
        "start": 2276.198,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "J'ai re\u00e7u il y a quelques jours\nune note intitul\u00e9e :",
        "start": 2277.759,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "\"Inutile d'aller vers\nles pays africains ou pauvres\".",
        "start": 2280.396,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident serbe \u00e9tait l\u00e0.",
        "start": 2283.231,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Il a eu acc\u00e8s \u00e0 des vaccins gr\u00e2ce\n\u00e0 sa coop\u00e9ration avec la Chine.",
        "start": 2285.165,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre tr\u00e8s honn\u00eate avec vous.",
        "start": 2288.594,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "Il a fait remarquer\nde mani\u00e8re directe et sinc\u00e8re :",
        "start": 2290.198,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "\"Les Chinois sont plus efficaces\nque vos \u00e9quipes communes",
        "start": 2292.957,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "de l'Union europ\u00e9enne pour\n\u00e9laborer des vaccins, mes amis.\"",
        "start": 2295.858,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Mais ce que nous observons est,\nje crois,",
        "start": 2299.0,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "beaucoup plus compliqu\u00e9.",
        "start": 2300.627,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "La r\u00e9ponse \u00e0 apporter,",
        "start": 2301.792,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "en particulier pour les pays\npauvres et \u00e9mergents,",
        "start": 2302.957,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "est plus complexe\nqu'il n'y para\u00eet.",
        "start": 2304.924,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "Tout d'abord,\ntraiter le virus avec un vaccin",
        "start": 2307.396,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "exige d'\u00eatre s\u00fbr\nd'avoir le vaccin adapt\u00e9,",
        "start": 2310.528,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "un vaccin qui est pertinent",
        "start": 2314.693,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "pour faire face\naux diff\u00e9rents variants,",
        "start": 2317.726,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et de disposer d'informations\npartag\u00e9es et transparentes.",
        "start": 2320.891,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "Et je pense que c'est pr\u00e9cis\u00e9ment\n\u00e0 ce moment-l\u00e0 de la crise",
        "start": 2325.33,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "que l'OMS doit jouer un r\u00f4le\ncrucial.",
        "start": 2329.462,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "J'aurai l'occasion\nla semaine prochaine",
        "start": 2332.528,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "de m'entretenir\navec le Dr. Tedros.",
        "start": 2333.858,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Mais le r\u00f4le de l'OMS,\nc'est d'\u00eatre en mesure d'\u00e9valuer,",
        "start": 2335.726,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "en coop\u00e9rant avec les diff\u00e9rents\norganismes nationaux et r\u00e9gionaux,",
        "start": 2339.66,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 et la toxicit\u00e9\n\u00e9ventuelle des diff\u00e9rents vaccins",
        "start": 2344.033,
        "duration": 3.693
    },
    {
        "text": "contre la souche initiale\nde COVID et contre ses variants.",
        "start": 2347.891,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "A l'heure actuelle,\nnous ne disposons de donn\u00e9es",
        "start": 2351.759,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "que sur des vaccins am\u00e9ricains,",
        "start": 2353.33,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "des vaccins europ\u00e9ens,",
        "start": 2356.264,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "et des partenariats entre\ndiff\u00e9rents acteurs.",
        "start": 2359.231,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Il semble que nous pourrons\navoir plus d'informations",
        "start": 2363.264,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "sur les vaccins russes",
        "start": 2365.066,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au num\u00e9ro de The Lancet\nparu hier,",
        "start": 2366.297,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et sur les initiatives\n\u00e0 recenser au niveau europ\u00e9en.",
        "start": 2369.594,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Je n'ai absolument\naucune information",
        "start": 2372.792,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "au sujet du vaccin chinois.",
        "start": 2374.693,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Je ne ferai pas de commentaires,\nmais c'est la r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 2376.759,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Cela signifie\nqu'\u00e0 moyen et long termes,",
        "start": 2380.924,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "si ce vaccin n'est pas adapt\u00e9,",
        "start": 2383.825,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "il est presque s\u00fbr\nqu'il facilitera",
        "start": 2387.33,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence de nouveaux variants",
        "start": 2388.495,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "et ne r\u00e9soudra absolument pas\nla situation dans ces pays.",
        "start": 2390.429,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Le Br\u00e9sil est d'ailleurs\nsans doute un bon exemple",
        "start": 2393.726,
        "duration": 4.505
    },
    {
        "text": "de ce qui peut arriver,\navec la situation \u00e0 Manaus,",
        "start": 2398.396,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "o\u00f9 des personnes d\u00e9j\u00e0 infect\u00e9es\net d'autres vaccin\u00e9es",
        "start": 2401.66,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "ont contract\u00e9 une nouvelle forme\nde Covid-19.",
        "start": 2405.792,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "Je pense donc\nque nous pouvons apporter",
        "start": 2409.396,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "les meilleures\ndonn\u00e9es scientifiques possibles,",
        "start": 2411.528,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "selon nos crit\u00e8res.",
        "start": 2415.099,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "Je veux dire par l\u00e0 des donn\u00e9es\nscientifiques transparentes,",
        "start": 2417.0,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "pertinentes",
        "start": 2420.858,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et contr\u00f4l\u00e9es",
        "start": 2424.396,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "par les\nmeilleurs chercheurs au monde.",
        "start": 2428.396,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "A ce stade, ce n'est pas le cas\npour le vaccin chinois.",
        "start": 2432.858,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "Et je serais tr\u00e8s heureux",
        "start": 2437.066,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "que la Chine puisse proposer\nun dispositif similaire.",
        "start": 2438.264,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "Donc pour moi,\nune efficacit\u00e9 \u00e0 court terme",
        "start": 2439.495,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pourrait nuire\n\u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e0 moyen terme",
        "start": 2445.33,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "dans la situation actuelle.",
        "start": 2449.264,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 pour le vaccin.",
        "start": 2450.561,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "Mais au-del\u00e0, je pense\nque notre initiative ACT-A,",
        "start": 2451.858,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "que je veux promouvoir,",
        "start": 2455.132,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "est exactement\nle nouveau type de partenariat",
        "start": 2456.726,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "dans le cadre\nduquel nous pouvons parvenir",
        "start": 2460.099,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 des r\u00e9sultats collectifs\nde mani\u00e8re bien plus rapide,",
        "start": 2461.363,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "parce que nous nous mettons\nen position",
        "start": 2463.429,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "de fournir es vaccins \u00e0 des pays\npauvres et \u00e9mergents.",
        "start": 2465.693,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "Les vaccins de Pfizer et Moderna",
        "start": 2468.594,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "ne sont pas pertinents\npour ces pays,",
        "start": 2469.759,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "en raison de leurs\ncaract\u00e9ristiques principales.",
        "start": 2471.726,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "notamment en ce qui concerne\nla temp\u00e9rature",
        "start": 2475.528,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "et les exigences logistiques.",
        "start": 2477.396,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "Mais ceux de Janssen,\nJohnson and Johnson,",
        "start": 2478.726,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "AstraZeneca, peut-\u00eatre Sanofi",
        "start": 2481.891,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et d'autres comme Novavax",
        "start": 2484.726,
        "duration": 1.307
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre\nbeaucoup plus adapt\u00e9s.",
        "start": 2486.198,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "Si nous mettons en commun\nnos financements et nos efforts,",
        "start": 2488.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous pouvons fournir \u00e0 ces pays",
        "start": 2491.165,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "un nombre de doses\nsans comparaison possible",
        "start": 2493.66,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "avec celles livr\u00e9es par la Chine",
        "start": 2495.957,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "dans les semaines\net les mois \u00e0 venir.",
        "start": 2499.0,
        "duration": 2.858
    },
    {
        "text": "C'est l\u00e0 une 1re chose.",
        "start": 2502.033,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "Deuxi\u00e8me chose,",
        "start": 2503.561,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "notre dispositif\npr\u00e9voit des traitements,",
        "start": 2505.462,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "car il est possible\nd'\u00e9viter certaines formes graves",
        "start": 2508.495,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "\u00e0 de nombreuses personnes",
        "start": 2510.792,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "avec des traitements adapt\u00e9s.",
        "start": 2512.231,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "En ce qui concerne les tests,\nil est tout simplement impossible",
        "start": 2514.792,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de lutter contre une pand\u00e9mie",
        "start": 2517.297,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "si vous n'avez pas de strat\u00e9gie\nde d\u00e9pistage.",
        "start": 2520.264,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Cela signifie qu'en plus de notre\napproche multilat\u00e9rale,",
        "start": 2522.396,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'initiative ACT-A, qui pour moi\nest la meilleure pour cela,",
        "start": 2526.891,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "vous devez travailler directement\navec les gouvernements",
        "start": 2528.924,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "et les aider \u00e0 renforcer\nleur syst\u00e8me de sant\u00e9 primaire.",
        "start": 2531.561,
        "duration": 4.835
    },
    {
        "text": "Si vous ne disposez pas\nde structures, de m\u00e9decins,",
        "start": 2536.891,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res, etc.,",
        "start": 2539.858,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "il est impossible de mener\nune campagne de vaccination.",
        "start": 2541.693,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Nous le savons parfaitement\ndans nos pays,",
        "start": 2543.759,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "et c'est la m\u00eame chose en Afrique\nou en Am\u00e9rique latine.",
        "start": 2545.726,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "Et donc,\nle fait que nous disposions",
        "start": 2549.066,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "d'une approche bien plus globale,",
        "start": 2550.264,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "solidaire, ouverte \u00e0 tous,",
        "start": 2552.297,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs\ny compris \u00e0 la Chine,",
        "start": 2555.099,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "et solidaire envers",
        "start": 2556.792,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "les pays",
        "start": 2560.132,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "dans lesquels la pand\u00e9mie\npourrait \u00eatre tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re,",
        "start": 2563.495,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir les pays d'Afrique\net d'Am\u00e9rique latine,",
        "start": 2566.33,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "est justement\nla fa\u00e7on la plus efficace",
        "start": 2568.429,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "de parvenir \u00e0 des r\u00e9sultats.",
        "start": 2570.165,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "Ce qui est en jeu maintenant,",
        "start": 2573.528,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "pour reprendre ce que vous disiez,",
        "start": 2575.561,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "c'est premi\u00e8rement,\nl'engagement de l'OMS",
        "start": 2576.726,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre compl\u00e8tement transparente",
        "start": 2578.792,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "et \u00e0 appliquer\ndes normes communes,",
        "start": 2580.396,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "car un des points faibles",
        "start": 2582.165,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "du multilat\u00e9ralisme ax\u00e9\nsur les r\u00e9sultats",
        "start": 2584.627,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "est le risque d'avoir une approche\n\"deux poids, deux mesures\".",
        "start": 2587.264,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "S'il y a 2 pays,\nun riche et un pauvre,",
        "start": 2589.198,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "qui agissent\nselon des normes diff\u00e9rentes,",
        "start": 2591.825,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre transparents,\ncela affaiblit le syst\u00e8me.",
        "start": 2593.33,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Donc nous avons besoin de l'OMS.",
        "start": 2595.462,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Deuxi\u00e8mement, il faut plus\nd'engagements de la part des pays.",
        "start": 2597.33,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "Et la d\u00e9cision am\u00e9ricaine r\u00e9cente\nau sujet, justement,",
        "start": 2599.759,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "de l'initiative ACT-A\net du COVAX, est d\u00e9cisive.",
        "start": 2604.099,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "Troisi\u00e8mement, il faut disposer\nd'une capacit\u00e9 de mise en oeuvre,",
        "start": 2607.495,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "en associant,",
        "start": 2610.693,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "tous les pays\n\u00e9mergents et pauvres",
        "start": 2613.825,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "et en ayant cette strat\u00e9gie\nglobale dont j'ai parl\u00e9.",
        "start": 2615.957,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Pour moi, il est temps\nde parvenir \u00e0 des r\u00e9sultats",
        "start": 2619.759,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant tr\u00e8s pragmatiques.",
        "start": 2623.099,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Et il est temps de passer\n\u00e0 la mise en oeuvre.",
        "start": 2625.693,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "Vous aurez une r\u00e9ponse parfaite et\ncompl\u00e8te \u00e0 votre question, Adam,",
        "start": 2628.792,
        "duration": 4.703
    },
    {
        "text": "au cours des prochaines semaines\net des prochains mois,",
        "start": 2633.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "si nous parvenons \u00e0 des r\u00e9sultats\ndans nos propres pays",
        "start": 2635.462,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "et si nous r\u00e9ussissons \u00e0 organiser\nd'importantes campagnes",
        "start": 2637.891,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "dans les pays \u00e9mergents et pauvres",
        "start": 2640.66,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 notre initiative COVAX",
        "start": 2643.066,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "pour fournir des vaccins,",
        "start": 2647.66,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "mais plus largement\ngr\u00e2ce \u00e0 la strat\u00e9gie globale",
        "start": 2649.132,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "de l'initiative ACT-A\nque nous avons lanc\u00e9 ensemble.",
        "start": 2651.231,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Mais une fois encore, le fait\nque nous soyons plus exigeants",
        "start": 2654.726,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "et adoptions\nune approche plus globale",
        "start": 2658.132,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "est sans aucun doute une force.",
        "start": 2660.132,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question,\nprofesseur Nye,",
        "start": 2662.198,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "au sujet de la Chine.",
        "start": 2665.033,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "Je dirais d'abord\nque nous consid\u00e9rons la Chine",
        "start": 2668.759,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois comme un partenaire,",
        "start": 2672.726,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "un concurrent",
        "start": 2674.891,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "et un rival syst\u00e9mique.",
        "start": 2676.858,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "Cela signifie\nqu'elle est un partenaire",
        "start": 2679.561,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "pour traiter\nde certains sujets mondiaux.",
        "start": 2681.594,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "Par exemple, sur la question\ndes changements climatiques,",
        "start": 2686.231,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "la Chine est un partenaire.",
        "start": 2687.462,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Elle a pris des engagements,\nelle change le syst\u00e8me,",
        "start": 2689.396,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "elle s'efforce de r\u00e9duire\nses \u00e9missions de CO2.",
        "start": 2691.858,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "Et je dois dire qu'elle a mis\nen place ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2694.528,
        "duration": 4.505
    },
    {
        "text": "un march\u00e9 carbone performant.",
        "start": 2701.297,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Elle a pris des engagements\nclairs et a obtenu des r\u00e9sultats.",
        "start": 2706.495,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Mais la Chine est un concurrent",
        "start": 2710.528,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "sur les questions\ncommerciales et industrielles.",
        "start": 2711.792,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "Et elle est un rival syst\u00e9mique,\ncompte tenu de ses ambitions",
        "start": 2716.033,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion indopacifique",
        "start": 2719.495,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "et de ses valeurs, de la question\ndes droits de l'Homme.",
        "start": 2721.495,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "La question est donc de savoir\ncomment concilier",
        "start": 2724.462,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "ces diff\u00e9rentes priorit\u00e9s",
        "start": 2725.858,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "et comment aborder\nce que vous avez mentionn\u00e9.",
        "start": 2727.66,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "Pour moi,\nil y a 2 sc\u00e9narios diff\u00e9rents,",
        "start": 2739.594,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "qui doivent \u00eatre exclus.",
        "start": 2742.66,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "Le 1er serait de nous mettre",
        "start": 2744.264,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "en position de nous allier\ntous contre la Chine.",
        "start": 2746.924,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "Ce sc\u00e9nario\nest le plus conflictuel qui soit.",
        "start": 2751.429,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "Pour moi,\nil est contre-productif,",
        "start": 2755.429,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "car il inciterait la Chine",
        "start": 2757.297,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "\u00e0 renforcer\nsa strat\u00e9gie r\u00e9gionale",
        "start": 2759.429,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "et \u00e0 r\u00e9duire sa coop\u00e9ration",
        "start": 2763.462,
        "duration": 4.363
    },
    {
        "text": "sur les diff\u00e9rentes priorit\u00e9s.",
        "start": 2768.0,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "Et je crois que cela serait\ndommageable pour nous tous.",
        "start": 2769.627,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "Un 2e sc\u00e9nario\npour l'Union europ\u00e9enne,",
        "start": 2772.198,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "irrecevable, consisterait",
        "start": 2775.099,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous affirmer",
        "start": 2777.33,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "en tant que partenaire clair\nde la Chine,",
        "start": 2779.33,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "ce qui nous placerait\n\u00e0 \u00e9gale distance",
        "start": 2782.198,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "de la Chine et des Etats- Unis.",
        "start": 2783.66,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Cela serait absurde puisque\nnous ne repr\u00e9sentons en aucun cas",
        "start": 2786.429,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "un concurrent syst\u00e9mique\npour les Etats-Unis.",
        "start": 2789.066,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "En effet,\nnous partageons des valeurs",
        "start": 2791.726,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "et une histoire communes",
        "start": 2794.231,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et devons \u00e9galement\nrelever les d\u00e9fis",
        "start": 2797.297,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "de nos d\u00e9mocraties\net ce qui vient d'\u00eatre \u00e9voqu\u00e9.",
        "start": 2799.462,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "La question qui se pose pour nous",
        "start": 2804.396,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "est celle de comment\nparvenir \u00e0 coop\u00e9rer",
        "start": 2806.495,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "au sujet\nde certaines probl\u00e9matiques",
        "start": 2809.429,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "et de devenir l'acteur cl\u00e9",
        "start": 2811.165,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "qui incitera la Chine\n\u00e0 respecter ses engagements.",
        "start": 2814.363,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Impossible de savoir\nce que l'avenir nous r\u00e9serve.",
        "start": 2818.528,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "A dire vrai,",
        "start": 2820.693,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les prochains semestres\nseront sans doute d\u00e9cisifs",
        "start": 2823.858,
        "duration": 3.175
    },
    {
        "text": "pour la Chine\net ses dirigeants,",
        "start": 2827.198,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "le pays et son gouvernement.",
        "start": 2830.033,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "La Chine a d\u00e9cid\u00e9 d'int\u00e9grer\nle cadre multilat\u00e9ral,",
        "start": 2833.396,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir l'OMS",
        "start": 2837.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "et l'Organisation mondiale\ndu commerce entre autres.",
        "start": 2840.792,
        "duration": 3.208
    },
    {
        "text": "Alors que les Etats-Unis\nse r\u00e9engagent,",
        "start": 2844.957,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "quelle sera\nla r\u00e9action de la Chine?",
        "start": 2847.528,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Je pense que nous devons,\nen toute bonne foi,",
        "start": 2850.957,
        "duration": 3.076
    },
    {
        "text": "nous efforcer\nde travailler ensemble.",
        "start": 2854.198,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je demanderai\ndans les prochains mois",
        "start": 2855.528,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'un sommet au format P5\nsoit organis\u00e9",
        "start": 2859.528,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "afin de r\u00e9tablir,",
        "start": 2861.363,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "entre les 5 membres permanents\ndu Conseil de s\u00e9curit\u00e9,",
        "start": 2864.627,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "une certaine convergence de vues\npour restaurer l'efficacit\u00e9",
        "start": 2868.363,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "de cette enceinte, en chute libre\nces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 2870.627,
        "duration": 4.637
    },
    {
        "text": "Deuxi\u00e8mement, je pense\nque nous devons amener la Chine",
        "start": 2876.165,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'engager dans un programme\nclimatique audacieux et efficace.",
        "start": 2881.033,
        "duration": 4.264
    },
    {
        "text": "En outre, il me semble\nque le r\u00e9engagement des Etats-Unis",
        "start": 2885.462,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "offre une bonne occasion d'entamer",
        "start": 2887.429,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "une discussion proactive\n\u00e0 ce sujet.",
        "start": 2890.165,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "La Conf\u00e9rence de Glasgow en fin\nd'ann\u00e9e permettra bien \u00e9videmment",
        "start": 2895.198,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "d'aborder la question.",
        "start": 2898.528,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "De plus, elle se d\u00e9roulera\npresque en m\u00eame temps",
        "start": 2899.891,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que la COP chinoise\nsur la biodiversit\u00e9.",
        "start": 2902.726,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "Troisi\u00e8mement, il nous faut\nd\u00e9sormais instaurer",
        "start": 2907.132,
        "duration": 4.462
    },
    {
        "text": "une initiative mondiale",
        "start": 2911.957,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "relative au commerce,",
        "start": 2913.792,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'industrie\net \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.",
        "start": 2914.957,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "Sur ces probl\u00e8mes, les d\u00e9saccords\nentre les Etats-Unis",
        "start": 2918.396,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "et l'Europe ont \u00e9t\u00e9\ncompl\u00e8tement contreproductifs.",
        "start": 2922.693,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "Je crois que nous devons",
        "start": 2926.924,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "reprendre les discussions",
        "start": 2929.396,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "au niveau de l'Organisation\nmondiale du commerce,",
        "start": 2931.528,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "mais aussi de l'OCDE,",
        "start": 2934.264,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "puisqu'en tant que membres,\nnous dialoguons avec la Chine.",
        "start": 2936.495,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "Nous pourrions\n\u00e9galement introduire",
        "start": 2941.033,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "de nouvelles formes de discussion",
        "start": 2943.165,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "afin de r\u00e9gler la question\nde la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle,",
        "start": 2944.759,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "essentielle",
        "start": 2947.33,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "au m\u00eame titre\nque celle de l'acc\u00e8s au march\u00e9,",
        "start": 2950.033,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "dans le but d'instaurer",
        "start": 2953.924,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "une nouvelle \u00e8re de normalisation\net de transparence.",
        "start": 2956.891,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Enfin, quatri\u00e8mement,",
        "start": 2959.759,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "se pose la question\ndes droits de l'Homme.",
        "start": 2960.924,
        "duration": 2.076
    },
    {
        "text": "Sur ce point,",
        "start": 2963.165,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "il me semble n\u00e9cessaire de faire\npression, d'\u00eatre tr\u00e8s clairs",
        "start": 2964.693,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "et de trouver le moyen\nde renouveler notre engagement",
        "start": 2968.462,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "sur certains points fondamentaux.",
        "start": 2972.495,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "A cet \u00e9gard,",
        "start": 2973.891,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re l'accord\nd'investissements",
        "start": 2975.297,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 2978.066,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "entre l'Union europ\u00e9enne\net la Chine",
        "start": 2979.66,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "comme une occasion favorable.",
        "start": 2982.165,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Soyons honn\u00eates,",
        "start": 2985.726,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "cet accord n'est\nni particuli\u00e8rement \u00e9tendu",
        "start": 2987.891,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "ni facteur de changement,",
        "start": 2991.33,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "ni pour la Chine\nni pour l'Union europ\u00e9enne.",
        "start": 2992.594,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Il pr\u00e9sente certes des \u00e9l\u00e9ments\npositifs et significatifs,",
        "start": 2997.66,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e0 certaines probl\u00e9matiques\nrelatives \u00e0 l'investissement",
        "start": 3001.198,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'acc\u00e8s aux march\u00e9s,",
        "start": 3004.198,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "mais, restons lucides,\nil n'aborde pas la question",
        "start": 3006.759,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.",
        "start": 3011.264,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "Cependant,\npour la toute premi\u00e8re fois,",
        "start": 3014.033,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "la Chine accepte de s'engager",
        "start": 3016.561,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "dans le cadre des normes de l'OIT,",
        "start": 3019.264,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "notamment sur\ndes questions relatives au travail",
        "start": 3021.627,
        "duration": 4.868
    },
    {
        "text": "qui touchent\naux droits de l'Homme.",
        "start": 3026.66,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "Je trouve cette attitude\ntr\u00e8s int\u00e9ressante,",
        "start": 3030.33,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "car elle permet d'\u00e9valuer",
        "start": 3031.726,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "la pertinence\nd'une telle discussion.",
        "start": 3033.495,
        "duration": 4.264
    },
    {
        "text": "Comme vous le voyez,\nj'ai essay\u00e9 de distinguer",
        "start": 3038.231,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "ces diff\u00e9rentes dimensions.",
        "start": 3039.924,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "Selon moi,\nnotre dialogue avec la Chine",
        "start": 3041.33,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "nous permet d'\u00e9tablir\nune strat\u00e9gie efficace,",
        "start": 3043.759,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "il est dans l'int\u00e9r\u00eat collectif\nde concr\u00e9tiser celle-ci,",
        "start": 3045.792,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "car nous abordons\ndes questions globales",
        "start": 3048.066,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "en \u00e9vitant les approches que\nje qualifierais de controvers\u00e9es.",
        "start": 3050.033,
        "duration": 4.462
    },
    {
        "text": "Si nos objectifs sont \u00e9videmment",
        "start": 3054.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s ambitieux,",
        "start": 3058.561,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "surtout en mati\u00e8re d'\u00e9conomie,",
        "start": 3060.957,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "je pense qu'il est\ndans l'int\u00e9r\u00eat de tous",
        "start": 3063.066,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire les conflits,",
        "start": 3065.528,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "mais je n'ai pas\nla solution d\u00e9finitive.",
        "start": 3069.66,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "En ce qui concerne\nles droits de l'Homme,",
        "start": 3072.561,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s complexe,",
        "start": 3074.33,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "il convient d'augmenter\nla pression,",
        "start": 3075.429,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "de mener des discussions franches",
        "start": 3077.759,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "et de renouer le dialogue sur\ncertaines questions sp\u00e9cifiques.",
        "start": 3079.627,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "Pour y parvenir",
        "start": 3084.891,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "dans les mois, les ann\u00e9es\n\u00e0 venir et \u00e0 long terme,",
        "start": 3087.66,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "nous devons bien \u00e9videmment",
        "start": 3090.429,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server notre autonomie\nstrat\u00e9gique",
        "start": 3092.561,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "et notre capacit\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier\nde bonne foi,",
        "start": 3096.495,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour les Etats-Unis, mais aussi\npour l'Union europ\u00e9enne elle-m\u00eame.",
        "start": 3099.66,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Vous l'avez par ailleurs\ntr\u00e8s justement mentionn\u00e9.",
        "start": 3103.165,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "Concernant la technologie,",
        "start": 3106.033,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle\net les initiatives dans ce domaine",
        "start": 3109.198,
        "duration": 4.396
    },
    {
        "text": "-la question de l'espace\nsera \u00e9galement cruciale-,",
        "start": 3113.759,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "nous devons \u00eatre en mesure\nde coop\u00e9rer si nous le souhaitons.",
        "start": 3118.165,
        "duration": 5.198
    },
    {
        "text": "Il nous faut cependant\n\u00e0 tout prix \u00e9viter",
        "start": 3123.528,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "de d\u00e9pendre enti\u00e8rement\nde la Chine,",
        "start": 3126.33,
        "duration": 4.594
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement des Etats-Unis,",
        "start": 3131.099,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "non pas pour des raisons\nde distance \u00e9quivalente,",
        "start": 3134.429,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "mais parce que je ne\nsouhaite pas d\u00e9pendre enti\u00e8rement",
        "start": 3136.66,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions am\u00e9ricaines.",
        "start": 3139.396,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "A d\u00e9faut, je ne pourrai plus\nprendre de d\u00e9cisions",
        "start": 3141.099,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "dans l'int\u00e9r\u00eat du\ncontinent europ\u00e9en lui-m\u00eame.",
        "start": 3143.396,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi j'ai lanc\u00e9,\nil y a un an et demi,",
        "start": 3145.297,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "une initiative pour la 5G",
        "start": 3148.825,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "afin de disposer d'une solution\n100 % europ\u00e9enne.",
        "start": 3150.792,
        "duration": 4.736
    },
    {
        "text": "Dans cette optique,\nnous avons \u00e9galement restreint",
        "start": 3156.165,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les solutions fran\u00e7aises.",
        "start": 3158.33,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "De plus,",
        "start": 3162.165,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9fendre\ncette initiative",
        "start": 3166.561,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "lors des discussions bilat\u00e9rales\navec la Chine.",
        "start": 3168.891,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "Je suis tr\u00e8s heureux de constater\nqu'en mars 2020,",
        "start": 3171.825,
        "duration": 4.802
    },
    {
        "text": "la Commission europ\u00e9enne",
        "start": 3177.429,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "a introduit ses propres normes\npour la 5G,",
        "start": 3179.462,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "pour l'encadrement\nde nos plateformes",
        "start": 3182.825,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "et pour la r\u00e9glementation relative\n\u00e0 l'intelligence artificielle.",
        "start": 3186.099,
        "duration": 3.858
    },
    {
        "text": "En outre, je pense qu'il nous est\npossible de coop\u00e9rer davantage",
        "start": 3190.132,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au partenariat mondial\npour l'intelligence artificielle,",
        "start": 3193.495,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 il y a quelques semestres,\nlors du G7.",
        "start": 3196.759,
        "duration": 5.307
    },
    {
        "text": "J'esp\u00e8re que les Etats-Unis\nrejoindront cette initiative.",
        "start": 3202.231,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "Elabor\u00e9e de concert\navec le Canada,",
        "start": 3208.165,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "elle nous permet\nde travailler collectivement",
        "start": 3210.858,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "en \u00e9vitant toute d\u00e9pendance",
        "start": 3212.792,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne\nles d\u00e9cisions techniques",
        "start": 3215.132,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "et d'instaurer ainsi une\ngouvernance d\u00e9mocratique commune",
        "start": 3217.033,
        "duration": 5.033
    },
    {
        "text": "sur la question\nde l'intelligence artificielle.",
        "start": 3222.231,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "La pr\u00e9servation\ndes solutions europ\u00e9ennes",
        "start": 3224.891,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "et de notre capacit\u00e9 d\u00e9cisionnelle",
        "start": 3227.132,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "est la condition sine qua non",
        "start": 3229.825,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "de toute discussion\navec la Chine \u00e0 ce sujet.",
        "start": 3231.462,
        "duration": 5.264
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Je me tourne\n\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 3237.297,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "vers nos deux prochaines\ninvit\u00e9es.",
        "start": 3239.462,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Tout d'abord,\nSophia Besch de Berlin,",
        "start": 3241.759,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "charg\u00e9e de recherche\nau Center for European Reform",
        "start": 3244.099,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "et directrice de recherche\n\u00e0 l'Atlantic Council.",
        "start": 3246.726,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "Puis Rachel Rizzo\nde Washington D.C.,",
        "start": 3249.627,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "directrice des programmes du\nTruman National Security Project.",
        "start": 3252.792,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "-Monsieur le pr\u00e9sident,",
        "start": 3256.891,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "je vous remercie\nde nous accorder cette entrevue.",
        "start": 3258.033,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "Je suis ravie de participer\n\u00e0 un tel \u00e9v\u00e9nement.",
        "start": 3259.594,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "J'aimerais revenir sur l'autonomie\nstrat\u00e9gique et le r\u00f4le de l'OTAN.",
        "start": 3262.429,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "Aux yeux\nde certains Etats europ\u00e9ens,",
        "start": 3267.363,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection du pr\u00e9sident Joe Biden",
        "start": 3269.132,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "rel\u00e8gue l'autonomie strat\u00e9gique\nde l'Union en mati\u00e8re de d\u00e9fense",
        "start": 3271.231,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "au second plan.",
        "start": 3273.462,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "Pour eux,",
        "start": 3275.231,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "des arguments essentiels en faveur\nde cette autonomie",
        "start": 3276.726,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "\u00e9taient la faiblesse politique\nde l'OTAN ces derni\u00e8res ann\u00e9es,",
        "start": 3279.726,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "le manque d'harmonisation\nstrat\u00e9gique et de coordination",
        "start": 3282.33,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "entre les Etats-Unis et l'Europe,",
        "start": 3285.297,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "ou entre la Turquie\net d'autres alli\u00e9s, par exemple.",
        "start": 3287.198,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "Si le cas de la Turquie\nreste en suspens,",
        "start": 3290.066,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "la nouvelle Administration\nam\u00e9ricaine",
        "start": 3292.66,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "place la restauration\ndes alliances, comme l'OTAN,",
        "start": 3294.198,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "au centre\nde sa politique \u00e9trang\u00e8re.",
        "start": 3297.099,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "Alors, comment assurer la r\u00e9ussite\nde ce r\u00e9alignement transatlantique",
        "start": 3299.66,
        "duration": 4.868
    },
    {
        "text": "sans compromettre",
        "start": 3304.693,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "les ambitions europ\u00e9ennes\nen mati\u00e8re de d\u00e9fense ?",
        "start": 3305.957,
        "duration": 2.175
    },
    {
        "text": "Et comment l'OTAN\npeut-elle contribuer efficacement",
        "start": 3308.297,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre vision d'une autonomie\nstrat\u00e9gique europ\u00e9enne ?",
        "start": 3310.825,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Rachel Rizzo.",
        "start": 3315.033,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "-Merci, Ben.",
        "start": 3317.231,
        "duration": 0.627
    },
    {
        "text": "C'est un honneur de participer\n\u00e0 cet \u00e9change aujourd'hui.",
        "start": 3318.033,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "Monsieur le pr\u00e9sident,\npermettez-moi d'\u00e9voquer",
        "start": 3320.726,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "le cas de la Russie.",
        "start": 3323.132,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "En d\u00e9but de semaine,\nun tribunal moscovite",
        "start": 3324.429,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "a condamn\u00e9 la figure\nde l'opposition Alexe\u00ef Navalny",
        "start": 3326.594,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus de deux ans de prison.",
        "start": 3328.924,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Ces deux derniers week-ends,",
        "start": 3330.891,
        "duration": 1.175
    },
    {
        "text": "des milliers de Russes\nsont descendus dans la rue",
        "start": 3332.231,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "pour protester\ncontre son arrestation.",
        "start": 3334.693,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "Suite \u00e0 cette condamnation,\nles manifestations",
        "start": 3336.231,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "se poursuivront tr\u00e8s certainement.",
        "start": 3337.726,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "Si des sanctions ont d\u00e9sormais\n\u00e9t\u00e9 prises contre la Russie,",
        "start": 3340.528,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9galement encourag\u00e9\nun dialogue continu avec Moscou.",
        "start": 3342.693,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "Dans quels domaines\nd'int\u00e9r\u00eat commun",
        "start": 3346.891,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "l'Europe et l'Administration Biden\npeuvent-elles collaborer",
        "start": 3349.264,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "afin de d\u00e9finir une politique\ncommune \u00e0 l'\u00e9gard de la Russie ?",
        "start": 3352.462,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Je pense\nque vous avez raison.",
        "start": 3356.066,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Certains dirigeants,\ncertains acteurs europ\u00e9ens,",
        "start": 3359.0,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "pourraient penser\nque la remise en conformit\u00e9",
        "start": 3361.792,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "du programme d'action avec la\nnouvelle Administration am\u00e9ricaine",
        "start": 3364.528,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "risque d'affaiblir\nnotre autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 3369.132,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ou du moins d'amoindrir,\nd'une certaine mani\u00e8re,",
        "start": 3371.297,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "la pertinence\nd'une telle strat\u00e9gie.",
        "start": 3373.297,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "Toutefois, je ne crois pas un\nseul instant que ce soit le cas.",
        "start": 3375.858,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Comme j'ai tent\u00e9 de l'expliquer\nau d\u00e9but de notre \u00e9change,",
        "start": 3378.132,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "je pense que plus l'Europe\ns'investit pour d\u00e9fendre,",
        "start": 3382.957,
        "duration": 5.307
    },
    {
        "text": "soutenir et participer\n\u00e0 la protection de son voisinage,",
        "start": 3388.429,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "plus les Etats-Unis\nen b\u00e9n\u00e9ficieront",
        "start": 3392.297,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "car cela contribue \u00e0 une meilleure\nr\u00e9partition des efforts.",
        "start": 3395.759,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "Reste \u00e0 d\u00e9terminer la nature\nde la coordination",
        "start": 3399.495,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "au sein de l'OTAN",
        "start": 3403.363,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "et \u00e0 clarifier\nnotre projet politique",
        "start": 3404.462,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "et nos objectifs communs.",
        "start": 3408.033,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr, la nouvelle\nAdministration ouvrira la voie",
        "start": 3412.198,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 une approche plus coop\u00e9rative.",
        "start": 3415.693,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "C'est une certitude.",
        "start": 3417.231,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Regardons la r\u00e9alit\u00e9\ntelle qu'elle est.",
        "start": 3419.693,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Le Moyen-Orient et l'Afrique\nsont nos voisins.",
        "start": 3421.561,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Pas ceux des Etats-Unis.",
        "start": 3425.858,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "C'est un fait.",
        "start": 3427.462,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Je ne parle l\u00e0 que de g\u00e9ographie.",
        "start": 3428.858,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Je me souviens de ce que\nnous disions sur la Syrie",
        "start": 3431.363,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "il y a quelques ann\u00e9es :",
        "start": 3433.759,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision juste et d\u00e9mocratique\nde l'Administration des Etats-Unis",
        "start": 3436.066,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "a finalement consist\u00e9\n\u00e0 ne pas r\u00e9pondre",
        "start": 3441.099,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'usage d'armes chimiques",
        "start": 3443.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "par une op\u00e9ration militaire\net une attaque.",
        "start": 3445.264,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "Or, cette d\u00e9cision a priv\u00e9\nles Europ\u00e9ens de leur capacit\u00e9",
        "start": 3448.33,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "\u00e0 agir d'eux-m\u00eames.",
        "start": 3451.099,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "Je pense que la cr\u00e9dibilit\u00e9\nde l'OTAN en a souffert",
        "start": 3453.033,
        "duration": 4.825
    },
    {
        "text": "et que les Europ\u00e9ens eux-m\u00eames\ns'en sont trouv\u00e9s affaiblis,",
        "start": 3458.033,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "car les enjeux ne portaient pas\nsur une r\u00e9gion",
        "start": 3460.594,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s lointaine.",
        "start": 3466.066,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "En 2013,\non parlait de la Syrie",
        "start": 3468.0,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9signer l'endroit",
        "start": 3470.165,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "o\u00f9 se sont pr\u00e9par\u00e9s\nles attentats terroristes",
        "start": 3472.132,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "men\u00e9s \u00e0 Paris\nen novembre 2015.",
        "start": 3474.561,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "Je parle donc\nde ma propre s\u00e9curit\u00e9.",
        "start": 3478.627,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "C'est pour cette raison\nque les Europ\u00e9ens",
        "start": 3480.858,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "doivent comprendre\nla n\u00e9cessit\u00e9 d'une coop\u00e9ration,",
        "start": 3484.264,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "d'une interop\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 3488.033,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "et d'une collaboration tr\u00e8s\n\u00e9troite avec les Etats-Unis.",
        "start": 3489.561,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "Mais il ne s'agit absolument pas",
        "start": 3492.264,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de nous mettre\ndans une situation de d\u00e9pendance",
        "start": 3498.759,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des d\u00e9cisions\ndes Etats-Unis.",
        "start": 3502.198,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "En effet, toute d\u00e9cision\nd\u00e9mocratique prise par ce pays",
        "start": 3503.957,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre motiv\u00e9e\npar des consid\u00e9rations nationales,",
        "start": 3507.825,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "par une politique int\u00e9rieure",
        "start": 3510.627,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "et, bien entendu,",
        "start": 3514.891,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "dans une certaine mesure,\npar les int\u00e9r\u00eats du pays lui-m\u00eame,",
        "start": 3516.462,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "et pourrait donc diff\u00e9rer\nde celle privil\u00e9gi\u00e9e par l'Europe,",
        "start": 3519.66,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "notamment en ce qui\nconcerne nos pays voisins.",
        "start": 3523.462,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "C'est ainsi que je veux expliquer\nnotre autonomie strat\u00e9gique.",
        "start": 3526.858,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "Et je dirais que pour\nun c\u00f4t\u00e9 comme pour l'autre,",
        "start": 3530.297,
        "duration": 5.363
    },
    {
        "text": "cette approche est la bonne",
        "start": 3536.132,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "et qu'elle permet de pr\u00e9server\nnos int\u00e9r\u00eats respectifs.",
        "start": 3538.891,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Il s'agit de se d\u00e9faire\nd'une mentalit\u00e9",
        "start": 3543.396,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "pr\u00e9gnante en Europe,",
        "start": 3547.561,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9coule du concept\nd'absence de d\u00e9fense europ\u00e9enne,",
        "start": 3549.396,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "construit sur des d\u00e9cennies.",
        "start": 3555.0,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "Dans de nombreux pays,",
        "start": 3559.528,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "nous avons cr\u00e9\u00e9 un syst\u00e8me,\nune mentalit\u00e9, presque un ADN,",
        "start": 3561.825,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il \u00e9tait indispensable de\nne pas se d\u00e9marquer nettement",
        "start": 3566.099,
        "duration": 6.693
    },
    {
        "text": "et de ne pas avoir \u00e0 prendre\nsoi-m\u00eame des d\u00e9cisions.",
        "start": 3572.957,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Nous entrons aujourd'hui\ndans une nouvelle p\u00e9riode",
        "start": 3576.924,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous devons \u00eatre en\nmesure de pr\u00e9parer et de soutenir",
        "start": 3578.693,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "start": 3583.066,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "Toutefois, je tiens\n\u00e0 insister sur la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 3584.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9troite coop\u00e9ration\navec les Etats-Unis.",
        "start": 3586.462,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "En ce qui concerne la Turquie,",
        "start": 3589.198,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "la situation dans laquelle elle a\nplac\u00e9 l'Europe et les Etats-Unis",
        "start": 3592.099,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "est aberrante.",
        "start": 3595.627,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "Je dirais que l'absence de\nr\u00e9gulation par l'OTAN,",
        "start": 3598.429,
        "duration": 4.736
    },
    {
        "text": "d'intervention permettant\nde mettre fin \u00e0 l'escalade,",
        "start": 3603.33,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nous a nui \u00e0 tous.",
        "start": 3607.396,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Je voudrais rappeler\nqu'il y a deux ans,",
        "start": 3610.693,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "la Turquie a lanc\u00e9 une op\u00e9ration\ndans le Nord-Est de la Syrie",
        "start": 3613.561,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "sans aucune\ncoordination ni avec l'OTAN,",
        "start": 3616.957,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "ni avec les Etats-Unis,\nni avec la France.",
        "start": 3618.957,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "A ce moment-l\u00e0,",
        "start": 3620.957,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "nos troupes \u00e9taient d\u00e9ploy\u00e9es\nsur le terrain,",
        "start": 3623.858,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "car la coalition,\nmen\u00e9e par les Etats-Unis,",
        "start": 3627.231,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "avec le concours de l'OTAN,\nse trouvait en Syrie.",
        "start": 3630.132,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "Cette op\u00e9ration lanc\u00e9e\npar la Turquie",
        "start": 3634.066,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "\u00e9tait motiv\u00e9e\npar des consid\u00e9rations nationales,",
        "start": 3635.462,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "qui revenaient \u00e0 dire :",
        "start": 3637.132,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "\"Les Forces d\u00e9mocratiques\nsyriennes",
        "start": 3638.594,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent une menace terroriste\npour moi,",
        "start": 3640.198,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "car elles sont li\u00e9es au PKK.\"",
        "start": 3641.528,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Pour certaines d'entre elles,\nc'est exact.",
        "start": 3643.33,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "Mais la Turquie a de facto lanc\u00e9\ndes op\u00e9rations militaires",
        "start": 3644.957,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "dans une r\u00e9gion\no\u00f9 se trouvait la coalition",
        "start": 3648.033,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "et contre nos interm\u00e9diaires.",
        "start": 3653.099,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Les soldats des Etats-Unis,\nles soldats de la France",
        "start": 3656.297,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "et tous nos autres soldats",
        "start": 3658.726,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "ont combattu Daech\nsur le terrain \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 3660.066,
        "duration": 4.528
    },
    {
        "text": "Soudain, l'un de nos membres a\nd\u00e9cr\u00e9t\u00e9 qu'ils \u00e9taient terroristes",
        "start": 3666.495,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "et qu'il fallait les tuer.",
        "start": 3670.066,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "C'est exactement\nce qu'il s'est produit.",
        "start": 3671.825,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "L'OTAN,\nles Etats-Unis et la France",
        "start": 3673.759,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "ont perdu toute cr\u00e9dibilit\u00e9\ndans la r\u00e9gion.",
        "start": 3677.528,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Comment vous faire confiance\nsi vous agissez de la sorte,",
        "start": 3680.693,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "sans aucune coordination ?",
        "start": 3683.825,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "Or, les op\u00e9rations men\u00e9es\npar la Turquie",
        "start": 3685.726,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 rendues possibles",
        "start": 3688.099,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "par la d\u00e9cision des Etats-Unis,\nimplicite puis explicite,",
        "start": 3689.726,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "de se retirer\n- (inaudible) - de Syrie.",
        "start": 3692.957,
        "duration": 3.175
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s la Libye,",
        "start": 3696.792,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "au Haut-Karabagh,",
        "start": 3699.0,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "en M\u00e9diterran\u00e9e orientale,",
        "start": 3701.165,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "la Turquie\na syst\u00e9matiquement adopt\u00e9",
        "start": 3703.495,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "un comportement hostile vis-\u00e0-vis\nde ses diff\u00e9rents partenaires,",
        "start": 3707.132,
        "duration": 5.462
    },
    {
        "text": "l'Europe ou les membres de l'OTAN,",
        "start": 3712.759,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "avec la volont\u00e9 de cadrer\nla situation avec la Russie.",
        "start": 3714.924,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "C'est pour cette raison\nque j'ai d\u00e9clar\u00e9 que l'OTAN",
        "start": 3719.33,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale.",
        "start": 3722.363,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "En effet, quel en est le concept ?\nQui en est l'ennemi ?",
        "start": 3726.363,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "Quelles sont les r\u00e8gles du jeu",
        "start": 3729.066,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "dans une organisation\no\u00f9 vous \u00eates cens\u00e9s \u00eatre alli\u00e9s,",
        "start": 3730.891,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "mais o\u00f9 de tels comportements\nsont tol\u00e9r\u00e9s ?",
        "start": 3734.594,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "En 2020, nous avons\naccentu\u00e9 la pression",
        "start": 3739.693,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "et avons obtenu des r\u00e9sultats.",
        "start": 3743.561,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Les mois \u00e0 venir seront d\u00e9cisifs.",
        "start": 3746.759,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Je salue avec enthousiasme",
        "start": 3748.957,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "les r\u00e9centes d\u00e9clarations\ndu pr\u00e9sident Erdogan :",
        "start": 3750.627,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je pense qu'elles sont\nen grande partie dues",
        "start": 3753.792,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos accomplissements\n\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 3755.693,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "et au r\u00e9engagement de la nouvelle\nAdministration des Etats-Unis,",
        "start": 3758.099,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "plus en accord avec l'approche\ntraditionnelle de l'OTAN,",
        "start": 3760.627,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire avec une approche\nnormale et exigeante.",
        "start": 3766.132,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "Je m'en r\u00e9jouis sinc\u00e8rement.",
        "start": 3768.924,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "J'esp\u00e8re que nous obtiendrons\ndes r\u00e9sultats,",
        "start": 3770.858,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "qui seront alors\nla preuve concr\u00e8te",
        "start": 3772.726,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "de notre efficacit\u00e9.",
        "start": 3776.099,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Ainsi, il conviendrait\nde r\u00e9gler la situation en Libye,",
        "start": 3778.561,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "de faire partir\nles troupes turques de Libye,",
        "start": 3780.924,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "d'obtenir le d\u00e9part\ndes milliers de djihadistes",
        "start": 3784.792,
        "duration": 4.472
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s depuis la Syrie vers\nla Libye par la Turquie elle-m\u00eame",
        "start": 3789.429,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "(en violation totale\navec la conf\u00e9rence de Berlin),",
        "start": 3796.264,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gler la question syrienne\navec le reste de la coalition",
        "start": 3801.759,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "et, je l'esp\u00e8re, de r\u00e9soudre\nla situation au Haut-Karabagh",
        "start": 3805.891,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "et de diminuer la pression\nen M\u00e9diterran\u00e9e orientale,",
        "start": 3809.132,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "lorsque la situation\nsemblera plus favorable.",
        "start": 3812.495,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "Je pense qu'il est essentiel\nque dans les prochains mois,",
        "start": 3815.528,
        "duration": 4.934
    },
    {
        "text": "les Etats-Unis, l'Europe\net quelques autres membres",
        "start": 3820.627,
        "duration": 4.297
    },
    {
        "text": "\u00e9tudient avec rigueur les rapports",
        "start": 3825.099,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "qui nous ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment fournis",
        "start": 3828.495,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "par les experts mandat\u00e9s\nil y a un an",
        "start": 3831.231,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "pour clarifier\nles nouveaux concepts.",
        "start": 3833.726,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "Comme je le disais,\nqui est l'ennemi ?",
        "start": 3835.627,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Mon ennemi est-il Daech,\npar exemple ?",
        "start": 3837.594,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "Pas n\u00e9cessairement, ces petits\ngroupes, et ainsi de suite ?",
        "start": 3841.264,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "Comment r\u00e9glementer la situation ?\nComment identifier l'ennemi",
        "start": 3844.891,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "pour l\u00e9gitimer\ntoute intervention ext\u00e9rieure ?",
        "start": 3848.033,
        "duration": 2.858
    },
    {
        "text": "Quel code,",
        "start": 3851.066,
        "duration": 4.462
    },
    {
        "text": "quelles r\u00e8gles faut-il instaurer\nentre les Etats membres ?",
        "start": 3855.693,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Nous disposons de r\u00e8gles\nbien d\u00e9finies",
        "start": 3857.495,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "concernant la solidarit\u00e9 dont\npeut b\u00e9n\u00e9ficier un Etat attaqu\u00e9.",
        "start": 3859.924,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Toutefois, nous ne disposons pas\nd'une autorit\u00e9 r\u00e9glementant",
        "start": 3863.957,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "les interventions\ndans certains pays,",
        "start": 3866.594,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "o\u00f9 de nouveaux int\u00e9r\u00eats\npeuvent entrer en jeu",
        "start": 3868.825,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 une op\u00e9ration\nlanc\u00e9e par un autre Etat membre",
        "start": 3873.33,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "s'av\u00e8re contre-productive.",
        "start": 3876.462,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Lorsque nous parlons de la mer\nM\u00e9diterran\u00e9e ou du Moyen-Orient,",
        "start": 3878.594,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "nous parlons de nos voisins.",
        "start": 3881.66,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "L'intervention de la Turquie a\nde r\u00e9elles cons\u00e9quences pour nous.",
        "start": 3883.33,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "Ainsi, je suis convaincu",
        "start": 3887.33,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "que l'autonomie strat\u00e9gique rev\u00eat\ntoujours une grande importance",
        "start": 3889.693,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "et que le r\u00e9alignement",
        "start": 3892.462,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et le r\u00e9engagement\ndes Etats-Unis dans l'OTAN",
        "start": 3894.363,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "est n\u00e9cessaire\n\u00e0 ces clarifications",
        "start": 3895.726,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la r\u00e9affirmation de l'OTAN",
        "start": 3898.858,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "non pas comme",
        "start": 3900.924,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "une superstructure\ncoordonnant nos forces arm\u00e9es,",
        "start": 3905.231,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "mais comme un organisme politique",
        "start": 3909.231,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "nous permettant\nd'harmoniser nos choix",
        "start": 3911.825,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "et de coordonner nos politiques.",
        "start": 3914.198,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "En ce qui concerne la Russie,",
        "start": 3918.264,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "je partage compl\u00e8tement\nvotre point de vue sur M. Navalny.",
        "start": 3919.891,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "J'ai affirm\u00e9 hier\nmon d\u00e9saccord total",
        "start": 3923.858,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de cette d\u00e9cision russe",
        "start": 3927.858,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "consistant \u00e0 condamner quelqu'un",
        "start": 3930.462,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "pour la simple raison\nqu'il n'a pas respect\u00e9",
        "start": 3931.891,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "son contr\u00f4le judiciaire en Russie\nparce qu'il \u00e9tait soign\u00e9 \u00e0 Berlin.",
        "start": 3934.33,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Je pense que cette d\u00e9cision",
        "start": 3937.759,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "constitue l'expression\nla plus \u00e9vidente",
        "start": 3942.297,
        "duration": 4.363
    },
    {
        "text": "d'une forme d'ironie",
        "start": 3946.825,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "et d'irrespect \u00e0 l'\u00e9gard\nde M. Navalny et du monde entier.",
        "start": 3949.594,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "Selon moi,\nc'est une immense erreur,",
        "start": 3953.231,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "notamment\npour la stabilit\u00e9 du pays.",
        "start": 3955.132,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "Le cas de M. Navalny\nest tr\u00e8s grave.",
        "start": 3959.33,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Nous avons d\u00e9cid\u00e9\nde certaines sanctions.",
        "start": 3961.825,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "Je regrette et condamne\nfermement ces d\u00e9cisions.",
        "start": 3963.396,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "Cela dit, se pose en outre",
        "start": 3967.264,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "la question de\nla situation en Ukraine,",
        "start": 3971.495,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "pour laquelle\ndes sanctions justifi\u00e9es",
        "start": 3973.0,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "et un processus\nont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us \u00e0 Minsk",
        "start": 3975.594,
        "duration": 5.802
    },
    {
        "text": "en format Normandie.",
        "start": 3981.561,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "En d\u00e9cembre 2019,\nnous avons l\u00e9g\u00e8rement progress\u00e9",
        "start": 3983.363,
        "duration": 5.066
    },
    {
        "text": "sur cette question.",
        "start": 3988.594,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "Nous travaillons dur\npour continuer dans cette voie.",
        "start": 3990.066,
        "duration": 3.825
    },
    {
        "text": "Mais dans un tel contexte,\npourquoi ai-je d\u00e9cid\u00e9 de reprendre",
        "start": 3994.066,
        "duration": 4.967
    },
    {
        "text": "une partie\ndes discussions avec la Russie ?",
        "start": 3999.198,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "Je suis en faveur\nd'un dialogue permanent.",
        "start": 4002.0,
        "duration": 4.363
    },
    {
        "text": "Je pense\nqu'il faut prendre en compte",
        "start": 4007.33,
        "duration": 4.495
    },
    {
        "text": "les dimensions historique\net g\u00e9ographique.",
        "start": 4012.0,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "La Russie fait partie de l'Europe",
        "start": 4015.726,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces deux \u00e9gards.",
        "start": 4019.066,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "Il me semble essentiel,\nquoi qu'il arrive,",
        "start": 4021.594,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "d'inclure la Russie\ndans cet horizon,",
        "start": 4025.033,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "dans cette grande partie du monde.",
        "start": 4032.231,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8rement, de toute \u00e9vidence,",
        "start": 4035.792,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "l'histoire du pr\u00e9sident Poutine\net de nombreux dirigeants",
        "start": 4037.0,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "s'inscrit pleinement\ndans l'histoire europ\u00e9enne.",
        "start": 4039.264,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "Ils ont des valeurs, une histoire,\nune litt\u00e9rature, une culture,",
        "start": 4042.165,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "une mentalit\u00e9 communes.",
        "start": 4046.099,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Et nous devons\nle prendre en compte.",
        "start": 4047.594,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Deuxi\u00e8mement,\nil y a la dimension g\u00e9ographique.",
        "start": 4050.0,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "La paix et la stabilit\u00e9 en Europe,",
        "start": 4052.033,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "en particulier \u00e0 nos fronti\u00e8res\naujourd'hui,",
        "start": 4055.033,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent de notre capacit\u00e9\n\u00e0 n\u00e9gocier avec la Russie.",
        "start": 4057.825,
        "duration": 4.373
    },
    {
        "text": "Pour diff\u00e9rentes raisons,",
        "start": 4066.429,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "en particulier l'agressivit\u00e9\nde la Russie",
        "start": 4068.627,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "et l'extension de l'OTAN,",
        "start": 4072.231,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous avons repouss\u00e9 nos fronti\u00e8res\nau maximum du c\u00f4t\u00e9 est,",
        "start": 4076.066,
        "duration": 5.198
    },
    {
        "text": "mais n'avons pas r\u00e9ussi\n\u00e0 y r\u00e9duire",
        "start": 4081.429,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "les conflits et les menaces.",
        "start": 4084.792,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "Je crois que notre objectif pour\nles ann\u00e9es et d\u00e9cennies \u00e0 venir",
        "start": 4088.264,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "consiste pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 trouver\nun moyen commun",
        "start": 4091.957,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "de d\u00e9battre et de construire\nla paix et la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4094.396,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle du continent entier.",
        "start": 4098.066,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "Cela passe par un dialogue\nsur les cyberattaques,",
        "start": 4100.33,
        "duration": 4.297
    },
    {
        "text": "et bien entendu\nsur tous les types d'attaques,",
        "start": 4106.033,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "et sur notre mani\u00e8re d'aborder\nles pays vuln\u00e9rables",
        "start": 4108.429,
        "duration": 5.198
    },
    {
        "text": "dans la zone tr\u00e8s sensible",
        "start": 4114.627,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "o\u00f9 se trouvent notamment\nl'Ukraine et la Bi\u00e9lorussie.",
        "start": 4117.891,
        "duration": 2.109
    },
    {
        "text": "Nous devons engager une discussion\npolitique avec la Russie",
        "start": 4120.165,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce sujet.",
        "start": 4122.099,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "Autrement,",
        "start": 4123.099,
        "duration": 0.858
    },
    {
        "text": "il y aura notre volont\u00e9\nde prot\u00e9ger d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4124.132,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "et une volont\u00e9 de conqu\u00e9rir\net de dominer de l'autre.",
        "start": 4127.165,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "Or, si l'on se penche\nsur les strat\u00e9gies",
        "start": 4131.561,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "mises en oeuvre\navec l'Ukraine dans le pass\u00e9,",
        "start": 4134.891,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "avec la Bi\u00e9lorussie aujourd'hui\net avec de nombreux pays,",
        "start": 4137.924,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sultats\nne sont pas au rendez-vous.",
        "start": 4141.693,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "Nous devons donc recr\u00e9er un\ncadre de discussion pour les pays",
        "start": 4143.693,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "situ\u00e9s dans cette partie\nde notre continent.",
        "start": 4147.858,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "Deuxi\u00e8mement,",
        "start": 4150.429,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne la ma\u00eetrise des\narmements,",
        "start": 4152.429,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "nous devons imp\u00e9rativement\ndiscuter avec la Russie",
        "start": 4155.957,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "du retrait\nunilat\u00e9ral des Etats-Unis",
        "start": 4158.759,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "du trait\u00e9 sur les forces\nnucl\u00e9aires \u00e0 port\u00e9e interm\u00e9diaire.",
        "start": 4161.462,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "Aujourd'hui,\nl'Europe n'est plus prot\u00e9g\u00e9e",
        "start": 4164.693,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "contre ces missiles russes.",
        "start": 4167.231,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "Compte tenu du cadre juridique\ndu trait\u00e9 FNI,",
        "start": 4169.693,
        "duration": 4.703
    },
    {
        "text": "nous n'\u00e9tions pas parfaitement\nprot\u00e9g\u00e9s, notamment en Pologne,",
        "start": 4174.561,
        "duration": 4.538
    },
    {
        "text": "mais nos d\u00e9bats\net notre organisation",
        "start": 4179.264,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de ma\u00eetrise\ndes armements",
        "start": 4181.957,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "\u00e9taient encadr\u00e9s d'une mani\u00e8re",
        "start": 4184.726,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tait pas sans rappeler\nla guerre froide,",
        "start": 4186.561,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "par l'interm\u00e9diaire d'un dialogue\nentre les Etats-Unis et la Russie.",
        "start": 4188.495,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "En tant qu'Europ\u00e9en,",
        "start": 4192.429,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "je souhaite ouvrir une discussion\nentre l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 4194.825,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "et la Russie.",
        "start": 4197.693,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "Je suis conscient et convaincu que\nnous avons besoin des Etats-Unis,",
        "start": 4198.693,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et certainement de la Chine,",
        "start": 4201.759,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "qui est essentielle\npour la strat\u00e9gie des Etats-Unis,",
        "start": 4203.528,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "mais nous devons avant tout\nengager un dialogue plus large",
        "start": 4207.924,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "sur les accords et les trait\u00e9s en\nmati\u00e8re de ma\u00eetrise des armements",
        "start": 4209.759,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "pour aborder, surveiller\net r\u00e9duire",
        "start": 4213.33,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "les conflits dans le monde.",
        "start": 4215.759,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Or, la s\u00e9curit\u00e9\ndu continent europ\u00e9en",
        "start": 4217.924,
        "duration": 4.307
    },
    {
        "text": "passe ind\u00e9niablement\npar un dialogue",
        "start": 4222.396,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "entre la Russie et l'UE\n\u00e0 ce sujet.",
        "start": 4224.627,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "Cet objectif ne saurait \u00eatre\natteint sans l'instauration",
        "start": 4226.957,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "des conditions ad\u00e9quates\net l'ouverture d'un dialogue.",
        "start": 4230.726,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Enfin, il y a la question\nde notre voisinage.",
        "start": 4233.033,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "Au Moyen-Orient,",
        "start": 4235.726,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "que ce soit au niveau de l'OTAN\nou de l'ONU,",
        "start": 4237.066,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "nous avons constat\u00e9 une perte\nde cr\u00e9dibilit\u00e9 collective",
        "start": 4239.759,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es,",
        "start": 4242.231,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "parce que nous avions d\u00e9cid\u00e9\nde ne pas intervenir,",
        "start": 4244.099,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "tandis qu'eux intervenaient",
        "start": 4247.924,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "ou envoyaient des groupes\nagissant par procuration,",
        "start": 4249.33,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "et s'accommodaient tr\u00e8s bien\nde cette zone grise.",
        "start": 4251.132,
        "duration": 4.825
    },
    {
        "text": "C'est d'ailleurs pr\u00e9cis\u00e9ment\nce nouveau type de guerres",
        "start": 4256.132,
        "duration": 6.462
    },
    {
        "text": "qui leur a permis\nde gagner en efficacit\u00e9.",
        "start": 4262.759,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "Or, Europ\u00e9ens comme Am\u00e9ricains,",
        "start": 4266.462,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui\npresque disparu",
        "start": 4270.561,
        "duration": 4.835
    },
    {
        "text": "et ne sommes donc pas en mesure",
        "start": 4276.825,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "de d\u00e9finir un cadre international\nou multilat\u00e9ral dans ce domaine.",
        "start": 4279.264,
        "duration": 6.066
    },
    {
        "text": "Si nous souhaitons nous r\u00e9engager,",
        "start": 4285.495,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9tablir le dialogue\navec la Russie.",
        "start": 4287.33,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "Vous me demandiez des exemples",
        "start": 4290.693,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "de situations critiques dues\n\u00e0 une interruption du dialogue,",
        "start": 4292.957,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "comme celles de l'Ukraine\nou de M. Navalny,",
        "start": 4296.396,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui sont extr\u00eamement importantes",
        "start": 4299.891,
        "duration": 1.307
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 nous devons faire preuve\nde fermet\u00e9",
        "start": 4301.363,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "avec une grande solidarit\u00e9.",
        "start": 4303.429,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Mais au-del\u00e0\nde ces consid\u00e9rations,",
        "start": 4305.495,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "nous avons besoin\nd'un dialogue global.",
        "start": 4307.957,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "Cela dit,\nje reste extr\u00eamement lucide.",
        "start": 4312.165,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "A tr\u00e8s court terme, nos chances\nd'obtenir des r\u00e9sultats concrets",
        "start": 4313.957,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s r\u00e9duites.",
        "start": 4318.132,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "Je suis lucide.",
        "start": 4320.924,
        "duration": 1.175
    },
    {
        "text": "Mais notre devoir\nest de pr\u00e9server",
        "start": 4323.066,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "ou de r\u00e9tablir\nces voies de dialogue,",
        "start": 4325.66,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "de ne pas prendre\nla responsabilit\u00e9",
        "start": 4331.066,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "de cesser le dialogue\nde notre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4332.924,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "et de constamment\nrenouer la discussion.",
        "start": 4335.891,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "D'apr\u00e8s mon exp\u00e9rience,",
        "start": 4338.429,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "y compris avec les dirigeants\nactuels de la Russie,",
        "start": 4339.66,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "plus vous renouez le dialogue,",
        "start": 4343.099,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "mieux vous parvenez \u00e0 exercer\nla pression ad\u00e9quate",
        "start": 4344.858,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter toute d\u00e9rive.",
        "start": 4347.396,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Au contraire, si vous restez ferm\u00e9",
        "start": 4349.462,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et ne discutez pas\nde certaines questions,",
        "start": 4352.759,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "vous laissez une porte ouverte\npour agir.",
        "start": 4356.198,
        "duration": 4.594
    },
    {
        "text": "Ainsi,\nen posant des limites,",
        "start": 4361.429,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tablissez votre cr\u00e9dibilit\u00e9,",
        "start": 4364.693,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons\npar exemple fait",
        "start": 4366.363,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "avec notre op\u00e9ration militaire\nen Syrie, en 2018.",
        "start": 4367.759,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Certes, le fait de r\u00e9engager\nsans cesse le dialogue",
        "start": 4370.627,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "ne donne que\ndes r\u00e9sultats limit\u00e9s,",
        "start": 4372.957,
        "duration": 1.076
    },
    {
        "text": "mais il permet au moins d'\u00e9viter",
        "start": 4374.198,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "de plus grandes\ndivergences d'opinion.",
        "start": 4375.924,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "Cela prendra plusieurs ann\u00e9es,",
        "start": 4378.066,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre m\u00eame\nplusieurs d\u00e9cennies,",
        "start": 4379.66,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "mais nous devons b\u00e2tir\nun tel dialogue",
        "start": 4380.858,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "pour assurer la paix\net la stabilit\u00e9 en Europe.",
        "start": 4383.33,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : M. le pr\u00e9sident,\nsi vous me le permettez,",
        "start": 4386.297,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "je prends deux derni\u00e8res questions",
        "start": 4387.891,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "avant de laisser notre pr\u00e9sident\net directeur g\u00e9n\u00e9ral Fred Kempe",
        "start": 4389.759,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "conclure la s\u00e9ance.",
        "start": 4393.429,
        "duration": 0.802
    },
    {
        "text": "J'appelle d'abord Fred Smith,",
        "start": 4394.396,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral\nde FedEx,",
        "start": 4396.462,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "puis Monique Dorsainvil,",
        "start": 4399.0,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "ancienne membre\nde l'Administration Obama",
        "start": 4401.858,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "et Millenium Leadership\nFellow de l'Atlantic Council.",
        "start": 4405.726,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "Tout d'abord, Fred Smith.",
        "start": 4409.165,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Bonjour.",
        "start": 4411.297,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "-Bonjour,\nMonsieur le pr\u00e9sident.",
        "start": 4412.528,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "Comme vous le savez,",
        "start": 4414.297,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "depuis la fin\nde la Seconde Guerre mondiale,",
        "start": 4416.033,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "la lib\u00e9ralisation des \u00e9changes",
        "start": 4417.297,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur",
        "start": 4418.858,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "dans le renforcement\nde la prosp\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 4421.264,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "dont nous b\u00e9n\u00e9ficions tous\naujourd'hui.",
        "start": 4423.066,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "Or, l'expansion\ndes \u00e9changes transatlantiques",
        "start": 4426.066,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "rev\u00eatait une importance capitale.",
        "start": 4429.462,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Ainsi, comment\nenvisagez-vous d'am\u00e9liorer",
        "start": 4432.33,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "et de renforcer\nles relations commerciales",
        "start": 4437.429,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "entre l'Europe et les Etats-Unis ?",
        "start": 4441.0,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "-B. Haddad : Merci. Monique.",
        "start": 4446.198,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "-Merci, Ben. J'aimerais parler",
        "start": 4448.495,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "de la g\u00e9n\u00e9ration Y\net de la g\u00e9n\u00e9ration Z.",
        "start": 4452.594,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "Dans les contextes sociaux\net politiques actuels,",
        "start": 4457.66,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "toute la jeune g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 4459.66,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e de plein fouet\npar la pand\u00e9mie de Covid-19,",
        "start": 4461.264,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "subit les cons\u00e9quences \u00e9conomiques",
        "start": 4463.891,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "d'obtenir son dipl\u00f4me\net de chercher un emploi",
        "start": 4466.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "en p\u00e9riode de r\u00e9cession.",
        "start": 4468.264,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Ces jeunes ont assist\u00e9 \u00e0 la mont\u00e9e\ndu populisme et des guerres,",
        "start": 4469.66,
        "duration": 5.033
    },
    {
        "text": "dans leurs pays et ailleurs.",
        "start": 4474.858,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Ma question est donc :",
        "start": 4476.693,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "que dites-vous\n\u00e0 ces jeunes du monde entier,",
        "start": 4478.627,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "dont beaucoup\nsont isol\u00e9s chez eux,",
        "start": 4481.957,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "aux prises\navec toutes ces questions,",
        "start": 4484.132,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "mais qui continuent de pers\u00e9v\u00e9rer",
        "start": 4485.759,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "et de redoubler de cr\u00e9ativit\u00e9\nchaque jour pour innover",
        "start": 4487.528,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "et rester en contact\navec leur entourage ?",
        "start": 4489.924,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "-E. Macron :Merci beaucoup.\nMerci, Fred.",
        "start": 4492.66,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Je pense comme vous\nque la lib\u00e9ralisation des \u00e9changes",
        "start": 4494.693,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "a permis une hausse\nde la croissance",
        "start": 4499.033,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "et a ouvert\nde nombreuses perspectives.",
        "start": 4501.759,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait une strat\u00e9gie\nextr\u00eamement efficace",
        "start": 4504.726,
        "duration": 3.373
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9duire la pauvret\u00e9\ndans de nombreuses r\u00e9gions.",
        "start": 4509.297,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "Cependant,\nnous nous trouvons aujourd'hui",
        "start": 4514.0,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "dans une situation\nassez diff\u00e9rente",
        "start": 4516.099,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "et nous nous devons d'\u00e9laborer\nun programme d'action plus vaste.",
        "start": 4518.066,
        "duration": 5.033
    },
    {
        "text": "D'abord, bien \u00e9videmment,\nnous devons,",
        "start": 4523.264,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "et devrons une fois que\nla Covid-19 sera derri\u00e8re nous,",
        "start": 4526.264,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "reprendre certains \u00e9changes,",
        "start": 4529.132,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "qui ont perdu",
        "start": 4530.858,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "en rapidit\u00e9 et en stabilit\u00e9.",
        "start": 4533.891,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "Et je pense que la priorit\u00e9\nest de pr\u00e9server et d'am\u00e9liorer",
        "start": 4537.792,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au march\u00e9",
        "start": 4542.132,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "ainsi que notre capacit\u00e9\n\u00e0 fournir des d\u00e9bouch\u00e9s",
        "start": 4546.132,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "et \u00e0 organiser efficacement",
        "start": 4549.198,
        "duration": 6.495
    },
    {
        "text": "notre commerce et nos industries.",
        "start": 4555.858,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "Comme je le disais,\net trouver des solutions",
        "start": 4595.396,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9duire\nnotre empreinte carbone,",
        "start": 4597.066,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "ce qui implique de repenser\nnotre logistique",
        "start": 4598.66,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et de rapprocher\nla production du march\u00e9 final.",
        "start": 4600.858,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "C'est un point tr\u00e8s important.",
        "start": 4604.66,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "Le second aspect est la question\ndes in\u00e9galit\u00e9s,",
        "start": 4606.792,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "sur laquelle je souhaite insister.",
        "start": 4609.198,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "La lib\u00e9ralisation de nos \u00e9changes\n\u00e9tait principalement ax\u00e9e",
        "start": 4611.297,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "sur le consommateur\net visait \u00e0 r\u00e9duire",
        "start": 4614.429,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "le prix des diff\u00e9rents produits\net biens.",
        "start": 4618.396,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Or, elle a provoqu\u00e9 la disparition\nde nombreux emplois",
        "start": 4621.693,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9,\nc'est une r\u00e9alit\u00e9.",
        "start": 4625.0,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "Nous avons r\u00e9duit la pauvret\u00e9 dans\nles pays pauvres et \u00e9mergents,",
        "start": 4626.528,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "mais creus\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s dans\nnos soci\u00e9t\u00e9s, ce qui s'inscrit",
        "start": 4629.924,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "dans la crise d\u00e9mocratique\nque nous vivons.",
        "start": 4636.198,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "Je reviens \u00e0 la question\nque vous m'avez pos\u00e9e",
        "start": 4639.396,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos de la crise d\u00e9mocratique.",
        "start": 4642.198,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "J'ai centr\u00e9 ma r\u00e9ponse\nsur la violence et la haine,",
        "start": 4643.792,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "mais les in\u00e9galit\u00e9s jouent aussi\nun r\u00f4le crucial dans ce processus,",
        "start": 4646.891,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "car elles l\u00e9gitiment\nla mont\u00e9e de la violence.",
        "start": 4649.858,
        "duration": 5.208
    },
    {
        "text": "Ainsi, toute strat\u00e9gie commerciale\ndoit prendre en compte la question",
        "start": 4656.099,
        "duration": 5.165
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s dans notre soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 4661.429,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "Je crois aujourd'hui\n\u00e0 un commerce multipartite,",
        "start": 4665.0,
        "duration": 8.759
    },
    {
        "text": "qui implique les consommateurs,\nles travailleurs,",
        "start": 4674.594,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "les parties prenantes\net les citoyens afin de concilier",
        "start": 4679.66,
        "duration": 5.934
    },
    {
        "text": "les enjeux li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9conomie,\nau climat et aux in\u00e9galit\u00e9s.",
        "start": 4686.198,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "Ceci explique aussi pourquoi\nje souhaite",
        "start": 4704.66,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "qu'aucun accord commercial\nr\u00e9gional ne soit sign\u00e9",
        "start": 4706.264,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "avec un pays ou une r\u00e9gion qui\nne respecte pas l'Accord de Paris.",
        "start": 4710.66,
        "duration": 4.472
    },
    {
        "text": "Toutefois, nous devons \u00e9galement\n\u00e9valuer les avantages",
        "start": 4715.858,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "et les inconv\u00e9nients\nd'une telle strat\u00e9gie.",
        "start": 4717.825,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Tout ceci doit faire l'objet\nd'une grande r\u00e9flexion.",
        "start": 4719.627,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Mais bien plus encore, dans\nles mois et les ann\u00e9es \u00e0 venir,",
        "start": 4722.132,
        "duration": 6.825
    },
    {
        "text": "nous devons travailler activement\ntous ensemble",
        "start": 4729.132,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9laboration d'une strat\u00e9gie\ncommune \u00e0 l'OMC,",
        "start": 4731.099,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'OIT et au FMI,\nqui soit conforme",
        "start": 4736.924,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre r\u00e9glementation\nmultilat\u00e9rale",
        "start": 4741.198,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de changement\nclimatique et de biodiversit\u00e9.",
        "start": 4743.825,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "Seule l'harmonisation\nde nos diff\u00e9rentes strat\u00e9gies",
        "start": 4747.759,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "permettra de construire\nla strat\u00e9gie d'ouverture",
        "start": 4751.363,
        "duration": 4.736
    },
    {
        "text": "et de commerce durable de demain.",
        "start": 4756.264,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Ensuite, pour r\u00e9pondre\n\u00e0 la seconde question ",
        "start": 4759.198,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "concernant la jeune g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 4761.033,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je partage enti\u00e8rement\nvotre inqui\u00e9tude et votre volont\u00e9",
        "start": 4764.858,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "de lui adresser des messages.",
        "start": 4769.363,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "Je suis convaincu\nque cette g\u00e9n\u00e9ration comprend",
        "start": 4772.363,
        "duration": 8.099
    },
    {
        "text": "bien mieux que nous l'importance\ndu changement climatique",
        "start": 4780.627,
        "duration": 4.505
    },
    {
        "text": "et qu'elle a pleinement conscience\nque la solution pour apporter",
        "start": 4786.066,
        "duration": 6.264
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses claires\net pertinentes",
        "start": 4792.495,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette question se trouve",
        "start": 4794.891,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9laboration d'une strat\u00e9gie\nglobale fond\u00e9e sur la coop\u00e9ration.",
        "start": 4796.825,
        "duration": 4.175
    },
    {
        "text": "Ces jeunes sont ceux qui ont\n20 ans en pleine pand\u00e9mie.",
        "start": 4802.198,
        "duration": 5.297
    },
    {
        "text": "Ce sont les \u00e9tudiants qui, \u00e0 l'\u00e2ge\ndes premi\u00e8res amours, sont priv\u00e9s",
        "start": 4810.957,
        "duration": 8.769
    },
    {
        "text": "des bars et des restaurants\net ne peuvent parfois m\u00eame pas",
        "start": 4819.891,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "se rendre \u00e0 l'\u00e9cole\nou \u00e0 l'universit\u00e9.",
        "start": 4824.033,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "Cette situation est\nprofond\u00e9ment injuste,",
        "start": 4826.759,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "sachant que les confinements\net autres restrictions",
        "start": 4829.726,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "que nous d\u00e9cidons visent\n\u00e0 prot\u00e9ger nos a\u00een\u00e9s.",
        "start": 4832.627,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "Je commencerai par dire\nque les jeunes comprennent",
        "start": 4837.858,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "pleinement la n\u00e9cessit\u00e9\nd'une solidarit\u00e9 ",
        "start": 4839.858,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "entre les g\u00e9n\u00e9rations.",
        "start": 4841.132,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "Toutefois, ce qu'ils veulent,\nce dont ils ont besoin,",
        "start": 4843.66,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis, ce n'est pas seulement\nde faire partie ",
        "start": 4845.858,
        "duration": 8.967
    },
    {
        "text": "d'un monde tr\u00e8s organis\u00e9",
        "start": 4855.0,
        "duration": 1.957
    },
    {
        "text": "et d'avoir la possibilit\u00e9\nde gagner de l'argent",
        "start": 4857.132,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "et de vivre une vie normale.",
        "start": 4860.495,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "A mon sens, ils veulent prendre\npart au processus de r\u00e9invention,",
        "start": 4862.726,
        "duration": 5.033
    },
    {
        "text": "ils veulent pouvoir recr\u00e9er\nun nouveau monde.",
        "start": 4867.924,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "Ils veulent jouer un v\u00e9ritable\nr\u00f4le dans cette recr\u00e9ation",
        "start": 4873.231,
        "duration": 7.462
    },
    {
        "text": "non pas seulement\nd'un nouveau gouvernement,",
        "start": 4881.396,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "mais de l'ensemble du syst\u00e8me",
        "start": 4883.726,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "et de notre capacit\u00e9\n\u00e0 vivre ensemble.",
        "start": 4886.429,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Si j'avais un message\n\u00e0 transmettre \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 4890.198,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "ce serait d'abord celui-ci :\nmerci, vraiment,",
        "start": 4892.858,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "car je sais que les efforts\nque nous vous demandons,",
        "start": 4896.495,
        "duration": 5.363
    },
    {
        "text": "que nous demandons\n\u00e0 votre g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 4902.033,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "sont certainement\nles plus lourds de tous.",
        "start": 4904.594,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "Parce qu'il ne s'agit pas juste\nde vous prot\u00e9ger et de rester",
        "start": 4908.561,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison, entre autres.",
        "start": 4910.825,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Il s'agit de renoncer,\nen substance,",
        "start": 4912.627,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout ce qui fait les plaisirs",
        "start": 4915.858,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "de la vie \u00e0 votre \u00e2ge.",
        "start": 4918.792,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "Et pourtant, vous consentez\nces efforts justement",
        "start": 4922.33,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "parce que nous avons sans doute\nred\u00e9couvert, ",
        "start": 4924.231,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "au cours de cette p\u00e9riode,",
        "start": 4925.825,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "ce que signifient\nla solidarit\u00e9 et la fraternit\u00e9,",
        "start": 4927.495,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "parce que toutes les g\u00e9n\u00e9rations\nont accept\u00e9 de s'arr\u00eater",
        "start": 4930.759,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger une partie\nde la population.",
        "start": 4932.627,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Parce que nous avons d\u00e9cid\u00e9\nde faire passer la vie humaine",
        "start": 4935.363,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "avant les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques\net avant toute autre chose.",
        "start": 4938.495,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "Pourtant, ce que nous devons\n\u00e0 votre g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 4942.858,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un retour\n\u00e0 la normale le jour d'apr\u00e8s.",
        "start": 4945.594,
        "duration": 4.637
    },
    {
        "text": "Tout d'abord, nous devons\nvous fournir la possibilit\u00e9",
        "start": 4951.726,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudier pendant cette p\u00e9riode,\npour que vous ayez clairement",
        "start": 4954.363,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et pleinement conscience du r\u00f4le\nactif et important que vous jouez",
        "start": 4960.033,
        "duration": 4.594
    },
    {
        "text": "dans notre lutte contre le virus",
        "start": 4964.792,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et pour vous aider\n\u00e0 mettre en oeuvre",
        "start": 4967.561,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de nouvelles initiatives, au cours\nde cette p\u00e9riode et \u00e0 l'avenir,",
        "start": 4970.726,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "\u00e0 transformer le monde et\n\u00e0 construire ce que j'ai appel\u00e9,",
        "start": 4974.297,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but de cette discussion,\nun nouveau consensus.",
        "start": 4976.693,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Pour vous aider \u00e0 innover\net \u00e0 proposer",
        "start": 4980.231,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "de nouvelles solutions.",
        "start": 4982.033,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "Soyons clairs, je suis s\u00fbr que\nnotre monde, apr\u00e8s cette crise,",
        "start": 4983.429,
        "duration": 6.802
    },
    {
        "text": "sera d'abord un monde\nau sein duquel la vie humaine,",
        "start": 4990.396,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 humaine,",
        "start": 4993.099,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "aura bien plus de valeur\nqu'auparavant.",
        "start": 4994.297,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "Un monde au sein duquel la lutte\ncontre les in\u00e9galit\u00e9s ",
        "start": 4997.924,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pour parvenir \u00e0 un syst\u00e8me\nde sant\u00e9 ambitieux",
        "start": 5002.759,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "et \u00e9quitable sera\nbeaucoup plus intense.",
        "start": 5004.594,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Un monde au sein duquel nous\ndevrons relancer la croissance",
        "start": 5007.792,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elle profite\nbeaucoup plus \u00e0 tous.",
        "start": 5010.726,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Vous avez un r\u00f4le \u00e0 jouer,\ncar vous \u00eates la g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 5014.924,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "qui innove.",
        "start": 5017.858,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "Quand je parle d'innovation,",
        "start": 5019.792,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "je parle d'innovation\ntechnologique,",
        "start": 5021.198,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement d'innovation\nsociologique et structurelle.",
        "start": 5023.528,
        "duration": 4.604
    },
    {
        "text": "Ce monde est un monde\nau sein duquel ",
        "start": 5028.297,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "nous pouvons mettre au point et\nconcevoir de nouvelles solutions.",
        "start": 5030.33,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Je voudrais ajouter\nqu'au cours de cette p\u00e9riode, ",
        "start": 5032.924,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "l'impensable a \u00e9t\u00e9 fait\npour lutter contre le virus.",
        "start": 5035.726,
        "duration": 4.934
    },
    {
        "text": "D\u00e9sormais, au fil des jours,\nl'impensable doit \u00eatre fait",
        "start": 5040.957,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "et mis en place afin d'apporter\nde nouvelles solutions",
        "start": 5047.462,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "aux changements climatiques,\nde lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 5052.792,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "et de favoriser une nouvelle\ncroissance qui profite \u00e0 tous.",
        "start": 5055.726,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Je pense que notre r\u00f4le\net notre devoir,",
        "start": 5058.231,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "en tant que personnalit\u00e9s\npolitiques,",
        "start": 5060.66,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "sont de donner aux jeunes",
        "start": 5061.858,
        "duration": 0.736
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de faire cela,\nen veillant \u00e0 ce qu'ils puissent",
        "start": 5062.759,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 l'\u00e9cole ou \u00e0 l'universit\u00e9,\nen leur assurant ",
        "start": 5065.462,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "la meilleure situation\nd'apr\u00e8s-crise possible et,",
        "start": 5069.429,
        "duration": 6.637
    },
    {
        "text": "sans doute, en leur donnant",
        "start": 5076.825,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "le maximum de possibilit\u00e9s\net de chances de contribuer",
        "start": 5078.957,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 la solution\net \u00e0 ces innovations.",
        "start": 5082.792,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident,\navant de donner la parole",
        "start": 5087.297,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "\u00e0 Frederick Kempe, notre pr\u00e9sident\net directeur g\u00e9n\u00e9ral,",
        "start": 5089.396,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "pour clore cette discussion,",
        "start": 5091.363,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "je voudrais\nvous remercier vivement",
        "start": 5092.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "pour l'opportunit\u00e9 extraordinaire\net pour les objectifs ambitieux",
        "start": 5094.264,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "que vous avez pr\u00e9sent\u00e9s.",
        "start": 5097.066,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "Je souhaiterais \u00e9galement ajouter\nque vous avez des amis",
        "start": 5098.066,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "et des partenaires au sein de\nl'Atlantic Council aux Etats-Unis",
        "start": 5100.0,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "et en Europe pour vous aider\n\u00e0 concr\u00e9tiser ces ambitions",
        "start": 5103.363,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "au cours des ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "start": 5106.231,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Donnons la parole \u00e0 Frederick,\n\u00e0 moins que vous ne souhaitiez",
        "start": 5108.396,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "d'abord dire un mot.\n- Non, merci beaucoup.",
        "start": 5110.594,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "Je vous remercie de m'avoir donn\u00e9\nla parole.",
        "start": 5113.132,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Nous avons abord\u00e9\nde nombreux sujets",
        "start": 5115.726,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "et je vous prie de m'excuser",
        "start": 5117.363,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "si mes r\u00e9ponses\nont \u00e9t\u00e9 trop longues.",
        "start": 5118.726,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "Nous n'avons \u00e9videmment\npas pu d\u00e9battre ",
        "start": 5120.033,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "de certains sujets essentiels,",
        "start": 5121.363,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "que j'ai mentionn\u00e9s bri\u00e8vement\nau d\u00e9but de notre discussion.",
        "start": 5123.0,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "Nous pourrons en discuter\n\u00e0 nouveau",
        "start": 5127.594,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "et de mani\u00e8re plus approfondie,",
        "start": 5129.297,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "mais il est \u00e9vident\nque notre entretien, notre r\u00f4le",
        "start": 5131.891,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "et notre nouveau partenariat\navec les Etats-Unis",
        "start": 5134.198,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "seront d'une importance capitale\nen Afrique.",
        "start": 5138.66,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Nous avons mentionn\u00e9 la COVID-19,\n\u00e9videmment, le vaccin",
        "start": 5141.429,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "et notre initiative ACT-A.",
        "start": 5145.759,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "En ce qui concerne le Sahel,\nnous sommes tr\u00e8s investis",
        "start": 5148.66,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "et nous avons des objectifs\nque nous poursuivons main",
        "start": 5150.627,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "mais dans la main\navec les Etats-Unis.",
        "start": 5153.825,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin\nde cet engagement.",
        "start": 5156.264,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Je pense que, dans les mois\n\u00e0 venir, notre partenariat",
        "start": 5158.33,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "avec les Etats-Unis au Sahel,\ntant en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5160.495,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "que de d\u00e9veloppement,\nsera absolument essentiel.",
        "start": 5163.132,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "Nous n'avons pas parl\u00e9 de l'Iran,\nce qui surprendra peut-\u00eatre",
        "start": 5166.792,
        "duration": 4.274
    },
    {
        "text": "de nombreuses personnes,\nmais nous avons eu une discussion",
        "start": 5171.231,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s f\u00e9conde\nconcernant la Chine et la Russie.",
        "start": 5173.66,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "J'ajouterai donc,\nen quelques mots,",
        "start": 5175.594,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "que je me r\u00e9jouis de la volont\u00e9",
        "start": 5177.0,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "de renouer le dialogue\navec l'Iran.",
        "start": 5179.099,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "Il s'agit d'un enjeu commun\npour la paix et la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5181.429,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "au Moyen-Orient.",
        "start": 5185.165,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "Je ferai\ntout ce qui est en mon pouvoir",
        "start": 5186.297,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "pour soutenir toute action\nentreprise par les Etats-Unis",
        "start": 5187.825,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "afin de r\u00e9tablir\nun dialogue exigeant.",
        "start": 5190.825,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "Je serai pr\u00e9sent et disponible,\ncomme je l'ai \u00e9t\u00e9 il y a deux ans",
        "start": 5193.363,
        "duration": 6.802
    },
    {
        "text": "et un an et demi,\npour t\u00e2cher d'\u00eatre",
        "start": 5200.33,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "un m\u00e9diateur d\u00e9vou\u00e9 et\nsans parti pris dans ce dialogue.",
        "start": 5203.858,
        "duration": 4.472
    },
    {
        "text": "Toutefois, je crois fermement\nque nous devons en effet achever",
        "start": 5208.495,
        "duration": 4.165
    },
    {
        "text": "de nouvelles n\u00e9gociations\navec l'Iran.",
        "start": 5212.825,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident Biden a un r\u00f4le\nessentiel \u00e0 jouer en la mati\u00e8re.",
        "start": 5215.561,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "Tout d'abord, parce que le pays\nest d\u00e9sormais bien plus proche",
        "start": 5218.924,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "de la bombe nucl\u00e9aire qu'il ne\nl'\u00e9tait avant la signature",
        "start": 5220.891,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "de l'accord sur le nucl\u00e9aire\niranien en juillet 2015.",
        "start": 5225.726,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "Ensuite, parce que nous devons\n\u00e9galement aborder les questions",
        "start": 5228.792,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "des missiles balistiques\net de la stabilit\u00e9 du r\u00e9gion.",
        "start": 5232.099,
        "duration": 4.934
    },
    {
        "text": "Ce programme global doit\n\u00eatre n\u00e9goci\u00e9 maintenant,",
        "start": 5237.198,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "car le moment est opportun.",
        "start": 5240.858,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "Nous devons en outre trouver\nun moyen de faire participer",
        "start": 5242.561,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "l'Arabie saoudite et Isra\u00ebl\n\u00e0 ces discussions,",
        "start": 5246.231,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "car ils font partie\ndes partenaires r\u00e9gionaux",
        "start": 5248.627,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "de premier plan, ",
        "start": 5251.198,
        "duration": 0.802
    },
    {
        "text": "directement concern\u00e9s\npar les d\u00e9cisions prises,",
        "start": 5252.165,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "tout comme nos autres amis\nde la r\u00e9gion, \u00e9videmment.",
        "start": 5254.891,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "Toutefois, il est impossible\nde r\u00e9gler la situation",
        "start": 5258.264,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre s\u00fbr que\ntous ces pays sont satisfaits",
        "start": 5260.297,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de ce nouveau programme.",
        "start": 5263.462,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Je soutiendrai et je soutiens\ntoute reprise des n\u00e9gociations.",
        "start": 5265.495,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que je souhaitais\najouter.",
        "start": 5269.627,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Je vous remercie encore une fois\npour cette discussion",
        "start": 5271.825,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "et pour vos questions\net je salue \u00e0 nouveau",
        "start": 5274.528,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9cision d'inaugurer",
        "start": 5277.858,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "ce Centre pour l'Europe\nde l'Atlantic Council.",
        "start": 5278.858,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "Merci.",
        "start": 5282.0,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident,\nmerci \u00e9norm\u00e9ment.",
        "start": 5284.495,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait saisissant.",
        "start": 5287.297,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Et merci, Benjamin, d'avoir anim\u00e9\ncette discussion.",
        "start": 5288.792,
        "duration": 3.208
    },
    {
        "text": "F\u00e9licitations, \u00e9galement,",
        "start": 5292.165,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "pour le nouveau Centre\npour l'Europe.",
        "start": 5293.33,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "Merci, Monsieur le Pr\u00e9sident,\nde nous avoir aid\u00e9s \u00e0 en donner",
        "start": 5296.363,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "le coup d'envoi.",
        "start": 5297.759,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "Vous avez brillamment d\u00e9crit\nce qui, selon vous, est au coeur",
        "start": 5299.066,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "de la relation\nentre les Etats-Unis et l'Europe",
        "start": 5301.66,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "et vous avez rendu compte\ntant des difficult\u00e9s",
        "start": 5303.462,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "que des possibilit\u00e9s\nde notre \u00e9poque :",
        "start": 5305.627,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "la violence et la x\u00e9nophobie\nqui empoisonnent nos d\u00e9mocraties,",
        "start": 5307.957,
        "duration": 4.835
    },
    {
        "text": "la diplomatie du vaccin,\nles enjeux concernant la Chine,",
        "start": 5312.957,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "la Turquie, la Russie,\nla jeune g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 5316.066,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "le commerce, et pour finir l'Iran.",
        "start": 5318.429,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "Au d\u00e9but de cette discussion,\nvous avez pr\u00e9sent\u00e9 une strat\u00e9gie",
        "start": 5320.429,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "en trois volets concernant\nles relations entre les Etats-Unis",
        "start": 5322.462,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et l'Europe, \u00e0 commencer\npar la reconstruction",
        "start": 5325.297,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "et le renforcement\ndu multilat\u00e9ralisme",
        "start": 5328.924,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "que nous avons instaur\u00e9 ensemble\napr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale",
        "start": 5331.693,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "et qui nous a si bien r\u00e9ussi\npendant 75 ans.",
        "start": 5335.066,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Vous avez ensuite affirm\u00e9\nla n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tablir",
        "start": 5337.561,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "de nouveaux partenariats,",
        "start": 5339.891,
        "duration": 1.109
    },
    {
        "text": "afin d'aborder\nles enjeux nouveaux et futurs",
        "start": 5341.165,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "en ce qui concerne le climat,\nla biodiversit\u00e9 et le num\u00e9rique,",
        "start": 5343.099,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "partenariats au coeur desquels\nse trouvent l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 5346.165,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "et les Etats-Unis.",
        "start": 5347.66,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "Enfin, vous avez mis l'accent\nsur une collaboration nouvelle",
        "start": 5349.198,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "autour d'enjeux r\u00e9gionaux\nessentiels :",
        "start": 5352.297,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "le Moyen-Orient, l'Afrique,\nla zone indopacifique.",
        "start": 5354.198,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "A nouveau, l'Europe\net les Etats-Unis sont au coeur",
        "start": 5357.198,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "de cette collaboration,\nmais il s'agira \u00e9galement",
        "start": 5359.33,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "de travailler avec la Chine\net de faire participer l'UE",
        "start": 5361.198,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "et l'OTAN.",
        "start": 5363.561,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "Vous avez en outre appel\u00e9\n\u00e0 faire de cette derni\u00e8re",
        "start": 5364.759,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "un organe politique\npour harmoniser nos choix.",
        "start": 5366.891,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Vous avez pr\u00e9sent\u00e9 vos ambitions\npour que l'Union europ\u00e9enne ",
        "start": 5369.099,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "devienne un chef de file\net un partenaire mondial influent",
        "start": 5371.594,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "des Etats-Unis",
        "start": 5374.297,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "afin de r\u00e9pondre aux plus\ngrands enjeux de notre si\u00e8cle :",
        "start": 5375.33,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "le moment est bien choisi\npour faire passer ce message.",
        "start": 5377.627,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "A l'Atlantic Council, nous\nestimons que nous nous trouvons",
        "start": 5380.528,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "\u00e0 un tournant, un tournant\nhistorique aussi important",
        "start": 5384.132,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "que les p\u00e9riodes qui ont suivi",
        "start": 5387.858,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "la Premi\u00e8re\net la Seconde Guerres mondiales.",
        "start": 5389.495,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Nous savons qu'\u00e0 l'\u00e9poque,\nla relation transatlantique",
        "start": 5391.726,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminante,\nen mal dans le premier cas",
        "start": 5395.429,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "et en bien dans le second.",
        "start": 5397.561,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident,\nje voudrais vous remercier",
        "start": 5399.627,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "pour vos commentaires utiles",
        "start": 5402.264,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "dans le cadre du lancement\nde notre nouveau centre.",
        "start": 5404.066,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "Pour \u00eatre honn\u00eate, Monsieur\nle Pr\u00e9sident, l'Atlantic Council",
        "start": 5405.759,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "dans son ensemble est un centre\npour l'Europe depuis 60 ans.",
        "start": 5409.561,
        "duration": 4.538
    },
    {
        "text": "Nous disposons de 14 programmes\net centres : des centres r\u00e9gionaux",
        "start": 5414.264,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "sur l'Afrique, l'Am\u00e9rique latine\net le Moyen-Orient ",
        "start": 5417.396,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "et des centres sectoriels\nqui travaillent",
        "start": 5419.528,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "sur les enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques\net climatiques,",
        "start": 5421.264,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9conomie et la s\u00e9curit\u00e9\nmondiales.",
        "start": 5422.957,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "En ce sens, Monsieur le Pr\u00e9sident,\nl'Atlantic Council est con\u00e7u",
        "start": 5425.396,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "pour faire avancer pr\u00e9cis\u00e9ment\nles objectifs transatlantiques",
        "start": 5429.066,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "ambitieux et tourn\u00e9s vers le futur\nque vous nous avez pr\u00e9sent\u00e9s",
        "start": 5431.528,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aujourd'hui, dans la mesure\no\u00f9 nous oeuvrons",
        "start": 5434.693,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "pour une cause commune en ce qui\nconcerne toutes les questions",
        "start": 5436.825,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "que vous avez \u00e9voqu\u00e9es.",
        "start": 5439.462,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, vous pouvez\ncompter sur l'Atlantic Council",
        "start": 5440.957,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et sur sa communaut\u00e9 mondiale\nde partenaires ",
        "start": 5445.132,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "pour une relation\nfranco-am\u00e9ricaine",
        "start": 5447.759,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "robuste et efficace,",
        "start": 5450.297,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "pour le renforcement des actions\nmen\u00e9es par les Etats-Unis et l'UE,",
        "start": 5452.825,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "et, \u00e9videmment, en tant qu'alli\u00e9s\nde longue date de l'OTAN.",
        "start": 5455.132,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Je vous remercie \u00e9galement\nd'avoir conclu en adressant",
        "start": 5459.231,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "un message mobilisateur\n\u00e0 la jeune g\u00e9n\u00e9ration,",
        "start": 5461.693,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 cette magnifique\nd\u00e9claration",
        "start": 5464.495,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "sur l'apr\u00e8s-COVID-19 :\nla vie aura une plus grande valeur",
        "start": 5465.594,
        "duration": 4.198
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la crise.\nC'est une excellente note de fin.",
        "start": 5469.957,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "Merci encore,\nMonsieur le Pr\u00e9sident.",
        "start": 5473.561,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Dans le cadre de la prochaine\n\u00e9dition sp\u00e9ciale ",
        "start": 5475.363,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "de l'Atlantic Council\nau Centre pour l'Europe,",
        "start": 5477.693,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "nous continuerons \u00e0 consolider\nces objectifs",
        "start": 5479.429,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "en recevant le pr\u00e9sident\ndu Conseil europ\u00e9en,",
        "start": 5481.693,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "Charles Michel, en direct\nle 10 f\u00e9vrier \u00e0 10h30 (UTC-5).",
        "start": 5485.099,
        "duration": 7.462
    },
    {
        "text": "Nous esp\u00e9rons vous retrouver\ntous dans une semaine.",
        "start": 5492.726,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "Je vous remercie \u00e0 nouveau,\nMonsieur le Pr\u00e9sident,",
        "start": 5494.297,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Benjamin Haddad",
        "start": 5497.165,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "et l'ensemble du personnel\ndu nouveau Centre pour l'Europe.",
        "start": 5498.363,
        "duration": 2.637
    }
]