[
    {
        "text": "C'est un probl\u00e8me de masse\nque personne n'\u00e9voque.",
        "start": 1.35,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "C'est une souffrance majeure que\npersonne n'entend et, pourtant,",
        "start": 4.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "elle touche une femme sur dix.",
        "start": 8.4,
        "duration": 1.469
    },
    {
        "text": "Une femme sur dix est atteinte\ndans sa chair,",
        "start": 10.83,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "dans son quotidien,\ndans sa f\u00e9minit\u00e9",
        "start": 13.14,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "et dans son d\u00e9sir de maternit\u00e9\npar l'endom\u00e9triose,",
        "start": 15.72,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "cette maladie invalidante,\ndouloureuse,",
        "start": 19.44,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re cause\nd'infertilit\u00e9 f\u00e9minine.",
        "start": 21.809,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Pour des millions de femmes,\ntout ce qui fait leur vie,",
        "start": 24.839,
        "duration": 3.065
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes, travail, sport, vie intime,\nd\u00e9sir d'enfant et de grossesse,",
        "start": 27.904,
        "duration": 4.525
    },
    {
        "text": "tout est emp\u00each\u00e9 ou rendu plus\ndifficile par cette maladie.",
        "start": 32.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "Elles s'appellent Sandrine, Lola,\nCharlotte ou Enora.",
        "start": 36.99,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "Nous les connaissons,\nnous les croisons",
        "start": 40.74,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "et nous ne le voyons\npas et, parfois,",
        "start": 44.52,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "elles ne le savent pas elles-m\u00eames.",
        "start": 45.84,
        "duration": 1.319
    },
    {
        "text": "Elles sont \u00e9puis\u00e9es et us\u00e9es\npar une douleur qui peut",
        "start": 47.67,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "aller jusqu'\u00e0 l'\u00e9vanouissement,\nqui leur interdit parfois de rester",
        "start": 50.429,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "debout, de dormir,\nde faire du sport,",
        "start": 53.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'assister \u00e0 leurs rendez-vous\nprofessionnels.",
        "start": 56.34,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Christine a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e\nau bout de 16 ans.",
        "start": 59.609,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "C\u00e9cile et son mari ont mis 9 ans\n\u00e0 avoir leur b\u00e9b\u00e9,",
        "start": 62.85,
        "duration": 4.087
    },
    {
        "text": "Kelly plus de 10 ans, et certaines,\nh\u00e9las, doivent y renoncer.",
        "start": 66.937,
        "duration": 4.502
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas un probl\u00e8me de femmes,\nc'est un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 72.689,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "Il \u00e9tait temps que nous\ndonnions \u00e0 leur combat",
        "start": 77.579,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "la visibilit\u00e9 d'une cause nationale,",
        "start": 79.739,
        "duration": 2.122
    },
    {
        "text": "que nous nous engagions \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 81.861,
        "duration": 2.238
    },
    {
        "text": "Car, en plus de l'omerta,\nil y a l'ignorance.",
        "start": 84.599,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "Trop souvent, ces jeunes filles,\nces femmes, ne savent pas mettre",
        "start": 86.609,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "un nom sur leurs douleurs.",
        "start": 89.01,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "Leurs proches ne savent pas\ncomment les soutenir et les",
        "start": 90.54,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins ne savent pas toujours\ncomment les soigner.",
        "start": 92.64,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Sept ans.",
        "start": 96.45,
        "duration": 1.048
    },
    {
        "text": "Sept ans en moyenne pour\nparvenir \u00e0 un diagnostic.",
        "start": 97.498,
        "duration": 2.792
    },
    {
        "text": "Sept ans d'errance qui\naggrave la maladie.",
        "start": 100.29,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "Ce sont sept ans de trop.",
        "start": 103.739,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Il \u00e9tait temps de parler pour briser\nleur souffrance silencieuse.",
        "start": 105.689,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "Il \u00e9tait temps d'agir pour\nfaciliter l'acc\u00e8s aux soins.",
        "start": 110.549,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "Il \u00e9tait temps d'investir pour que\nles chercheurs explorent les",
        "start": 113.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "causes de la maladie et d\u00e9couvrent\nles traitements adapt\u00e9s.",
        "start": 116.849,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "C'est un sujet qui me tient \u00e0\nc\u0153ur et qui figurait d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 121.23,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "mon programme des\npr\u00e9sidentielles de 2017.",
        "start": 123.599,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Il a donn\u00e9 lieu \u00e0 un plan\nd'action en mars 2019,",
        "start": 126.87,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 des travaux de fond et il d\u00e9bouche\naujourd'hui sur le lancement de",
        "start": 129.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre premi\u00e8re strat\u00e9gie nationale\nde lutte contre l'endom\u00e9triose.",
        "start": 134.34,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "Je viens de recevoir le rapport\nde la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne,",
        "start": 138.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le docteur Chrysoula Zacharopoulou,\n\u00e0 la demande du ministre",
        "start": 142.289,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9,\nOlivier V\u00e9ran.",
        "start": 145.65,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Une strat\u00e9gie pour quoi faire ?",
        "start": 149.129,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "Tout d'abord, pour mieux\ncomprendre cette maladie et ses",
        "start": 151.379,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "causes et trouver des traitements\nth\u00e9rapeutiques.",
        "start": 153.78,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "Nous d\u00e9bloquerons des moyens \u00e0 la\nhauteur des enjeux en nous",
        "start": 157.409,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "appuyant sur France 2030 parce\nqu'il s'agit de construire un",
        "start": 160.229,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "programme de recherche qui ait un\nvrai impact et qui entra\u00eene dans",
        "start": 163.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "son sillage toutes les\nforces m\u00e9dicales.",
        "start": 166.59,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "Je souhaite pour cela que soit\nmis en \u0153uvre un programme de",
        "start": 169.379,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "recherche d'envergure nationale\nsur l'endom\u00e9triose,",
        "start": 172.05,
        "duration": 2.832
    },
    {
        "text": "rassemblant toutes\nles forces existantes",
        "start": 174.882,
        "duration": 2.346
    },
    {
        "text": "et capable de placer\nla France \u00e0 la pointe",
        "start": 177.228,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "de la recherche sur cette maladie.",
        "start": 179.525,
        "duration": 1.914
    },
    {
        "text": "La France peut, la France doit prendre\nla t\u00eate de cette dynamique.",
        "start": 182.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "Nos travaux pass\u00e9s,\nnos bases de donn\u00e9es de sant\u00e9",
        "start": 187.759,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "doivent nous permettre de\nconstruire une cohorte fran\u00e7aise,",
        "start": 189.68,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "voire europ\u00e9enne, de l'endom\u00e9triose\nqui scrutera la fr\u00e9quence,",
        "start": 192.379,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "les facteurs et les cons\u00e9quences\nde la maladie.",
        "start": 196.4,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "Ensuite, pour baliser un parcours\nde diagnostic et de soins de qualit\u00e9",
        "start": 200.96,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "en tous points du territoire,\nclairement identifiables et accessibles,",
        "start": 206.719,
        "duration": 3.628
    },
    {
        "text": "nous allons agir.",
        "start": 210.347,
        "duration": 0.933
    },
    {
        "text": "C'est la condition pour rompre\navec l'errance diagnostique et les",
        "start": 211.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "retards de prise en charge\nque j'\u00e9voquais.",
        "start": 215.3,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Chaque r\u00e9gion doit identifier\npr\u00e9cis\u00e9ment des fili\u00e8res",
        "start": 217.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "territoriales de soins, avec au moins\nun centre de recours et d'expertise.",
        "start": 220.52,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "Ces centres seront des p\u00f4les de\nformation et de diffusion des",
        "start": 225.879,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "connaissances, en ville\ncomme \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "start": 229.06,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "Ils agiront en lien avec les\nr\u00e9seaux associatifs.",
        "start": 231.159,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Pour cela, nos agences r\u00e9gionales\nde sant\u00e9 organiseront des appels \u00e0",
        "start": 234.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "projets avec des financements\nsp\u00e9cifiques.",
        "start": 238.18,
        "duration": 1.739
    },
    {
        "text": "Enfin, il faut d\u00e9velopper ce\nqu'on pourrait appeler",
        "start": 241.33,
        "duration": 2.574
    },
    {
        "text": "\"un r\u00e9flexe endom\u00e9triose\"\naupr\u00e8s de tous les publics,",
        "start": 243.904,
        "duration": 2.621
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole, \u00e0 l'universit\u00e9, \u00e0 la maison,\nau bureau et m\u00eame et surtout, dirais-je,",
        "start": 246.525,
        "duration": 4.375
    },
    {
        "text": "dans les milieux m\u00e9dicaux.",
        "start": 250.9,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "Les professionnels de sant\u00e9\ndoivent \u00eatre form\u00e9s \u00e0 tous les",
        "start": 253.879,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "niveaux pour mieux faire conna\u00eetre\net reconna\u00eetre la maladie et pour",
        "start": 257.3,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "mieux utiliser les traitements\ndisponibles.",
        "start": 260.569,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 souligner le r\u00f4le\nirrempla\u00e7able de tous",
        "start": 264.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ces ambassadeurs,\nm\u00e9decins, chercheurs,",
        "start": 267.889,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "associations, patientes et expertes\nqui ont construit cette strat\u00e9gie,",
        "start": 270.079,
        "duration": 3.772
    },
    {
        "text": "qui vont la porter dans les territoires",
        "start": 273.851,
        "duration": 2.112
    },
    {
        "text": "au plus pr\u00e8s des personnes atteintes\net des professionnels,",
        "start": 275.963,
        "duration": 2.676
    },
    {
        "text": "qui continuent\nsans rel\u00e2che \u00e0 agir,",
        "start": 278.639,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "qui agissent depuis des\nann\u00e9es pour alerter et",
        "start": 281.54,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "faire conna\u00eetre l'endom\u00e9triose,\nqui ont agi par la r\u00e9daction de ce",
        "start": 284.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rapport et qui vont continuer\nd'\u00eatre mobilis\u00e9s pour sa diffusion",
        "start": 287.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "et cette mise en \u0153uvre\nsur le terrain.",
        "start": 291.589,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 eux.",
        "start": 293.48,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Merci au docteur Chrysoula Zacharopoulou\npour son engagement.",
        "start": 295.22,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "La crise sanitaire ne nous a pas\npermis de nous r\u00e9unir pour",
        "start": 299.54,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "en parler physiquement",
        "start": 301.97,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "mais nous sommes l\u00e0,\ntous ensemble,",
        "start": 304.48,
        "duration": 1.289
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 nous battre, \u00e0 agir\net \u00e0 d\u00e9ployer cette strat\u00e9gie.",
        "start": 307.069,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "Le ministre de la Sant\u00e9\nrassemblera prochainement un",
        "start": 310.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de pilotage national pour\nd\u00e9finir le plan d'action et le",
        "start": 313.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mettre en \u0153uvre avec les\nrepr\u00e9sentants des patientes et des",
        "start": 316.25,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "professionnels et de tous les\nminist\u00e8res et secteurs concern\u00e9s.",
        "start": 318.949,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "Cette strat\u00e9gie,\nelle porte l'espoir d'une",
        "start": 322.879,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "meilleure qualit\u00e9 de vie pour plus\nde 2 millions de personnes.",
        "start": 325.879,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "Ce sont autant de raisons pour\nnous battre tous ensemble.",
        "start": 330.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Avec vous, je veux aujourd'hui\nme porter garant de cet espoir.",
        "start": 335.87,
        "duration": 5.088
    },
    {
        "text": "Leur espoir est notre devoir.",
        "start": 340.958,
        "duration": 2.462
    }
]