[
    {
        "text": "lire \u00e0 voix haute doit \u00eatre remis au au",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "coeur de l'engagement de toute la nation",
        "start": 2.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous ne courez donc pas vous voulez pas",
        "start": 4.91,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "toujours mais qu'importe il importe s'il",
        "start": 7.71,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "ya que de tous vos repas je ne veux en",
        "start": 11.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aucune sorte et ne voudrait pas m\u00eame \u00e0",
        "start": 14.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce prix un tr\u00e9sor cela dit m e loue",
        "start": 17.1,
        "duration": 8.72
    },
    {
        "text": "sorcier \u00e9cho encore jean de la fontaine",
        "start": 20.58,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "j'ai eu la chance de rencontrer un jour",
        "start": 25.97,
        "duration": 8.679
    },
    {
        "text": "un voyou un marginal une caillera qui",
        "start": 29.67,
        "duration": 8.299
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cultiv\u00e9 qui m'a dit c'est fabrice",
        "start": 34.649,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il y a dit tu vas prendre",
        "start": 37.969,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "un livre il m'a donn\u00e9 un livre j'avais",
        "start": 40.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "eu m\u00eame pas 17 ans s'av\u00e8re c'\u00e9tait",
        "start": 42.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voyage au bout de la nuit un livre que",
        "start": 46.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous lirez plus tard et j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9blouie",
        "start": 47.55,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "j'ai eu l'impression que tout ce que je",
        "start": 50.67,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ressentais est \u00e9crit",
        "start": 53.969,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "car qu'est-ce que c'est un grand artiste",
        "start": 56.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est ce que nietzsche appelle un homme",
        "start": 57.84,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "heures les nos moeurs et les gens qu'ils",
        "start": 59.789,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "nomment ce qu'on a tous pressentis parce",
        "start": 62.699,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "que nous tous on pressent beaucoup de",
        "start": 65.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "choses lire \u00e0 voix haute",
        "start": 67.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est faire cette rencontre amoureuse",
        "start": 69.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "avec la langue fran\u00e7aise c'est \u00e0 dire",
        "start": 71.04,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9couvrir des id\u00e9es des histoires",
        "start": 73.619,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais aussi de d\u00e9couvrir que quelqu'un",
        "start": 76.939,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "peut nommer ce que je ressens le",
        "start": 79.259,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "partager avec moi c'est la d\u00e9couverte de",
        "start": 81.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la beaut\u00e9 litt\u00e9raire mais c'est aussi",
        "start": 84.39,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir le rythme la musique la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 86.46,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "de la langue fran\u00e7aise et elle se dit \u00e0",
        "start": 90.57,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "voix haute elle s'entend",
        "start": 92.909,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "je vais bien lire ou pas qui d\u00e9livre \u00e0",
        "start": 95.93,
        "duration": 23.22
    },
    {
        "text": "la maison cette grande cause nationale",
        "start": 99.32,
        "duration": 21.36
    },
    {
        "text": "va nous permettre de nous mobiliser \u00e0",
        "start": 119.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travers des initiatives dans nos \u00e9coles",
        "start": 120.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour la rentr\u00e9e scolaire avec depuis",
        "start": 122.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maintenant pr\u00e8s de quatre ans nous",
        "start": 124.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "distribuerons les fables de la fontaine",
        "start": 125.75,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "des concours de lecture \u00e0 voix haute des",
        "start": 127.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis aussi la fontaine avec le 8",
        "start": 130.459,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "juillet les 400 ans sera au coeur de ces",
        "start": 133.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "initiatives",
        "start": 135.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc nous allons entre l'\u00e9t\u00e9 de mes 21",
        "start": 135.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ans et 2022 nous mobiliser tous et",
        "start": 138.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "toutes pour mettre au coeur de la nation",
        "start": 140.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce beau travail",
        "start": 142.07,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "cette belle mobilisation pour la lecture",
        "start": 144.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au fond c'est ce qui tient tr\u00e8s",
        "start": 146.209,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment notre nation unies ce",
        "start": 147.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la langue et la lecture est",
        "start": 150.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "donc cette grande cause est pour moi",
        "start": 152.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important 2020 que la bataille",
        "start": 153.14,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "commence",
        "start": 155.45,
        "duration": 2.36
    }
]