[
    {
        "text": "Mes chers compatriotes\nde l'Hexagone,",
        "start": 9.33,
        "duration": 1.58
    },
    {
        "text": "des Outre-mer et de l'\u00e9tranger,\nje m'adresse \u00e0 vous ce soir alors",
        "start": 10.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que nous continuons \u00e0 nous battre\ncontre le virus avec d\u00e9termination",
        "start": 14.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "et que tout est fait pour que la\nrelance \u00e9conomique et sociale soit",
        "start": 18.3,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la plus forte possible\ndans notre pays",
        "start": 20.76,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 quelques milliers\nde kilom\u00e8tres d'ici,",
        "start": 23.129,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "un tournant historique est \u00e0\nl'\u0153uvre, en Afghanistan,",
        "start": 25.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "loin de nos fronti\u00e8res\nmais avec des cons\u00e9quences",
        "start": 28.829,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "majeures pour l'ensemble de la\ncommunaut\u00e9 internationale,",
        "start": 31.469,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour l'Europe et pour la France.",
        "start": 34.289,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s une guerre de vingt ann\u00e9es,\napr\u00e8s la d\u00e9cision de retrait",
        "start": 37.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "des troupes am\u00e9ricaines prise\nsuccessivement par le pr\u00e9sident",
        "start": 41.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Trump et le pr\u00e9sident Biden,\nKaboul, la capitale",
        "start": 44.28,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de l'Afghanistan,\nest tomb\u00e9e en quelques heures sans",
        "start": 48.479,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance aux mains des talibans.",
        "start": 51.659,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "L'intervention am\u00e9ricaine et\ninternationale a commenc\u00e9",
        "start": 55.02,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "il y a exactement vingt ans,\napr\u00e8s les attentats",
        "start": 57.479,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "du 11 septembre 2001 et le refus du\nr\u00e9gime taliban de l'\u00e9poque en",
        "start": 60.119,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "Afghanistan de livrer ben Laden,\nl'organisateur de ces attentats.",
        "start": 64.409,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Notre pays a \u00e9t\u00e9 pendant treize\nann\u00e9es engag\u00e9 militairement",
        "start": 68.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en Afghanistan, de 2001 \u00e0 2014.",
        "start": 72.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident Chirac,\nd\u00e8s octobre 2001,",
        "start": 77.04,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 la participation de la\nFrance \u00e0 l'action internationale,",
        "start": 79.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par solidarit\u00e9 avec nos amis et\nalli\u00e9s am\u00e9ricains qui venaient de",
        "start": 83.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "subir une attaque effroyable sur\nleur sol, avec un objectif clair :",
        "start": 87.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "combattre une menace terroriste\nqui visait directement notre",
        "start": 92.099,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "territoire et celui de nos alli\u00e9s\ndepuis l'Afghanistan,",
        "start": 95.549,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "devenu le sanctuaire du\nterrorisme islamiste.",
        "start": 99.06,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00c0 partir de juin 2011,\nle pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy a",
        "start": 102.93,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 le retrait des premi\u00e8res\ntroupes fran\u00e7aises.",
        "start": 105.719,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande a\nensuite d\u00e9cid\u00e9 du retrait complet",
        "start": 108.599,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de nos troupes combattantes, de\nmani\u00e8re coordonn\u00e9e avec les",
        "start": 111.959,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s afghanes d'alors\nainsi qu'avec nos alli\u00e9s.",
        "start": 115.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "L'intervention militaire fran\u00e7aise\na donc d\u00e9finitivement c\u00e9d\u00e9 la place,",
        "start": 119.489,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "le 31 d\u00e9cembre 2014,\n\u00e0 l'action civile que nous avons",
        "start": 124.439,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 de mener \u00e0 bien aupr\u00e8s\ndu peuple afghan,",
        "start": 128.49,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "avec lequel nos liens d'amiti\u00e9\nsont anciens et profonds.",
        "start": 131.4,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "En Afghanistan, notre\ncombat \u00e9tait juste",
        "start": 136.319,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "et c'est l'honneur de la France\nde s'y \u00eatre engag\u00e9.",
        "start": 139.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "La France n'y a jamais eu qu'un\nennemi, le terrorisme.",
        "start": 143.879,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "Nos interventions militaires n'ont\npas vocation en effet \u00e0 se substituer",
        "start": 147.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e0 la souverainet\u00e9 des peuples ni \u00e0\nimposer la d\u00e9mocratie de l'ext\u00e9rieur",
        "start": 151.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 d\u00e9fendre la stabilit\u00e9\ninternationale et notre s\u00e9curit\u00e9.",
        "start": 154.59,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "Partout, la mise en place de\nprocessus politiques cr\u00e9dibles est",
        "start": 160.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "notre priorit\u00e9. Et c'est ce\nprincipe fondamental de notre",
        "start": 164.449,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re que nous avons\nappliqu\u00e9 en Afghanistan et que",
        "start": 167.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous continuerons de\nmettre en oeuvre.",
        "start": 171.53,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "Bon nombre d'unit\u00e9s de l'arm\u00e9e\nfran\u00e7aise sont pass\u00e9es dans ces",
        "start": 174.889,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vall\u00e9es durant ces treize\nann\u00e9es : l\u00e9gionnaires,",
        "start": 177.409,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "tirailleurs, marsouins,\nchasseurs alpins, marins, aviateurs.",
        "start": 180.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "Et c'est \u00e0 eux que\nje tiens d'abord",
        "start": 185.33,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "ce soir \u00e0 m'adresser, \u00e0 ceux qui\nont combattu, aux familles de ceux",
        "start": 187.219,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "qui sont morts ou ont \u00e9t\u00e9\ngri\u00e8vement bless\u00e9s.",
        "start": 191.99,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "Nous n'oublierons pas nos soldats.",
        "start": 195.87,
        "duration": 1.259
    },
    {
        "text": "Nous n'oublierons pas nos morts,\n90 au total.",
        "start": 198.25,
        "duration": 4.768
    },
    {
        "text": "Le 18 ao\u00fbt 2008,\ndans l'embuscade d'Uzbin,",
        "start": 203.018,
        "duration": 3.192
    },
    {
        "text": "il y a treize ans presque\njour pour jour,",
        "start": 207.009,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "dix soldats fran\u00e7ais et un\ninterpr\u00e8te afghan ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s,",
        "start": 209.62,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "vingt-et-un soldats fran\u00e7ais bless\u00e9s.",
        "start": 213.759,
        "duration": 1.791
    },
    {
        "text": "Ce combat que la France a men\u00e9\n\u00e9tait utile et \u00e9tait notre honneur.",
        "start": 217.259,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "Il portera un jour ses fruits et\nje vous demande de vous en souvenir.",
        "start": 222.87,
        "duration": 2.979
    },
    {
        "text": "\u00c0 cet instant, la situation en\nAfghanistan se d\u00e9grade rapidement",
        "start": 227.419,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et brutalement. \u00c0 l'heure\no\u00f9 je vous parle,",
        "start": 231.56,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "les talibans sont ma\u00eetres de\nla quasi totalit\u00e9 du pays.",
        "start": 233.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Ils sont entr\u00e9s dans Kaboul\net contr\u00f4lent la ville,",
        "start": 236.96,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'exception de l'a\u00e9roport o\u00f9 les\nactivit\u00e9s sont coordonn\u00e9es",
        "start": 239.449,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "par les Am\u00e9ricains.",
        "start": 242.84,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident afghan\na quitt\u00e9 le pays.",
        "start": 244.699,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "Les vols commerciaux ont cess\u00e9.",
        "start": 246.979,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "Ce tournant auquel nous \u00e9tions\npr\u00e9par\u00e9s n\u00e9cessite des d\u00e9cisions",
        "start": 249.71,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et des initiatives imm\u00e9diates,",
        "start": 253.069,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mesure de la gravit\u00e9\nde la situation,",
        "start": 255.71,
        "duration": 2.478
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 la\ncatastrophe humanitaire.",
        "start": 258.188,
        "duration": 2.846
    },
    {
        "text": "L'urgence absolue est de mettre en",
        "start": 261.034,
        "duration": 2.415
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 nos compatriotes qui\ndoivent tous quitter le pays,",
        "start": 263.449,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ainsi que les Afghans qui ont\ntravaill\u00e9 pour la France.",
        "start": 267.139,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "Nos ressortissants ont \u00e9t\u00e9\nprogressivement",
        "start": 270.529,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9vacu\u00e9s en anticipation ces\nderni\u00e8res semaines.",
        "start": 273.259,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "Nous sommes en contact avec tous\nles Fran\u00e7ais qui veulent rejoindre",
        "start": 276.649,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "le sol national, qu'ils se trouvent\n\u00e0 l'a\u00e9roport militaire,",
        "start": 279.17,
        "duration": 3.578
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'a\u00e9roport civil ou sur le site\nhistorique de l'ambassade,",
        "start": 282.748,
        "duration": 3.255
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la situation demeure\npr\u00e9occupante.",
        "start": 286.003,
        "duration": 2.357
    },
    {
        "text": "Je veux ici remercier nos\nrepr\u00e9sentants sur place,",
        "start": 289.279,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "nos diplomates, policiers,\nmilitaires, pour leur engagement",
        "start": 291.829,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "et leur courage,",
        "start": 295.97,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "remercier aussi nos alli\u00e9s\nam\u00e9ricains, indispensables pour",
        "start": 297.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "mener \u00e0 bien ces \u00e9vacuations.",
        "start": 300.86,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "La France est l'un des tr\u00e8s rares\npays \u00e0 avoir d\u00e9cid\u00e9 de maintenir",
        "start": 303.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sur place jusqu'au bout les moyens\nde prot\u00e9ger ceux qui ont",
        "start": 306.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 pour elle.",
        "start": 309.92,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Nous avons aussi anticip\u00e9 les\nop\u00e9rations d'\u00e9vacuation dans",
        "start": 311.779,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "les derni\u00e8res semaines.",
        "start": 314.48,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Tous les employ\u00e9s afghans des\nstructures fran\u00e7aises qui",
        "start": 316.279,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pouvaient \u00eatre menac\u00e9es ainsi\nque leurs familles,",
        "start": 318.769,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ce qui repr\u00e9sente plus\nde 600 personnes,",
        "start": 321.319,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "ont ainsi pu \u00eatre accueillis et\npris en charge dans de bonnes",
        "start": 324.29,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "conditions dans notre pays.",
        "start": 327.259,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "La France prot\u00e8ge en ce moment le\nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne et a",
        "start": 329.509,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 protection aux\ncollaborateurs afghans de la",
        "start": 333.649,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation europ\u00e9enne.",
        "start": 336.139,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "La France a \u00e9galement apport\u00e9\nprotection et soutien \u00e0 tous les",
        "start": 338.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "personnels fran\u00e7ais\nd'organisations non",
        "start": 341.24,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "gouvernementales souhaitant\nquitter le pays.",
        "start": 343.16,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Des op\u00e9rations sont conduites\ndepuis plusieurs ann\u00e9es pour",
        "start": 347.189,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "accueillir en France les\npersonnels civils afghans qui ont",
        "start": 351.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 pour l'arm\u00e9e fran\u00e7aise\nainsi que leurs familles.",
        "start": 353.61,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "C'est notre devoir et notre dignit\u00e9 de\nprot\u00e9ger ceux qui nous aident :",
        "start": 357.24,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "interpr\u00e8tes, chauffeurs,\ncuisiniers et tant d'autres.",
        "start": 361.259,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Pr\u00e8s de 800 personnes sont d'ores\net d\u00e9j\u00e0 sur le sol fran\u00e7ais.",
        "start": 365.069,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Plusieurs dizaines de personnes\nsont encore sur place,",
        "start": 368.759,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "qui ont aid\u00e9 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise et\npour lesquelles nous restons",
        "start": 371.459,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pleinement mobilis\u00e9s.",
        "start": 374.879,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "De nombreux Afghans d\u00e9fenseurs\ndes droits,",
        "start": 377.069,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "artistes, journalistes,\nmilitants sont aujourd'hui menac\u00e9s",
        "start": 379.199,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en raison de leur engagement.",
        "start": 383.37,
        "duration": 1.11
    },
    {
        "text": "Nous les aiderons parce que c'est\nl'honneur de la France d'\u00eatre aux",
        "start": 385.41,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de celles et ceux qui\npartagent nos valeurs, autant que",
        "start": 387.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous pourrons le faire et en\ntenant compte de la n\u00e9cessaire",
        "start": 390.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "adaptation de notre dispositif.",
        "start": 394.05,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "Je remercie les associations,\ncollectifs et communes qui",
        "start": 397.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aideront \u00e0 leur accueil.",
        "start": 401.069,
        "duration": 1.564
    },
    {
        "text": "Afin de proc\u00e9der \u00e0\nces op\u00e9rations d'\u00e9vacuation",
        "start": 402.633,
        "duration": 3.126
    },
    {
        "text": "qui ne se conduiront pas sans une\n\u00e9troite coordination avec les",
        "start": 406.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "militaires am\u00e9ricains sur place,",
        "start": 410.16,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 l'envoi de deux avions\nmilitaires et de nos forces sp\u00e9ciales.",
        "start": 412.35,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Ils seront sur place dans\nles prochaines heures.",
        "start": 417.06,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Au-del\u00e0 de l'urgence,",
        "start": 420.81,
        "duration": 1.139
    },
    {
        "text": "j'entends prendre au nom de la\nFrance plusieurs initiatives en",
        "start": 422.49,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "lien \u00e9troit avec les autres \u00c9tats\neurop\u00e9ens et nos alli\u00e9s.",
        "start": 425.819,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Notre action visera \u00e0 continuer de\nlutter activement contre le",
        "start": 429.81,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "terrorisme islamiste sous\ntoutes ses formes.",
        "start": 432.689,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "Des groupes terroristes sont\npr\u00e9sents en Afghanistan et",
        "start": 435.75,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "chercheront \u00e0 tirer profit\nde la d\u00e9stabilisation.",
        "start": 437.91,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations\nunies devra donc apporter une",
        "start": 441.389,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse responsable et unie.",
        "start": 444.06,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9chang\u00e9 sur ce point avec le\npremier ministre Johnson et nous",
        "start": 447.209,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "prendrons des initiatives communes\ndans les prochaines heures.",
        "start": 450.66,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "Le retour de la stabilit\u00e9 passera\npar une telle action politique et",
        "start": 454.259,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "diplomatique au sein du\nConseil de s\u00e9curit\u00e9.",
        "start": 458.459,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "L'Afghanistan ne doit pas\nredevenir le sanctuaire du",
        "start": 461.55,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "terrorisme qu'il a \u00e9t\u00e9.",
        "start": 464.639,
        "duration": 1.291
    },
    {
        "text": "C'est un enjeu pour la paix,\nla stabilit\u00e9 internationale",
        "start": 466.139,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "contre un ennemi commun :",
        "start": 469.5,
        "duration": 1.414
    },
    {
        "text": "le terrorisme et\nceux qui le soutiennent.",
        "start": 470.914,
        "duration": 2.376
    },
    {
        "text": "\u00c0 cet \u00e9gard, nous ferons \u00e9galement\ntout pour que la Russie,",
        "start": 474.089,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis et l'Europe\npuissent efficacement coop\u00e9rer",
        "start": 477.24,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "car nos int\u00e9r\u00eats sont\nbien les m\u00eames.",
        "start": 481.259,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "Ensuite, la d\u00e9stabilisation de\nl'Afghanistan risque \u00e9galement",
        "start": 485.1,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eener des flux migratoires\nirr\u00e9guliers vers l'Europe.",
        "start": 488.759,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "La France, comme je l'ai dit,\nfait et continuera de faire son",
        "start": 492.389,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "devoir pour prot\u00e9ger celles et\nceux qui sont les plus menac\u00e9s.",
        "start": 495.81,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "Nous prendrons toute notre part\ndans le cadre d'un effort",
        "start": 500.31,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "international organis\u00e9 et juste.",
        "start": 502.86,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "Mais l'Afghanistan aura aussi\nbesoin, dans les temps qui viennent,",
        "start": 506.189,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "de ses forces vives",
        "start": 509.04,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "et l'Europe ne peut pas \u00e0 elle\nseule assumer les cons\u00e9quences",
        "start": 510.54,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "de la situation actuelle.",
        "start": 514.019,
        "duration": 1.061
    },
    {
        "text": "Nous devons anticiper et nous\nprot\u00e9ger contre des flux",
        "start": 515.879,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "migratoires irr\u00e9guliers importants\nqui mettraient en danger ceux qui",
        "start": 518.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les empruntent et nourriraient les\ntrafics de toute nature.",
        "start": 522.09,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "Nous porterons donc, en lien avec\nla R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne",
        "start": 526.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et je me suis entretenu il y a\nquelques instants \u00e0 ce sujet avec",
        "start": 530.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la chanceli\u00e8re Merkel et avec\nd'autres \u00c9tats europ\u00e9ens,",
        "start": 533.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une initiative pour construire\nsans attendre une r\u00e9ponse robuste,",
        "start": 536.429,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9e et unie qui passera par\nla lutte contre les flux irr\u00e9guliers,",
        "start": 540.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 dans l'effort,\nl'harmonisation des crit\u00e8res de",
        "start": 545.009,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "protection et la mise en place de\ncoop\u00e9ration avec les pays de",
        "start": 548.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "transit et d'accueil\ncomme le Pakistan,",
        "start": 552.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la Turquie ou l'Iran.",
        "start": 554.73,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "Enfin, il nous faut continuer\nde d\u00e9fendre nos principes,",
        "start": 557.25,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nos valeurs qui font\nce que nous sommes.",
        "start": 561.779,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "L'histoire de l'Afghanistan\nn'a pas commenc\u00e9 en 2001.",
        "start": 565.71,
        "duration": 3.034
    },
    {
        "text": "Nous sommes intervenus\ndans un pays \u00e9branl\u00e9 par",
        "start": 569.385,
        "duration": 2.865
    },
    {
        "text": "quarante ans de guerre,",
        "start": 572.25,
        "duration": 1.259
    },
    {
        "text": "un grand pays tourment\u00e9.",
        "start": 573.6,
        "duration": 1.319
    },
    {
        "text": "Et nous, Fran\u00e7ais,\nsommes \u00e0 m\u00eame de le comprendre,",
        "start": 575.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 qui il a fallu des\nsi\u00e8cles de luttes, de fautes,",
        "start": 578.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9es et de reculs\npour b\u00e2tir une nation conforme aux",
        "start": 581.519,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "plus grandes esp\u00e9rances humaines :",
        "start": 585.75,
        "duration": 1.509
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 sans consid\u00e9ration\nd'origine,",
        "start": 588.029,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "de sexe ou de religion et la\nlibert\u00e9 de choix et de conscience.",
        "start": 590.1,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "Et nous savons combien ces combats\nsont chaque jour \u00e0 recommencer.",
        "start": 594.419,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "Les d\u00e9fis auxquels les Afghanes et\nles Afghans seront confront\u00e9s dans",
        "start": 599.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les prochaines semaines et les\nprochains mois sont terribles, immenses.",
        "start": 603.45,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Le peuple afghan a le\ndroit de vivre dans la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 608.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et le respect de chacun.",
        "start": 612.399,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "Les femmes afghanes ont le droit\nde vivre dans la libert\u00e9 et la dignit\u00e9.",
        "start": 615.009,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "Et, si le destin de l'Afghanistan\nest entre ses mains,",
        "start": 619.61,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "nous resterons fraternellement aux\nc\u00f4t\u00e9s des Afghanes et des Afghans,",
        "start": 622.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en soutenant la soci\u00e9t\u00e9 civile\nafghane et en faisant notre devoir",
        "start": 627.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de protection de celles et ceux\nque nous pouvons prot\u00e9ger,",
        "start": 631.149,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en disant tr\u00e8s clairement \u00e0 ceux\nqui optent pour la guerre,",
        "start": 634.45,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'obscurantisme et la violence aveugle\nqu'ils font le choix de l'isolement,",
        "start": 636.909,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant toujours du c\u00f4t\u00e9 de ceux\nqui combattent",
        "start": 641.96,
        "duration": 2.636
    },
    {
        "text": "pour la libert\u00e9,\nles droits des femmes,",
        "start": 644.596,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui portent dans le monde\nle m\u00eame message que le n\u00f4tre.",
        "start": 646.716,
        "duration": 3.152
    },
    {
        "text": "C'est le choix de la raison.",
        "start": 649.868,
        "duration": 1.661
    },
    {
        "text": "C'est le choix de ce que nous\nsommes profond\u00e9ment.",
        "start": 652.73,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique et\nvive la France !",
        "start": 657.519,
        "duration": 2.5
    }
]