[
    {
        "text": "ces ann\u00e9es subit d\u00e9j\u00e0 c",
        "start": 2.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8.029,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "est ce que la france peut rester",
        "start": 12.11,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "pacifique dans la r\u00e9gion non je ne crois",
        "start": 13.919,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 15.599,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "je pense que nous sommes une grande",
        "start": 21.29,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "puissance d' \u00e9quilibre comme j'ai eu",
        "start": 23.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'occasion de le dire notre r\u00f4le c'est",
        "start": 24.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'agir pour notre pays et pour l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 26.52,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion",
        "start": 28.56,
        "duration": 3.999
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 28.99,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "une place strat\u00e9gique repose sur des",
        "start": 32.559,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "relations de confiance avec des",
        "start": 35.329,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents \u00e9tats",
        "start": 36.649,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est sa paix et stabilit\u00e9",
        "start": 38.23,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion lutte contre tous les",
        "start": 40.159,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "extr\u00eames lutte contre le terrorisme et",
        "start": 41.78,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration tr\u00e8s concrets sur les",
        "start": 43.699,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "situations sensibles",
        "start": 45.109,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cet engagement fran\u00e7ais dans la r\u00e9gion",
        "start": 47.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette coop\u00e9ration active dans la lutte",
        "start": 49.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme font que nous avons",
        "start": 51.14,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "accru hawks imit\u00e9 avec",
        "start": 53.0,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ce qui fait de seconde le plus gros",
        "start": 58.69,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "contrat de notre histoire en termes de",
        "start": 61.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "composants fran\u00e7ais moi je crois que la",
        "start": 62.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "france a un r\u00f4le \u00e0",
        "start": 64.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 65.99,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 68.3,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s grande partie de l'avenir du",
        "start": 74.77,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "golf se joue ici est donc le dialogue",
        "start": 76.88,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "avec l'arabie saoudite est une n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 78.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sur le liban nous avons ensemble appel\u00e9",
        "start": 81.07,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "le premier ministre mikati nous allons",
        "start": 83.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tout faire pour r\u00e9engager la r\u00e9gion les",
        "start": 85.49,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pays du golfe ont servi aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 87.77,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "libanais the daily veine notre pr\u00e9sence",
        "start": 89.479,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dans ce moment g\u00e9opolitique et est",
        "start": 91.729,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "importante nous avons enclench\u00e9e",
        "start": 93.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "certaines discussions strat\u00e9giques avec",
        "start": 95.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les trois dirigeants que j'ai eu \u00e0",
        "start": 96.89,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "rencontrer",
        "start": 98.15,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 99.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 part ce que j'attendais de ce voyage",
        "start": 100.63,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "est rempli oui",
        "start": 102.28,
        "duration": 3.049
    }
]