[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6.68,
        "duration": 10.599
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais mes chers",
        "start": 15.049,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "compatriotes de m\u00e9tropole d'outre-mer et",
        "start": 17.279,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tranger je tenais en cet automne",
        "start": 19.02,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "2021 \u00e0 revenir vers vous pour r\u00e9pondre",
        "start": 22.109,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "aux interrogations",
        "start": 24.029,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "parfois aux inqui\u00e9tudes qui sont les",
        "start": 25.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "v\u00f4tres sur notre situation sanitaire",
        "start": 27.33,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sociale et g\u00e9opolitique",
        "start": 29.24,
        "duration": 7.749
    },
    {
        "text": "depuis pr\u00e8s de deux ans nous sommes",
        "start": 33.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 une pand\u00e9mie exceptionnel",
        "start": 36.989,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "nous avons tous ensemble tenu et je le",
        "start": 39.26,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "crois fait \u00e0 chaque \u00e9tape des choix",
        "start": 42.45,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "collectifs",
        "start": 44.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "indispensable pour prot\u00e9ger chacun",
        "start": 45.71,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "d'entre nous et pour nous prot\u00e9ger comme",
        "start": 47.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nation nos d\u00e9cisions se sont toujours",
        "start": 49.739,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e sur la connaissance scientifique",
        "start": 52.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sur l'imp\u00e9ratif de nous prot\u00e9ger sur la",
        "start": 55.219,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 d'agir de mani\u00e8re proportionn\u00e9e",
        "start": 58.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et sur la conviction que la",
        "start": 60.899,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 individuelle et",
        "start": 63.539,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "collective sont notre premi\u00e8re force",
        "start": 65.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est cela qui nous a conduits \u00e0 d\u00e9cider",
        "start": 68.119,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux reprises d'un confinement quand",
        "start": 70.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il le fallait au printemps puis \u00e0",
        "start": 73.71,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'automne 2020 ensuite \u00e0 tenir bon avec",
        "start": 75.81,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "un couvre-feu et des r\u00e8gles adapt\u00e9es \u00e0",
        "start": 79.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "chaque territoire au d\u00e9but de cette",
        "start": 82.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e 2021 alors que beaucoup de nos",
        "start": 83.729,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "voisins ferme et o\u00f9",
        "start": 85.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous avons depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 87.59,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e 2021 pu disposer de vaccins en",
        "start": 90.18,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "acheter puis en produire",
        "start": 93.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a ainsi produit plus",
        "start": 95.57,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "de 2 milliards de doses de vaccins",
        "start": 98.1,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "durant cette ann\u00e9e soit plus qu'aucune",
        "start": 99.99,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "autre puissance du monde",
        "start": 102.689,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "s'agissant de la france depuis la",
        "start": 104.54,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re vaccination en d\u00e9cembre 2020",
        "start": 107.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous avons inject\u00e9 en dix mois plus de",
        "start": 109.89,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "100 millions de doses",
        "start": 113.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "51 millions d'entre vous sont",
        "start": 115.399,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui compl\u00e8tement vaccin\u00e9s ce qui",
        "start": 118.14,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "fait de nous l'un des pays du monde les",
        "start": 120.719,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mieux prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 123.689,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au pass sanitaire et \u00e0 la",
        "start": 124.939,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie mise en oeuvre depuis le mois",
        "start": 127.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "de juillet dernier nous sommes parvenus",
        "start": 129.45,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma\u00eetriser l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 132.15,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "en rappelant ses choix et nos r\u00e9sultats",
        "start": 133.819,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "j'ai en cet instant une pens\u00e9e \u00e0 la fois",
        "start": 137.03,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "respectueuse et \u00e9mue pour tous nos",
        "start": 140.4,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "compatriotes qui ont disparu et pour",
        "start": 142.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leur famille et je veux \u00e0 nouveau",
        "start": 145.349,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "remercier nos soignants nos volontaires",
        "start": 147.36,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nos associations toutes celles et ceux",
        "start": 150.15,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "qui ont contribu\u00e9 \u00e0 tous ses efforts",
        "start": 152.0,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "pour autant nous n'en avons pas termin\u00e9",
        "start": 155.0,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "avec la pand\u00e9mie",
        "start": 158.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'abord parce que des dizaines de",
        "start": 159.859,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "milliers de nos compatriotes sont",
        "start": 162.51,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "touch\u00e9s par ce qu'on appelle le coc vie",
        "start": 164.519,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de long dont les sympt\u00f4mes qui sont la",
        "start": 166.139,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "perte de go\u00fbt d'odorat l'\u00e9puisement",
        "start": 168.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la d\u00e9gradation de la sant\u00e9 mentale font",
        "start": 171.349,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "l'objet d'une prise en charge sp\u00e9cifique",
        "start": 174.54,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ensuite parce que nous le savons il nous",
        "start": 176.75,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "faudra vivre avec le virus et ces",
        "start": 179.609,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "variants jusqu'\u00e0 ce que la population",
        "start": 181.62,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "mondiale dans son ensemble soit immunis\u00e9",
        "start": 183.599,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "et c'est pour cela que d'ailleurs d\u00e8s le",
        "start": 186.709,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la pand\u00e9mie",
        "start": 189.12,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "la france s'est engag\u00e9e pour donner des",
        "start": 190.92,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "doses aux pays les plus pauvres et les",
        "start": 192.989,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "pays en voie de d\u00e9veloppement",
        "start": 194.939,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous sommes au rendez vous de cette",
        "start": 196.19,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 internationale et nous",
        "start": 198.989,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "continuerons de le faire",
        "start": 201.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nous n'en avons pas termin\u00e9 parce qu'\u00e0",
        "start": 202.819,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "court terme",
        "start": 205.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 le",
        "start": 206.359,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "dit la cinqui\u00e8me vague a commenc\u00e9 en",
        "start": 208.53,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "europe au royaume uni en allemagne plus",
        "start": 211.109,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de 30 mille nouveaux cas suppl\u00e9mentaires",
        "start": 215.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont enregistr\u00e9es chaque jour et si",
        "start": 216.449,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 vos efforts la situation en",
        "start": 219.84,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "france est plus favorable",
        "start": 221.519,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'augmentation de 40% en une semaine de",
        "start": 223.159,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "notre taux d'incidence est la remont\u00e9e",
        "start": 226.949,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "des hospitalisations sont des signaux",
        "start": 229.109,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "d'alert",
        "start": 231.06,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de m\u00eame que la situation dans certains",
        "start": 232.129,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "territoires d'outre-mer o\u00f9 la",
        "start": 234.479,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vaccination demeure encore insuffisante",
        "start": 236.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans bien des cas et qui ont beaucoup",
        "start": 238.47,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "souffert ces derniers mois je veux ici",
        "start": 240.54,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "leur dira \u00e0 nouveau la solidarit\u00e9",
        "start": 242.699,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nationale et leur dire que tout",
        "start": 245.099,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "continuera d'\u00eatre faits comme depuis le",
        "start": 246.81,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la crise",
        "start": 249.06,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "tout cela doit nous conduire \u00e0 la plus",
        "start": 250.489,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "grande vigilance",
        "start": 253.769,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "et nous pousser \u00e0 agir",
        "start": 254.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que nous avons fait le n\u00e9cessaire",
        "start": 257.9,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour nous prot\u00e9ger nous pouvons",
        "start": 259.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 ma\u00eetriser la situation",
        "start": 261.199,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "si chacun d'entre nous prend sa part",
        "start": 263.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mon premier message est ainsi un appel",
        "start": 265.9,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "un appel \u00e0 l'esprit de responsabilit\u00e9",
        "start": 268.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des six millions d'entre vous qui n'ont",
        "start": 271.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "encore re\u00e7u aucune dose de vaccin",
        "start": 273.86,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "vaccinez vous vacciner vous pour vous",
        "start": 276.97,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la vaccination est ouverte \u00e0",
        "start": 279.919,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "tous sauf aux enfants de moins de 12 ans",
        "start": 283.16,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "je rappelle qu'une personne vaccin\u00e9e \u00e0",
        "start": 285.02,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "11 fois moins de chances de se retrouver",
        "start": 287.539,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'h\u00f4pital en soins critiques",
        "start": 289.699,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "je rappelle aussi que des milliards",
        "start": 292.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'individus sur la plan\u00e8te ont d\u00e9j\u00e0 eu",
        "start": 294.49,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "le vaccin et que nous avons maintenant",
        "start": 296.87,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un certain recul",
        "start": 298.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vaccinez vous pour pouvoir vivre",
        "start": 300.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "normalement",
        "start": 303.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avec le vaccin il vous sera possible",
        "start": 304.15,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'obtenir un pass sanitaires et ainsi de",
        "start": 306.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous rendre librement dans les caf\u00e9s les",
        "start": 308.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "restaurants les lieux de culture de",
        "start": 311.15,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "sport de loisir sans test pcr",
        "start": 312.8,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "\u00eatre libre dans une nation comme la",
        "start": 316.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 318.979,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "implique d'\u00eatre responsable et solidaire",
        "start": 319.66,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je compte donc sur vous",
        "start": 323.44,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "face au regain de l'\u00e9pid\u00e9mie les plus",
        "start": 325.99,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables sont nos a\u00een\u00e9s et ceux qui",
        "start": 329.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "souffrent d'ob\u00e9sit\u00e9 de maladies",
        "start": 332.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cardiovasculaires de maladies",
        "start": 334.28,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "respiratoires ou de diab\u00e8te s\u00e9v\u00e8re",
        "start": 335.75,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9tudes montrent en effet que",
        "start": 338.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "six mois apr\u00e8s le vaccin",
        "start": 341.659,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'immunit\u00e9 diminue et donc que le risque",
        "start": 343.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de d\u00e9velopper une forme grave r\u00e9augmente",
        "start": 346.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la solution \u00e0 cette baisse d'immunit\u00e9 et",
        "start": 349.12,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "l'injection d'une dose de vaccins",
        "start": 352.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires ce qu'on appelle le",
        "start": 354.139,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "rappelle une campagne a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e",
        "start": 356.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "depuis la fin de l'\u00e9t\u00e9 pour tous les",
        "start": 358.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus de 65 ans et les plus fragiles il",
        "start": 360.74,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "nous faut aujourd'hui l'acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 363.65,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "si vous avez \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es il ya plus de",
        "start": 366.099,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "six mois",
        "start": 368.659,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "je vous appelle \u00e0 vous prot\u00e9ger en",
        "start": 369.76,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "prenant rendez vous d\u00e8s maintenant",
        "start": 371.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s d'un centre de vaccination de",
        "start": 373.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "votre m\u00e9decin ou de votre pharmacien il",
        "start": 375.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "est possible de faire ce rappel en m\u00eame",
        "start": 378.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "temps que le vaccin contre la grippe \u00e0",
        "start": 380.479,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "partir du 15 d\u00e9cembre",
        "start": 383.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il vous faudra justifier d'un rappel",
        "start": 384.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour prolonger la validit\u00e9 de votre pass",
        "start": 386.51,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "sanitaires",
        "start": 389.12,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "les personnes qui ont moins de 65 ans",
        "start": 390.229,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "voit aussi la protection conf\u00e9r\u00e9e par le",
        "start": 393.059,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vaccin diminuer au fil du temps",
        "start": 396.119,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'ailleurs au moment o\u00f9 je vous parle",
        "start": 398.009,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus de 80% des personnes en r\u00e9animation",
        "start": 399.659,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ont plus de 50 ans c'est pourquoi une",
        "start": 402.329,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "campagne de rappel sera lanc\u00e9e \u00e0 partir",
        "start": 405.959,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du d\u00e9but du mois de d\u00e9cembre pour nos",
        "start": 407.909,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 410.279,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 64 ans",
        "start": 411.179,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous avons saisi les autorit\u00e9s",
        "start": 414.769,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "scientifiques afin qu'elles puissent",
        "start": 416.699,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous indiquait dans les tout prochains",
        "start": 418.709,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jours les modalit\u00e9s pratiques et les",
        "start": 420.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ances \u00e0 suivre",
        "start": 422.849,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que nous avions",
        "start": 424.529,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "d'ailleurs organis\u00e9 vous vous en",
        "start": 425.789,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souvenez sans doute durant le premier",
        "start": 427.11,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "semestre la campagne de vaccination",
        "start": 428.909,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le vaccin pour efficace soit il ne",
        "start": 431.869,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "suffit pas dans ce contexte de reprise",
        "start": 435.479,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique il nous faut en m\u00eame temps",
        "start": 437.999,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "redoubler de vigilance tous les",
        "start": 439.919,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "assouplissements un moment envisag\u00e9",
        "start": 442.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "seront donc report\u00e9s pour conserver les",
        "start": 444.149,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles actuellement en vigueur",
        "start": 445.889,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00eame si je sais combien c'est difficile",
        "start": 448.439,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le port du masque \u00e0 l'\u00e9cole sera donc",
        "start": 450.869,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pour le moment maintenu",
        "start": 453.209,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'application des gestes barri\u00e8res qui",
        "start": 455.119,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "prot\u00e8gent autant contre le coc vide 19",
        "start": 457.679,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que contre les maladies contagieuses de",
        "start": 460.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'hiver doit aussi faire l'objet d'une",
        "start": 462.569,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "attention accrue",
        "start": 464.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous avions tous un peu rel\u00e2cher nos",
        "start": 465.8,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "efforts et c'est bien normal il faut",
        "start": 468.119,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc les reprendre les contr\u00f4les pour",
        "start": 470.309,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'application du pass sanitaires dans",
        "start": 472.829,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les \u00e9tablissements concern\u00e9s et pour les",
        "start": 474.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es dans les ports les a\u00e9roports les",
        "start": 476.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gares seront renforc\u00e9s et nous",
        "start": 478.319,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "continuerons comme nous avons toujours",
        "start": 480.389,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 adapter nos d\u00e9cisions territoire",
        "start": 482.369,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par territoire en fonction de",
        "start": 484.799,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 486.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est donc gr\u00e2ce \u00e0 la vaccination au",
        "start": 487.459,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pass sanitaires aux gestes barri\u00e8res que",
        "start": 490.259,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous pourrons continuer de vivre ne pas",
        "start": 493.289,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "restreindre d'autres libert\u00e9s et ne pas",
        "start": 495.659,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "refermer des activit\u00e9s enfin c'est parce",
        "start": 497.909,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "que la france a tr\u00e8s t\u00f4t mis\u00e9 sur la",
        "start": 502.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "recherche sur les traitements et que",
        "start": 504.749,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous avons su ont command\u00e9 13 en amont",
        "start": 506.579,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que nous b\u00e9n\u00e9ficierons d'une nouvelle",
        "start": 508.499,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "arme pour lutter contre le virus avec",
        "start": 510.659,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e d\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e des",
        "start": 513.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "premiers traitements r\u00e9ellement efficace",
        "start": 514.889,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "contre les formes graves de covile 19",
        "start": 516.75,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "durant toute cette p\u00e9riode notre nation",
        "start": 520.779,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "s'est toujours attach\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger chacun",
        "start": 523.159,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'entre nous sur le plan \u00e9ducatif",
        "start": 525.529,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et social nos enfants nous",
        "start": 527.0,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 l'un des pays du monde qui a",
        "start": 530.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le plus ouvert ces \u00e9coles nos jeunes",
        "start": 532.399,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nous avons accompagn\u00e9 les \u00e9tudiants avec",
        "start": 534.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le repas un euro et des aides",
        "start": 536.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques pour les boursiers les plus",
        "start": 537.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires gr\u00e2ce \u00e0 une politique",
        "start": 540.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement sociale in\u00e9dite et aux",
        "start": 541.61,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "aides exceptionnelles vers\u00e9es nous avons",
        "start": 544.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9vit\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s d'un demi million de nos",
        "start": 546.019,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "compatriotes de basculer dans la",
        "start": 548.42,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 nos artistes artisans",
        "start": 550.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants salari\u00e9s entrepreneurs ont",
        "start": 552.649,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s avec le ch\u00f4mage partiel",
        "start": 555.05,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "les pr\u00eats garantis par l'\u00e9tat le fonds",
        "start": 558.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 et de nombreuses aides",
        "start": 560.329,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "sectorielles",
        "start": 562.55,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "nous continuons et continuerons",
        "start": 563.38,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'adapter nos r\u00e9ponses en fonction des",
        "start": 565.39,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "besoins c'est pourquoi par exemple les",
        "start": 568.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pr\u00eats garantis par l'\u00e9tat seront",
        "start": 570.829,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "prolong\u00e9s jusqu'en juin 2022",
        "start": 572.269,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "nous avons aussi soutenu nos soignants",
        "start": 574.72,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et non soignants qui ont tant donn\u00e9",
        "start": 577.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "durant la crise et prouve aujourd'hui",
        "start": 579.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une l\u00e9gitime fatigue ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 581.149,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "augment\u00e9s de 200 \u00e0 400 euros net par",
        "start": 584.3,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mois en moyenne",
        "start": 586.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "500 \u00e9tablissements hospitaliers vont",
        "start": 588.1,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00eatre restaur\u00e9s des milliers de maisons",
        "start": 591.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de retraite",
        "start": 593.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9nov\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un effort sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 594.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "de 19 milliards d'investissements",
        "start": 597.56,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "partout sur le territoire",
        "start": 599.839,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ces mesures qui s'ajoutent \u00e0 beaucoup",
        "start": 603.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'autres comme la fin du numerus clausus",
        "start": 604.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9decins ou l'augmentation du",
        "start": 606.89,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "nombre de postes d'infirmer font que",
        "start": 609.77,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "jamais depuis la cr\u00e9ation de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 612.079,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sociale nous n'avions autant investi",
        "start": 614.149,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dans la sant\u00e9 il le fallait il le",
        "start": 617.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fallait apr\u00e8s des d\u00e9cennies d'abandon de",
        "start": 620.209,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "sous investissement mais il reste je le",
        "start": 622.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "sais encore beaucoup \u00e0 faire",
        "start": 625.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie du quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 627.94,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "coupl\u00e9e aux 100 milliards du plan de",
        "start": 630.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "relance que nous avons d\u00e9cid\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 632.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "notre initiative europ\u00e9enne",
        "start": 635.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non seulement nous a permis de r\u00e9sister",
        "start": 637.67,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e0 la crise mais de rebondir plus fort",
        "start": 639.44,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 641.899,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "notre croissance d\u00e9passe les 6% la",
        "start": 643.149,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "france est en t\u00eate des grandes \u00e9conomies",
        "start": 646.91,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 648.709,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage est au plus bas depuis pr\u00e8s",
        "start": 649.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de 15 ans et nous sommes l'un des seuls",
        "start": 652.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pays du monde o\u00f9 le pouvoir d'achat a",
        "start": 654.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 \u00e0 progresser en moyenne et o\u00f9",
        "start": 656.73,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 n'a pas augment\u00e9",
        "start": 659.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi tout cela en",
        "start": 662.18,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisant nos d\u00e9penses publiques",
        "start": 664.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puisque notre d\u00e9ficit sera inf\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 666.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "5% de notre produit int\u00e9rieur brut d\u00e8s",
        "start": 669.0,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e tout cela c'est le fruit de",
        "start": 672.09,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nos choix collectifs",
        "start": 675.21,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 676.73,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui encore que nous devons",
        "start": 678.29,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "prendre de nouvelles d\u00e9cisions pour",
        "start": 681.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rester ma\u00eetres de nos vies comme citoyen",
        "start": 683.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres de notre destin comme nation",
        "start": 685.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour les ann\u00e9es qui viennent oui parce",
        "start": 688.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que nous avons devant nous une forme d'",
        "start": 690.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9ration du monde des grandes",
        "start": 692.61,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions",
        "start": 694.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 prendre d'une part notre",
        "start": 695.21,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "situation \u00e9conomique reste toujours \u00e0",
        "start": 699.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consolider dans un monde o\u00f9 les tensions",
        "start": 700.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur les approvisionnements et les co\u00fbts",
        "start": 702.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des mati\u00e8res premi\u00e8res et de l'\u00e9nergie",
        "start": 705.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gnr p\u00e9nurie et inflation je sais que",
        "start": 706.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre vous le vivent",
        "start": 709.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'autre part parce que nous ne devons",
        "start": 711.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas viser seulement sept pour cent le",
        "start": 713.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage mais bien le plein emploi nous",
        "start": 715.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sommes en train progressivement tous",
        "start": 717.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ensemble de r\u00e9ussir de faire en sorte",
        "start": 719.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que chaque fran\u00e7aise chaque fran\u00e7ais",
        "start": 721.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "puisse par son travail construire sa vie",
        "start": 723.66,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "mener \u00e0 bien ses projets",
        "start": 726.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie cr\u00e9er des emplois comme",
        "start": 729.2,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "jamais au point que dans des secteurs",
        "start": 732.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme la restauration les b\u00e2timents",
        "start": 734.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "travaux publics les services l'artisanat",
        "start": 736.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ou l'industrie tous les entrepreneurs me",
        "start": 738.27,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "disent peiner \u00e0 recruter aujourd'hui",
        "start": 741.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 trois millions de nos",
        "start": 743.51,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "compatriotes se trouvent encore au",
        "start": 745.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage cette situation heurte le bon",
        "start": 747.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sens pour la d\u00e9passer pour faire en",
        "start": 749.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sorte que toutes les offres d'emploi",
        "start": 752.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soient pourvus nous devons agir sur tous",
        "start": 754.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les fronts depuis quatre ans le travail",
        "start": 756.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "paye mieux avec l'augmentation de la",
        "start": 759.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prime d'activit\u00e9 200 euros au niveau du",
        "start": 761.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "smic avec la d\u00e9fiscalisation des heures",
        "start": 763.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires et des pourboires avec",
        "start": 765.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les baisses d'imp\u00f4ts in\u00e9dite par rapport",
        "start": 767.31,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but du quinquennat c'est au minimum",
        "start": 770.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "170 euros de pouvoir d'achat par mois en",
        "start": 772.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus pour les bas salaires",
        "start": 775.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il faudra dans les ann\u00e9es \u00e0 venir pour",
        "start": 777.41,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "suivre ses choix et financer notre",
        "start": 779.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social en taxant - le travail",
        "start": 781.29,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "encore",
        "start": 783.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous avons aussi beaucoup form\u00e9 avec 15",
        "start": 784.7,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "milliards d'euros mobilis\u00e9s depuis 2010",
        "start": 788.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est jamais autant de moyens n'avaient",
        "start": 790.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour la mont\u00e9e en comp\u00e9tence",
        "start": 792.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des moins dipl\u00f4m\u00e9s et des demandeurs",
        "start": 794.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'emploi pour notre jeunesse aussi nous",
        "start": 797.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9ploy\u00e9 un effort sp\u00e9cifique avec",
        "start": 799.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme de l'apprentissage de",
        "start": 802.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'alternance atteignant en ce moment",
        "start": 804.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame des chiffres records et gr\u00e2ce au",
        "start": 806.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plan un jeune une solution nous avons",
        "start": 807.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 3 millions de jeunes \u00e0 trouver une",
        "start": 810.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "formation ou un emploi ou un",
        "start": 813.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "accompagnement ce qui fait qu'au moment",
        "start": 815.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vous parle le taux de ch\u00f4mage pour",
        "start": 817.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les jeunes est au plus bas depuis plus",
        "start": 820.05,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "de 15 ans",
        "start": 821.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pour les cinq cent mille jeunes sans",
        "start": 822.89,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "emploi et les moins qualifi\u00e9s j'ai",
        "start": 824.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 dans la lign\u00e9e de ce que je vous",
        "start": 827.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avais dit le 12 juillet dernier le",
        "start": 829.08,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lancement pour le 1er mars prochain du",
        "start": 831.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "contrat engagement jeunes un contrat et",
        "start": 834.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "non un revenu parce qu'au droit que nous",
        "start": 837.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ouvrons \u00e0 savoir 20 heures de suivi",
        "start": 839.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "intensif une allocation pouvant aller",
        "start": 842.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 500 euros correspondent des",
        "start": 844.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "devoirs de voir d'assiduit\u00e9 devoir de",
        "start": 847.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "suivre les formations propos\u00e9es et de",
        "start": 850.32,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "s'engager pleinement",
        "start": 852.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plus largement pour que le travail",
        "start": 854.69,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "permette de vivre dignement et paie",
        "start": 857.46,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "toujours davantage que l'inactivit\u00e9",
        "start": 859.71,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nous conduisons en ce moment m\u00eame une",
        "start": 862.28,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "indispensable r\u00e9forme de l'assurance",
        "start": 865.38,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage",
        "start": 867.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis un mois les r\u00e8gles ont commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 868.04,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "changer pour rendre la reprise du",
        "start": 870.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travail plus attractives dans tous les",
        "start": 872.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cas et \u00e0 partir du 1er d\u00e9cembre de cette",
        "start": 874.41,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e une nouvelle \u00e9tape va s'engager il",
        "start": 877.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faudra avoir travaill\u00e9 au moins six mois",
        "start": 880.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans les deux derni\u00e8res ann\u00e9es pour",
        "start": 882.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre indemnis\u00e9 alors",
        "start": 884.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les droits au ch\u00f4mage",
        "start": 886.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont ouverts au bout de quatre mois de",
        "start": 887.61,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 889.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enfin p\u00f4le emploi passera en revue les",
        "start": 890.81,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "centaines de milliers d'offres d'emploi",
        "start": 894.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "disponibles sans r\u00e9ponse d\u00e8s les",
        "start": 895.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "prochaines semaines les demandeurs",
        "start": 898.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'emploi qui ne d\u00e9montreront pas une",
        "start": 901.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "recherche active verront leurs",
        "start": 902.82,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "allocations suspendues",
        "start": 905.07,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "le 12 juillet dernier j'avais \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 907.939,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devant vous la n\u00e9cessaire r\u00e9forme des",
        "start": 910.369,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "retraites la situation sanitaire que",
        "start": 911.809,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous vivons et qui est en train de se",
        "start": 914.989,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9grader partout en europe le souhait",
        "start": 916.639,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "unanime exprim\u00e9 par les organisations",
        "start": 919.249,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "syndicales et professionnelles de",
        "start": 921.379,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "concentrer les efforts sur la reprise le",
        "start": 923.959,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoin de concorde dans ce moment que",
        "start": 926.389,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vit notre nation font que les conditions",
        "start": 928.369,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne sont pas r\u00e9unies pour relancer",
        "start": 931.249,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce chantier",
        "start": 933.199,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour autant notre volont\u00e9 de sauver",
        "start": 934.809,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le par r\u00e9partition et d'en",
        "start": 938.059,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "corriger des in\u00e9galit\u00e9s n'a pas chang\u00e9",
        "start": 939.859,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce 1er novembre la retraite minimale",
        "start": 942.249,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pour les agriculteurs qui est attendue",
        "start": 945.229,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "depuis si longtemps est entr\u00e9e en",
        "start": 947.359,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vigueur et d\u00e8s 2022 il faudra pour",
        "start": 949.129,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server les pensions de nos retrait\u00e9s",
        "start": 953.299,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "et la solidarit\u00e9 entre nos g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 955.119,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions claires",
        "start": 959.349,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "elles feront l\u00e9gitimement l'objet de",
        "start": 962.019,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats d\u00e9mocratiques l'indispensable",
        "start": 965.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "elles devront suivre \u00e0 mes yeux des",
        "start": 967.149,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "principes simples",
        "start": 969.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travailler plus longtemps en repoussant",
        "start": 970.599,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge l\u00e9gal aller vers un syst\u00e8me plus",
        "start": 973.129,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "juste en supprimant les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux",
        "start": 975.589,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en harmonisant les r\u00e8gles entre public",
        "start": 977.389,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et priv\u00e9 et en faisant en sorte qu'au",
        "start": 980.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "terme d'une carri\u00e8re compl\u00e8te aucune",
        "start": 981.859,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pension ne puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 1000",
        "start": 983.509,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "euros allez enfin vers plus de libert\u00e9",
        "start": 985.489,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire permettre de partir en",
        "start": 988.909,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "retraite progressivement d'accumuler des",
        "start": 991.789,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "droits plus rapidement pour celles et",
        "start": 993.949,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ceux qui le souhaitent d'encourager le",
        "start": 995.389,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "travail au del\u00e0 de l'\u00e2ge l\u00e9gal aussi",
        "start": 997.22,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pour celles et ceux qui en ont envie la",
        "start": 999.319,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "retraite ne doit \u00eatre ni une contrainte",
        "start": 1002.109,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ni une angoisse mais un choix plus libre",
        "start": 1004.389,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "plus simple plus lisible",
        "start": 1006.999,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme hier vous le voyez le",
        "start": 1010.109,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "travail continue donc d'\u00eatre notre",
        "start": 1012.489,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "boussole le fil rouge de notre action",
        "start": 1014.709,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "non seulement parce que pour chacun",
        "start": 1016.929,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'entre nous c'est le travail qui nous",
        "start": 1020.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permet de cr\u00e9er des liens d'augmenter",
        "start": 1022.539,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "notre pouvoir d'achat de progresser tout",
        "start": 1023.889,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "simplement dans la vie en acc\u00e9dant \u00e0 la",
        "start": 1026.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 en prot\u00e9geant notre famille",
        "start": 1028.179,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "nos proches en concr\u00e9tisant nos projets",
        "start": 1029.98,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mais aussi parce que sur le plan",
        "start": 1032.22,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 1034.059,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "le travail de tous et ce qui nous permet",
        "start": 1035.159,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "en tant que nation de faire nos choix et",
        "start": 1038.88,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de garantir notre ind\u00e9pendance",
        "start": 1041.73,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "c'est par le travail et par plus de",
        "start": 1043.76,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "travail que nous pourrons pr\u00e9server",
        "start": 1046.439,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le social nos retraites la",
        "start": 1047.789,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "prise en charge des malades",
        "start": 1050.429,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des familles la",
        "start": 1051.75,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "meilleure inclusion \u00e0 l'\u00e9cole au travail",
        "start": 1053.639,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ou dans des structures adapt\u00e9es pour les",
        "start": 1055.529,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "personnes en situation de handicap c'est",
        "start": 1057.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par le travail aussi que nous",
        "start": 1060.029,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "permettrons \u00e0 nos a\u00een\u00e9s de vivre plus",
        "start": 1061.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "longtemps chez eux ou des trappes",
        "start": 1063.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "accompagner une cinqui\u00e8me branche de la",
        "start": 1064.38,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e",
        "start": 1067.169,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "elle sera pleinement mises en oeuvre",
        "start": 1070.07,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "dans les mois qui viennent et d'ici au",
        "start": 1072.389,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "1er janvier les professions du soin et",
        "start": 1074.399,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de l'aide \u00e0 domicile auront vu leur",
        "start": 1077.01,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "salaire revaloris\u00e9",
        "start": 1079.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous sommes en train collectivement en",
        "start": 1080.389,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "ce moment m\u00eame malgr\u00e9 la pand\u00e9mie de",
        "start": 1083.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "construire pas \u00e0 pas un v\u00e9ritable",
        "start": 1086.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "service public de l'autonomie pour nos",
        "start": 1087.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s nous le finan\u00e7ons et le",
        "start": 1090.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "financerons par davantage de travail",
        "start": 1092.61,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "c'est par le travail de tout ce que nous",
        "start": 1094.86,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pourrons continuer de rendre notre \u00e9tat",
        "start": 1097.649,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus solide nous avons depuis 2010 est",
        "start": 1100.049,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "recrut\u00e9 dix mille policiers et gendarmes",
        "start": 1103.289,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nous avons substantiellement augmenter",
        "start": 1105.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le budget de la justice d'une mani\u00e8re",
        "start": 1107.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "in\u00e9dite les r\u00e9sultats sont l\u00e0 trente six",
        "start": 1109.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "attentats d\u00e9jou\u00e9s la baisse d'un quart",
        "start": 1113.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du nombre de cambriolages et de vols de",
        "start": 1115.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules des saisies et des",
        "start": 1117.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arrestations record en mati\u00e8re de trafic",
        "start": 1119.22,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "de drogue mais tr\u00e8s clairement nous",
        "start": 1120.84,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sommes lucides sur le travail qui reste",
        "start": 1123.929,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire la violence est de retour dans",
        "start": 1125.399,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s occidentales et",
        "start": 1128.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exige d'aller plus loin nous devons",
        "start": 1130.649,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ainsi poursuivre et renforcer nos",
        "start": 1132.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "actions pour lutter contre les violences",
        "start": 1134.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "faites aux femmes pour mieux prot\u00e9ger",
        "start": 1135.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nos enfants et dans le prolongement des",
        "start": 1137.19,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "travaux du beauvau",
        "start": 1139.86,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "une loi de programmation pour la",
        "start": 1141.529,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure est en cours de",
        "start": 1144.059,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "discussion elle sera pr\u00e9sent\u00e9e au",
        "start": 1146.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "premier trimestre 2011 22 et donnera",
        "start": 1148.019,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "plus de moyens et elle longera les",
        "start": 1150.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "contraintes bureaucratiques nos forces",
        "start": 1152.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de l'ordre nous avons aussi lanc\u00e9 des",
        "start": 1154.74,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la justice qui",
        "start": 1157.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissant tous les acteurs d\u00e9boucheront",
        "start": 1158.899,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "au printemps sur des mesures fortes \u00e0 la",
        "start": 1161.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fois pour que la justice soit rendue",
        "start": 1164.639,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "plus vite et que les peines prononc\u00e9es",
        "start": 1165.96,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "soient r\u00e9ellement ex\u00e9cut\u00e9es",
        "start": 1167.76,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "c'est par le travail de tous enfin que",
        "start": 1170.09,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "nous pourrons b\u00e2tir notre ind\u00e9pendance",
        "start": 1173.639,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1174.99,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "nous vivons chaque jour les cons\u00e9quences",
        "start": 1177.529,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "de la situation actuelle le plein plus",
        "start": 1180.629,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "cher \u00e0 la pompe la facture de gaz et",
        "start": 1183.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 qui augmente ce que nous",
        "start": 1185.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vivons ces derni\u00e8res semaines n\u00e9cessite",
        "start": 1187.5,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses d'urgence c'est pour cela",
        "start": 1189.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que le gouvernement \u00e0 bloquer",
        "start": 1190.919,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "les prix du gaz c'est aussi pour cela",
        "start": 1192.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que ceux d'entre vous qui gagnez moins",
        "start": 1194.34,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "de 2000 euros nets par mois et recevoir",
        "start": 1197.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une indemnit\u00e9 inflation exceptionnelle",
        "start": 1199.769,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de 100 euros mais si nous voulons payer",
        "start": 1201.51,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "notre \u00e9nergie \u00e0 des tarifs raisonnables",
        "start": 1203.629,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "et ne pas d\u00e9pendre de l'\u00e9tranger il nous",
        "start": 1206.129,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "faut tout \u00e0 la fois continuer d'",
        "start": 1209.039,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiser l'\u00e9nergie et d'investir dans",
        "start": 1211.2,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la production d'\u00e9nergies d\u00e9carbon\u00e9es sur",
        "start": 1214.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "notre sol c'est pourquoi pour garantir",
        "start": 1216.809,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la france",
        "start": 1220.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour garantir l'approvisionnement",
        "start": 1222.049,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique de notre pays et atteindre",
        "start": 1224.22,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "nos objectifs en particulier la",
        "start": 1227.309,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 carbone en 2050 nous allons",
        "start": 1229.889,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois depuis des",
        "start": 1232.98,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies",
        "start": 1234.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "relancer la construction de r\u00e9acteurs",
        "start": 1235.669,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires dans notre pays et continuer",
        "start": 1237.929,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "de d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1240.84,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ces investissements nous permettront",
        "start": 1244.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de nos engagements",
        "start": 1245.639,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 nous allons cl\u00f4turer la",
        "start": 1247.59,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "coop 26 \u00e0 glasgow c'est un message fort",
        "start": 1250.529,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 1253.169,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous le voyez bien et nous le pr\u00e9sentons",
        "start": 1255.019,
        "duration": 8.231
    },
    {
        "text": "tous d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent nous nous pr\u00e9parons \u00e0",
        "start": 1258.809,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "affronter les d\u00e9fis de l'avenir",
        "start": 1263.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "car nous vivons une r\u00e9volution profonde",
        "start": 1265.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avec la pand\u00e9mie nous avons \u00e9prouv\u00e9",
        "start": 1267.99,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "notre vuln\u00e9rabilit\u00e9 ce virus soudain \u00e0",
        "start": 1270.2,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "bloquer le monde entier nous avons",
        "start": 1275.129,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "red\u00e9couvert notre d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis",
        "start": 1277.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tranger et compris pour des",
        "start": 1278.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 des",
        "start": 1280.32,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "masques le parac\u00e9tamol ou d'autres nous",
        "start": 1282.99,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "avons r\u00e9appris avec le vaccin que",
        "start": 1286.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'innovation pouvait tout changer et",
        "start": 1288.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parfois en quelques mois avec une",
        "start": 1290.39,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "rapidit\u00e9 in\u00e9dite",
        "start": 1291.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps les grands enjeux d'avant",
        "start": 1293.41,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la crise n'ont pas disparu la protection",
        "start": 1296.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la plan\u00e8te le d\u00e9fi d\u00e9mographique le",
        "start": 1298.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vieillissement la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1301.49,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "nous avons donc d'une mani\u00e8re in\u00e9dite",
        "start": 1303.89,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tant de d\u00e9cisions \u00e0 prendre en m\u00eame",
        "start": 1306.49,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "temps tant d'investissements historique",
        "start": 1309.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire pour relever tous ces d\u00e9fis pour",
        "start": 1311.45,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser notre destin le march\u00e9 seul ne",
        "start": 1315.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "suffit pas il faut assumer une",
        "start": 1318.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "intervention publique forte avec dans",
        "start": 1320.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelques domaines cl\u00e9s des",
        "start": 1322.91,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "investissements importants",
        "start": 1324.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des investissements de la nation des",
        "start": 1325.93,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "investissements aussi de l'europe c'est",
        "start": 1328.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour cela que j'ai lanc\u00e9 le plan france",
        "start": 1330.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2030 dot\u00e9 de 30 milliards d'euros sur",
        "start": 1332.63,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "cinq ans pour investir dans dix secteurs",
        "start": 1336.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s porteurs d'avenir comme la",
        "start": 1339.46,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbonation de l'industrie le v\u00e9hicule",
        "start": 1341.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique l'avion z\u00e9ro carbone ou",
        "start": 1343.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "encore la culture la sant\u00e9 le spatial ou",
        "start": 1345.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le maritime pour \u00e9duquer et former nos",
        "start": 1347.78,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "jeunes dans ces m\u00e9tiers d'avenir pour",
        "start": 1351.83,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "s\u00e9curiser en france la production de",
        "start": 1354.89,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "composants et de technologies",
        "start": 1359.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "essentielles comme les semi-conducteurs",
        "start": 1360.98,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "la robotique ou le cyber",
        "start": 1363.26,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "notre objectif est clair que les",
        "start": 1366.1,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "produits et les technologies qui feront",
        "start": 1369.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie les emplois est en quelque",
        "start": 1371.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sorte les vides 2030 ne viennent pas",
        "start": 1373.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "seulement des \u00e9tats unis ou d'asie mais",
        "start": 1376.58,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "bien aussi de france et d'europe",
        "start": 1378.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "certains pensent ce r\u00eave inatteignable",
        "start": 1382.15,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "je crois tout le contraire je crois que",
        "start": 1384.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cela rel\u00e8ve m\u00eame de l'ambition faisable",
        "start": 1387.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du volontarisme lucide si aujourd'hui",
        "start": 1389.45,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous continuons de mener les r\u00e9formes et",
        "start": 1392.48,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "transformation et si nous investissons",
        "start": 1395.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "oui la france a les moyens de conforter",
        "start": 1397.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ses positions de grande puissance",
        "start": 1400.79,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative",
        "start": 1402.43,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "industrielles agricoles d'innover de",
        "start": 1404.17,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er produire en tenant nos objectifs",
        "start": 1408.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "climatiques de biodiversit\u00e9",
        "start": 1410.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "si nous investissons si nous le voulons",
        "start": 1412.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les freins \u00e0 l'action les complexit\u00e9",
        "start": 1414.92,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "inutile et les corporatismes",
        "start": 1416.99,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "mais la france ne sera pas forte seuls",
        "start": 1420.46,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "les enjeux sont tels dans le choc des",
        "start": 1423.85,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "puissances continentales qui se d\u00e9ploie",
        "start": 1426.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sous nos yeux que seule une entente",
        "start": 1428.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne solidaire et volontaire peut",
        "start": 1430.55,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "apporter \u00e0 chacun de nos pays europ\u00e9ens",
        "start": 1433.37,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "un relais et une force de frappe il",
        "start": 1436.03,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "suffit d'ouvrir les yeux pour mesurer",
        "start": 1440.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "combien nos int\u00e9r\u00eats se rencontrer",
        "start": 1441.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "s'accorde c'est dans ce contexte du choc",
        "start": 1443.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des puissances am\u00e9ricaines chinoises",
        "start": 1447.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "russes et de d\u00e9stabilisation de",
        "start": 1448.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nombreuses zones du monde que notre pays",
        "start": 1451.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aura dans deux mois la charge de",
        "start": 1453.86,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1456.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "car les orientations de l'union ne sont",
        "start": 1458.74,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "pas lointaine o\u00f9 \u00e9vanescente elles sont",
        "start": 1461.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame la trame de nos vies et des ann\u00e9es",
        "start": 1465.2,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qui viennent",
        "start": 1467.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sans l'union europ\u00e9enne nous n'aurions",
        "start": 1468.55,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "pas si vite disposer du vaccin nos",
        "start": 1470.69,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "partenaires ne sont pas des \u00e9trangers",
        "start": 1473.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur ce continent qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e",
        "start": 1475.39,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "par le destin ils sont confront\u00e9s aux",
        "start": 1478.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00eames vagues ou m\u00eame orage que ceux que",
        "start": 1481.58,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous rencontrons c'est donc avec eux que",
        "start": 1484.07,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "nous t\u00e2cherons dans les prochains mois",
        "start": 1487.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de mieux affronter les d\u00e9fis qui sont",
        "start": 1490.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les n\u00f4tres",
        "start": 1492.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ensemble de mieux prot\u00e9ger nos",
        "start": 1493.51,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures ensemble de",
        "start": 1495.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 reb\u00e2tir avec l'afrique une",
        "start": 1498.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "relation de paix de stabilit\u00e9 et de",
        "start": 1500.39,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "croissance",
        "start": 1502.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ensemble de mieux r\u00e9guler les g\u00e9ants du",
        "start": 1503.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique",
        "start": 1507.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ensemble de b\u00e2tir une strat\u00e9gie cr\u00e9dible",
        "start": 1507.73,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duction de nos \u00e9missions de co2",
        "start": 1511.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compatible avec notre souverainet\u00e9",
        "start": 1513.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "industrielle technologique",
        "start": 1515.54,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ce nouveau mod\u00e8le d'investissement et de",
        "start": 1518.65,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "croissance auquel je crois pour la",
        "start": 1521.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france et pour l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 1523.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "celui que je d\u00e9fendrai en votre nom d\u00e8s",
        "start": 1525.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "janvier prochain en prenant la",
        "start": 1529.07,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 1530.96,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 1533.53,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "nous avons surmont\u00e9 ensemble ces",
        "start": 1535.96,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "derniers mois une conjonction in\u00e9dite de",
        "start": 1538.28,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "crise la pand\u00e9mie ses cons\u00e9quences le",
        "start": 1540.92,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "terrorisme les d\u00e9sordres g\u00e9opolitiques",
        "start": 1545.48,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "et j'en passe g chez \u00e0 la cavalcade de",
        "start": 1547.07,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "retranscrire tout ce que nous sommes en",
        "start": 1551.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "train de faire et ce qu'il convient de",
        "start": 1553.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "conduire pour les mois \u00e0 venir mais",
        "start": 1555.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "durant tous ces mois nous sommes rest\u00e9s",
        "start": 1558.54,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "soud\u00e9s",
        "start": 1560.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fid\u00e8les \u00e0 ce que nous sommes",
        "start": 1562.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment humain",
        "start": 1564.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "alors je vois bien je sens bien",
        "start": 1567.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "j'entends bien l'incertitude les doutes",
        "start": 1569.28,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "parfois la fatigue quelques fois la",
        "start": 1573.32,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "col\u00e8re quand je viens \u00e0 votre rencontre",
        "start": 1575.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui se manifestent la p\u00e9riode est",
        "start": 1577.8,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "difficile pour beaucoup d'entre vous",
        "start": 1580.89,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "angoissante mais regardez ce que nous",
        "start": 1583.73,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "avons r\u00e9ussi durant ces derniers mois en",
        "start": 1587.22,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "agissant ensemble",
        "start": 1590.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "unis",
        "start": 1592.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi l'impensable",
        "start": 1595.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors je vous le dis avec beaucoup de",
        "start": 1597.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conviction",
        "start": 1600.45,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "n'ayons pas peur",
        "start": 1601.58,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "croyons en nous croyons en la france en",
        "start": 1603.56,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "une france qui reste elle m\u00eame forte de",
        "start": 1608.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "son histoire de sa culture de sa langue",
        "start": 1610.62,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "de sa la\u00efcit\u00e9 de ce qui l'un\u00eet forte de",
        "start": 1613.41,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "son esprit de r\u00e9sistance \u00e0 la dilution",
        "start": 1618.15,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "dans un monde qui va \u00e0 la soumission aux",
        "start": 1620.69,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "dogmes aux obscurantismes",
        "start": 1625.11,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "au retour du nationalisme",
        "start": 1627.95,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "forte de sa volont\u00e9 d'embrasser l'avenir",
        "start": 1630.74,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "et de continuer d'assumer sa part",
        "start": 1634.11,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'universel",
        "start": 1637.26,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "croyons en nous nous le m\u00e9ritons",
        "start": 1638.51,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 1642.74,
        "duration": 4.74
    }
]