[
    {
        "text": "donc mesdames et messieurs les ministres",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "avons mis sur les produits",
        "start": 1.29,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "chez les parlementaires madame la",
        "start": 3.02,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional",
        "start": 5.609,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "monsieur le maire de belfort",
        "start": 7.87,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 9.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "madame la pr\u00e9sidente",
        "start": 13.379,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je dis stop",
        "start": 15.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission vos grades et qualit\u00e9s",
        "start": 17.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs",
        "start": 20.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre au parmi",
        "start": 24.75,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "la fois avec",
        "start": 29.369,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "beaucoup de fiert\u00e9 et d'humilit\u00e9",
        "start": 31.619,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "dans ce lieu pr\u00e9cis\u00e9ment dans cette",
        "start": 35.82,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ville",
        "start": 38.29,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "avec la conscience que",
        "start": 40.199,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "150 ans d'histoire industrielle de",
        "start": 43.35,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 industrielle de combat",
        "start": 46.39,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "nous permettent aujourd'hui de prendre",
        "start": 49.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "quelques d\u00e9cisions pour",
        "start": 53.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'avenir du territoire et plus largement",
        "start": 55.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'avenir de la nation",
        "start": 57.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et quand je dis humilit\u00e9 c'est que je",
        "start": 59.699,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "suis conscient que ces choix nous",
        "start": 62.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pouvons les prendre parce que d'autres",
        "start": 63.519,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avant nous ont su faire des choix",
        "start": 64.93,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "courageux",
        "start": 66.729,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les porter parce qu'ici des femmes et",
        "start": 67.74,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "des hommes ont su faire vivre ses choix",
        "start": 70.9,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "avec leurs familles",
        "start": 73.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 prendre transmettre des comp\u00e9tences et",
        "start": 76.02,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "des savoir faire",
        "start": 79.21,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "et si toute cette cha\u00eene humaine",
        "start": 82.409,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "cette volont\u00e9 ces choix qui furent aussi",
        "start": 86.95,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des choix de la nation",
        "start": 89.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00e9t\u00e9 les n\u00f4tres \u00e0 travers les",
        "start": 91.11,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies sans doute aujourd'hui ne",
        "start": 94.27,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pourrais-je pas",
        "start": 96.4,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de conviction",
        "start": 98.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "expos\u00e9 ce que sera la strat\u00e9gie de la",
        "start": 102.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nation pour les d\u00e9cennies \u00e0 venir",
        "start": 105.4,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "je vais donc parler d'avenir",
        "start": 108.96,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "mais en \u00e9tant \u00e9minemment conscients que",
        "start": 111.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous sommes toutes et tous aussi les",
        "start": 113.54,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9positaires de se passer",
        "start": 116.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "car en effet il est des choix qui",
        "start": 119.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "engagent la nation sur le temps long",
        "start": 121.31,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "plusieurs d\u00e9cennies parfois un si\u00e8cle et",
        "start": 123.37,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "les choix qui concerne l'\u00e9nergie",
        "start": 127.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'investissement dans les",
        "start": 130.87,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques qui",
        "start": 133.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 nos compatriotes de vivre",
        "start": 134.66,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "se chauffer se d\u00e9placer produire sont de",
        "start": 137.57,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ceux l\u00e0",
        "start": 141.08,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "les temps d'ailleurs que nous vivons",
        "start": 143.54,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "suffisent \u00e0 en faire l'exp\u00e9rience",
        "start": 146.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "si vous m'autorisez cette parenth\u00e8se",
        "start": 148.9,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "conjoncturel avant de revenir \u00e0 la",
        "start": 151.48,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie et au long terme n'y a pas de",
        "start": 154.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "production industrielle stable s'il n'y",
        "start": 157.16,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "a pas",
        "start": 159.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie stable aux prix les plus",
        "start": 160.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titifs",
        "start": 163.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 164.53,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "et climatique s'il n'y a pas une",
        "start": 166.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbonation de l'\u00e9nergie produite",
        "start": 168.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "particulier notre \u00e9lectricit\u00e9 il n'y a",
        "start": 170.09,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pas de vraie souverainet\u00e9",
        "start": 172.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas des choix que la nation",
        "start": 174.58,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "peut porter et tenir en mati\u00e8re",
        "start": 177.86,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie",
        "start": 180.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et il est difficile de pr\u00e9server le",
        "start": 181.6,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des m\u00e9nages et la",
        "start": 184.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises quand on",
        "start": 185.42,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "ne ma\u00eetrise plus l\u00e0",
        "start": 187.07,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et regarder la situation de notre europe",
        "start": 188.65,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui \u00e0 subir l'\u00e9volution des",
        "start": 191.209,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "prix de march\u00e9",
        "start": 194.78,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "parfois d'autres puissances",
        "start": 195.79,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "li\u00e9es aussi",
        "start": 199.57,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "aux cours mondiaux",
        "start": 201.85,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous voyons la fragilit\u00e9 de mod\u00e8le",
        "start": 204.989,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 207.61,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "lorsqu'on est d\u00e9pendante des autres pour",
        "start": 208.89,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "produire son \u00e9nergie et je veux \u00e0 cet",
        "start": 211.359,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "\u00e9gard",
        "start": 213.489,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "f\u00e9licit\u00e9 le gouvernement",
        "start": 214.409,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "d'avoir pris les choix qui \u00e9tait",
        "start": 216.989,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour prot\u00e9ger les m\u00e9nages les",
        "start": 219.34,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "entreprises en particulier les petites",
        "start": 223.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et moyennes entreprises des hausses qui",
        "start": 225.25,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "sinon il ya quelques jours aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 228.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "subies par chacune et chacun 4 %",
        "start": 229.889,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "d'augmentation au lieu de 45 % qui \u00e9tait",
        "start": 232.87,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu",
        "start": 235.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors c'est un choix de la nation qui a",
        "start": 235.95,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt qu'il faut accompagner qui",
        "start": 239.53,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge",
        "start": 243.069,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins \u00e0 nos compatriotes et nos",
        "start": 244.23,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "entrepreneurs en particulier comme je",
        "start": 247.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquais un instant ceux qui ont le",
        "start": 250.329,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "moins de salari\u00e9s",
        "start": 252.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais si on veut pr\u00e9venir ces chocs",
        "start": 253.739,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "conjoncturels alors il nous faut b\u00e2tir",
        "start": 256.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une strat\u00e9gie au long cours moins",
        "start": 258.519,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendante des cours mondiaux",
        "start": 261.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi l\u00e9 soin que nous prenons",
        "start": 263.699,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et assumons aujourd'hui",
        "start": 266.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "engage la nation avec des cons\u00e9quences",
        "start": 268.62,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concr\u00e8tes sur la vie industrielle",
        "start": 271.93,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "la vie de nos compatriotes",
        "start": 273.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et qu'ils ne peuvent pas se prendre dans",
        "start": 275.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9cipitation",
        "start": 278.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "qu'ils ne doivent pas non plus \u00eatre le",
        "start": 279.18,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "fruit de d\u00e9bats uniquement politiques",
        "start": 282.639,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "parfois politicien il faut les m\u00fbrir les",
        "start": 285.4,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir les \u00e9clair\u00e9s par la science et",
        "start": 288.669,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "par la technique",
        "start": 292.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que d\u00e8s 2018 j'ai",
        "start": 293.94,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 rta et \u00e0 l' agence",
        "start": 297.039,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "internationale de l'\u00e9nergie",
        "start": 298.99,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablir un rapport approfondi sur",
        "start": 300.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'avenir",
        "start": 303.159,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me \u00e9lectrique fran\u00e7ais",
        "start": 304.199,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs mois les r\u00e9sultats de",
        "start": 307.62,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ces travaux in\u00e9dits",
        "start": 310.75,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "dont je veux saluer la qualit\u00e9 la",
        "start": 314.01,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "densit\u00e9 et le s\u00e9rieux les r\u00e9sultats de",
        "start": 317.74,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ces travaux donc ont \u00e9t\u00e9 rendus publics",
        "start": 320.77,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "que distille",
        "start": 322.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que si nous voulons tout \u00e0 la fois",
        "start": 325.62,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "respecter nos engagements climatiques",
        "start": 328.02,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je le rappelle",
        "start": 330.19,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 de 55 % nos \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 332.449,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "effet de serre d'ici \u00e0 2030 par rapport",
        "start": 335.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 1990 et atteindre la neutralit\u00e9",
        "start": 337.249,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "carbone en 2050",
        "start": 340.52,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire notre d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 343.96,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "pour nos besoins \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 346.249,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 deux tiers de notre \u00e9nergie est",
        "start": 347.569,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "actuellement d'origine fossile est donc",
        "start": 349.789,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "import\u00e9e avec quelques-unes des",
        "start": 351.949,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences que je rappeler \u00e0 l'instant",
        "start": 353.419,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "si nous voulons assurer",
        "start": 354.8,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "comme nous le faisons",
        "start": 357.039,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "depuis maintenant quelques ann\u00e9es le",
        "start": 359.409,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement industriel de notre pays",
        "start": 362.389,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "je rappelle que depuis 2010 9 nous",
        "start": 364.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "recommen\u00e7ons \u00e0 recr\u00e9er de l'emploi",
        "start": 366.37,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "industriel l\u00e0 o\u00f9 dans notre pays pendant",
        "start": 368.539,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "12 ans n'avait d\u00e9truit et si nous",
        "start": 371.749,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "voulons enfin ma\u00eetriser la facture",
        "start": 375.199,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie des fran\u00e7ais nous avons",
        "start": 377.02,
        "duration": 6.729
    },
    {
        "text": "l'obligation d'engager sans attendre des",
        "start": 380.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chantiers structurants et historique",
        "start": 383.749,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9parer l'avenir",
        "start": 385.46,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ces chantiers je suis venu vous les",
        "start": 387.339,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter aujourd'hui \u00e0 belfort sur",
        "start": 390.139,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "cette terre que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant",
        "start": 393.319,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dont les savoir faire industriels ne",
        "start": 395.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont plus \u00e0 d\u00e9montrer mais qui ont tant",
        "start": 398.389,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 \u00e0 la nation",
        "start": 399.74,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ces chantiers cultive une ambition forte",
        "start": 403.399,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faire en 30 ans de la france le premier",
        "start": 405.46,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "grand pays du monde \u00e0 sortir de la",
        "start": 408.199,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles",
        "start": 410.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et renforcer notre ind\u00e9pendance",
        "start": 412.089,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 414.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "industrielle dans l'exemplarit\u00e9",
        "start": 416.949,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 419.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en quelque sorte reprendre en main notre",
        "start": 421.87,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "destin \u00e9nerg\u00e9tique et donc industriels",
        "start": 425.81,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "le premier grand chantier",
        "start": 430.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et de consommer moins d'\u00e9nergie",
        "start": 432.49,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "en d'autres termes gagn\u00e9 en sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 436.3,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "en effet le d\u00e9fi est connue nous devons",
        "start": 439.36,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "en trente ann\u00e9es \u00eatre capable de baisser",
        "start": 443.089,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "de 40% nos consommations d'\u00e9nergie",
        "start": 445.339,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9fi est de taille mais il est",
        "start": 448.3,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "faisable",
        "start": 451.639,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "alors comment il arrivait pas en",
        "start": 452.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pratiquant la privation ce que",
        "start": 455.63,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "j'appellerais l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 458.06,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "je suis d'ailleurs toujours \u00e9tonn\u00e9 que",
        "start": 460.75,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parfois celles et ceux qui m\u00e8nent le",
        "start": 462.889,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "combat contre l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire",
        "start": 465.11,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "plaide pour l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 466.33,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "voulant en quelque sorte priver nos",
        "start": 469.03,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "jeunes aux enfants de ce que toutes les",
        "start": 471.919,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations avant le droit de consommer",
        "start": 473.9,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ce n'est pas par la d\u00e9croissance \u00e7a",
        "start": 477.52,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "n'est pas par la restriction qu'on",
        "start": 480.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "arrivera \u00e0 \u00e9conomie \u00e0 \u00e9conomiser c'est",
        "start": 482.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "40 % et \u00e0 r\u00e9duire ainsi nos",
        "start": 485.539,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consommations d'\u00e9nergie c'est par",
        "start": 487.49,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l'innovation",
        "start": 489.229,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est en la transformation de nos",
        "start": 490.09,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "processus industriel de nos pratiques",
        "start": 492.139,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "par des choix",
        "start": 494.51,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'investissement l\u00e0 aussi de la nation",
        "start": 496.449,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "il nous faut ferrand en quelque sorte le",
        "start": 499.33,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "choix de changer de mod\u00e8le tout en",
        "start": 502.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "continuant \u00e0 produire et pour une raison",
        "start": 505.099,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "simple la force de notre mod\u00e8le social",
        "start": 507.59,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dont nous avons vu la pertinence durant",
        "start": 510.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette crise",
        "start": 513.77,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ne serait pas soutenable",
        "start": 514.99,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "si nous ne continuons pas de produire",
        "start": 517.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "davantage",
        "start": 519.77,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui propose de produire moins expliquera",
        "start": 522.7,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "comment \u00e0 ce moment l\u00e0 on pouvant",
        "start": 526.339,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger plus",
        "start": 528.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9volution en v\u00e9rit\u00e9 nous avons",
        "start": 530.08,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 l'engager ces derni\u00e8res",
        "start": 533.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et nous devons aller beaucoup",
        "start": 535.4,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "plus vite et plus fort",
        "start": 537.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "nous avons commenc\u00e9 \u00e0 le faire dans la",
        "start": 539.29,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation des l\u00e8vres des logements qui",
        "start": 541.339,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "est un des leviers extr\u00eamement important",
        "start": 543.77,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pour consommer moins d'\u00e9nergie",
        "start": 546.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation de ces logements pour",
        "start": 549.16,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "qu'ils consomment moins en chauffage",
        "start": 551.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9e en",
        "start": 552.529,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "particulier avec ma prime r\u00e9nove qui",
        "start": 555.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour la seule ann\u00e9e pass\u00e9e a permis \u00e0",
        "start": 557.51,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "650 milles de nos compatriotes",
        "start": 559.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de pouvoir ainsi faire ces \u00e9conomies",
        "start": 562.36,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie et donnez ce faisant du",
        "start": 565.55,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 toute une fili\u00e8re industrielle",
        "start": 568.04,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et d'entreprises fran\u00e7aises",
        "start": 570.73,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous faisons en mutant",
        "start": 573.76,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "progressivement le parc automobile pour",
        "start": 576.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'il soit l\u00e0 aussi moins gourmands en",
        "start": 578.6,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie fossile",
        "start": 580.16,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "demandez aux 1 million de b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "start": 581.56,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de la prime \u00e0 la conversion est du bonus",
        "start": 583.459,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique qui puis 2017 ont fait le",
        "start": 585.44,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "choix d'une voiture peu consommatrices",
        "start": 587.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ou \u00e9lectriques mais \u00e0 chaque fois que",
        "start": 590.189,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nous arrivons \u00e0 accompagner des m\u00e9nages",
        "start": 592.619,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour quitter un v\u00e9hicule \u00e2g\u00e9",
        "start": 595.619,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "qui consomment davantage qui pollue plus",
        "start": 599.329,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qui aimait plus pour aller vers soi des",
        "start": 602.1,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 604.079,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00eame thermique soit de l'hybride soit",
        "start": 606.319,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "encore mieux de l'\u00e9lectrique et que nous",
        "start": 609.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permettront d'accompagner cette",
        "start": 611.639,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "transition on est dans les m\u00e9nages nous",
        "start": 613.049,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisons la consommation d'\u00e9nergies",
        "start": 615.479,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fossiles et nous r\u00e9duisons les \u00e9missions",
        "start": 617.579,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "se faisant aussi par coh\u00e9rence nous",
        "start": 619.759,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "b\u00e2tissons enfin la fili\u00e8re industrie \u00e0",
        "start": 623.939,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'indispensable en particulier dans les",
        "start": 626.039,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "batteries \u00e9lectriques qui manquait \u00e0 la",
        "start": 627.839,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "france et ces derni\u00e8res ann\u00e9es ont",
        "start": 629.22,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "permis de consolider trois grands sites",
        "start": 631.139,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "de batteries \u00e9lectriques",
        "start": 633.419,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "avec deux autres r\u00e9gions qui sont au",
        "start": 635.66,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "coeur de cette strat\u00e9gie en particulier",
        "start": 639.479,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "aux de france et grand test",
        "start": 641.009,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "nous savons m\u00eame de plus en plus tout \u00e0",
        "start": 643.459,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "la fois produire et le faire de mani\u00e8re",
        "start": 647.22,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "sobre",
        "start": 648.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et en effet r\u00e9duire notre consommation",
        "start": 650.089,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie c'est d\u00e9carbon\u00e9s notre",
        "start": 652.949,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "industrie",
        "start": 655.619,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce projet de d\u00e9carbonation de noah syrie",
        "start": 656.749,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s dans le cadre de france 2030 en",
        "start": 660.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est le meilleur exemple les ministres",
        "start": 662.22,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ont pu le pr\u00e9senter aux c\u00f4t\u00e9s du premier",
        "start": 664.199,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ministre il y a quelques semaines \u00e0",
        "start": 666.089,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "peine la d\u00e9carbonation de nos grandes",
        "start": 669.089,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "usines de sid\u00e9rurgie de nos grandes",
        "start": 671.789,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cimenteries ce sont des \u00e9conomies",
        "start": 673.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "massives de co2 sans supprimer d'emplois",
        "start": 675.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "au contraire mais qui impose en effet",
        "start": 677.759,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "d'investir",
        "start": 679.769,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la d\u00e9carbonation du secteur des travaux",
        "start": 681.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "publics",
        "start": 684.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la construction sont un levier",
        "start": 685.069,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "formidable d'innovation de cr\u00e9ation",
        "start": 687.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d'emplois d\u00e9cents l\u00e0 aussi nos",
        "start": 689.129,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "consommations",
        "start": 690.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et produire en france les technologies",
        "start": 691.999,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "qui se substitueront aux fossiles fait",
        "start": 694.649,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "partie aussi de cette strat\u00e9gie",
        "start": 696.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi",
        "start": 698.359,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nous croyons et nous d\u00e9veloppons",
        "start": 700.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par des projets annonc\u00e9s d\u00e8s avant la",
        "start": 702.68,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "crise consolid\u00e9e par france relance est",
        "start": 705.36,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "au coeur de france 2030",
        "start": 707.67,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne et je sais combien",
        "start": 710.24,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "elle est ici aussi importante c'est",
        "start": 713.85,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "pourquoi je veux ici vous confirmer que",
        "start": 716.79,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "le projet de jk factory d'\u00e9lectrolyseurs",
        "start": 720.87,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 par maxis",
        "start": 725.12,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiera bien d'un soutien de l'\u00e9tat",
        "start": 727.459,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "\u00e0 hauteur de 114 millions d'euros il a",
        "start": 729.389,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 notifi\u00e9 \u00e0 la commission europ\u00e9enne",
        "start": 731.85,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "et il permettra de cr\u00e9er l'activit\u00e9 et",
        "start": 733.05,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "les emplois qui sont attendus la m\u00eame",
        "start": 736.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re madame la pr\u00e9sidente car elle en",
        "start": 739.139,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "joie c\u00f4t\u00e9 de faurecia nous",
        "start": 740.759,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "accompagnerons hauteur de 246 millions",
        "start": 743.339,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'euros le projet permettant de",
        "start": 745.709,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "construire une usine de r\u00e9servoir \u00e0",
        "start": 747.149,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "hydrog\u00e8ne n\u00e9cessaire mobile dans bien",
        "start": 748.98,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "d'autres lieux car la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne",
        "start": 751.829,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "et national nous allons ainsi",
        "start": 754.379,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "accompagner des projets port\u00e9s par nos",
        "start": 756.949,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "industriels et b\u00e2tir en france",
        "start": 760.05,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "une grande fili\u00e8re hydrog\u00e8ne",
        "start": 762.92,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "parce que nous avons aussi cette force",
        "start": 766.61,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "c'est je reviendrai dans un instant la",
        "start": 768.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 m\u00eame de notre nation parce",
        "start": 771.06,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qu'elle produit de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 773.37,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "stable fortement d\u00e9carbon\u00e9s d'\u00eatre parmi",
        "start": 775.31,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "les grandes nations qui pourront",
        "start": 779.399,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "produire aussi de l'hydre et de",
        "start": 780.509,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne bas carbone ce qui ne sera",
        "start": 782.1,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pas donn\u00e9 \u00e0 toutes les nations",
        "start": 784.17,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 785.189,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris notre grand enjeu",
        "start": 787.189,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est de poursuivre ce",
        "start": 790.38,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "mouvement de r\u00e9duction",
        "start": 792.42,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de nos consommations par",
        "start": 795.649,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "l'innovation par ces grandes fili\u00e8res",
        "start": 799.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que je viens d'\u00e9voquer et d'intensifier",
        "start": 800.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ses efforts qui permettent tout \u00e0 la",
        "start": 803.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fois de construire des fili\u00e8res",
        "start": 805.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "industrielles et donc de l'emploi et de",
        "start": 806.43,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "consolider pour nos compatriotes des",
        "start": 809.97,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "gains de pouvoir d'achat pertinents pas",
        "start": 814.079,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par des privations mais en les",
        "start": 817.11,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "accompagnant \u00e0 changer de pratiques et \u00e0",
        "start": 819.089,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "consommer moins nous le ferons donc",
        "start": 821.189,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "en continuant \u00e0 aider les m\u00e9nages et en",
        "start": 824.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "continuant \u00e0 accompagner l'industrie",
        "start": 826.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans sa mutation comme nous le faisons",
        "start": 828.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans le cadre de france 2030 c'est",
        "start": 830.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pourquoi ce premier sacre donnera lieu",
        "start": 832.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans les prochains mois \u00e0 une",
        "start": 834.98,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "planification",
        "start": 836.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "laquelle permettra de d\u00e9cliner des",
        "start": 837.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "objectifs clairs",
        "start": 839.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des strat\u00e9gies r\u00e9glementaires avec une",
        "start": 841.69,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 des que les cap est fix\u00e9 et",
        "start": 844.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des soutiens financiers appropri\u00e9s pour",
        "start": 847.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chaque fili\u00e8re et en particulier pour",
        "start": 849.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "amorcer la viabilit\u00e9 de ces fili\u00e8res",
        "start": 852.17,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "soit du c\u00f4t\u00e9 de l'offre ou de la demande",
        "start": 854.33,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pour lancer \u00e0 chaque fois la possibilit\u00e9",
        "start": 856.66,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ployer ses grandes fili\u00e8res",
        "start": 859.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant",
        "start": 861.74,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me chantier structurant",
        "start": 864.16,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "chantier du si\u00e8cle si je puis dire",
        "start": 868.57,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "que nous aurons \u00e0 conduire dans",
        "start": 872.2,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies qui viennent et de produire",
        "start": 874.34,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "davantage d'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e",
        "start": 877.28,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "car m\u00eame si nous baissons de 40 % non",
        "start": 881.05,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "consommation d'\u00e9nergie la sortie du",
        "start": 883.7,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole et du gaz \u00e0 horizon de 30 ans",
        "start": 886.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "implique que nous remplacions une part",
        "start": 889.09,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "de la consommation d'\u00e9nergie fossile par",
        "start": 891.29,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 893.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nos voitures essence et diesel seront",
        "start": 895.0,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "progressivement remplac\u00e9s par des",
        "start": 897.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules hybrides et \u00e9lectriques mais \u00e0",
        "start": 899.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "terme compl\u00e8tement \u00e9lectrique les",
        "start": 902.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chaudi\u00e8res au fioul par des pompes \u00e0",
        "start": 904.37,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "chaleur",
        "start": 905.75,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne industrielle",
        "start": 906.52,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sera plus fabriqu\u00e9 \u00e0 partir de gaz mais",
        "start": 908.95,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "par \u00e9lectrolyse les hauts fourneaux \u00e0",
        "start": 911.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "charbon seront remplac\u00e9s par des fours",
        "start": 913.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques pour produire de l'acier bas",
        "start": 915.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "carbone comme arcelormittal par exemple",
        "start": 917.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "va le faire \u00e0 dunkerque \u00e0 fons comme je",
        "start": 920.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquais \u00e0 l'instant oui le monde de",
        "start": 921.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "demain sera plus \u00e9lectrique et nous",
        "start": 924.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "devons \u00eatre en mesure je reprends l\u00e0",
        "start": 927.56,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "aussi les chiffres qui ont \u00e9t\u00e9 produits",
        "start": 929.81,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "par nos experts nous devrons \u00eatre en",
        "start": 933.16,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "mesure de produire jusqu'\u00e0 60 %",
        "start": 936.29,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 en plus qu'aujourd'hui et",
        "start": 938.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 942.29,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "quand bien m\u00eame nous allons r\u00e9duire",
        "start": 943.01,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "notre consommation",
        "start": 944.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir les innovations et les",
        "start": 945.73,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "changements que j'\u00e9voquais parce que",
        "start": 947.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous allons vers une \u00e9lectrification de",
        "start": 949.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toutes nos pratiques nos mani\u00e8res de",
        "start": 951.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "produire de nous d\u00e9placer et de",
        "start": 953.12,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "transporter l'\u00e9nergie",
        "start": 955.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous aurons besoin de produire beaucoup",
        "start": 957.94,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "plus d'\u00e9lectricit\u00e9 est la cl\u00e9 pour",
        "start": 961.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "produire cette \u00e9lectricit\u00e9 de mani\u00e8re la",
        "start": 964.73,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9carbon\u00e9s",
        "start": 966.77,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "la plus s\u00fbre",
        "start": 968.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la plus souveraine",
        "start": 970.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est justement d'avoir une strat\u00e9gie",
        "start": 972.76,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pluriel celle que nous avons choisis sur",
        "start": 976.18,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "la base de ces travaux est de d\u00e9velopper",
        "start": 979.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 la fois les \u00e9nergies",
        "start": 981.95,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "renouvelables et de nucl\u00e9aire",
        "start": 983.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "car oui quand on lit rigoureusement ce",
        "start": 985.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'explique nos experts",
        "start": 989.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il montre tr\u00e8s bien l'impasse des",
        "start": 991.51,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies uniques",
        "start": 995.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "certains pr\u00e9tendent qu'il est possible",
        "start": 997.99,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'y parvenir en d\u00e9veloppant uniquement",
        "start": 999.83,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "le solaire et l'\u00e9olien",
        "start": 1001.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'autres pr\u00e9tendent qu'il faut miser \u00e0",
        "start": 1003.0,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "100% sur l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et qu'on",
        "start": 1005.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pourrait arr\u00eater tous les projets de ce",
        "start": 1007.33,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "lien de solaire et d'\u00e9olien en france",
        "start": 1008.65,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "aucun expert ne dit que ces deux chez de",
        "start": 1012.06,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "ces deux sch\u00e9mas sont r\u00e9alistes s\u00e9rieux",
        "start": 1014.95,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "possible pour la nation la r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 1017.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce que nous montre au contraire l'\u00e9tude",
        "start": 1020.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de rte c'est que nous n'avons d'autre",
        "start": 1022.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "choix que de miser en m\u00eame temps sur ces",
        "start": 1024.55,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "deux piliers",
        "start": 1026.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est le choix le plus pertinent d'un",
        "start": 1027.69,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "point de vue \u00e9cologique et le plus",
        "start": 1031.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "opportun d'un point de vue \u00e9conomique et",
        "start": 1033.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfin le moins co\u00fbteux un point de vue",
        "start": 1036.52,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "finances",
        "start": 1038.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est donc pour cela que c'est le choix",
        "start": 1039.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que nous allons poursuivre",
        "start": 1042.13,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "d'abord d\u00e9velopper massivement les",
        "start": 1045.579,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1047.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que c'est le seul",
        "start": 1048.87,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "moyen de r\u00e9pondre \u00e0 nos besoins",
        "start": 1052.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diats en \u00e9lectricit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il faut",
        "start": 1053.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quinze ans pour construire un r\u00e9acteur",
        "start": 1057.07,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 1058.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et donc \u00e0 tr\u00e8s court terme si on veut",
        "start": 1059.58,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "continuer d'accompagner",
        "start": 1061.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrification de nos pratiques ses",
        "start": 1063.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "besoins \u00e9voqu\u00e9s il nous faut accro\u00eetre",
        "start": 1065.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 produire du",
        "start": 1067.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "renouvelable en \u00e9tant conscient que \u00e7a",
        "start": 1069.85,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "reste une source d'\u00e9nergie intermittente",
        "start": 1072.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et donc qu'elle n'est pas substituables",
        "start": 1074.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "source d'\u00e9nergie stable",
        "start": 1077.049,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pour autant l\u00e0 aussi je pars \u00e0 chaque",
        "start": 1080.07,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "fois d'un constat lucide nous partons de",
        "start": 1083.409,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "loin",
        "start": 1085.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "car si les objectifs sont ambitieux nous",
        "start": 1086.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "devons",
        "start": 1089.14,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avoir l'honn\u00eatet\u00e9 de reconna\u00eetre que",
        "start": 1090.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous avons pris du retard",
        "start": 1092.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pas par manque de volont\u00e9 politique",
        "start": 1094.32,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "collective est d'ailleurs pas d' depuis",
        "start": 1096.25,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "simplement ce mandat mais parce que nous",
        "start": 1099.52,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "n'avons pas toujours su convaincre de la",
        "start": 1102.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9ussir les projets et je",
        "start": 1104.679,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prends ma part dans cette responsabilit\u00e9",
        "start": 1107.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "nous n'avons aussi pas toujours s\u00fbr",
        "start": 1109.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s sans doute la bonne m\u00e9thode",
        "start": 1110.799,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre aux craintes que ces",
        "start": 1112.72,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "projets suscitent et/ou surmonter les",
        "start": 1114.279,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9ticences",
        "start": 1116.409,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et aussi il faut bien le dire parce que",
        "start": 1118.649,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "nous avons multipli\u00e9 des couches",
        "start": 1121.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementaires qui ont retard\u00e9 cette",
        "start": 1123.46,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "rose",
        "start": 1125.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "50 proc\u00e9dure pour \u00eatre autoris\u00e9s \u00e0",
        "start": 1127.289,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "construire un parc solaire",
        "start": 1129.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il faut seulement quelques mois de",
        "start": 1131.429,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "travaux c'est en plus encore pour un",
        "start": 1133.72,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "parc \u00e9olien",
        "start": 1137.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de tels d\u00e9lais ne sont pas supportables",
        "start": 1138.059,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "ils viennent r\u00e9duire la rentabilit\u00e9 des",
        "start": 1140.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "projets et ils conduisent \u00e0 multiplier",
        "start": 1143.74,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "les contestations partout sur le terrain",
        "start": 1146.5,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la base de la lutte contre le changement",
        "start": 1148.919,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "climatique et donc la lev\u00e9e de toutes",
        "start": 1151.059,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les barri\u00e8res r\u00e9glementaires \u00e0 partir du",
        "start": 1152.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 les projets sont accept\u00e9s",
        "start": 1154.659,
        "duration": 6.861
    },
    {
        "text": "localement c'est donc ce que nous ferons",
        "start": 1156.82,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9alable est donc bien vous le voyez",
        "start": 1162.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 la fois l\u00e0 aussi un travail de",
        "start": 1165.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "planification et de visibilit\u00e9 de",
        "start": 1167.86,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "simplification du champ r\u00e9glementaire et",
        "start": 1170.08,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de pragmatisme locales dans",
        "start": 1172.419,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des projets",
        "start": 1174.309,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ces pr\u00e9alables indispensables et en",
        "start": 1175.95,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "poser comment atteindre ensuite",
        "start": 1178.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'objectif de doublement de la",
        "start": 1179.649,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "production issue des \u00e9nergies",
        "start": 1181.36,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "renouvelables \u00e9lectriques d'ici 2030 et",
        "start": 1182.919,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "comment l'augmenter encore d'ici 2050",
        "start": 1186.399,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9fi pos\u00e9 par airtel",
        "start": 1189.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'abord en partant l\u00e0 aussi d'un constat",
        "start": 1191.94,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 1194.2,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "ces \u00e9nergies renouvelables sont devenus",
        "start": 1195.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rentables et comp\u00e9titives et la",
        "start": 1197.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "situation d'aujourd'hui est tr\u00e8s",
        "start": 1199.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente d'il ya encore cinq ou six",
        "start": 1201.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ans elles ont cette faiblesse je",
        "start": 1203.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquais qui est d'\u00eatre intermittente",
        "start": 1205.88,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que nous allons aussi",
        "start": 1207.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "continuer d'investir dans les projets de",
        "start": 1208.54,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "recherche fondamentale et technologiques",
        "start": 1210.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9velopper toutes les techniques de",
        "start": 1213.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "stockage de l'\u00e9nergie qui permettront",
        "start": 1216.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un jour de changer profond\u00e9ment",
        "start": 1218.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notre organisation collectif et d'\u00eatre",
        "start": 1220.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aussi des sources compl\u00e9mentaires de",
        "start": 1223.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "production d'une \u00e9lectricit\u00e9 non",
        "start": 1225.05,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "intermittente",
        "start": 1228.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais nous devons avoir une strat\u00e9gie",
        "start": 1229.45,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9cises sur chaque \u00e9nergie",
        "start": 1231.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "renouvelable en priorit\u00e9 le solaire",
        "start": 1234.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce qu'il est moins cher et qu'ils",
        "start": 1236.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'int\u00e8grent plus facilement dans le",
        "start": 1238.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "paysage fera l'objet d'un effort",
        "start": 1240.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "particulier d'ici 2050 nous",
        "start": 1242.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "multiplierons par pr\u00e8s de 10 la",
        "start": 1245.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puissance install\u00e9e pour d\u00e9passer 100",
        "start": 1247.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gigawatts en veillant \u00e0 un juste",
        "start": 1249.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre entre les installations en",
        "start": 1251.42,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "toiture et c\u00e8de au sol",
        "start": 1252.86,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi soyons pragmatiques",
        "start": 1254.65,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "sur le solaire si nous savons adapter",
        "start": 1257.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "les capacit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper des projets",
        "start": 1261.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur les emprises commercial si nous",
        "start": 1263.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "optimisons nos d\u00e9ploiements sur les",
        "start": 1265.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "emprises d'\u00e9tat en particulier",
        "start": 1267.05,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "militaires",
        "start": 1268.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si nous d\u00e9veloppons les projets dans la",
        "start": 1269.59,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "grille photovolta\u00efsme dont nous sommes",
        "start": 1271.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en train de finaliser des r\u00e8gles et qui",
        "start": 1273.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "seront une source de revenus",
        "start": 1275.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires pour nos agriculteurs",
        "start": 1277.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous avons la capacit\u00e9 de d\u00e9ployer ses",
        "start": 1278.84,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "projets de mani\u00e8re harmonieuse de la",
        "start": 1282.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re ce que nous sommes en train",
        "start": 1285.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de faire est de reb\u00e2tir des fili\u00e8res",
        "start": 1287.3,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "industrielles fran\u00e7aises pour produire",
        "start": 1289.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'ensemble des techniques n\u00e9cessaires au",
        "start": 1293.29,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement du solaire car il faut bien",
        "start": 1295.64,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "le dire",
        "start": 1297.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il y a vingt ans de cela l'europe",
        "start": 1298.78,
        "duration": 8.899
    },
    {
        "text": "par na\u00efvet\u00e9 ou par fatalit\u00e9 \u00e0 laisser \u00e0",
        "start": 1302.75,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d'autres continents le soin de produire",
        "start": 1307.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "des technologies et les fili\u00e8res",
        "start": 1310.22,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "industrielles qui \u00e9tait derri\u00e8re ce",
        "start": 1312.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement nous devons l\u00e0 aussi \u00eatre",
        "start": 1313.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent et permettre \u00e0 travers ces",
        "start": 1315.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "investissements la visibilit\u00e9 que nous",
        "start": 1317.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous donnons un cap \u00e0 2050 d'investir",
        "start": 1319.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans les industries la valeur ajout\u00e9e la",
        "start": 1321.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "production et que ce d\u00e9ploiement profite",
        "start": 1324.69,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 de l'emploi en france a de",
        "start": 1327.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'innovation en france et \u00e0 des",
        "start": 1330.84,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiements technologiques",
        "start": 1332.7,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "plusieurs projets sont en train",
        "start": 1333.98,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'arriver \u00e0 maturit\u00e9 c'est l\u00e0 aussi au",
        "start": 1335.909,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "coeur des investissements de france 2030",
        "start": 1337.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et des projets que nous menons avec la",
        "start": 1340.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne j'aurai l'occasion",
        "start": 1342.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les 10 et 11 mars prochains d'avoir un",
        "start": 1344.46,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e9change avec",
        "start": 1346.98,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "plusieurs confr\u00e8res sur ce sujet lors du",
        "start": 1348.11,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sommet exceptionnel qui se tiendra en",
        "start": 1350.789,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1352.44,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ensuite l'\u00e9olien en mer sera d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 1353.21,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "pour vis\u00e9e de l'ordre de 40 gigawatts en",
        "start": 1357.419,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "service en 2050 soit une cinquantaine de",
        "start": 1359.399,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "parcs \u00e9oliens en mer",
        "start": 1362.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e8s cette ann\u00e9e nous mettrons en",
        "start": 1364.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 le premier parc \u00e9olien en mer",
        "start": 1367.26,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "au large de saint nazaire",
        "start": 1369.47,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 o\u00f9 ce ce que nous avons commenc\u00e9",
        "start": 1372.38,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "de faire ces deux recr\u00e9er et d\u00e9ploy\u00e9 une",
        "start": 1375.69,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "civi\u00e8re industrielle fran\u00e7aise",
        "start": 1379.799,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "les usines du havre de saint nazaire de",
        "start": 1383.21,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "cherbourg permettront de fournir tous",
        "start": 1387.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipements n\u00e9cessaires et nous",
        "start": 1389.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "allons continuer de d\u00e9velopper l\u00e0 aussi",
        "start": 1391.169,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'emploi industriel et les",
        "start": 1393.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "investissements pour que ces choix fort",
        "start": 1395.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9olien en mer soit accompagn\u00e9e de",
        "start": 1397.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ations d'emplois partout sur notre",
        "start": 1400.26,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 1401.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour changer des selles il nous faudra",
        "start": 1402.5,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "organiser une planification maritime des",
        "start": 1405.33,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "zones de d\u00e9veloppement des parcs",
        "start": 1408.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9ussirons en associant largement",
        "start": 1410.27,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "tous les acteurs de la mer en",
        "start": 1412.679,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "particulier nos p\u00eacheurs et l\u00e0 aussi",
        "start": 1414.21,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "quand les projets dure trop longtemps",
        "start": 1417.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que les concertations sont trop tardives",
        "start": 1418.919,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que les projets donnent lieu \u00e0",
        "start": 1420.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "controverse mais il nous faut prendre en",
        "start": 1422.49,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "compte toutes les parties prenantes",
        "start": 1425.429,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les sujets paysage et",
        "start": 1426.899,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat des p\u00eacheurs les questions de",
        "start": 1429.409,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 1431.97,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9ussir dire \u00e0 pr\u00e9server nos",
        "start": 1432.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ressources halieutiques les activit\u00e9s",
        "start": 1436.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les \u00e9cosyst\u00e8mes marins et le",
        "start": 1437.63,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1439.64,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "contribuant \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1441.64,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "de tout cela nous reparlerons au sommet",
        "start": 1444.64,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "qui se tiendra \u00e0 brest demain",
        "start": 1447.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et cela est possible c'est les r\u00e8gles",
        "start": 1450.039,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "sont clarifi\u00e9es et si une planification",
        "start": 1452.75,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "est organis\u00e9e",
        "start": 1455.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons enfin dans cette",
        "start": 1456.94,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "trajectoire nous passer des \u00e9oliennes",
        "start": 1458.78,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "terrestres",
        "start": 1460.13,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "je sais",
        "start": 1461.08,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "moi qui viens d'une terre qui en attend",
        "start": 1462.82,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer toutes les controverses qu'il y",
        "start": 1464.96,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "a",
        "start": 1469.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parfois les rejets de nombre de projets",
        "start": 1470.14,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes terrestres",
        "start": 1473.0,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "les r\u00e9ticences et je les comprends",
        "start": 1474.159,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "personne ne souhaite voir nos paysages",
        "start": 1477.429,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "remarquables nos sites class\u00e9s ab\u00eem\u00e9s",
        "start": 1480.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par des grandes pales blanche et",
        "start": 1482.27,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "personne ne soit ne souhaite voir",
        "start": 1483.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelques tr\u00e9sors nationale que ce soit",
        "start": 1485.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9figur\u00e9e",
        "start": 1487.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toutefois il est possible de concilier",
        "start": 1489.73,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien et protection",
        "start": 1492.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de nos paysages de notre patrimoine",
        "start": 1495.2,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "naturel comme culturel",
        "start": 1496.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'abord en \u00e9tant raisonnable dans les",
        "start": 1500.799,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "objectifs en \u00e9tant conscients que nous",
        "start": 1502.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en avons tr\u00e8s peu d\u00e9velopp\u00e9 beaucoup",
        "start": 1506.12,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "moins que nos voisins allemands",
        "start": 1508.07,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "espagnols beaucoup beaucoup moins",
        "start": 1509.419,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "ensuite",
        "start": 1512.02,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant raisonnable sur nos objectifs",
        "start": 1513.7,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi ce qui avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0",
        "start": 1516.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "horizon 2030 nous allons l'\u00e9taler dans",
        "start": 1518.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le temps mais il faut garder un cap",
        "start": 1520.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 avoir l\u00e0 aussi une fili\u00e8re",
        "start": 1522.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui se d\u00e9veloppe et la puissance",
        "start": 1524.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "install\u00e9e qui est de 18 5 gigawatts \u00e0",
        "start": 1526.4,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "fin 2021 sera doubl\u00e9e d'ici \u00e0 2050 ce",
        "start": 1530.09,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "n'est donc pas un doublement en dix ans",
        "start": 1534.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qui est demand\u00e9 comme nous l'avions",
        "start": 1537.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "initialement consid\u00e9r\u00e9 parce que nous",
        "start": 1538.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9ploy\u00e9s l'effort sur les autres",
        "start": 1540.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables et que nous avons",
        "start": 1542.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "construit un volontarisme l\u00e0 aussi",
        "start": 1544.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plurielle mais il nous faut l\u00e0 aussi",
        "start": 1546.47,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "aller de l'avant",
        "start": 1548.39,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nous appuierons",
        "start": 1550.539,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pour cela les projets d'\u00e9oliennes",
        "start": 1552.559,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration plus puissantes",
        "start": 1555.049,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "moins nombreuses que celles d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1557.98,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "install\u00e9es qui permettent d'avoir et de",
        "start": 1559.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "produire plus d'\u00e9nergie avec moins de",
        "start": 1561.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence sur le sol et nous veillerons \u00e0",
        "start": 1564.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne pas concentrer les installations dans",
        "start": 1566.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les m\u00eames territoires ce qui est l'une",
        "start": 1568.039,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "des sources de difficult\u00e9s de nos d\u00e9bats",
        "start": 1569.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les hauts de france la",
        "start": 1571.96,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion grand-est honte beaucoup",
        "start": 1573.799,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 cet effort je sais que",
        "start": 1576.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plusieurs autres d\u00e9partements et r\u00e9gions",
        "start": 1578.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mon sentiment aussi d'avoir largement",
        "start": 1580.429,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9",
        "start": 1582.23,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "il nous faut l\u00e0 aussi construire une",
        "start": 1582.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "planification territoriale de",
        "start": 1585.409,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement de l'\u00e9olien",
        "start": 1587.389,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et pour ce faire changer de m\u00e9thode en",
        "start": 1588.759,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "concertant mieux en faisant confiance \u00e0",
        "start": 1593.869,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lus notamment les maires nous avons",
        "start": 1595.999,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 de le faire en mettant en place",
        "start": 1598.249,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "l'avis pr\u00e9alable et les maires doivent",
        "start": 1601.49,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "\u00eatre ceux qui d\u00e9finissent des secteurs",
        "start": 1604.49,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "dans les plans locaux d'urbanisme ou",
        "start": 1606.649,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'implantation d'\u00e9oliennes sera soumise",
        "start": 1608.679,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "\u00e0 conditions l\u00e0 o\u00f9 elle sera possible l\u00e0",
        "start": 1610.999,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elle ne sera pas permise et",
        "start": 1613.22,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "accompagner tous ces projets aussi d'une",
        "start": 1615.519,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 qui rend ces projets encore",
        "start": 1619.129,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "plus int\u00e9ressant pour nos \u00e9lus locaux",
        "start": 1621.529,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "comme nous avons d'ailleurs su le faire",
        "start": 1623.09,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "avec d'autres \u00e9nergies \u00e0 travers le",
        "start": 1624.59,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 1626.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi je crois que sur ce sujet il",
        "start": 1627.279,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "nous faut redonner de la clart\u00e9 un cap",
        "start": 1630.86,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "apais\u00e9 les d\u00e9bats savoir regarder o\u00f9",
        "start": 1633.97,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "sont les conflits certains sont",
        "start": 1637.94,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimes d'autres non et concilier",
        "start": 1639.529,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "notre transition climatique notre",
        "start": 1642.61,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et la",
        "start": 1645.2,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation de nos paysages du",
        "start": 1647.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre de nos compatriotes et de",
        "start": 1649.909,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "notre patrimoine culturel",
        "start": 1652.1,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "nous avons mis en place des lois qui",
        "start": 1655.45,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "permettent d'avancer en ce sens c'est",
        "start": 1657.499,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "maintenant la planification et la",
        "start": 1658.999,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode qui va \u00eatre parachev\u00e9e pour",
        "start": 1660.2,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mener \u00e0 bien ses objectifs",
        "start": 1662.72,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "je n'oublie pas dans ce nouveau mix",
        "start": 1664.36,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie renouvelable nos barrages",
        "start": 1667.869,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "hydro\u00e9lectriques qui font la richesse de",
        "start": 1671.389,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nos vall\u00e9es dans lesquelles nous allons",
        "start": 1674.269,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "continuer d'investir et je veux ici \u00eatre",
        "start": 1676.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "clair",
        "start": 1678.919,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "tout en gardant la pleine ma\u00eetrise et en",
        "start": 1679.85,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "\u00e9vitant les mises en concurrence",
        "start": 1683.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est le coeur du projet que nous allons",
        "start": 1685.99,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "continuer de mener en lien \u00e9troit en",
        "start": 1688.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "discussions avec la commission",
        "start": 1691.58,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 1694.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et en intimit\u00e9 avec \u00e9videmment",
        "start": 1695.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'entreprise d'edf",
        "start": 1698.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je n'oublie pas non plus les r\u00e9seaux",
        "start": 1700.51,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie qui devront \u00eatre adapt\u00e9s pour",
        "start": 1703.58,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "raccorder ces nouvelles installations",
        "start": 1705.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ainsi que les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1707.59,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "thermiques comme les biocarburants la",
        "start": 1709.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "biomasse le biogaz qui seront",
        "start": 1712.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "indispensables pour remplacer le gaz ou",
        "start": 1714.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le p\u00e9trole que l'\u00e9lectricit\u00e9 ne sera",
        "start": 1717.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prendre en charge",
        "start": 1720.23,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est n\u00e9cessaire \u00e0 l'heure o\u00f9 les",
        "start": 1722.09,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tensions sur le march\u00e9 du gaz fossile",
        "start": 1723.289,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "sont peu plus haut et nous devons en",
        "start": 1724.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "particulier r\u00e9ussir \u00e0 accro\u00eetre la part",
        "start": 1727.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du gaz renouvelables pour viser des % en",
        "start": 1729.83,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "2030",
        "start": 1732.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur tous ces sujets je prends ici un",
        "start": 1733.63,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "engagement",
        "start": 1737.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "celui de ne pas refaire les erreurs",
        "start": 1738.549,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "commises depuis 20 ans et de retrouver",
        "start": 1740.51,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 industrielle",
        "start": 1743.299,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "nous avons d'ores et d\u00e9j\u00e0 plus de cent",
        "start": 1745.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mille emplois en france",
        "start": 1748.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui participe de l'effort de la nation",
        "start": 1750.07,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9nergies renouvelables nous",
        "start": 1753.38,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pouvons faire beaucoup plus si nous",
        "start": 1755.809,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "mettons en place et allons au bout de",
        "start": 1759.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette planification que je viens",
        "start": 1761.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer et nous savons accompagner",
        "start": 1762.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tous les projets dont je viens ici de",
        "start": 1765.2,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "parler",
        "start": 1767.78,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "pour cesser de subventionner",
        "start": 1768.94,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "l'importation de solutions renouvelables",
        "start": 1770.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "venus de l'\u00e9tranger france 2030",
        "start": 1772.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "consacrera 1 milliard d'euros \u00e0",
        "start": 1775.309,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'innovation sur les \u00e9nergies",
        "start": 1777.89,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 1779.059,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "les prochaines technologies pour les",
        "start": 1780.01,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "panneaux solaires et les \u00e9oliennes",
        "start": 1782.24,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "flottantes seront ainsi fran\u00e7aise et",
        "start": 1783.26,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des appels \u00e0 projets",
        "start": 1785.299,
        "duration": 7.701
    },
    {
        "text": "sortiront d\u00e8s les prochains jours",
        "start": 1788.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ensuite pour augmenter la production",
        "start": 1794.509,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique nationale d'ici 2050",
        "start": 1797.329,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "il nous faut \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cet effort",
        "start": 1800.289,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "historique dont je viens de pr\u00e9senter le",
        "start": 1803.389,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cap et les grandes cat\u00e9gories en mati\u00e8re",
        "start": 1806.479,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables il nous faut",
        "start": 1809.149,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "reprendre le fil de la grande aventure",
        "start": 1811.249,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire civil en france",
        "start": 1814.099,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui affirment que nous n'aurions",
        "start": 1817.69,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pas besoin de nucl\u00e9aire",
        "start": 1820.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je veux exposer la situation en toute",
        "start": 1822.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "transparence",
        "start": 1824.989,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "imagine-t-on une france o\u00f9 il y aura des",
        "start": 1826.299,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "six trente ans quarante mille \u00e9oliennes",
        "start": 1829.369,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "au lieu de huit mille aujourd'hui et 90",
        "start": 1830.989,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parc \u00e9olien offshore quand notre pays a",
        "start": 1834.289,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "mis dix ans pour en faire un",
        "start": 1836.479,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "imagine-t-on une france avec des",
        "start": 1839.109,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "campagnes l\u00e0 qui serait impossible de",
        "start": 1841.129,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server et compte tenu de l'effort que",
        "start": 1843.409,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9senterait imagine-t-on une",
        "start": 1844.969,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1847.219,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9pendante en termes",
        "start": 1848.559,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie non intermittente et devant",
        "start": 1850.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9importer \u00e0 des co\u00fbts prohibitifs une",
        "start": 1853.389,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies carbon\u00e9es",
        "start": 1855.769,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puisque c'est cela ce que serait une",
        "start": 1858.279,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "france o\u00f9 ne r\u00e9investir est pas dans le",
        "start": 1860.749,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire civil",
        "start": 1862.969,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "c'est cela que les partisans de la",
        "start": 1866.289,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "sortie du nucl\u00e9aire propose aujourd'hui",
        "start": 1868.759,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7aises qui n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 1870.049,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "nous avons en france la chance gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1872.379,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "la vision du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle prolong\u00e9",
        "start": 1876.559,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident pompidou gr\u00e2ce",
        "start": 1878.929,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'excellence de",
        "start": 1883.299,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ce bien commun qu'est notre entreprise",
        "start": 1885.549,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nationale edf",
        "start": 1887.959,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 marcel boiteux et \u00e0 tout ceux qui lui",
        "start": 1889.839,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ont ensuite succ\u00e9d\u00e9",
        "start": 1892.999,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aussi",
        "start": 1894.519,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ensemble des agents de celles et",
        "start": 1896.319,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ceux qui ont construit b\u00e2ti ce savoir",
        "start": 1898.609,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faire et l'on d\u00e9velopp\u00e9 gr\u00e2ce aussi \u00e0",
        "start": 1900.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toute la fili\u00e8re \u00e0 toutes les fili\u00e8res",
        "start": 1903.319,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui partout sur le territoire ont pu",
        "start": 1905.029,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "accompagner cet effort historique",
        "start": 1906.739,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dans toutes les entreprises de notre",
        "start": 1909.999,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1913.219,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "de pouvoir compter sur une industrie",
        "start": 1914.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire forte riche de savoir faire et",
        "start": 1915.91,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "de centaines de milliers d'emplois",
        "start": 1919.15,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "cette chance nous devons la saisir",
        "start": 1921.21,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "nous garantissons aux fran\u00e7ais des",
        "start": 1925.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conditions de s\u00e9curit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9",
        "start": 1928.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parce que des f exploite son parc avec",
        "start": 1930.45,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "une transparence absolue et que",
        "start": 1932.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire est sans",
        "start": 1935.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aucun doute le r\u00e9gulateur le plus",
        "start": 1936.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "exigeant du monde",
        "start": 1939.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je veux ici rendre hommage au s\u00e9rieux",
        "start": 1940.8,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "des agents d'edf et de l'autorit\u00e9 de",
        "start": 1943.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire qui savent prendre les",
        "start": 1945.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui s'imposent pour assurer",
        "start": 1947.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur premier objectif la s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 1949.57,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "populations",
        "start": 1952.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous l'avons constat\u00e9 encore il ya",
        "start": 1952.98,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "quelques jours avec la d\u00e9couverte de",
        "start": 1955.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nouveaux ph\u00e9nom\u00e8nes de corrosion qui",
        "start": 1956.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conduisent \u00e0 mettre \u00e0 l'arr\u00eat plusieurs",
        "start": 1957.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs pour effectuer des contr\u00f4les",
        "start": 1960.19,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "et des r\u00e9parations",
        "start": 1961.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ceci traduit notre niveau in\u00e9gal\u00e9 de",
        "start": 1963.3,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 de contr\u00f4le qui garantit une",
        "start": 1967.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 bas carbone en",
        "start": 1970.03,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "toute s\u00fbret\u00e9",
        "start": 1972.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est ce qui justifie notre confiance",
        "start": 1974.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9nergie",
        "start": 1977.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je veux ici vous le dire nous",
        "start": 1980.22,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquions un instant avec quelques-uns",
        "start": 1982.48,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'entre vous",
        "start": 1984.85,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cennie pass\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un",
        "start": 1986.97,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "doute international sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 1991.03,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode de glaciation suit",
        "start": 1994.41,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aux terribles",
        "start": 1998.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements \u00e0 fukushima",
        "start": 2001.46,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "certaines nations ont fait des choix",
        "start": 2003.92,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "radicaux dans cette p\u00e9riode de tourner",
        "start": 2007.2,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "le dos au nucl\u00e9aire",
        "start": 2009.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la france n'a pas fait ce choix elle a",
        "start": 2011.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9sist\u00e9 mais elle n'a",
        "start": 2014.67,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9investi parce que ce doute est",
        "start": 2017.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "h\u00e9las les difficult\u00e9s \u00e9taient l\u00e0 la",
        "start": 2019.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire fran\u00e7aise a connu elle",
        "start": 2021.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m\u00eame j'y reviendrai sa propre crise li\u00e9e",
        "start": 2022.67,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "aux ruptures du temps pass\u00e9 ce que nous",
        "start": 2026.15,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 b\u00e2tir aujourd'hui",
        "start": 2030.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que c'est le bon moment parce que",
        "start": 2032.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'il faut pour notre nation et",
        "start": 2035.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que les conditions sont maintenant",
        "start": 2036.56,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9unies",
        "start": 2037.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est la renaissance du nucl\u00e9aire",
        "start": 2038.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 2041.5,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "sur la base des travaux de rte et de l'",
        "start": 2043.66,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "agence internationale de l'\u00e9nergie",
        "start": 2046.25,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "j'ai pris deux d\u00e9cisions fortes",
        "start": 2048.909,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re est de prolonger tous les",
        "start": 2052.179,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires qui peuvent l'\u00eatre",
        "start": 2055.58,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "sans rien c\u00e9der sur la s\u00fbret\u00e9",
        "start": 2057.52,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ce sont des choix \u00e9clair\u00e9s par",
        "start": 2060.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'expertis\u00e9 par la science",
        "start": 2062.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'il est n\u00e9cessaire d'\u00eatre prudent sur",
        "start": 2064.48,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 \u00e0 prolonger nos r\u00e9acteurs je",
        "start": 2066.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "souhaite qu'aucun r\u00e9acteur nucl\u00e9aire en",
        "start": 2069.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de produire ne soit ferm\u00e9e \u00e0",
        "start": 2071.39,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "l'avenir compte tenu de la hausse tr\u00e8s",
        "start": 2073.64,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "importante de nos besoins \u00e9lectriques",
        "start": 2076.429,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sauf \u00e9videmment c'est des raisons de",
        "start": 2078.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 s'imposer",
        "start": 2081.679,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "si les premi\u00e8res prolongations del\u00e0 de",
        "start": 2083.83,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "40 ans ont pu \u00eatre effectu\u00e9s avec succ\u00e8s",
        "start": 2086.3,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "depuis 2017 je demande \u00e0 edf d'\u00e9tudier",
        "start": 2088.28,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "les conditions de prolongation au del\u00e0",
        "start": 2094.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de 50 ans en lien avec l'autorit\u00e9 de",
        "start": 2096.74,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 2099.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la seconde d\u00e9cision qui s'inscrit dans",
        "start": 2102.04,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "le prolongement de l'engagement solennel",
        "start": 2105.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que j'ai pris devant les fran\u00e7ais le 9",
        "start": 2107.27,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "novembre dernier",
        "start": 2108.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et que compte tenu des besoins en",
        "start": 2110.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2113.21,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "de la n\u00e9cessit\u00e9 d'anticiper",
        "start": 2114.22,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "aussi la transition la fin du parc",
        "start": 2117.16,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "existant qui ne pourra \u00eatre prolong\u00e9",
        "start": 2120.71,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "ind\u00e9finiment",
        "start": 2122.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous allons lancer d\u00e8s aujourd'hui un",
        "start": 2124.18,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "programme de nouveaux r\u00e9acteurs",
        "start": 2127.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires",
        "start": 2129.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous avons tir\u00e9 les le\u00e7ons de la",
        "start": 2131.44,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "construction de p\u00e8re en finlande o\u00f9 il",
        "start": 2134.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui achev\u00e9e et en france \u00e0",
        "start": 2137.6,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "flamanville",
        "start": 2140.24,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "edf a engag\u00e9 avec la fili\u00e8re nucl\u00e9aire",
        "start": 2141.16,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la conception d'un nouveau r\u00e9acteur pour",
        "start": 2143.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 fran\u00e7ais le p\u00e8re 2 qui a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2145.809,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9 plus d'un million d'heures",
        "start": 2148.809,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9n\u00e9rie et pr\u00e9sente des progr\u00e8s",
        "start": 2151.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "significatifs par rapport \u00e0 le p\u00e8re de",
        "start": 2153.73,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "flamanville",
        "start": 2156.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plusieurs audits externes ont \u00e9galement",
        "start": 2157.289,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 conduits par l'\u00e9tat pour s'assurer",
        "start": 2159.7,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat de pr\u00e9paration de la fili\u00e8re",
        "start": 2161.71,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "ils seront rendus publics",
        "start": 2164.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je souhaite que six paires 2 soit",
        "start": 2169.53,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "construit et que nous lancions les",
        "start": 2173.95,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes sur la construction de huit le",
        "start": 2176.74,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pr2 additionnel",
        "start": 2179.98,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "nous avons seront ainsi par paliers",
        "start": 2182.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement nous allons engager d\u00e8s les",
        "start": 2187.329,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "semaines \u00e0 venir les chantiers",
        "start": 2189.609,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paratoire",
        "start": 2190.78,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "finalisation des \u00e9tudes de conception",
        "start": 2192.18,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "saisine de la commission nationale du",
        "start": 2194.43,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public",
        "start": 2196.869,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition des lieux d'implantation des",
        "start": 2197.849,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "trois p\u00e8res mont\u00e9e en charge de la",
        "start": 2200.289,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re",
        "start": 2202.9,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "une large concertation du public aura",
        "start": 2203.819,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "lieu au second semestre 2022 sur",
        "start": 2206.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie puis des discussions",
        "start": 2208.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlementaires se tiendront en 2023 pour",
        "start": 2210.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9viser la programmation pluriannuelle",
        "start": 2213.19,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie",
        "start": 2214.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous visons le d\u00e9but du chantier \u00e0",
        "start": 2216.839,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "l'horizon 2028 pour une mise en service",
        "start": 2219.43,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "du premier r\u00e9acteur \u00e0 l'horizon 2035",
        "start": 2222.39,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9lai de mise en oeuvre justifie",
        "start": 2227.22,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "aussi la n\u00e9cessit\u00e9 de prolonger nos",
        "start": 2230.5,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs actuels et de d\u00e9velopper les",
        "start": 2233.589,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables",
        "start": 2236.349,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce choix nous devons le faire",
        "start": 2238.41,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour donner \u00e0 edf et \u00e0 toute",
        "start": 2240.279,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la fili\u00e8re la visibilit\u00e9 qui s'impose",
        "start": 2243.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 aussi pour tirer toutes les",
        "start": 2246.579,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons du pass\u00e9",
        "start": 2248.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "car quand des ruptures arrive quand la",
        "start": 2249.809,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 mais plus l\u00e0 c'est \u00e0 ce",
        "start": 2253.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "moment qu'il ya des ruptures de charge",
        "start": 2255.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 ce moment qu'il ya des pertes de",
        "start": 2257.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences c'est \u00e0 ce moment que nous",
        "start": 2259.24,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "prenons des risques par ce choix de la",
        "start": 2261.49,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "nation au long cours nous nous donnons",
        "start": 2264.279,
        "duration": 6.921
    },
    {
        "text": "aussi les moyens de pr\u00e9server nos",
        "start": 2267.96,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences nos savoir-faire chez edf",
        "start": 2271.2,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais dans toute la fili\u00e8re",
        "start": 2274.17,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans toute la fili\u00e8re pour garantir",
        "start": 2276.38,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'excellence qui est la n\u00f4tre et que",
        "start": 2280.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous avons pour partie d'ailleurs d\u00fb",
        "start": 2282.09,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "reb\u00e2tir ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2284.16,
        "duration": 7.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ces eaux pr1 appel \u00e0 projet",
        "start": 2287.57,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "sera soutenu \u00e0 hauteur d'un milliard",
        "start": 2292.01,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "d'euros par france 2030 et sera lanc\u00e9e",
        "start": 2294.87,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pour faire \u00e9merger les petits r\u00e9acteur",
        "start": 2298.38,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "modulaire",
        "start": 2300.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les fameux smr que nous \u00e9voquions l\u00e0",
        "start": 2301.67,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "aussi tout \u00e0 l'heure mais aussi des",
        "start": 2304.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs innovant permettant de fermer",
        "start": 2306.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le cycle du combustible est de produire",
        "start": 2308.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moins de d\u00e9chets pour 500 millions",
        "start": 2310.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'euros ce seront des projets port\u00e9s par",
        "start": 2312.9,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "edf new world qui \u00e9tait \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2315.87,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'heure par pr\u00e9sident d'edf il y aura",
        "start": 2319.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi 500 millions d'euros pour des",
        "start": 2322.29,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "projets ouverts sur les r\u00e9acteurs",
        "start": 2324.6,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "innovant que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant",
        "start": 2328.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es en effet des",
        "start": 2331.19,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "secteurs \u00e0 forte intensit\u00e9 technologique",
        "start": 2333.3,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "comme le spatial l'automobile",
        "start": 2335.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ont vu aussi de nouveaux acteurs",
        "start": 2337.1,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment boulevers\u00e9 des processus",
        "start": 2339.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "anciens souvent pour le meilleur c'est",
        "start": 2341.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis convaincu que la france",
        "start": 2345.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "a les moyens de porter une telle",
        "start": 2346.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution dans le nucl\u00e9aire avec des",
        "start": 2348.27,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs en rupture",
        "start": 2350.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je fixe un objectif ambitieux mais \u00e0 la",
        "start": 2352.4,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mesure de l'intensit\u00e9 de la comp\u00e9tition",
        "start": 2355.29,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "dans le secteur",
        "start": 2357.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "construire en france un premier",
        "start": 2358.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prototype d'ici 2030",
        "start": 2360.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 des start up qui se",
        "start": 2363.44,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "lancent et l\u00e0 encore des appels \u00e0",
        "start": 2365.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "projets seront publi\u00e9s dans les",
        "start": 2369.39,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "prochains jours",
        "start": 2370.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le cea qui a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9cisif dans",
        "start": 2371.66,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "la naissance de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire",
        "start": 2374.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 2377.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "appuiera et accompagnera la mont\u00e9e en",
        "start": 2378.63,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "puissance de ces nouveaux acteurs",
        "start": 2381.21,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ce nouveau programme pourrait conduire \u00e0",
        "start": 2383.539,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "la mise en service de 25 gigawatts de",
        "start": 2386.069,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "nouvelles capacit\u00e9s nucl\u00e9aires",
        "start": 2388.349,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "d'ici 2050",
        "start": 2389.75,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "ces projets vous l'avez compris viennent",
        "start": 2392.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en compl\u00e9mentarit\u00e9",
        "start": 2396.059,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mais n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la visibilit\u00e9 que",
        "start": 2398.66,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "je donnais pour les op\u00e8re deux qui sont",
        "start": 2402.299,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on n\u00e9cessaire et",
        "start": 2404.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'inscriront avec les deux paliers que",
        "start": 2405.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ai vot\u00e9 mais nous permettrons l\u00e0 aussi",
        "start": 2407.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 am\u00e9liorer notre",
        "start": 2410.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "innovation technologique \u00e0 am\u00e9liorer la",
        "start": 2412.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9chets \u00e0 aller",
        "start": 2414.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vers la fermeture du cycle de m\u00eame que",
        "start": 2416.549,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous continuerons l'ensemble des projets",
        "start": 2418.68,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "de recherche iter \u00e0 cadarache toutes les",
        "start": 2420.569,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "autres solutions les projets conduits",
        "start": 2424.019,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "par le cea",
        "start": 2425.789,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "dans toutes ses composantes",
        "start": 2427.369,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs pour mettre en",
        "start": 2430.849,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "oeuvre ces d\u00e9cisions",
        "start": 2433.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les conditions r\u00e9glementaires",
        "start": 2435.5,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et d'organisation de la",
        "start": 2437.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re et de l'\u00e9tat doivent \u00eatre",
        "start": 2439.289,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9unies",
        "start": 2441.66,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "au sein de l'\u00e9tat une direction du",
        "start": 2442.7,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "programme interminist\u00e9riel d\u00e9di\u00e9 au",
        "start": 2446.009,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nouveau nucl\u00e9aire sera cr\u00e9\u00e9 pour en",
        "start": 2447.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "assurer le pilotage coordonn\u00e9 les",
        "start": 2450.119,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures administratives",
        "start": 2452.43,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "s'assurer du respect des co\u00fbts et des",
        "start": 2453.799,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais des chantiers",
        "start": 2456.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "edf",
        "start": 2457.819,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "construira et exploitera les nouveaux",
        "start": 2459.45,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "rep\u00e8res",
        "start": 2462.57,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "cette entreprise nationale",
        "start": 2464.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9",
        "start": 2467.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui est notre bien commun",
        "start": 2469.28,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "pourra compter sur le soutien de l'\u00e9tat",
        "start": 2472.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 2476.57,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sa solidit\u00e9 dans les mois les ann\u00e9es les",
        "start": 2478.49,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies qui viennent et pour mener \u00e0",
        "start": 2481.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien ce projet d'une ampleur in\u00e9gal\u00e9e",
        "start": 2483.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans et le faire dans les",
        "start": 2485.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "meilleures conditions financi\u00e8res et",
        "start": 2488.82,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnelles",
        "start": 2491.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur les plans financier et r\u00e9glementaire",
        "start": 2493.22,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "des financements publics massifs de",
        "start": 2495.15,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "plusieurs dizaines de milliards d'euros",
        "start": 2497.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "seront engag\u00e9s afin de financer ce",
        "start": 2499.52,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "nouveau programme ce qui permettra de",
        "start": 2502.53,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server la situation financi\u00e8re d'edf",
        "start": 2505.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et de d\u00e9velopper l'ensemble de la",
        "start": 2507.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re",
        "start": 2510.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision prise par la commission",
        "start": 2512.57,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sur la taxonomie \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2514.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui comme le giec classe l'\u00e9nergie",
        "start": 2517.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire comme \u00e9nergie bas carbone est",
        "start": 2519.78,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet \u00e9gard",
        "start": 2522.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement importante car elle",
        "start": 2523.7,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "facilitera aussi et financement de ces",
        "start": 2526.83,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "projets",
        "start": 2529.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est d'autant plus important que des f",
        "start": 2530.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "traverse une p\u00e9riode difficile",
        "start": 2533.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notamment li\u00e9 aux difficult\u00e9s",
        "start": 2535.22,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnelles rencontr\u00e9es sur le parc",
        "start": 2536.97,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 2538.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et comme nous l'avons fait ces derni\u00e8res",
        "start": 2539.48,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es en mobilisant en six ans plus de",
        "start": 2541.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "10 milliards d'euros pour le",
        "start": 2545.28,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "renforcement du bilan de l'entreprise",
        "start": 2546.54,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat prendra ses responsabilit\u00e9s",
        "start": 2548.6,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pour s\u00e9curiser la situation financi\u00e8re",
        "start": 2551.03,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "d'edf et sa capacit\u00e9 de financement \u00e0",
        "start": 2553.83,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "court et \u00e0 moyen terme autant que pour",
        "start": 2557.07,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "lui permettre de poursuivre sa strat\u00e9gie",
        "start": 2560.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de d\u00e9veloppement rentable dans le cadre",
        "start": 2562.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2565.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'ajoute que nous mettrons en oeuvre en",
        "start": 2568.28,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "accord avec la commission europ\u00e9enne",
        "start": 2571.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une nouvelle r\u00e9gulation de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2573.15,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en remplacement de la reine",
        "start": 2575.73,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "afin que les consommateurs fran\u00e7ais",
        "start": 2578.33,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages comme entreprises puissent",
        "start": 2580.88,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de prix stables",
        "start": 2583.5,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "proche des co\u00fbts de production de",
        "start": 2586.14,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en france",
        "start": 2588.089,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est indispensable pour que nous",
        "start": 2589.7,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "puissions tirer tous les b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 2592.26,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "de l'investissement historique de la",
        "start": 2594.319,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "nation et de l'investissement que nous",
        "start": 2597.089,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "sommes en train d' acteurs",
        "start": 2598.799,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 2601.43,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le de notre destin",
        "start": 2603.2,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique ce n'est pas seulement ne",
        "start": 2605.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9pendre des importations d'\u00e9nergie",
        "start": 2608.7,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "fossile",
        "start": 2610.5,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est aussi ma\u00eetriser",
        "start": 2611.539,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "sur notre sol les savoir faire",
        "start": 2613.7,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "indispensable et disposer des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 2617.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "critiques pour la production d'\u00e9nergie",
        "start": 2620.099,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 2621.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est asseoir la souverainet\u00e9",
        "start": 2623.299,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique sur une souverainet\u00e9",
        "start": 2626.25,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 2628.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cela n\u00e9cessite de poursuivre",
        "start": 2630.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration de la fili\u00e8re",
        "start": 2632.64,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "initi\u00e9 il y a 6 ans",
        "start": 2635.18,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "act\u00e9 il ya quatre ans je m'en souviens",
        "start": 2638.45,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "je pense vous aussi j'\u00e9tais alors dans",
        "start": 2641.819,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre condition comme ministre de",
        "start": 2643.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de l'industrie mais c'est",
        "start": 2646.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "alors que nous avons eu \u00e0 faire face",
        "start": 2648.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "collectivement une crise historique",
        "start": 2649.5,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la fili\u00e8re aurait pu s'effondrer et",
        "start": 2651.68,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "au d\u00e9j\u00e0 nous avons demand\u00e9 \u00e0 edf de",
        "start": 2655.049,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "reprendre restructurer la fili\u00e8re porter",
        "start": 2657.93,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau la production p\u00e2tir framatome",
        "start": 2660.539,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es avec plusieurs acteurs qui sont",
        "start": 2663.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 b\u00e2tir laval",
        "start": 2665.64,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "et construire des acteurs en france et \u00e0",
        "start": 2668.48,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "l'international",
        "start": 2672.569,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "exemplaire sur tout le cycle et",
        "start": 2673.289,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "consolider le nucl\u00e9aire civil fran\u00e7ais",
        "start": 2675.359,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "nous en souvenons cet effort avec le",
        "start": 2678.049,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "rapprochement d'edf et de framatome est",
        "start": 2682.259,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un succ\u00e8s reconnu de tous",
        "start": 2684.119,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "nous franchissons aujourd'hui",
        "start": 2685.849,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tous ensemble une nouvelle \u00e9tape",
        "start": 2687.98,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "et je veux ici f\u00e9liciter l'ensemble des",
        "start": 2691.009,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes",
        "start": 2694.529,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "des services qui ont permis",
        "start": 2695.599,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res semaines",
        "start": 2698.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec vous toutes et tous et ces",
        "start": 2700.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res heures pour le dernier d\u00e9tail",
        "start": 2702.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de finaliser l'accord qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9",
        "start": 2703.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entre edf et general electric pour",
        "start": 2705.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "reprendre les activit\u00e9s li\u00e9es au",
        "start": 2708.47,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire de general electric",
        "start": 2710.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notamment les activit\u00e9s de maintenance",
        "start": 2711.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ou de fabrication des turbines arabelle",
        "start": 2714.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de l'alternateur giga top comp\u00e9tences",
        "start": 2716.44,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "unix dont nous sommes fiers de disposer",
        "start": 2719.81,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "en france et tout particuli\u00e8rement ici \u00e0",
        "start": 2722.18,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "belfort",
        "start": 2725.99,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ces turbines",
        "start": 2727.3,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00e9quiperont les op\u00e8re deux que nous",
        "start": 2730.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "construirons",
        "start": 2733.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "elles garantiront \u00e0 la france le plein",
        "start": 2734.32,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de cette technologie et",
        "start": 2737.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "garantiront aussi \u00e0 tous nos grands",
        "start": 2740.96,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "partenaires industriels",
        "start": 2743.03,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "russes et d'autres nationalit\u00e9s",
        "start": 2744.52,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "la fiabilit\u00e9 la force de notre offre",
        "start": 2748.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 2751.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je remercie edf de son engagement aux",
        "start": 2753.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de l'\u00e9tat",
        "start": 2755.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour permettre cette strat\u00e9gie je",
        "start": 2756.82,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "remercie les ministres marc cabinet leur",
        "start": 2760.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe et je remercie l'ensemble de",
        "start": 2762.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui ont contribu\u00e9 \u00e0 ce",
        "start": 2765.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "travail et je veux saluer jean pierre",
        "start": 2767.6,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "chev\u00e8nement qui depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 2770.09,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "se bat sur ce dossier qui n'a m\u00e9nag\u00e9",
        "start": 2772.69,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "personnes toujours avec beaucoup de",
        "start": 2776.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rigueur d'engagement et de justice y",
        "start": 2779.78,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "compris votre serviteur",
        "start": 2781.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et ce dossier trouve aujourd'hui un",
        "start": 2783.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aboutissement",
        "start": 2786.14,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "parce que c'est aussi",
        "start": 2789.23,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "mais je dois le dire parce que c'est",
        "start": 2799.64,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 2801.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'engagement de femmes et d'hommes que",
        "start": 2802.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous \u00eates",
        "start": 2805.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui ont pr\u00e9serv\u00e9 ses savoir faire et ses",
        "start": 2806.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences qui les ont maintenu",
        "start": 2808.7,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "vaille que vaille et co\u00fbte que co\u00fbte",
        "start": 2812.38,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "avec fiert\u00e9 c'est l'histoire d'un",
        "start": 2815.29,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "territoire c'est le maire qui les porte",
        "start": 2817.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec fiert\u00e9 et qui est attach\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 2819.74,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "histoire industrielle",
        "start": 2822.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et donc il ya dans la vie industrielle",
        "start": 2824.44,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "des heures qui sont plus difficiles o\u00f9",
        "start": 2827.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il faut tenir il ya des choix qui",
        "start": 2829.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent du secteur priv\u00e9 des grands",
        "start": 2831.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "investissements et nous voulons",
        "start": 2834.08,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "continuer d'\u00eatre une grande nation",
        "start": 2835.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "attractive et nous continueront de",
        "start": 2836.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre mais il ya des moments o\u00f9 la",
        "start": 2837.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence implique des choix nationaux",
        "start": 2840.38,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous avons fait aujourd'hui",
        "start": 2842.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que seul l'\u00e9tat peut donner une",
        "start": 2844.81,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 \u00e0 plusieurs d\u00e9cennies et",
        "start": 2847.49,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "assum\u00e9e de porter cette visibilit\u00e9 est",
        "start": 2850.19,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "de reb\u00e2tir la coh\u00e9rence de ce cha\u00eenage",
        "start": 2853.31,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "en quelque sorte et retrouver le sens",
        "start": 2857.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "profond qui est le n\u00f4tre",
        "start": 2859.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et donc je veux ici aussi vous remercier",
        "start": 2861.4,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "toutes et tous de cet esprit de",
        "start": 2864.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance que vous avez port\u00e9 et de la",
        "start": 2867.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 qu'a \u00e9t\u00e9 la v\u00f4tre mais \u00e0 ce",
        "start": 2869.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moment m\u00eame je veux aussi envoyer un",
        "start": 2871.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "message de confiance et d'engagement",
        "start": 2874.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour toute la fili\u00e8re du nucl\u00e9aire",
        "start": 2875.5,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour tous ses savoir faire et",
        "start": 2877.52,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pour notre jeunesse",
        "start": 2881.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sur beaucoup de ses m\u00e9tiers quel qu'il",
        "start": 2882.79,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "soit les m\u00e9tiers les plus technologiques",
        "start": 2885.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sco m\u00e9tiers les plus industrielles nous",
        "start": 2887.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avons des besoins nous avons des besoins",
        "start": 2889.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs nous avons des besoins en",
        "start": 2891.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie en chaudronnerie et dans bien",
        "start": 2893.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'autres secteurs que notre jeunesse s'y",
        "start": 2896.24,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "engage",
        "start": 2898.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "car nous devons les pour voir ses",
        "start": 2899.59,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "besoins industriels sur nos territoires",
        "start": 2901.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il y a aujourd'hui des offres d'emploi",
        "start": 2903.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il continuera d'y en avoir et par les",
        "start": 2905.72,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "choix de la nation aujourd'hui",
        "start": 2907.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "exprimer il y en aura dans la dur\u00e9e et",
        "start": 2909.67,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "donc avec confiance",
        "start": 2913.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "engageons nos jeunesse dans toutes ses",
        "start": 2915.82,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res industrielles qu'il y a",
        "start": 2919.19,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nos grands choix d'un",
        "start": 2920.63,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "d'innovation",
        "start": 2922.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vers la transformation",
        "start": 2924.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de nos v\u00e9hicules vers la modernisation",
        "start": 2926.89,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "de nos logements vers le renouvelable et",
        "start": 2929.71,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vers le nucl\u00e9aire ce sont des fili\u00e8res",
        "start": 2932.079,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'avenir dans lesquelles nous allons",
        "start": 2934.089,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "continuer de former encore davantage et",
        "start": 2936.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans lesquels nous continuerons de cr\u00e9er",
        "start": 2939.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'emploi car ces fili\u00e8res sont au",
        "start": 2941.38,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "coeur de la strat\u00e9gie de la nation",
        "start": 2943.69,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "je ne peux conclure sans dire un mot de",
        "start": 2946.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "belfort",
        "start": 2948.549,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "cette terre industrielle qui a apport\u00e9 \u00e0",
        "start": 2950.309,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la france tant de fiert\u00e9",
        "start": 2953.17,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "belfort",
        "start": 2955.349,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "comme je l'\u00e9voquais ont commenc\u00e9 mon",
        "start": 2957.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propos",
        "start": 2960.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui portent apr\u00e8s l\u00e0 aussi les morsures",
        "start": 2961.619,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de l'histoire et les guerres qui ont",
        "start": 2965.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "travers\u00e9 notre sol 150 ans d'histoire",
        "start": 2967.269,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "industrielle et une capacit\u00e9 de",
        "start": 2970.539,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance de volont\u00e9 de fiert\u00e9 de b\u00e2tir",
        "start": 2972.849,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "de l'industrie de cr\u00e9er ces grandes",
        "start": 2975.73,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces industrielles belfort que l'on",
        "start": 2978.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "disait condamn\u00e9 aux fermetures au d\u00e9clin",
        "start": 2980.529,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "au destin de ce riche g\u00e9ante belfort",
        "start": 2983.38,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "aussi est en train de rena\u00eetre",
        "start": 2986.529,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "avec le nucl\u00e9aire \u00e9videmment et pour",
        "start": 2989.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "longtemps",
        "start": 2992.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec l'hydrog\u00e8ne et les projets que j'ai",
        "start": 2993.63,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9s sur lesquels je vous ai donn\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2996.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aussi confirmation et engagement dans le",
        "start": 2998.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "domaine du gaz car les turbines produite",
        "start": 3002.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ici ont vocation \u00e0 \u00eatre install\u00e9s dans",
        "start": 3004.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les nombreux pays qui d\u00e9pend qui",
        "start": 3006.359,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d\u00e9pendant du charbon vont",
        "start": 3008.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "miser sur le gaz comme une \u00e9tape vers la",
        "start": 3011.069,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbonation",
        "start": 3012.99,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "les belfort b\u00e2tir a aussi sa renaissance",
        "start": 3014.72,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "industriels par la production des tgv de",
        "start": 3018.269,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "demain sur le site d'alstom",
        "start": 3020.7,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi",
        "start": 3022.67,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "je veux saluer l'excellence industrielle",
        "start": 3024.619,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "de vos coll\u00e8gues et je l'esp\u00e8re je le",
        "start": 3027.289,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "crois je le veux nombre de futurs",
        "start": 3032.339,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "contrats \u00e0 venir comme ceux que nous",
        "start": 3035.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons pu signer le protocole d'accord il",
        "start": 3037.23,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "ya quelques jours en ukraine qui sera",
        "start": 3039.299,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminant pour le plan de charge des",
        "start": 3042.349,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es et que nous souhaitons",
        "start": 3045.15,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "conclure d'ici la fin du mois de mars",
        "start": 3047.64,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 3050.009,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "ce nous ici quelque chose de la france",
        "start": 3051.579,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "que nous voulons pour 2030 une france",
        "start": 3055.239,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "qui sur le terreau de son pass\u00e9 sur",
        "start": 3058.779,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "cette aire qui ont port\u00e9 notre histoire",
        "start": 3063.039,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 3065.019,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sur la force et la base de ses savoir",
        "start": 3066.839,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "faire que nous avons su construire et",
        "start": 3069.43,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "transmettre une france qui renoue avec",
        "start": 3072.099,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sa grande histoire industrielle regarde",
        "start": 3075.64,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "l'avenir et montre le chemin",
        "start": 3078.219,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 3080.819,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "le temps de la renaissance nucl\u00e9aire est",
        "start": 3082.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le temps de la renaissance",
        "start": 3085.059,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "industriels aussi reposant sur la",
        "start": 3087.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "recherche technologique",
        "start": 3090.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "reposant sur la fabrication reposant sur",
        "start": 3091.68,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois le num\u00e9rique et les m\u00e9tiers",
        "start": 3095.2,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "les plus industrielles et la",
        "start": 3097.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation de ce qu'on a trop",
        "start": 3100.119,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "longtemps oppos\u00e9",
        "start": 3101.92,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "une france qui parlait savoir faire de",
        "start": 3103.109,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "ses ing\u00e9nieurs de ses ouvriers de ces",
        "start": 3106.209,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "travailleurs invente pour le monde une",
        "start": 3108.999,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "industrie de progr\u00e8s et des solutions",
        "start": 3112.089,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9fis des temps",
        "start": 3114.489,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames et messieurs ce",
        "start": 3116.999,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui je suis venu vous dire \u00e0",
        "start": 3118.93,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "belfort",
        "start": 3121.359,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la france par la strat\u00e9gie dont elle se",
        "start": 3122.339,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "dote fait le choix du progr\u00e8s de la",
        "start": 3126.519,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "confiance en la science de la confiance",
        "start": 3129.849,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "dans la technologie",
        "start": 3132.579,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aidant la raison la france fait le choix",
        "start": 3133.859,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "du climat en se donnant les moyens",
        "start": 3138.219,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'atteindre ses objectifs de r\u00e9duction",
        "start": 3141.009,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et",
        "start": 3143.259,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre les unes des plus grandes nations",
        "start": 3145.719,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 sortir de sa d\u00e9pendance aux \u00e9nergies",
        "start": 3147.67,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "fossiles",
        "start": 3150.279,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la france fait le choix de l'industrie",
        "start": 3151.319,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et de l'emploi",
        "start": 3154.479,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "car on nous parlons l\u00e0 uniquement",
        "start": 3156.359,
        "duration": 8.051
    },
    {
        "text": "au sujet de le pr2 de 220 mille emplois",
        "start": 3159.809,
        "duration": 8.381
    },
    {
        "text": "pr\u00e9serv\u00e9s poursuivi renouveler et de",
        "start": 3164.41,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "plusieurs dizaines de milliers d'emplois",
        "start": 3168.19,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9s",
        "start": 3169.719,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la france fait le choix aussi du pouvoir",
        "start": 3171.569,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "d'achat",
        "start": 3175.209,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "avec une vraie strat\u00e9gie",
        "start": 3176.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "car \u00e0 terme le nucl\u00e9aire et des \u00e9nergies",
        "start": 3177.93,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "renouvelables fourniront une \u00e9nergie",
        "start": 3180.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moins ch\u00e8re est \u00e0 l'abri des turbulences",
        "start": 3182.74,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "du march\u00e9 la france mesdames et",
        "start": 3185.38,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "messieurs fait le choix r\u00e9solu de son",
        "start": 3189.04,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 3193.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et de sa libert\u00e9",
        "start": 3194.46,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est ici ce qu'avec vous",
        "start": 3196.92,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 votre engagement vos",
        "start": 3201.0,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "savoir-faire et les travaux conduits par",
        "start": 3203.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous ici pr\u00e9sents et",
        "start": 3206.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que je remercie c'est le choix que nous",
        "start": 3208.51,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pouvons mener assumer et que nous",
        "start": 3210.82,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "assumerons dans la dur\u00e9e",
        "start": 3214.9,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 3216.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3227.3,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3245.98,
        "duration": 8.949
    }
]