[
    {
        "text": "Chers compatriotes,\nchers amis, chers Allemands.",
        "start": 0.45,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "Je peux lire la partie en fran\u00e7ais\net tu lis la partie en allemand.",
        "start": 5.11,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "On doit le faire en\ndeux minutes, c'est \u00e7a ?",
        "start": 9.73,
        "duration": 1.762
    },
    {
        "text": "On y va ?\n3, 2, 1, top.",
        "start": 12.966,
        "duration": 3.024
    },
    {
        "text": "Notre pays, tu le\nconnais bien.",
        "start": 26.19,
        "duration": 1.834
    },
    {
        "text": "La France a appris \u00e0 te conna\u00eetre\npuis \u00e0 t'aimer.",
        "start": 28.024,
        "duration": 2.765
    },
    {
        "text": "Tu as contribu\u00e9 \u00e0 garder l'Europe\nunie malgr\u00e9 tous les chocs.",
        "start": 36.119,
        "duration": 2.771
    },
    {
        "text": "Je voulais te remercier de m'avoir\ntant appris et d'avoir accept\u00e9 ce",
        "start": 40.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jeune pr\u00e9sident imp\u00e9tueux qui\nvoulait tout bousculer.",
        "start": 45.429,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "Je crois que nous avons ensemble\nbouscul\u00e9 beaucoup de choses et",
        "start": 49.03,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "nous avons fait, durant ces derni\u00e8res\nann\u00e9es, beaucoup de choses pour l'Europe.",
        "start": 51.579,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "C'est dans cette capacit\u00e9 \u00e0\ntrouver l'\u00e9quilibre entre",
        "start": 74.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nos deux pays,\nentre des temp\u00e9raments et",
        "start": 76.67,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "des histoires diff\u00e9rentes que nous\npouvons convaincre les autres et b\u00e2tir.",
        "start": 79.01,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "Rien n'\u00e9tait \u00e9crit pour que cette\njeune fille \u00e9duqu\u00e9e",
        "start": 84.319,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en Allemagne de l'Est, dans un pays\nfractur\u00e9 par l'histoire, devienne",
        "start": 88.31,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "la chanceli\u00e8re d'un grand pays r\u00e9unifi\u00e9\nqui permette de faire avancer l'Europe.",
        "start": 92.239,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "Et donc merci de n'avoir jamais\noubli\u00e9 les le\u00e7ons de l'histoire",
        "start": 100.859,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et d'avoir tant fait pour\nnous.",
        "start": 103.219,
        "duration": 7.16
    }
]