[
    {
        "text": "bonjour mesdames messieurs merci d'\u00eatre",
        "start": 16.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 18.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "merci beaucoup voil\u00e0 chacun peut alors",
        "start": 20.96,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "madame mesdames messieurs les ministres",
        "start": 24.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs les les \u00e9lus mesdames",
        "start": 26.369,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "messieurs les pr\u00e9fets",
        "start": 29.039,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les entrepreneurs",
        "start": 29.939,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entrepreneuse mesdames messieurs chers",
        "start": 31.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "amis je ne vais pas faire un long",
        "start": 33.899,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "discours",
        "start": 35.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais je suis tr\u00e8s heureux de vous",
        "start": 36.18,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "accueillir ici \u00e0 l'elys\u00e9e d'abord je",
        "start": 38.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "veux vraiment remercier les membres du",
        "start": 41.879,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "jury avec les ministres qui ont donn\u00e9 de",
        "start": 43.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "leur temps deux fois plus me disait-il",
        "start": 47.85,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente pour",
        "start": 49.68,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionner l'ensemble des laur\u00e9ats de",
        "start": 52.699,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "cette exposition du fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 56.489,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "et on a pu la faire un premier tour qui",
        "start": 58.16,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "montre la richesse de nos territoires de",
        "start": 61.91,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "notre inventivit\u00e9 de vos talents parce",
        "start": 64.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que c'est v\u00e9ritablement \u00e7a dont il dont",
        "start": 66.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il s'agit alors c'est \u00e0 dire que la",
        "start": 68.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9dition s'\u00e9tait tenue en",
        "start": 71.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "janvier 2020 nous avons travers\u00e9 tous",
        "start": 72.54,
        "duration": 8.759
    },
    {
        "text": "ensemble beaucoup d'\u00e9preuves depuis et",
        "start": 77.1,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame si la pand\u00e9mie n'est pas termin\u00e9e",
        "start": 81.299,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "traverser ces p\u00e9riodes de confinement de",
        "start": 83.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "souffrance pour beaucoup des vies qui",
        "start": 86.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9s mais il ya un",
        "start": 87.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "invariable un invariant celui ci si je",
        "start": 89.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "puis utiliser ce terme dans un contexte",
        "start": 93.36,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "on utilise autrement c'est que notre",
        "start": 95.07,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "pays a toujours cette force le produire",
        "start": 100.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en france l\u00e9 innov\u00e9 en france le",
        "start": 102.329,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9 en france et je veux vraiment",
        "start": 104.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous dire la fiert\u00e9 de pouvoir",
        "start": 107.009,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "accueillir l'ensemble justement de vos",
        "start": 108.21,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers de vos productions ici de",
        "start": 112.5,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pouvoir les donner \u00e0 voir \u00e0 nos",
        "start": 114.39,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "concitoyens pendant tout ce week-end et",
        "start": 115.649,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "de pouvoir aussi \u00e0 voir ce que ce petit",
        "start": 119.549,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "guide de la grande exposition qui va",
        "start": 121.38,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "permettre de valoriser l'ensemble",
        "start": 123.689,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "justement de ses produits ses cr\u00e9ations",
        "start": 125.78,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "ses identit\u00e9s que",
        "start": 130.069,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "que vous portez \u00e7a me rend extr\u00eamement",
        "start": 132.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fier \u00e7a rend fier tous les membres de",
        "start": 134.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e qui sont l\u00e0 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s se sont",
        "start": 137.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mis au service justement de tout ce que",
        "start": 138.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous pouvez produire et je veux saluer",
        "start": 141.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la pr\u00e9sence de nombreux",
        "start": 143.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maires parlementaires et pr\u00e9fets qui",
        "start": 145.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 aussi aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 147.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entrepreneurs fier des territoires qui",
        "start": 149.29,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "sont ici repr\u00e9sent\u00e9s c'est \u00e0 la fois une",
        "start": 151.69,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "histoire fran\u00e7aise \u00e0 chaque fois des",
        "start": 155.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "histoires familiales des histoires de",
        "start": 157.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "savoir faire de tour demain ancestraux",
        "start": 159.79,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ce sont des histoires humaines parfois",
        "start": 162.82,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "l'innovation la plus contemporaine \u00e0 est",
        "start": 166.51,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "venu justement croiser des gestes qu'ils",
        "start": 170.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "venaient de tr\u00e8s loin ce sont des",
        "start": 173.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "histoires aussi d'engagement public qui",
        "start": 175.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 rendues possibles ou acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e",
        "start": 177.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par les investissements collectifs que",
        "start": 179.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 en particulier le plan",
        "start": 181.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de relance qui a \u00e9t\u00e9 largement mobilis\u00e9",
        "start": 183.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi aux c\u00f4t\u00e9s de vos entreprises",
        "start": 186.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plusieurs ont \u00e9t\u00e9 et bien r\u00e9cipiendaires",
        "start": 188.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont gagn\u00e9 des appels \u00e0 projets ont",
        "start": 191.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "permis justement aussi de donner une",
        "start": 192.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 ce fameux plan de relance de",
        "start": 194.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "100 milliards d'euros",
        "start": 196.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et je remercie ici l'ensemble des des",
        "start": 197.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "services justement des minist\u00e8res qui",
        "start": 199.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les ont instruit madame la ministre",
        "start": 201.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre est remerci\u00e9 bpi",
        "start": 202.39,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "france largement mobilis\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 205.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "justement aussi aux c\u00f4t\u00e9s du jury et des",
        "start": 208.14,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "entreprises pr\u00e9sentes avec capacit\u00e9",
        "start": 210.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 montrer nos produits notre",
        "start": 213.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "industrie notre savoir faire fran\u00e7ais",
        "start": 216.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "alors je vais pas ici je vous rassure",
        "start": 218.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9num\u00e9r\u00e9 les 126 produits qui sont mises",
        "start": 219.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'honneur dans cette exposition",
        "start": 222.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais la s\u00e9lection je crois est tr\u00e8s",
        "start": 224.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentative des forces de l' usine et",
        "start": 226.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de l'atelier france d'abord parce que",
        "start": 229.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les produits ici expos\u00e9s viennent de",
        "start": 231.76,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "tout le pays",
        "start": 233.59,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions sont repr\u00e9sent\u00e9es et",
        "start": 234.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "compris nos territoires d'outre-mer que",
        "start": 236.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je salue ensuite parce qu'une grande",
        "start": 239.05,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "vari\u00e9t\u00e9 de domaines sont repr\u00e9sent\u00e9s",
        "start": 241.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il ya les produits de l'art de vivre \u00e0",
        "start": 244.23,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise depuis les lentilles de",
        "start": 246.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "haute loire jusqu'aux p\u00e2t\u00e9 h\u00e9naff en",
        "start": 248.56,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "passant par le rhum cl\u00e9ment de",
        "start": 250.48,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "martinique et les produits de la mode",
        "start": 251.769,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "des sneakers aulas et de cholet en",
        "start": 254.709,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "passant par les chaussettes de vienne il",
        "start": 257.08,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ya les produits de l'innovation et de",
        "start": 260.2,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'ing\u00e9niosit\u00e9 signer mobile",
        "start": 261.609,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "toutankamion qui am\u00e8ne le cin\u00e9ma dans",
        "start": 264.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les territoires o\u00f9 il n'y en a pas la",
        "start": 266.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toiture hydro actif qui permet",
        "start": 268.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'optimiser la ressource en eau jusque",
        "start": 270.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aux innovations en termes de recyclage",
        "start": 273.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que je viens de voir un instant et puis",
        "start": 275.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il ya tous ces produits qui portent en",
        "start": 277.85,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "eux une part de r\u00eave",
        "start": 279.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les montres p\u00e9quignet le fanion de",
        "start": 280.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de france de football le miroir",
        "start": 282.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mersen mustek qui \u00e9quipe le t\u00e9lescope",
        "start": 284.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "spatial ga\u00efa",
        "start": 287.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'avion de tourisme lui hellemmes etc",
        "start": 288.77,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "etc qui porte une part de nos",
        "start": 292.34,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "mythologies collective enfantine ou",
        "start": 295.43,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "adolescente et qui sont aussi un savoir",
        "start": 298.87,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "faire fran\u00e7ais que vous avez su d\u00e9fendre",
        "start": 302.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server d\u00e9velopper ou parfois",
        "start": 305.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement r\u00e9invent\u00e9 au fond cette",
        "start": 306.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mosa\u00efque rassembl\u00e9s ici dans cette",
        "start": 310.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "exposition d\u00e9gage ce que je qualifierais",
        "start": 312.5,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00eatre une v\u00e9ritable histoire de progr\u00e8s",
        "start": 316.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "celle d'une france qui par son industrie",
        "start": 319.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par ses savoir faire par ces",
        "start": 320.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entrepreneurs peut r\u00e9soudre tout tout \u00e0",
        "start": 323.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la fois nombre de d\u00e9fis qu'on en",
        "start": 325.28,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "contemporain qu'on a trop souvent oppos\u00e9",
        "start": 327.29,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'abord parce que le fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 330.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est de l'emploi",
        "start": 332.62,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "la meilleure r\u00e9ponse au ch\u00f4mage et au",
        "start": 334.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat",
        "start": 336.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les 126 entreprises r\u00e9unies ici",
        "start": 337.78,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente plus de 33000 emplois qui",
        "start": 340.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont souvent mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s que les",
        "start": 342.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autres parce qu'il ya la qualit\u00e9 de la",
        "start": 344.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "valeur ajout\u00e9e des m\u00e9tiers souvent",
        "start": 346.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "manuel qui n\u00e9cessite de la comp\u00e9tence et",
        "start": 348.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de l'apprentissage",
        "start": 351.35,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "ce sont aussi des emplois qu'on recr\u00e9e",
        "start": 352.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "par des entreprises qu'on arrive par le",
        "start": 354.46,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9 en france \u00e0 recr\u00e9er sur notre",
        "start": 356.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sol on voyait un instant le premier",
        "start": 358.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lave-linge qu'on produit sur le sol",
        "start": 360.71,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais depuis 15 ans c'est de l'emploi",
        "start": 362.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "parce que dans toutes vos entreprises",
        "start": 366.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est la culture de l'apprentissage du",
        "start": 368.06,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "compagnonnage qui est port\u00e9e mais pas",
        "start": 369.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'emploi si on ne d\u00e9veloppe pas",
        "start": 374.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "justement cette capacit\u00e9 \u00e0 former nos",
        "start": 375.32,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "jeunes ensuite le fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 378.11,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "c'est la souverainet\u00e9 l'ind\u00e9pendance",
        "start": 381.16,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la capacit\u00e9 aussi comme",
        "start": 384.28,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous l'ont fait \u00e0",
        "start": 386.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "relocaliser des savoir faire ou des",
        "start": 388.37,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "parts de production sur le sol fran\u00e7ais",
        "start": 390.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas dans une vis\u00e9e qui consisterait \u00e0",
        "start": 391.9,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "fermer la france du reste du monde \u00e7a",
        "start": 394.16,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "n'aurait aucun sens d'ailleurs",
        "start": 396.44,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "nombre d'entre vous travaillez avec des",
        "start": 398.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partenaires internationaux vous",
        "start": 400.53,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "souhaitez exporter ou vous exportez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 401.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une france qui ne regarderai qu'elle",
        "start": 404.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame aurait pas un tel destin non mais",
        "start": 406.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e0 coeur \u00e0 chaque fois que dans",
        "start": 409.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la cha\u00eene de valeur on peut le faire de",
        "start": 411.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "recr\u00e9er de la production sur notre sol",
        "start": 413.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et des emplois pour ce faire le fabriqu\u00e9",
        "start": 415.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en france s'\u00e9l\u00e8ve la vision d'un",
        "start": 418.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "patriotisme conqu\u00e9rant et pas d'un",
        "start": 420.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nationalisme \u00e9triqu\u00e9 qui consiste \u00e0 dire",
        "start": 422.94,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "il y a encore de l'avenir pour",
        "start": 425.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'agriculture l'industrie la production",
        "start": 427.52,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "sur notre sol si on sait s'en donner les",
        "start": 430.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "moyens",
        "start": 432.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de l'innovation de la",
        "start": 433.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "formation de l'investissement mais \u00e0 la",
        "start": 436.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 c'est aussi un peu plus",
        "start": 439.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance et de souverainet\u00e9 pour",
        "start": 441.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous l'ind\u00e9pendance et la souverainet\u00e9",
        "start": 444.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce n'est pas l'autarcie c'est la",
        "start": 445.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration choisi le fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 447.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est aussi l'\u00e9cologie d'abord parce que",
        "start": 450.66,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "j'ai vu que nombre d'entre vous creuser",
        "start": 453.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le sillon de l'\u00e9conomie circulaire pour",
        "start": 456.27,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ne citer qu'une part de cet engagement",
        "start": 458.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et c'est de l'\u00e9cologie aussi parce que",
        "start": 460.88,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9duction du co\u00fbt carbone quand",
        "start": 463.05,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "on fabrique sur notre sol r\u00e9duit",
        "start": 465.39,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "immens\u00e9ment les co\u00fbts logistiques et les",
        "start": 467.93,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de co2 et c'est une r\u00e9ponse",
        "start": 471.24,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aux d\u00e9fis environnementaux et c'est une",
        "start": 473.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse qui ne passe pas par la",
        "start": 476.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance par la renonciation par",
        "start": 478.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'interdiction",
        "start": 480.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie par l'innovation et",
        "start": 480.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'emploi c'est l'\u00e9cologie par la",
        "start": 483.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9invention des cha\u00eenes de valeur qui",
        "start": 484.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait qu'on produit au plus pr\u00e8s des",
        "start": 486.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "march\u00e9s finaux qui fait qu'on reproduit",
        "start": 488.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au plus pr\u00e8s le march\u00e9 en donnant aussi",
        "start": 490.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l'emploi parce que je ne sais pas",
        "start": 492.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "expliquer une aventure o\u00f9 la r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 494.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie serait la destruction",
        "start": 498.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'emplois ou la r\u00e9ponse au consommateurs",
        "start": 499.89,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "serait la perte de son emploi",
        "start": 501.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on ne r\u00e9pondra \u00e0 nos d\u00e9fis contemporains",
        "start": 503.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui sont ceux du pouvoir d'achat de la",
        "start": 505.86,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "production de l'\u00e9cologie qu'en sachant",
        "start": 508.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser nos modes de production et",
        "start": 510.56,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "en sachant fabriqu\u00e9 en france avec moins",
        "start": 513.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions avec moins de co\u00fbts de",
        "start": 516.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "logistique et avec des emplois de",
        "start": 518.58,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 et mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
        "start": 521.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mettront \u00e0 l'honneur ainsi nombre",
        "start": 524.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui d\u00e9veloppent ces",
        "start": 526.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res fran\u00e7aises et qui en quelque",
        "start": 529.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sorte en rapprochant les producteurs des",
        "start": 531.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "consommateurs viennent r\u00e9duire le nombre",
        "start": 532.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de porte conteneurs les pollutions qui",
        "start": 534.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont ainsi embarquer les fleurs qui sont",
        "start": 537.36,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "mises en valeur juste derni\u00e8re moi c'est",
        "start": 540.09,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "la fleur fran\u00e7aise sur les disques on",
        "start": 544.279,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "vend dans notre pays les neuf autres",
        "start": 547.23,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "sont produites hors de france on",
        "start": 549.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e9voquait un instant si on a l'ambition",
        "start": 554.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'abord de valoriser les entreprises qui",
        "start": 555.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "produisent les fleurs fran\u00e7aise pour les",
        "start": 558.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "distribuer en france mais le valoriser",
        "start": 560.61,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "davantage l'\u00e9tiqueter permettre",
        "start": 563.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "justement de l'expliquer nos concitoyens",
        "start": 566.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je suis sur que derri\u00e8re nous y",
        "start": 568.86,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "arriverons et puis le fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 570.21,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s souvent un \u00e9lan humaniste le",
        "start": 572.48,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "take for good en france ce n'est pas un",
        "start": 577.589,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "slogan c'est une r\u00e9alit\u00e9 de tous les",
        "start": 579.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jours je pense \u00e0 l'entreprise arjen en",
        "start": 580.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ari\u00e8ge qui en cinquante trois jours",
        "start": 583.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "seulement s'est mise en capacit\u00e9 de",
        "start": 584.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "produire en masse du r\u00e9actif pour les",
        "start": 586.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tests pcr je pense \u00e0 plusieurs d'entre",
        "start": 589.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous qui ont produit aussi des masques",
        "start": 590.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand le pays \u00e9tait pris d'assaut par le",
        "start": 592.5,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "virus ya chez vous tous des valeurs",
        "start": 595.05,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "profondes qui vont avec vos entreprises",
        "start": 598.62,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "c'est que vous n'oubliez pas ce qui",
        "start": 601.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui rappeler \u00e0 tous nos grands",
        "start": 605.07,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "groupes",
        "start": 606.96,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre eux porte aussi ses",
        "start": 607.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "valeurs o\u00f9 qu'on aille ou qu'on exporte",
        "start": 609.15,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quelle que soit la taille qu'on acquiert",
        "start": 613.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on est toujours parti de quelque part et",
        "start": 615.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on est toujours ancr\u00e9 quelque part et",
        "start": 617.88,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "quand le pays",
        "start": 620.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la ville o\u00f9 on est le d\u00e9partement la",
        "start": 621.74,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion est bouscul\u00e9 par une attaque une",
        "start": 624.54,
        "duration": 9.299
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie on a tous un r\u00f4le \u00e0 jouer une",
        "start": 628.53,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "fonction \u00e0 remplir c'est ce que vous",
        "start": 633.839,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avez fait durant cette crise avec l\u00e0",
        "start": 635.459,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "aussi un sens du patriotisme",
        "start": 638.459,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "extraordinaire parce que le fabriqu\u00e9 en",
        "start": 639.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france c'est la force du collectif",
        "start": 641.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re les produits il y a beaucoup",
        "start": 643.55,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "plus souvent qu'une simple entreprise d",
        "start": 646.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aventure familiale souvent des aventures",
        "start": 649.77,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "humaines et tout un \u00e9cosyst\u00e8me",
        "start": 652.56,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d'innovation avec des grands groupes des",
        "start": 655.36,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pme parfois des centres de recherche",
        "start": 657.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas moins de huit soci\u00e9t\u00e9s rendent",
        "start": 659.25,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "possible le v\u00e9lo \u00e9lectrique pr\u00e9sent\u00e9e",
        "start": 661.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ici nous devons et c'est une des grandes",
        "start": 663.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ambitions de la dynamique fabriqu\u00e9 en",
        "start": 665.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france penser non plus la concurrence",
        "start": 667.089,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "entre les acteurs",
        "start": 668.89,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mais la coop\u00e9ration la capacit\u00e9 \u00e0 agir",
        "start": 670.769,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "en bloc",
        "start": 675.91,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "je sais que plusieurs d'entre vous font",
        "start": 676.6,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "partie de grandes fili\u00e8res fran\u00e7aises",
        "start": 678.19,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dont nous devons rappeler \u00e0 chaque",
        "start": 680.01,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "instant qu'elles ont des responsabilit\u00e9s",
        "start": 682.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de fili\u00e8re si on a la fiert\u00e9 de pouvoir",
        "start": 683.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encore produire du caoutchouc sur notre",
        "start": 685.99,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sol \u00e0 quelques centaines de kilom\u00e8tres",
        "start": 687.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "de paris",
        "start": 690.399,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne tiendra que si les grands groupes",
        "start": 691.149,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "de l'automobile continue \u00e0 valoriser",
        "start": 693.45,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "cette production fran\u00e7aise et ses",
        "start": 696.75,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res et donc c'est une",
        "start": 699.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 collective dans laquelle",
        "start": 699.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous sommes prises c'est le sens du",
        "start": 702.25,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 704.41,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mesdames messieurs nous allons",
        "start": 705.0,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "donc continuer \u00e0 soutenir les",
        "start": 706.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "entrepreneurs que vous \u00eates les valeurs",
        "start": 708.25,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qui vont avec a accompagn\u00e9 les",
        "start": 709.81,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "investissements le d\u00e9veloppement de",
        "start": 712.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'emploi je veux ici dire que jamais",
        "start": 714.459,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis 15 ans autant d'offres de cdi",
        "start": 716.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n'avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e qu'au mois de mai il",
        "start": 719.079,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "n'y a donc aucune fatalit\u00e9 et donc au",
        "start": 722.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 je vous parle nous sommes en",
        "start": 725.649,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "train de battre le record",
        "start": 727.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'apprentissage au moment o\u00f9 je vous",
        "start": 728.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "parle nous sommes en train de battre le",
        "start": 730.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "record de cr\u00e9ations de cdi et donc nous",
        "start": 732.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avons travers\u00e9e nous traversons encore",
        "start": 735.82,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode historiquement difficile",
        "start": 737.32,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais nous avons tous tenus et nous",
        "start": 738.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "sommes tous mobilis\u00e9s",
        "start": 741.519,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "et quand il ya de la volont\u00e9 du sens de",
        "start": 742.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du collectif on peut",
        "start": 745.06,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "sortir de tous les discours de d\u00e9faite",
        "start": 748.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est au contraire battre des records",
        "start": 750.149,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "ce que nous sommes en train de faire",
        "start": 752.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "collectivement nous avons aussi tous",
        "start": 753.76,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "ensemble supporter des d\u00e9cisions parfois",
        "start": 758.32,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "difficiles mais qui permis de moderniser",
        "start": 760.449,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le pays",
        "start": 762.459,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que le fabriqu\u00e9 en france",
        "start": 763.029,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des produits que vous portez",
        "start": 766.26,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "c'est une formidable histoire de progr\u00e8s",
        "start": 768.43,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et une formidable histoire de ce qu'est",
        "start": 771.94,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "l'esprit fran\u00e7ais",
        "start": 774.67,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "cet esprit d'ambition de conqu\u00eate du",
        "start": 777.24,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "monde d'ancrage mais surtout de sens des",
        "start": 780.699,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "valeurs d'humanisme qui nous porte",
        "start": 784.75,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "pour toutes ces raisons je consid\u00e8re que",
        "start": 787.57,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "tout justifie votre pr\u00e9sence ici au",
        "start": 790.89,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "palais de l'elys\u00e9e nous rend fiers de",
        "start": 794.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pouvoir vous exposer durant ces deux",
        "start": 797.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jours et tout justifie que nous mettions",
        "start": 800.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tous ensemble le gouvernement l'\u00e9quipe",
        "start": 802.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que forment le jury que je remercie une",
        "start": 805.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fois encore du temps qu'il a pass\u00e9 et",
        "start": 807.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des engagements qui sont les veaux du",
        "start": 809.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "salon made in france jusque justement",
        "start": 811.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aux engagements tr\u00e8s profond ch\u00e9rif que",
        "start": 813.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "tu portes depuis tant d'ann\u00e9es pour",
        "start": 816.04,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "valoriser nos savoir-faire nos produits",
        "start": 817.8,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "jusque aussi l'engagement que portent",
        "start": 821.58,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "nos cci nos r\u00e9seaux consulaires de pv et",
        "start": 825.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c'est que porto sino pr\u00e9fet partout sur",
        "start": 828.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le territoire que je salue ici \u00e0 vos",
        "start": 831.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s parce que ce sont des engagements",
        "start": 833.5,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "de jour et de nuit",
        "start": 834.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "merci aux entrepreneurs aux",
        "start": 837.18,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "entrepreneuse que vous faites que vous",
        "start": 839.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eates et merci \u00e0 toutes vos \u00e9quipes que",
        "start": 840.55,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "vous repr\u00e9sentez ici aussi aujourd'hui",
        "start": 843.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et qui je le sais porte avec vous cette",
        "start": 845.22,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "m\u00eame fiert\u00e9 voil\u00e0 merci infiniment",
        "start": 848.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 nous sommes fiers et donc nous",
        "start": 850.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "continuerons ce combat et les valeurs",
        "start": 852.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'ils portent",
        "start": 854.44,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 855.04,
        "duration": 23.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 857.52,
        "duration": 20.759
    }
]