[
    {
        "text": "pourquoi la france est au sahel c'est la",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lutte contre le terrorisme",
        "start": 2.28,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nous sommes au sel en guerre des groupes",
        "start": 3.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "arm\u00e9s terroristes qui s\u00e9vissent dans la",
        "start": 6.089,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion",
        "start": 8.22,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "c'est le choix la d\u00e9cision la demande",
        "start": 8.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats souverains pour pr\u00e9server leur",
        "start": 10.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de faire appel \u00e0 des amis \u00e0",
        "start": 12.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des alli\u00e9s pour combattre ces groupes",
        "start": 14.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arm\u00e9s terroristes les cinq pays que vous",
        "start": 16.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentez vivre au quotidien",
        "start": 18.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le poids de la menace terroriste 2019 a",
        "start": 20.07,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e difficile",
        "start": 23.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "malibu qui lundi hier c'est l\u00e0 qu'il ya",
        "start": 24.98,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "les attaques mais plus atroces sur l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 28.08,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 les ennemis que nous combattons",
        "start": 29.849,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite une coalition de la plus large",
        "start": 31.759,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 34.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous devons \u00e0 ces \u00e0 une \u00e9tape sup\u00e9rieure",
        "start": 34.829,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la coordination de nos op\u00e9rations",
        "start": 37.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la rencontre de pommard qu'\u00e0 mes yeux un",
        "start": 39.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tournant tr\u00e8s profond ce que nous",
        "start": 40.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "proposons de lancer ce soir c'est une",
        "start": 42.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grande coalition internationale pour le",
        "start": 44.28,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sahel de venir en soutien d\u00e9sarmer des",
        "start": 45.93,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pays du g5 de les former avec un soutien",
        "start": 47.969,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "accru de l'op\u00e9ration barkan en conseil",
        "start": 50.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "assistance et accompagnement au combat \u00e0",
        "start": 52.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous pourrez venir",
        "start": 54.69,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'ennemi futur",
        "start": 55.8,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "cet engagement sans faille de nos arm\u00e9es",
        "start": 61.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous l'avons pay\u00e9 du prix du sang mais",
        "start": 63.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je me r\u00e9jouis du nombre croissant de",
        "start": 66.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens qu'ils rejoignent la",
        "start": 68.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "taskforce takouba le combat que nous",
        "start": 69.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "menons ici au sahel nous le menons aussi",
        "start": 71.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "leur boulot mais non aussi le monde",
        "start": 74.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'objectif politique c'est la",
        "start": 76.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consolidation de l'\u00e9tat le retour de",
        "start": 78.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat partout parce que le but de nos",
        "start": 80.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ennemis c'est l'effondrement de la",
        "start": 82.33,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 nationale",
        "start": 83.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je voudrais remercier une affreuse union",
        "start": 85.05,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour leur engagement constant",
        "start": 87.76,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s a vu dans l'ar\u00e8ne mandat",
        "start": 89.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sahel stable s\u00e9curis\u00e9 nous avons",
        "start": 92.229,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "clairement un enjeu d'opportunit\u00e9s",
        "start": 95.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques dans toute cette r\u00e9gion",
        "start": 96.64,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "une cr\u00e9ation d'emplois d'alimentation",
        "start": 98.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des populations tous ces d\u00e9fis sont",
        "start": 99.759,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9concili\u00e9s dans la r\u00e9ponse que la",
        "start": 101.86,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "grande muraille verte apporte nous",
        "start": 103.509,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "gagnerons cette bataille ensemble 2020 a",
        "start": 105.369,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e de r\u00e9sultats",
        "start": 107.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les avanc\u00e9es les victoires sont r\u00e9elles",
        "start": 109.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme",
        "start": 110.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en particulier dans la zone des trois",
        "start": 111.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res l'avenger que j'attaque sur",
        "start": 113.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 115.57,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "la salet\u00e9 de progr\u00e8s et la d\u00e9mocratie il",
        "start": 116.17,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "ya un an nous avions fix\u00e9 un cap \u00e0 pau",
        "start": 122.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "renforcer les capacit\u00e9s militaires",
        "start": 125.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sah\u00e9lienne accro\u00eetre notre emprise dans",
        "start": 126.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "la lutte contre le terrorisme consolider",
        "start": 129.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le retour des \u00e9tats dans toutes les",
        "start": 131.049,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions lib\u00e9r\u00e9es et assurer une",
        "start": 132.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9veloppement pour les",
        "start": 134.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "populations",
        "start": 137.019,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "lib\u00e9r\u00e9 du joug de terroristes les",
        "start": 137.68,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats sont l\u00e0",
        "start": 139.78,
        "duration": 2.87
    }
]