[
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 22.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "yann houssier le premier ministre",
        "start": 48.6,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs les ministres",
        "start": 50.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs",
        "start": 52.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "heureux de vous retrouver pour cette",
        "start": 53.78,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 55.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du conseil europ\u00e9en",
        "start": 57.239,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "commencera au 1er janvier prochain et",
        "start": 60.12,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "qui est un moment historique en ce qu'il",
        "start": 63.149,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "est rare \u00e0 lui seul puisque dans",
        "start": 66.299,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e0 27 la france n'exerce en",
        "start": 69.299,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "effet cette pr\u00e9sidence qu'une fois tous",
        "start": 73.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les 13 ans tous les 13 ans elle a cette",
        "start": 74.31,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 77.31,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de porter des ambitions pour l'europe",
        "start": 78.14,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "tout en nous inscrivant pleinement dans",
        "start": 80.81,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "le collectif europ\u00e9en et c'est tout \u00e0 la",
        "start": 83.009,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "fois un r\u00f4le qui consiste",
        "start": 85.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 pousser \u00e9videmment nos priorit\u00e9s nos",
        "start": 88.19,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "ambitions notre propre agenda mais",
        "start": 91.71,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 \u00eatre les d\u00e9positaires une",
        "start": 94.679,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "forme d'harmonie est donc d'accord",
        "start": 98.819,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui doivent \u00e9merger durant ces",
        "start": 101.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "six mois et donc \u00e0 partir du 1er janvier",
        "start": 102.99,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "2022 nous aurons \u00e0 vivre ce temps dans",
        "start": 105.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un moment particulier je veux qualifier",
        "start": 108.899,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ici avant tout une entr\u00e9e lyon dans le",
        "start": 110.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fond de cette pr\u00e9sidence celui d'abord",
        "start": 112.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'une crise sanitaire qui se poursuit",
        "start": 114.99,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "qui nous a durement frapp\u00e9 tr\u00e8s deux ans",
        "start": 116.49,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "celui \u00e9videmment du bouleversement",
        "start": 118.759,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 120.689,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution num\u00e9rique",
        "start": 121.729,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s mondiale croissante danger",
        "start": 124.159,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "migratoire exacerb\u00e9e par les",
        "start": 127.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "manipulations de certains \u00e9tat de",
        "start": 129.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tentatives de d\u00e9stabilisation de nos",
        "start": 132.09,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties et de mont\u00e9e de tension",
        "start": 133.89,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "jusque dans notre voisinage le plus",
        "start": 137.209,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "direct",
        "start": 139.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "et donc face \u00e0 toutes ces crises qui",
        "start": 140.69,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "percute l'europe nombreux sont ceux qui",
        "start": 143.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voudraient ne s'en remettre aux seules",
        "start": 145.859,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "nations",
        "start": 147.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ces nations sur notre force notre fiert\u00e9",
        "start": 149.239,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "mais l'unit\u00e9 europ\u00e9enne et leur",
        "start": 152.16,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ment indispensable",
        "start": 154.26,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et ce moment exige de nous \u00e0 cet \u00e9gard",
        "start": 156.35,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "plus d'efficacit\u00e9 plus d'affirmations",
        "start": 159.78,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "plus d'autonomie plus d'ind\u00e9pendance et",
        "start": 161.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il dit je crois avant toute chose le",
        "start": 164.819,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "besoin de nous unir nous europ\u00e9ens c'est",
        "start": 166.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce que nous avons cherch\u00e9 \u00e0 traduire la",
        "start": 169.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fois dans le le contenu m\u00eame de ce que",
        "start": 172.47,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence portera mais \u00e9galement",
        "start": 175.65,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers",
        "start": 177.959,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "l'embl\u00e8me et les quelques \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 179.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "symboliques qui vont caract\u00e9riser cette",
        "start": 180.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence et je vais peut-\u00eatre tout de",
        "start": 183.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suite avant de rentrer sur le fond de",
        "start": 184.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notre programme demand\u00e9 au secr\u00e9taire",
        "start": 186.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat aux affaires europ\u00e9ennes qui",
        "start": 188.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s du ministre de l'europe et des",
        "start": 190.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "affaires europ\u00e9ennes a conduit ces",
        "start": 192.55,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "travaux de nous pr\u00e9senter tout \u00e0 la fois",
        "start": 195.4,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cet embl\u00e8me mais \u00e9galement la nouvelle",
        "start": 198.21,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ce et je salue ici la pr\u00e9sence d'une",
        "start": 201.88,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "autre graveur et l'amener",
        "start": 205.81,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ici pr\u00e9sentes qui au travers de son",
        "start": 208.92,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral monsieur schwartz ont",
        "start": 212.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 sur ce sujet depuis de longs",
        "start": 214.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mois et \u00e9galement nous pr\u00e9senter la",
        "start": 216.49,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "carte de ces travaux \u00e0 travers",
        "start": 218.83,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 222.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9publique nous allons vivre en",
        "start": 230.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "effet un moment tr\u00e8s important pour",
        "start": 233.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre pays et je crois au puc l'union",
        "start": 234.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ce sont bien s\u00fbr des",
        "start": 236.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chantiers politiques \u00e9taient priorit\u00e9s",
        "start": 239.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives un ambitieux que vous allez",
        "start": 241.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter dans quelques instants aux",
        "start": 243.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais ce sont aussi des symboles",
        "start": 245.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une identit\u00e9 des messages que nous",
        "start": 247.49,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "portons \u00e0 travers un certain nombre",
        "start": 249.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'exemples tr\u00e8s concrets et je vous",
        "start": 251.23,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "propose de d\u00e9couvrir sans plus attendre",
        "start": 253.46,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'embl\u00e8me que nous avons retenu pour la",
        "start": 256.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du conseil de",
        "start": 257.989,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 259.76,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 264.42,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 274.33,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "cet embl\u00e8me que nous avons choisie pour",
        "start": 277.34,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "six mois repr\u00e9sente initiale de l'ue",
        "start": 279.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "europe habill\u00e9s des couleurs de la",
        "start": 283.02,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "france des \u00e9toiles non europ\u00e9enne nous",
        "start": 285.69,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "avons eu ni une fl\u00e8che porte un message",
        "start": 289.56,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "d'ambition pouvoir venir qui consiste \u00e0",
        "start": 292.55,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "aller de l'avant face aux tentations du",
        "start": 296.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "repli ou parfois du renoncement ce",
        "start": 299.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de l'europe nous le d\u00e9fendons",
        "start": 302.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sous votre autorit\u00e9 monsieur prendre la",
        "start": 304.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique depuis quatre ans pour une",
        "start": 305.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europe plus souveraine plus unie plus",
        "start": 308.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique nous avons essay\u00e9 de le",
        "start": 309.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer de r\u00e9sumer les priorit\u00e9s que",
        "start": 311.64,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous allez pr\u00e9senter aussi dans une",
        "start": 313.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "devise que je vous propose imm\u00e9diatement",
        "start": 314.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "deux voire trois mots qui incarne cette",
        "start": 316.74,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "ambition europ\u00e9enne",
        "start": 319.53,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "la relance la puissance et",
        "start": 323.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'appartenance",
        "start": 326.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la relance parce que nous sommes encore",
        "start": 327.32,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "dans un moment de crise et nous",
        "start": 329.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "construisons au niveau europ\u00e9en une",
        "start": 331.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e9conomique le r\u00e9armement",
        "start": 332.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de l'europe est encore plus",
        "start": 335.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que jamais n\u00e9cessaire nous essaierons le",
        "start": 337.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire avancer la puissance parce qu'elle",
        "start": 338.46,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "est la condition du mod\u00e8le europ\u00e9en que",
        "start": 340.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous devons pr\u00e9server et promouvoir dans",
        "start": 343.979,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "le monde puis l'appartenance car aucun",
        "start": 346.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "projet politique ne saurait durer sans",
        "start": 348.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "un sentiment collectif de participer \u00e0",
        "start": 351.63,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "une aventure importante ce sont des",
        "start": 353.76,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "valeurs partager une culture que nous",
        "start": 356.669,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "avons en commun une histoire qui nous",
        "start": 358.289,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "relient les plaies pour l'avenir",
        "start": 360.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous avons aussi souhait\u00e9 vous avez",
        "start": 362.72,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "saluer monsieur prendre la r\u00e9publique le",
        "start": 365.22,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la monnaie de paris",
        "start": 367.289,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "et le graveur g\u00e9n\u00e9ral que je salue \u00e0 mon",
        "start": 368.729,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tour nous avons souhait\u00e9 un objet tr\u00e8s",
        "start": 370.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simple si je peux le dire ainsi sonnant",
        "start": 372.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et tr\u00e9buchant pour incarner cette",
        "start": 374.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence je vous propose de d\u00e9couvrir",
        "start": 376.74,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "une nouvelle pi\u00e8ce de deux euros",
        "start": 377.85,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "je crois que normalement chacun la",
        "start": 382.13,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "normale ont chacun on a un exemple \u00eatre",
        "start": 384.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9s g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 387.21,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "cette pi\u00e8ce de deux euros est important",
        "start": 391.4,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "d'abord parce que c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 393.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "depuis l'entr\u00e9e en fonction dans les",
        "start": 394.68,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "portefeuilles des fran\u00e7ais des europ\u00e9ens",
        "start": 397.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des pi\u00e8ces en euros qu'en france nous",
        "start": 399.419,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "changeons le dessin de cette pi\u00e8ce bien",
        "start": 401.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s\u00fbr cela consiste \u00e0 marquer",
        "start": 404.49,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "anniversaire de la monnaie unique 2022",
        "start": 406.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "seront aussi les 20 ans de l'euro les",
        "start": 408.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme les europ\u00e9ens y sont",
        "start": 411.69,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s ils sont tr\u00e8s attach\u00e9s m\u00eame",
        "start": 413.069,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "plus que jamais ils soutiennent la",
        "start": 415.259,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "monnaie unique en font un \u00e9l\u00e9ment de",
        "start": 417.24,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 de protection d'attractivit\u00e9",
        "start": 419.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de nos \u00e9conomies qui nous a prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 422.129,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi pendant la crise sur ce symbole",
        "start": 423.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9 par joachim gimenez le",
        "start": 426.479,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "graveur g\u00e9n\u00e9ral de la monnaie de paris",
        "start": 428.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je crois que nous voyons une continuit\u00e9",
        "start": 430.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec les pi\u00e8ces que nous avons mais",
        "start": 432.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aussi une modernisation \u00e9cologique",
        "start": 433.889,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "notamment les devises la devise de la",
        "start": 435.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui se retrouve le ch\u00eane et",
        "start": 438.06,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "l'olivier la force et la sagesse",
        "start": 440.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jacinto ciel c'est un symbole qui ne",
        "start": 443.15,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "sera pas simplement comm\u00e9moratif ce sera",
        "start": 445.65,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "une vraie pi\u00e8ce qui d\u00e8s le 1er janvier",
        "start": 448.349,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "2022 sera en circulation qui est frapp\u00e9e",
        "start": 450.479,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 pessac au coeur de la gironde comme",
        "start": 452.909,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les premiers r\u00f4les ont \u00e9t\u00e9 depuis 24 ans",
        "start": 455.219,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et qui sera utilisable par chacun",
        "start": 457.5,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'entre nous comme un signe de cette",
        "start": 460.02,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "europe que nous avons aupr\u00e8s de nous",
        "start": 461.159,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "dans notre quotidien",
        "start": 462.719,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et puis cette europe monsieur le",
        "start": 465.65,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident vous avez voulu qu'elle soit",
        "start": 468.0,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "incarn\u00e9e qu'elle souhaite aussi",
        "start": 469.8,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9e dans toute la france dans les",
        "start": 472.139,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "territoires de l'hexagone et des",
        "start": 474.719,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "outre-mer et nous aurons pendant cette",
        "start": 476.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise ce semestre de",
        "start": 479.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise dans toutes les",
        "start": 480.93,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions de france nous voyons ici plus",
        "start": 483.06,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "de vingt r\u00e9unions minist\u00e9rielles qui",
        "start": 485.639,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "seront accueillis dans tous les domaines",
        "start": 487.349,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dans toutes les r\u00e9gions l'occasion de",
        "start": 488.819,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "montrer cette europe au plus pr\u00e8s de",
        "start": 491.25,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "valoriser aussi notre patrimoine notre",
        "start": 492.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "culture sur tous les th\u00e8mes au cours des",
        "start": 494.729,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "semaines qui viennent vous pr\u00e9ciserez",
        "start": 497.37,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "aussi le croit monsieur le pr\u00e9sident un",
        "start": 499.169,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "certain nombre d'\u00e9v\u00e9nements que vous",
        "start": 500.219,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9siderez \u00e0 votre niveau une europe des",
        "start": 501.27,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "symboles de l'identit\u00e9 de la proximit\u00e9",
        "start": 504.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous avons recherch\u00e9 un",
        "start": 506.669,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "carnet \u00e0 travers ces \u00e9l\u00e9ments je veux",
        "start": 508.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "saluer \u00e0 cette occasion monsieur",
        "start": 510.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente toutes les \u00e9quipes qui partout",
        "start": 511.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au sein de l'\u00e9tat ont d\u00e9j\u00e0 fait un",
        "start": 513.69,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "travail exceptionnel pour pr\u00e9parer ce",
        "start": 515.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "moment qui est une responsabilit\u00e9 et un",
        "start": 517.949,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "honneur important pour notre pays je",
        "start": 519.539,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous remercie merci beaucoup merci pour",
        "start": 521.339,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pour cela \u00e0 nouveau merci \u00e0 la monnaie",
        "start": 524.459,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de paris \u00e0 l'ensemble des \u00e9quipes qui",
        "start": 526.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ont oeuvr\u00e9 pendant des mois et je vais \u00e0",
        "start": 529.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mon tour remerci\u00e9 vraiment le ministre",
        "start": 530.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de l'europe des affaires \u00e9trang\u00e8res et",
        "start": 532.35,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat ainsi que l'ensemble",
        "start": 534.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des des \u00e9quipes de diplomates qui ont",
        "start": 535.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "oeuvr\u00e9 \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 pour pr\u00e9parer cette",
        "start": 537.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral son",
        "start": 539.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral qui depuis plusieurs",
        "start": 542.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mois nous pr\u00e9parer \u00e9videmment l'ensemble",
        "start": 544.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des diplomates au quai d'orsay notre",
        "start": 546.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation permanente \u00e0 bruxelles et",
        "start": 548.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ses \u00e9quipes le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral aux",
        "start": 551.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "affaires europ\u00e9ennes aupr\u00e8s du premier",
        "start": 553.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ministre car cette t\u00e2che vous le voyez",
        "start": 555.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous l'avez vu un instant occupe aussi",
        "start": 557.79,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "beaucoup de politiques publiques",
        "start": 560.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises est \u00e9videmment les",
        "start": 561.53,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes \u00e9quipes diplomatiques aussi",
        "start": 565.2,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 matignon et \u00e0 l'elys\u00e9e et l'ensemble",
        "start": 567.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des ministres je remercie les ministres",
        "start": 570.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ici pr\u00e9sents aujourd'hui mais c'est un",
        "start": 572.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "travail profond\u00e9ment interminist\u00e9riel",
        "start": 574.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui a occup\u00e9 le gouvernement pendant",
        "start": 576.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plusieurs mois et qui est aussi le fruit",
        "start": 579.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'un travail intense du gouvernement",
        "start": 580.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs mois pour pr\u00e9parer",
        "start": 583.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence alors s'il fallait",
        "start": 585.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer en une phrase l'objectif de",
        "start": 587.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence qui s'\u00e9tendra du 1er",
        "start": 590.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "janvier au 30 juin je dirais que nous",
        "start": 592.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "devons passer d'une europe de",
        "start": 595.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos",
        "start": 596.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res \u00e0 une europe puissante dans",
        "start": 598.2,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "le monde pleinement souveraine libre de",
        "start": 602.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ses choix et ma\u00eetre de son destin et",
        "start": 605.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'objectif que nous devons",
        "start": 607.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "poursuivre pour la premi\u00e8re fois en",
        "start": 609.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "effet depuis pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle des",
        "start": 612.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "questions existentielles nous sont",
        "start": 615.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es sur le plan climatique sur le",
        "start": 616.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "plan technologique",
        "start": 618.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur le plan g\u00e9opolitique qui impose et",
        "start": 619.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous pr\u00e9parons d\u00e9j\u00e0 vous",
        "start": 622.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez depuis plusieurs ann\u00e9es de",
        "start": 624.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment transform\u00e9 notre",
        "start": 626.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "organisation de nous doter d'une",
        "start": 627.6,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ambition nouvelle",
        "start": 628.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'avais eu l'occasion de pr\u00e9senter cet",
        "start": 629.96,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "agenda d\u00e8s l'automne 2010 est \u00e0 la",
        "start": 632.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sorbonne et nous avons d\u00e9j\u00e0 parachever",
        "start": 635.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup des objectifs qui avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 637.89,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "alors annonc\u00e9e",
        "start": 639.51,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "mais ce travail aujourd'hui est rendu",
        "start": 641.72,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "encore plus indispensable par le",
        "start": 645.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contexte que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant",
        "start": 647.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors ses priorit\u00e9s et la construction",
        "start": 649.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "au fond de cette souverainet\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 652.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est ce mod\u00e8le europ\u00e9en nous n'avons",
        "start": 654.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 toutes ces derni\u00e8res semaines",
        "start": 656.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avec les diff\u00e9rents \u00e9tats membres avec",
        "start": 657.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du conseil avec lequel",
        "start": 660.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il y \u00e0 quelques instants la",
        "start": 662.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la commission avec",
        "start": 663.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lesquels j'ai \u00e9chang\u00e9 lundi \u00e9videmment",
        "start": 664.68,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident",
        "start": 666.66,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "du parlement europ\u00e9en qui \u00e9tait avec le",
        "start": 667.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "premier ministre ministres affaires",
        "start": 669.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res il ya quelques instants comme",
        "start": 670.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec les groupes parlementaires et",
        "start": 673.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s le 2 d\u00e9cembre",
        "start": 674.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dernier \u00e0 strasbourg pour un longue",
        "start": 676.57,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e9changes pour pr\u00e9parer cette pr\u00e9sidence",
        "start": 678.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'exposerai l'ensemble de ses priorit\u00e9s",
        "start": 680.88,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "devant le parlement europ\u00e9en le 19",
        "start": 683.41,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "janvier \u00e0 strasbourg au fond le mois de",
        "start": 686.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "janvier sera marqu\u00e9e par une s\u00e9rie d'",
        "start": 689.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9changes avec le pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 690.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avec la commission et l'ensemble du",
        "start": 693.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge des commissaires europ\u00e9ens en",
        "start": 696.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "france donc d\u00e9but janvier puis un",
        "start": 698.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9change comme il se doit avec le",
        "start": 701.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en le 19 janvier \u00e0",
        "start": 702.58,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "strasbourg",
        "start": 704.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le premier axe de cette pr\u00e9sidence c'est",
        "start": 705.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cette europe plus souveraine",
        "start": 708.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'europe souveraine c'est d'abord c'est",
        "start": 711.12,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour moi le premier aspect une europe",
        "start": 714.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "capable de ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res ces",
        "start": 716.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines nous l'ont encore",
        "start": 719.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 \u00e0 travers la crise que nous avons",
        "start": 720.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "v\u00e9cue \u00e0 la fronti\u00e8re orientera orientale",
        "start": 722.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de l'europe d\u00e8s la fin de l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 725.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re lituanienne et layton puis \u00e0",
        "start": 727.33,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "la fronti\u00e8re polonaise",
        "start": 730.57,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res est une",
        "start": 733.68,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "condition indispensable \u00e0 la fois pour",
        "start": 735.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "assurer la s\u00e9curit\u00e9 des europ\u00e9ens pour",
        "start": 737.29,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "relever le d\u00e9fi migratoire et \u00e9viter les",
        "start": 740.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "drames que nous avons v\u00e9cu les",
        "start": 744.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "situations de fortes tensions que nous",
        "start": 745.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avons v\u00e9cu les guerres hybride auxquels",
        "start": 747.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui confront\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 749.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re avec la bi\u00e9lorussie mais",
        "start": 751.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9galement les drames humains ensuite qui",
        "start": 754.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en sont les cons\u00e9quences directes \u00e0",
        "start": 756.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travers ces trafics qui sont organis\u00e9es",
        "start": 758.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comme ce que nous avons v\u00e9cu dans la",
        "start": 760.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "manche il y a quelques semaines \u00e0 vers",
        "start": 763.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le drame que nous connaissons tous et",
        "start": 766.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter que le droit d'asile qui a",
        "start": 768.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 invent\u00e9 sur le continent europ\u00e9en et",
        "start": 770.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui est notre honneur ne puisse \u00eatre",
        "start": 772.69,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9voy\u00e9 nous devons absolument retrouver",
        "start": 774.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une europe qui sache prot\u00e9ger ses",
        "start": 777.12,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et retrouve sur la question",
        "start": 779.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "migratoire une organisation politique",
        "start": 781.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui nous met en situation de d\u00e9fendre",
        "start": 784.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ses valeurs c'est pourquoi nous nous",
        "start": 786.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "initierons sous cette pr\u00e9sidence une",
        "start": 789.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'espace schengen autour de",
        "start": 791.23,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "deux priorit\u00e9s",
        "start": 793.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re ce sera la mise en place",
        "start": 794.61,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "d'un pilotage politique ic de schengen",
        "start": 797.709,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons fait pour",
        "start": 800.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la zone euro nous avons mis en place une",
        "start": 802.5,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "organisation politique de celle ci avec",
        "start": 806.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions r\u00e9guli\u00e8res au niveau des",
        "start": 808.12,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ministres des finances",
        "start": 809.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous souhaitons installer une",
        "start": 810.6,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "organisation et un pilotage politique de",
        "start": 812.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cet espace schengen \u00e0 travers des",
        "start": 815.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions r\u00e9guli\u00e8res des ministres en",
        "start": 817.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "charge de ces questions c'est en effet",
        "start": 819.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de la cr\u00e9dibilit\u00e9 europ\u00e9enne et en",
        "start": 821.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "particulier de celles et ceux qui se",
        "start": 823.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont engag\u00e9s dans cette coop\u00e9ration",
        "start": 824.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e que schengen de pouvoir avoir",
        "start": 826.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions r\u00e9guli\u00e8res de prendre des",
        "start": 829.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions politiques de pouvoir",
        "start": 831.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "renforcer les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res",
        "start": 833.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et d'avoir une politique coh\u00e9rente de",
        "start": 835.42,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise",
        "start": 838.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de nos fronti\u00e8res ext\u00e9rieures c'est la",
        "start": 839.37,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "condition pr\u00e9alable \u00e0 la libre",
        "start": 843.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "circulation au sein de schengen ceci",
        "start": 845.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vient s'appuyer sur une r\u00e9forme que nous",
        "start": 848.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sommes en train de parachever par le",
        "start": 849.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dialogue et les travaux avec la",
        "start": 851.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne et qui donnera",
        "start": 852.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lieu \u00e0 des textes permettant d'am\u00e9liorer",
        "start": 854.65,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "le fonctionnement interne de cet espace",
        "start": 856.54,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 859.56,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "souhaitons porter la cr\u00e9ation d'un",
        "start": 861.39,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme de soutien d'urgence aux",
        "start": 863.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res en cas de crise quand un \u00e9tat",
        "start": 865.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "membre doit soudainement faire face \u00e0",
        "start": 868.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une crise qui exigent de renforcer le",
        "start": 869.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de",
        "start": 872.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre union comme nous l'avons v\u00e9cu",
        "start": 874.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand une fois r\u00e9cemment il doit pouvoir",
        "start": 876.01,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "compter sur l'appui de frontex agence",
        "start": 878.41,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "commune dont c'est la vocation mais",
        "start": 882.48,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "\u00e9galement le renfort solidaire des \u00e9tats",
        "start": 886.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "membres en policiers gendarmes comme en",
        "start": 888.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel l\u00e0 encore nous avons eu",
        "start": 890.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'occasion de le faire il y a plusieurs",
        "start": 892.42,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "semaines",
        "start": 894.1,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "lorsque",
        "start": 895.65,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "justement certains de nos partenaires",
        "start": 897.21,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "ont appel\u00e9 au secours mais les r\u00e9actions",
        "start": 899.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sont souvent trop tardive les m\u00e9canismes",
        "start": 903.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "se mettent en place je dirais \u00e0 chaque",
        "start": 905.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fois de mani\u00e8re sp\u00e9cifique il nous faut",
        "start": 907.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er v\u00e9ritablement ce m\u00e9canisme de",
        "start": 910.03,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "soutien intergouvernementale",
        "start": 911.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement sur ce sujet de la",
        "start": 913.5,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "protection de nos fronti\u00e8res nous",
        "start": 915.94,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "souhaitons \u00e9galement sous pr\u00e9sidence",
        "start": 916.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise faire enfin avancer ce qu'on",
        "start": 918.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "appelle le paquet migratoire europ\u00e9en",
        "start": 921.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire la meilleure aussi",
        "start": 922.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "organisation de notre europe en termes",
        "start": 924.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de gestion des migrations avec une",
        "start": 927.4,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 qui est toujours la m\u00eame",
        "start": 930.04,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "travailler avec les pays d'origine et",
        "start": 931.989,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "les pays transit pour lutter contre les",
        "start": 934.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trafics \u00e9viter ces flux prot\u00e9ger nos",
        "start": 936.98,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures",
        "start": 939.019,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "harmoniser nos r\u00e8gles en particulier en",
        "start": 940.689,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'asile",
        "start": 944.989,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'accompagnement des r\u00e9fugi\u00e9s ou des",
        "start": 946.089,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "migrants qui sont sur notre sol et",
        "start": 948.319,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "harmonisation aussi d'une gestion de ce",
        "start": 951.459,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les flux secondaire c'est",
        "start": 953.72,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire de la circulation des femmes et",
        "start": 955.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des hommes qui une fois arriv\u00e9 sur le",
        "start": 956.779,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "sol europ\u00e9en",
        "start": 958.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre beaucoup mieux \u00e0 la fois",
        "start": 960.309,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "suivies accompagn\u00e9es avec des proc\u00e9dures",
        "start": 962.569,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "plus simples plus harmonis\u00e9e au niveau",
        "start": 964.279,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en pour \u00e9viter des jeux non",
        "start": 965.6,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ratifs entre les \u00e9tats membres que",
        "start": 968.959,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "nous voyons depuis plusieurs ann\u00e9es",
        "start": 970.699,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ce texte est aujourd'hui essentiel et",
        "start": 972.279,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "nous souhaitons pouvoir dans le semestre",
        "start": 976.339,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prochain le faire avancer au del\u00e0 de la",
        "start": 977.629,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "protection des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures",
        "start": 979.759,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant le deuxi\u00e8me",
        "start": 980.839,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 d'une europe plus souveraine",
        "start": 983.839,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment d'avanc\u00e9 sur notre",
        "start": 986.949,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9fense",
        "start": 990.769,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vous le savez l\u00e0 aussi depuis 2010 est",
        "start": 992.259,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous avons beaucoup porter l'ambition",
        "start": 995.709,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 998.379,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec des avanc\u00e9es consid\u00e9rables",
        "start": 1000.48,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "un fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense",
        "start": 1003.509,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "l'initiative open d'intervention des",
        "start": 1005.939,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rations l\u00e0 encore une fois",
        "start": 1009.939,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "structur\u00e9 et plusieurs programme commun",
        "start": 1011.819,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "franco-allemand ensuite ouvert \u00e0",
        "start": 1016.499,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9tats membres en mati\u00e8re",
        "start": 1018.579,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'armement qu'il s'agisse de l'armement",
        "start": 1020.85,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9di\u00e9s \u00e0 notre arm\u00e9e de l'air",
        "start": 1024.399,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "o\u00f9 notre arm\u00e9e de terre",
        "start": 1025.75,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sur le fondement des initiatives prises",
        "start": 1027.24,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "depuis quatre ans il nous faut",
        "start": 1029.529,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entr\u00e9 dans une phase plus",
        "start": 1031.51,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnelle d\u00e9finir pour nous",
        "start": 1032.889,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens nos int\u00e9r\u00eats communs et une",
        "start": 1035.049,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie partag\u00e9e dans un monde de",
        "start": 1037.929,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "menacer de risque cette pr\u00e9sidence sera",
        "start": 1040.419,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet \u00e9gard un moment de d\u00e9finition de",
        "start": 1043.389,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ce que nous avons appel\u00e9 la boussole",
        "start": 1045.85,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques c'est-\u00e0-dire un livre blanc",
        "start": 1047.26,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1050.559,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 la fois pr\u00e9sentera l'\u00e9tat des",
        "start": 1053.309,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "menaces et fixera nos choix collectifs",
        "start": 1057.279,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nos orientations nos ambitions cette",
        "start": 1058.83,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "boussole tj qu'a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e sous",
        "start": 1062.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence allemande est elle aboutira",
        "start": 1064.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re concr\u00e8te sous pr\u00e9sidence",
        "start": 1067.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise lors du conseil europ\u00e9en du",
        "start": 1068.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mois de mars nous aurons d'ailleurs des",
        "start": 1071.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "discussions lors du conseil de descendre",
        "start": 1073.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "puis lors du sommet que nous souhaitons",
        "start": 1075.34,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "en france au mois de mars sur ce sujet",
        "start": 1078.1,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quelle est la vocation de cette oeuvre",
        "start": 1081.48,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de cette strat\u00e9gie d'abord de d\u00e9finir",
        "start": 1083.74,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement",
        "start": 1085.45,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "une souverainet\u00e9",
        "start": 1086.4,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques europ\u00e9ennes",
        "start": 1089.25,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ce concept qui paraissait impensable l\u00e0",
        "start": 1091.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "encore une fois il ya quatre ans permet",
        "start": 1094.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'ancrer que nous europ\u00e9ens",
        "start": 1096.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que nous soyons d'ailleurs membres de",
        "start": 1097.92,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'otan ou pas parce que ce sera perdre",
        "start": 1100.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9tats membres de l'union",
        "start": 1101.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ne sont pas membres de l'otan",
        "start": 1103.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais pour tous ceux qui sont membres de",
        "start": 1105.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'otan ils r\u00e9affirment leur adh\u00e9sion \u00e0",
        "start": 1107.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette organisation qui a montr\u00e9 son",
        "start": 1110.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "utilit\u00e9 et son efficacit\u00e9 mais nous",
        "start": 1111.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avons des menaces communes et des",
        "start": 1114.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "objectifs communs et donc nous allons",
        "start": 1115.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ainsi d\u00e9finir et porter ensemble une",
        "start": 1117.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "analyse commune de ces menaces port\u00e9es",
        "start": 1119.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des ambitions nouvelles en mati\u00e8re",
        "start": 1121.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'industrie de d\u00e9fense acte est aussi",
        "start": 1123.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'exercices conjoints de d\u00e9finir nos",
        "start": 1125.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "partenariat conjoint et au fond de",
        "start": 1128.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir \u00e9galement pour les europ\u00e9ens",
        "start": 1130.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre organisation commune sur les",
        "start": 1132.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nouveaux espaces de conflits qualit\u00e9 que",
        "start": 1135.55,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sont l'espace maritime",
        "start": 1138.43,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "le spatial et le cyber",
        "start": 1139.77,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "le conseil europ\u00e9en du mois de mars",
        "start": 1143.07,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "permettra d' acte et cette boussole qui",
        "start": 1145.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a fait l'objet d'un tr\u00e8s gros travail de",
        "start": 1147.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la part des diff\u00e9rents \u00e9tats membres de",
        "start": 1149.56,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la commission et du rop du haut",
        "start": 1150.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant et de pr\u00e9parer ainsi des",
        "start": 1152.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "position commune en vue du sommet de jeu",
        "start": 1155.14,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "juin \u00e0 madrid de l'otan elle permettra",
        "start": 1157.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aussi une mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te de",
        "start": 1161.65,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "lancer pour la premi\u00e8re fois des",
        "start": 1162.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exercices communs et un renforcement de",
        "start": 1163.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'industrie de d\u00e9fense europ\u00e9en le",
        "start": 1166.15,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me axe de cette europe souveraine",
        "start": 1169.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est la stabilit\u00e9 et la prosp\u00e9rit\u00e9 de",
        "start": 1170.73,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "notre voisinage il n'y a pas d'europe",
        "start": 1174.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souveraine si nous ne d\u00e9cidons pas en",
        "start": 1176.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens d'avoir notre propre strat\u00e9gie",
        "start": 1179.14,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "notre propre agenda pour ce qui est",
        "start": 1181.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "notre voisinage sans \u00eatre exhaustif je",
        "start": 1183.84,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "veux y cite ici citer deux espaces",
        "start": 1187.9,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographiques qui donneront lieu",
        "start": 1190.63,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "des initiatives sous pr\u00e9sidence",
        "start": 1192.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise structurantes depuis le d\u00e9but",
        "start": 1193.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de mon mandat j'ai fait de la relation",
        "start": 1196.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avec l'afrique une priorit\u00e9 et je crois",
        "start": 1198.09,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "en effet profond\u00e9ment que le lien entre",
        "start": 1202.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nos deux continents qui bordent les deux",
        "start": 1204.44,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "rives de la m\u00e9diterran\u00e9e et le grand",
        "start": 1207.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "projet police politique et g\u00e9opolitique",
        "start": 1209.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies \u00e0 venir la relation entre",
        "start": 1211.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'afrique et l'europe sera structurantes",
        "start": 1213.66,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous \u00e9gards",
        "start": 1216.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour la paix autour de la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 1217.79,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "mais aussi pour la paix la prosp\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 1221.04,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "de l'europe et de l'afrique",
        "start": 1224.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est notre int\u00e9r\u00eat commun la france a",
        "start": 1226.1,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 plusieurs initiatives \u00e0 cet \u00e9gard",
        "start": 1229.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous avons essay\u00e9 de b\u00e2tir depuis quatre",
        "start": 1231.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ans forme d'aggiornamento de notre",
        "start": 1234.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique africaine et de notre",
        "start": 1236.91,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie",
        "start": 1239.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais nous devons le faire en europe et",
        "start": 1240.17,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "un en b\u00e2tissant un avenir \u00e0 la jeunesse",
        "start": 1242.97,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "africaine pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1245.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lutter contre les trafics qui exploitent",
        "start": 1247.97,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re et les passeurs qui ont fait",
        "start": 1250.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9diterran\u00e9e un cimeti\u00e8re honteux",
        "start": 1253.65,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 1255.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous organiserons \u00e0 cet \u00e9gard en lien",
        "start": 1257.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9troit avec",
        "start": 1260.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident michel la pr\u00e9sidente",
        "start": 1261.71,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "fond\u00e8rent la hy\u00e8ne et l'ensemble des",
        "start": 1264.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9tats membres un sommet entre l'union",
        "start": 1265.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "africaine et l'union europ\u00e9enne au mois",
        "start": 1267.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de f\u00e9vrier qui se tiendra \u00e0 bruxelles et",
        "start": 1270.03,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9unira les dirigeants des pays et",
        "start": 1272.55,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des institutions de l'union africaine et",
        "start": 1276.39,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1278.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'objectif de ce sommet est de refonder",
        "start": 1279.68,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "en profondeur la relation parce qu'elle",
        "start": 1282.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait elle-m\u00eame il faut bien le dire \u00e0",
        "start": 1284.55,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "travers ces instruments",
        "start": 1286.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bureaucratis\u00e9 est un peu fatigu\u00e9e elle",
        "start": 1288.38,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "doit s'appuyer sur plusieurs axes que",
        "start": 1291.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous avons pr\u00e9par\u00e9 ces derniers mois",
        "start": 1294.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'abord refonder un new deal \u00e9conomique",
        "start": 1295.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et financier avec l'afrique c'est ce que",
        "start": 1298.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avons pr\u00e9par\u00e9 lors du sommet du 18",
        "start": 1300.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mai dernier qui s'est tenue si vous en",
        "start": 1302.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souvenez \u00e0 paris sur le financement des",
        "start": 1304.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies africaines c'est celui qui",
        "start": 1306.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous avait permet de d\u00e9clencher l'art et",
        "start": 1308.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au locle la r\u00e9allocation des droits de",
        "start": 1310.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tirage sp\u00e9ciaux du fonds mon\u00e9taire",
        "start": 1312.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "international vers les pays africains et",
        "start": 1314.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui nous a permis d'acter ce m\u00e9canisme",
        "start": 1316.41,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "lors du dernier g20 \u00e0 rome nous devons",
        "start": 1319.44,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "nous europ\u00e9ens",
        "start": 1322.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aller au bout de cette solidarit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1324.26,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard des africains qui consiste",
        "start": 1326.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 regarder les chiffres qui",
        "start": 1328.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont donn\u00e9s par la banque mondiale et le",
        "start": 1330.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fmi le fait qu entre 2020 et 2025",
        "start": 1331.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 300 milliards d'euros de besoins",
        "start": 1334.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de financement pour les \u00e9conomies",
        "start": 1336.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "africaines car ils ont les cons\u00e9quences",
        "start": 1337.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et financi\u00e8res de lakovic 19",
        "start": 1339.84,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "agirait est une v\u00e9ritable explosion",
        "start": 1342.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique embrasser et donc \u00e0 cet",
        "start": 1345.39,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9gard l'europe doit dans les instances",
        "start": 1348.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "internationales porter une strat\u00e9gie",
        "start": 1351.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "commune avec l'afrique pour permettre",
        "start": 1353.28,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "cette solidarit\u00e9 est elle-m\u00eame",
        "start": 1355.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9actualiser ses m\u00e9canismes",
        "start": 1356.99,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'investissement solidaire \u00e0 l'\u00e9gard du",
        "start": 1358.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "continent africain ensuite c'est de",
        "start": 1361.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer un agenda en mati\u00e8re",
        "start": 1364.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation de sant\u00e9 et de climat \u00e0 la",
        "start": 1366.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "hauteur des enjeux de l'afrique sur ses",
        "start": 1370.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trois grands axes le continent africain",
        "start": 1371.49,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 des d\u00e9fis qui sont encore plus",
        "start": 1374.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "importants que les n\u00f4tres sur les deux",
        "start": 1377.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "questions nous avons relanc\u00e9 en lien",
        "start": 1379.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident macky sall il ya",
        "start": 1381.24,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "maintenant pr\u00e8s de quatre ans",
        "start": 1383.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un partenariat commun dans le cadre",
        "start": 1384.95,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "justement du partenariat mondial pour",
        "start": 1387.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nous allons poursuivre l'",
        "start": 1388.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "european ise avec un vrai projet de",
        "start": 1391.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper plus avant l'\u00e9ducation des",
        "start": 1393.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jeunes filles partout en afrique mais",
        "start": 1395.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9galement la formation des enseignants",
        "start": 1397.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comme le d\u00e9veloppement des structures",
        "start": 1399.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation sur la sant\u00e9 nous l'europe a",
        "start": 1400.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re en proposant au g20 le",
        "start": 1404.46,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme dit acta et en ayant cette",
        "start": 1407.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 \u00e0 travers kovacs mais aussi",
        "start": 1410.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le transfert de technologie et la",
        "start": 1412.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "production vers l'afrique c'est ce que",
        "start": 1413.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "nous allons d\u00e9velopper sous pr\u00e9sidence",
        "start": 1415.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justement fran\u00e7aise en ayant un",
        "start": 1417.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable agenda",
        "start": 1420.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sanitaire qui consiste \u00e0 d\u00e9ployer",
        "start": 1421.64,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "beaucoup plus vite et beaucoup plus fort",
        "start": 1424.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des structures de production de vaccins",
        "start": 1426.51,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et de production justement de syst\u00e8mes",
        "start": 1429.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 primaires et puis sur le climat",
        "start": 1432.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous devons accompagner dans sa",
        "start": 1434.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique et climatique le",
        "start": 1437.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "continent africain nous ne pouvons pas",
        "start": 1440.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "laisser les \u00e9tats africains sans",
        "start": 1442.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "solution leurs d\u00e9fis sont encore plus",
        "start": 1443.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "importants que les n\u00f4tres nous avons",
        "start": 1446.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 structurer cet agenda commun",
        "start": 1447.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers grande initiative lanc\u00e9e en",
        "start": 1449.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'ann\u00e9e comme la grande muraille",
        "start": 1451.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "verte qui permet de r\u00e9pondre \u00e0 la fois",
        "start": 1453.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "haut d\u00e9bit au d\u00e9fi la biodiversit\u00e9 et du",
        "start": 1455.19,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "climat en afrique mais l\u00e0 aussi \u00e0",
        "start": 1457.98,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "travers des financements",
        "start": 1460.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'infrastructures et de solutions",
        "start": 1461.87,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 1463.59,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nous allons structurer une initiative",
        "start": 1464.31,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "forte dans le cadre de ce sommet",
        "start": 1466.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me grands axes de cette",
        "start": 1468.02,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration c'est la s\u00e9curit\u00e9 en effet",
        "start": 1470.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la france comme vous le savez est",
        "start": 1472.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement impliqu\u00e9e mais nous",
        "start": 1474.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "souhaitons europ\u00e9aniser c'est ce que",
        "start": 1476.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous faisons dans le cadre justement de",
        "start": 1478.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nos actions au sahel mais europ\u00e9aniser",
        "start": 1480.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce partenariat et avoir v\u00e9ritablement un",
        "start": 1482.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "partenariat de s\u00e9curit\u00e9 entre l'afrique",
        "start": 1485.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et l'europe ce qui est la demande des",
        "start": 1488.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chefs d'\u00e9tat et de gouvernement pour",
        "start": 1489.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 la mont\u00e9e du terrorisme sur",
        "start": 1491.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "leur continent et puis quatri\u00e8me point",
        "start": 1492.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'avoir un agenda sur les mobilit\u00e9s",
        "start": 1495.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choisies la lutte contre les passeurs la",
        "start": 1496.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lutte contre justement ce syst\u00e8me de",
        "start": 1499.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re qui s'est mise en place et",
        "start": 1501.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "exploiter les situations plus difficiles",
        "start": 1503.55,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et plus difficile et permettre aussi",
        "start": 1505.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'organiser l'\u00e9migration choisie",
        "start": 1508.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'elles soient scientifiques",
        "start": 1509.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "culturelles acad\u00e9mique au sein du",
        "start": 1511.43,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "continent africain et entre l'afrique et",
        "start": 1514.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'europe voil\u00e0 les grands axes qui",
        "start": 1516.27,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "seront qui structureront ce sommet de",
        "start": 1518.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "refondation du 17 et 18 f\u00e9vrier",
        "start": 1522.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prochains c'est un v\u00e9ritable contrat de",
        "start": 1524.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "paix de prosp\u00e9rit\u00e9 que nous souhaitons",
        "start": 1527.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mettre en place pour b\u00e2tir des",
        "start": 1530.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "investissements dans les \u00e9conomies",
        "start": 1531.68,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "africaines est justement construire",
        "start": 1533.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cette cet avenir commun cet agenda nous",
        "start": 1536.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'avons construit avec les africains au",
        "start": 1538.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "travers de r\u00e9unions successives que j'ai",
        "start": 1541.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pu tenir ici \u00e0 paris que le pr\u00e9sident",
        "start": 1543.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "charles michel aussi \u00e0 multiplier encore",
        "start": 1546.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ces derniers jours qu avec les ministres",
        "start": 1547.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous avons construite au mois de mai",
        "start": 1549.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "autour justement de ce sommet de paris",
        "start": 1551.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lors du forum de paris pour la paix et",
        "start": 1554.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que nous poursuivrons dans les prochaine",
        "start": 1556.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "semaines notre voisinage imm\u00e9diat enfin",
        "start": 1558.36,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ce sont aussi les balkans occidentaux",
        "start": 1561.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous organiserons au mois de juin une",
        "start": 1563.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur les balkans occidentaux",
        "start": 1566.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que plus qu'un voisinage les",
        "start": 1568.85,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "balkans sont au coeur de l'europe il",
        "start": 1571.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suffit de regarder une carte il suffit",
        "start": 1572.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de regarder notre histoire",
        "start": 1574.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion est aujourd'hui travers\u00e9",
        "start": 1576.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par des nouvelles tensions",
        "start": 1578.01,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'histoire y est de retour le tragique",
        "start": 1580.5,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "parfois aussi et donc nous avons une",
        "start": 1582.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 aujourd'hui toute",
        "start": 1585.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re \u00e0 l'\u00e9gard des balkans",
        "start": 1586.76,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "occidentaux",
        "start": 1588.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous devons y mener une politique de",
        "start": 1589.48,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9engagement mais \u00e9galement",
        "start": 1593.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'investissements pour favoriser",
        "start": 1595.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration \u00e9conomique de cette r\u00e9gion",
        "start": 1597.41,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pour y d\u00e9velopper les \u00e9changes humains",
        "start": 1598.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour \u00e9voquer la question des minorit\u00e9s",
        "start": 1600.46,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qui parcourt toute cette r\u00e9gion et pour",
        "start": 1602.63,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "lutter aussi contre les interf\u00e9rences",
        "start": 1605.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "contre les manipulations qui sont le",
        "start": 1607.63,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "fait de puissants de plusieurs",
        "start": 1610.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "puissances r\u00e9gionales qui cherche \u00e0",
        "start": 1612.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "travers les balkans \u00e0 d\u00e9stabiliser",
        "start": 1615.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'europe je crois que ce travail qui est",
        "start": 1616.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un travail et politiques et \u00e9conomiques",
        "start": 1620.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard des balkans occidentaux est un",
        "start": 1622.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable agenda de souverainet\u00e9 pour",
        "start": 1625.67,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "notre europe car on ne pourra pas b\u00e2tir",
        "start": 1627.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'europe de paix des 50 prochaines",
        "start": 1628.99,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es si nous laissons les balkans",
        "start": 1631.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "occidentaux dans la situation o\u00f9 ils",
        "start": 1633.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui et c'est donc clarifier",
        "start": 1635.9,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "leurs perspectives europ\u00e9ennes",
        "start": 1638.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9investir dans cette r\u00e9gion et son",
        "start": 1639.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "unit\u00e9 et",
        "start": 1641.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avoir v\u00e9ritablement une ambition commune",
        "start": 1643.57,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "pour les d\u00e9cennies \u00e0 venir voil\u00e0 les",
        "start": 1647.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trois grands axes \u00e0 mes yeux de ce",
        "start": 1650.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'est une europe plus souveraine sur",
        "start": 1651.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "laquelle comme vous le voyez le prochain",
        "start": 1655.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "semestre donnera lieu \u00e0 des rendez vous",
        "start": 1656.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important qui viennent",
        "start": 1659.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parfois parachever une ambition que nous",
        "start": 1661.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plus nous poussons depuis plusieurs",
        "start": 1663.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es mais qui vont aussi marqu\u00e9 des",
        "start": 1664.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses tr\u00e8s pratique pour nos",
        "start": 1666.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "concitoyens d'un plus grand contr\u00f4le",
        "start": 1667.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'une plus grande ma\u00eetrise le deuxi\u00e8me",
        "start": 1669.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grand axe de cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 1672.11,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1673.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui je crois d'ailleurs et c'est",
        "start": 1674.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dessiner progressivement",
        "start": 1677.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour notre pays comme pour notre",
        "start": 1678.79,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "continent durant ces derniers mois et",
        "start": 1680.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "durant cette cette pand\u00e9mie que nous",
        "start": 1683.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avons tous v\u00e9cu consiste \u00e0 b\u00e2tir un",
        "start": 1685.28,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nouveau mod\u00e8le europ\u00e9en de croissance au",
        "start": 1687.8,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "fond il nous faut d\u00e9finir ensemble ce",
        "start": 1691.61,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "que sera l'europe de 2030",
        "start": 1694.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise doit \u00eatre",
        "start": 1697.15,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'occasion d'imaginer un nouveau mod\u00e8le",
        "start": 1699.47,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui est un mod\u00e8le de production",
        "start": 1702.71,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement de solidarit\u00e9 de",
        "start": 1706.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation en effet",
        "start": 1709.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "notre europe doit \u00eatre une europe on",
        "start": 1711.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "puisse produire cr\u00e9er de la richesse de",
        "start": 1713.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la richesse est \u00e0 la pointe de",
        "start": 1716.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'innovation une europe aussi qui doit",
        "start": 1717.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre son mod\u00e8le social parce que",
        "start": 1719.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas les m\u00eames choix",
        "start": 1721.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "collectifs que l'asie ou les \u00e9tats unis",
        "start": 1722.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique et une europe qui doit \u00eatre",
        "start": 1725.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "au coeur de l'agenda climatique qui est",
        "start": 1727.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aussi qui correspond \u00e0 nos valeurs \u00e0 cet",
        "start": 1729.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9gard et je dirais pour b\u00e2tir cette",
        "start": 1732.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie d\u00e9cennale nous organiserons le",
        "start": 1735.28,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "10 et 11 mars en france un sommet",
        "start": 1738.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "exceptionnel des 27 chefs d'\u00e9tat et de",
        "start": 1741.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gouvernement autour de ce sujet majeur",
        "start": 1743.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui est au fond de d\u00e9finir le nouveau",
        "start": 1745.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de croissance europ\u00e9en nous",
        "start": 1747.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aurons l'occasion d'en d\u00e9tailler les",
        "start": 1751.27,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "contours plus pr\u00e9cis mais il repose",
        "start": 1752.41,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 meyzieu autour de quatre piliers je",
        "start": 1755.76,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "veux simplement ici esquiss\u00e9 premier",
        "start": 1758.8,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pilier c'est \u00e9videmment la capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1761.71,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "produire \u00e0 avoir une r\u00e9ponse \u00e9conomique",
        "start": 1765.07,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9 \u00e0 la sortie de crise avec une",
        "start": 1769.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9",
        "start": 1771.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire de l'europe un grand continent de",
        "start": 1773.31,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "production d'innovation de cr\u00e9ation",
        "start": 1775.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'emplois et nous devons partout en",
        "start": 1777.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "europe avoir une obsession cr\u00e9er des",
        "start": 1779.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "emplois et lutter contre le ch\u00f4mage et",
        "start": 1781.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage de masse tout",
        "start": 1784.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement",
        "start": 1784.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cet agenda est indispensable en sortie",
        "start": 1787.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de crise parce que nous avons et nous",
        "start": 1788.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aurons \u00e0 vivre les cons\u00e9quences",
        "start": 1791.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et sociales de cette",
        "start": 1792.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie pour cela nous avons \u00e0 b\u00e2tir ce",
        "start": 1794.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que nous avons commenc\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer mais",
        "start": 1798.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce sommet de mars permettra d'en",
        "start": 1799.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parachever le travail et la coh\u00e9rence la",
        "start": 1801.97,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "construction de fili\u00e8res industrielles",
        "start": 1804.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fortes et int\u00e9gr\u00e9e l'hydrog\u00e8ne les",
        "start": 1806.01,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "batteries l'espace les semi conducteurs",
        "start": 1810.01,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "le cloud la d\u00e9fense la sant\u00e9 la culture",
        "start": 1812.49,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "et les industries culturelles et",
        "start": 1817.21,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "cr\u00e9atives",
        "start": 1819.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans tous ces domaines \u00e0 haute intensit\u00e9",
        "start": 1820.32,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "technologique de cr\u00e9ation de valeur ou",
        "start": 1823.12,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'emplois qui vont structurer le monde",
        "start": 1826.21,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de 2030 qui vont structurer la cr\u00e9ation",
        "start": 1829.75,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'emploi la cr\u00e9ation de valeur ajout\u00e9e",
        "start": 1832.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou la capacit\u00e9 \u00e0 avoir de l'influenc\u00e9",
        "start": 1833.85,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "sur le monde 1 nous devons garantir le",
        "start": 1836.95,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "positionnement de l'europe notre",
        "start": 1840.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 avoir \u00e9videmment des",
        "start": 1843.429,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "champions notre capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er le",
        "start": 1845.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "maximum d'emplois sur notre sol et notre",
        "start": 1847.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir les standards de",
        "start": 1850.33,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "demain et avoir donc notre ind\u00e9pendance",
        "start": 1853.15,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "pour cela l'action au niveau d'un \u00e9tat",
        "start": 1856.049,
        "duration": 7.691
    },
    {
        "text": "n'est pas la bonne \u00e9chelle vous m'avez",
        "start": 1860.97,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "plusieurs fois entendu dire cela mais",
        "start": 1863.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand nous avons amen\u00e9 la comp\u00e9tition",
        "start": 1866.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "par rapport aux chinois aux \u00e9tats unis",
        "start": 1868.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique quand parfois nous avons pris",
        "start": 1870.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "du retard ce qui est le cas de certains",
        "start": 1872.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de ses grands sujets je pense au cloud",
        "start": 1875.049,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux semi conducteurs par exemple o\u00f9",
        "start": 1876.82,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'europe de fait \u00e0 d'ores et d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 1878.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance technologique",
        "start": 1880.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "si nous voulons le rattraper et parfois",
        "start": 1882.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prendre de l'avanc\u00e9 nous devons agir en",
        "start": 1884.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et nous devons penser en",
        "start": 1886.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en nos investissements en mati\u00e8re",
        "start": 1888.309,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9tences d'implantation",
        "start": 1890.89,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 1892.809,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'innovation soit pour r\u00e9industrialiser",
        "start": 1893.399,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "soit pour b\u00e2tir de nouvelles fili\u00e8res",
        "start": 1896.2,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "innovantes et pour l\u00e0 aussi construire",
        "start": 1898.57,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de la v\u00e9ritable souverainet\u00e9",
        "start": 1901.23,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "technologique en europe et donc d'ici le",
        "start": 1903.429,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mois de mars nous parach\u00e8veront et la",
        "start": 1907.899,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne un r\u00f4le tout",
        "start": 1909.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "particulier une s\u00e9rie de plans",
        "start": 1911.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'investissement europ\u00e9en et d'alliances",
        "start": 1913.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "industrielles nouvelles autour de ses",
        "start": 1916.48,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "grands objectifs que j'\u00e9voquais tout \u00e0",
        "start": 1919.21,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 1920.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ce mod\u00e8le de croissance et",
        "start": 1921.48,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "d'investissements supposera aussi des",
        "start": 1924.13,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles budg\u00e9taires et financi\u00e8res",
        "start": 1927.82,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9es",
        "start": 1929.649,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "permettant de donner la priorit\u00e9 aux",
        "start": 1930.72,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "investissements n\u00e9cessaires pour",
        "start": 1933.34,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "accompagner les transitions en",
        "start": 1934.99,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "particulier climatique et num\u00e9rique",
        "start": 1936.399,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nous aurons pour cela besoin de",
        "start": 1938.49,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 b\u00e2tir un cadre budg\u00e9taire et",
        "start": 1941.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "financier cr\u00e9dible simplifi\u00e9e",
        "start": 1943.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "transparent capable de contribuer \u00e0",
        "start": 1945.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette ambition d'une europe plus forte",
        "start": 1948.1,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "plus juste et plus durable et lors de ce",
        "start": 1949.87,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "sommet du 10 et 11 mars nous aurons",
        "start": 1953.529,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ainsi une session de r\u00e9flexion",
        "start": 1956.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique que nous organiserons pour",
        "start": 1958.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les 27 \u00e9tats membres autour de ce sujet",
        "start": 1961.059,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire",
        "start": 1963.07,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "que durant la pand\u00e9mie nous avons",
        "start": 1965.049,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "mise entre parenth\u00e8ses d'application de",
        "start": 1967.94,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nos r\u00e8gles budg\u00e9taires communes",
        "start": 1971.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous devrons revenir \u00e0 des r\u00e8gles",
        "start": 1973.76,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires qui seuls permettent la",
        "start": 1975.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "convergence entre nos \u00e9conomies surtout",
        "start": 1978.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour celles et ceux qui partagent une",
        "start": 1980.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monnaie commune mais nous ne pouvons pas",
        "start": 1981.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "faire comme si rien ne s'\u00e9tait pass\u00e9 et",
        "start": 1985.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9ussir justement le d\u00e9veloppement",
        "start": 1987.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de ces alliances de ces fili\u00e8res",
        "start": 1989.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "industrielles fortes et d'innovation il",
        "start": 1990.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous faut acter le besoin",
        "start": 1993.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'investissements nouveaux ces",
        "start": 1995.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "investissements nouveaux nous devons les",
        "start": 1997.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer dans notre cadre budg\u00e9taire et",
        "start": 2000.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "donc il nous faut une discussion",
        "start": 2002.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique qui d\u00e9coulent de cela des",
        "start": 2003.56,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "dires face \u00e0 ce d\u00e9fi \u00e0 la transition",
        "start": 2007.34,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "climatique num\u00e9rique sanitaire culturel",
        "start": 2009.98,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique comment notre europe doit",
        "start": 2012.58,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "justement prendre les bons",
        "start": 2015.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "investissements au bon niveau et",
        "start": 2017.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "repenser notre cadre budg\u00e9taire \u00e0 cet",
        "start": 2020.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9gard nous ne r\u00e9ussirons pas assez",
        "start": 2022.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "transition nous ne les m\u00e8neront pas \u00e0",
        "start": 2024.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de notre continent",
        "start": 2026.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "si nous en revenons \u00e0 un cadre",
        "start": 2028.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9but des",
        "start": 2030.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 90 en m\u00eame temps il nous faudra",
        "start": 2032.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 2035.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "relancer un travail commun sur le cadre",
        "start": 2035.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "financier",
        "start": 2039.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "car si la banque centrale europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 2040.72,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "une r\u00e9action rapide totalement adapt\u00e9 au",
        "start": 2043.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moment de la crise nous avons aussi \u00e0",
        "start": 2045.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parachever une europe bancaire et une",
        "start": 2047.96,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "europe des march\u00e9s de capitaux parce que",
        "start": 2050.51,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "face \u00e0 tous ces investissements il nous",
        "start": 2053.389,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "faut aussi lev\u00e9 au maximum de l'argent",
        "start": 2055.429,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 et orienter ses financements",
        "start": 2059.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s vers nos priorit\u00e9s ceci suppose",
        "start": 2061.639,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'aller plus loin dans l'int\u00e9gration",
        "start": 2064.37,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d'une europe d'un vrai march\u00e9 de",
        "start": 2066.129,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "capitaux d'une europe financi\u00e8re enfin",
        "start": 2069.169,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer c'est au coeur de cet agenda et",
        "start": 2071.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment de coh\u00e9rence car nous",
        "start": 2073.159,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ne r\u00e9ussirons en effet ces",
        "start": 2075.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "transformations que si nous savons",
        "start": 2077.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9adapter nos r\u00e8gles budg\u00e9taires et",
        "start": 2079.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res deuxi\u00e8me pilier de ce",
        "start": 2081.8,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "nouveau mod\u00e8le europ\u00e9en de croissance 7",
        "start": 2085.49,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "concilier d\u00e9veloppement \u00e9conomique et",
        "start": 2089.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ambitions climatiques et l'europe a une",
        "start": 2091.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 c'est de devenir championne",
        "start": 2093.6,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en la mati\u00e8re parce que c'est un levier",
        "start": 2097.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9ation d'emplois et de valeur pour",
        "start": 2099.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et pour demain en devenant",
        "start": 2102.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le premier continent du monde \u00e0 adopter",
        "start": 2104.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'objectif de neutralit\u00e9 carbone nous",
        "start": 2105.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous sommes fix\u00e9 un cadre ambitieux je",
        "start": 2108.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le rappelle c'\u00e9tait en d\u00e9cembre de",
        "start": 2110.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re les 27 se sont engag\u00e9s",
        "start": 2111.9,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "les premiers autour de cet objectif",
        "start": 2114.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "atteindre cet objectif suppose non pas",
        "start": 2117.8,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "de produire moins et de consommer moins",
        "start": 2120.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais d'innover de transformer nos",
        "start": 2121.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "politiques de mettre en place les bonnes",
        "start": 2124.86,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation et les banques",
        "start": 2126.72,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d'investissement pour \u00e9conomiser",
        "start": 2127.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie qu'on peut \u00e9conomiser en",
        "start": 2130.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "continuant \u00e0 innover et produits pour",
        "start": 2132.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrifier tout ce qui peut l'\u00eatre et",
        "start": 2134.78,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pour avoir une production d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2137.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "la plus d\u00e9carbon\u00e9s possible",
        "start": 2139.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il nous faut donc inventer les solutions",
        "start": 2142.31,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "de d\u00e9carbonation de notre \u00e9conomie soit",
        "start": 2145.14,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "compatible avec cet agenda de croissance",
        "start": 2147.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le 14 juillet dernier la commission",
        "start": 2150.11,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 un ensemble de",
        "start": 2152.1,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "textes l\u00e9gislatifs",
        "start": 2153.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "traduisant concr\u00e8tement notre ambition",
        "start": 2155.06,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "de neutralit\u00e9 carbone pour 2050 et de",
        "start": 2157.53,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de 55% de nos \u00e9missions de gaz",
        "start": 2161.94,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre d'ici 2030",
        "start": 2165.03,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "le semestre de pr\u00e9sidence fran\u00e7aise doit",
        "start": 2168.32,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "faire avancer ses textes avec toujours",
        "start": 2171.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un objectif ne pas perdre une minute car",
        "start": 2174.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il s'agit d'une urgence absolue avoir le",
        "start": 2176.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bon niveau d'investissement et",
        "start": 2179.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'innovation pour permettre de concilier",
        "start": 2180.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique ambitions",
        "start": 2182.28,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "climatiques et avoir le bon niveau",
        "start": 2184.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'accompagnement des industries et des",
        "start": 2186.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages pour permettre constamment l'",
        "start": 2188.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre entre ambition climatique et",
        "start": 2191.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "justice sociale et enfin garder notre",
        "start": 2193.56,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 notre ambition climatiques",
        "start": 2196.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en particulier sous pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 2198.23,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l'un de nos objectifs sera la mise en",
        "start": 2200.82,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "place du m\u00e9canisme d'ajustement carbone",
        "start": 2204.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res cette fameuse taxe entre",
        "start": 2206.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "guillemets carbone aux fronti\u00e8res de",
        "start": 2210.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 2211.98,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "qui permet justement",
        "start": 2212.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de conduire cette transition pour",
        "start": 2214.73,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "l'ensemble de nos industries en",
        "start": 2217.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servant notre comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 2218.849,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "consiste en quoi eh bien \u00e0 corriger le",
        "start": 2221.069,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait que nous allons demander des",
        "start": 2224.369,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "efforts d investissement les accompagner",
        "start": 2225.809,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9s notre industrie mais que nous",
        "start": 2228.019,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "continuerons \u00e0 importer parfois des",
        "start": 2230.43,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "biens qui viennent de r\u00e9gions qui ne",
        "start": 2232.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "font toujours pas le m\u00eame effort eh bien",
        "start": 2234.359,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous compenserons \u00e0 nos fronti\u00e8res le",
        "start": 2236.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentiel ce en quoi nos industriels",
        "start": 2238.799,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 juste titre ne dirai que nous cr\u00e9ons",
        "start": 2241.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en quelque sorte un billet de",
        "start": 2244.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et que nous allons",
        "start": 2245.91,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "simplement supprimer notre industrie \u00e0",
        "start": 2248.25,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut de la moderniser",
        "start": 2249.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "concilier comp\u00e9titivit\u00e9 ambitions",
        "start": 2251.539,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "industrielles avec l'ambition climatique",
        "start": 2253.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est mettre en place ce m\u00e9canisme qui",
        "start": 2255.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "est cl\u00e9 est que nous souhaitons",
        "start": 2257.49,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parachever sous pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 2258.839,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ensuite nous souhaitons avancer sur la",
        "start": 2261.17,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "mise en coh\u00e9rence de notre politique",
        "start": 2264.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commerciale et de notre politique",
        "start": 2266.339,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "climatique et de biodiversit\u00e9",
        "start": 2268.619,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ainsi la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise sera un",
        "start": 2270.41,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "moment cl\u00e9 pour pousser ce qu'on appelle",
        "start": 2272.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les clauses miroir et avoir des",
        "start": 2275.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exigences environnementales et sociales",
        "start": 2277.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans nos accords commerciaux c'est aussi",
        "start": 2279.509,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une question d'\u00e9quit\u00e9 les acteurs",
        "start": 2282.75,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques europ\u00e9ens ne peuvent pas",
        "start": 2284.759,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eatre les victimes de leurs efforts pour",
        "start": 2287.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te et donc ces clauses miroir",
        "start": 2288.779,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est une mise en coh\u00e9rence de notre",
        "start": 2291.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "agenda commercial avec notre agenda",
        "start": 2293.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "climatique il nous allons est d'ailleurs",
        "start": 2295.2,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "tout faire ce ne sera pas \u00e0 l'\u00e9chelle de",
        "start": 2297.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 2300.299,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour que dans le cadre de la",
        "start": 2301.589,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'organisation mondiale du",
        "start": 2303.359,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "commerce nous puissions int\u00e9grer cet",
        "start": 2304.769,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "agenda",
        "start": 2307.23,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "environnementale et sociale",
        "start": 2308.509,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "enfin sur ce sur ce volet nous ferons",
        "start": 2310.97,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "aussi avancer les n\u00e9gociations sur la",
        "start": 2313.859,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mise en place d'un instrument europ\u00e9en",
        "start": 2316.5,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "de lutte contre la d\u00e9forestation",
        "start": 2318.019,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "import\u00e9s qui visera \u00e0 interdire",
        "start": 2320.029,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "l'importation dans l'union europ\u00e9enne de",
        "start": 2322.74,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "soja boeuf fils de pam bois cacao caf\u00e9",
        "start": 2325.2,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "quand ils contribuent \u00e0 la d\u00e9forestation",
        "start": 2328.319,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "en effet il nous faut re synchronis\u00e9e",
        "start": 2331.109,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notre agenda de lutte contre le",
        "start": 2334.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et notre agenda",
        "start": 2335.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9",
        "start": 2337.74,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "les deux sont li\u00e9s",
        "start": 2339.869,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous l'avons montr\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e en",
        "start": 2341.39,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "organisant ici m\u00eame one planet solide",
        "start": 2343.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pour la biodiversit\u00e9 qui a permis de",
        "start": 2345.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "relancer cet agenda donc durant l'ann\u00e9e",
        "start": 2347.43,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "2021 et la france a port\u00e9 la premi\u00e8re un",
        "start": 2351.18,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "agenda de lutte contre la d\u00e9forestation",
        "start": 2355.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "import\u00e9s qui est tr\u00e8s coh\u00e9rent avec l\u00e0",
        "start": 2356.72,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "aussi notre politique climatique et",
        "start": 2360.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre politique agricole lorsque nous",
        "start": 2362.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous battons pour un plan prot\u00e9ines nous",
        "start": 2364.53,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "luttons contre la d\u00e9forestation import\u00e9s",
        "start": 2367.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "par des substances prot\u00e9iques qui",
        "start": 2370.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "viennent de zones qui produisent ces",
        "start": 2372.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales gr\u00e2ce \u00e0 de la",
        "start": 2374.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation donc vous voyez la",
        "start": 2376.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence et l'esprit de syst\u00e8me de cet",
        "start": 2378.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "agenda mais nous devons le porter au",
        "start": 2380.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en pour \u00eatre collectivement",
        "start": 2382.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "efficace et ainsi d\u00e9fendre au niveau",
        "start": 2384.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en l'excellence de notre mod\u00e8le",
        "start": 2387.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "agricole qui est un mod\u00e8le de haute",
        "start": 2389.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 que nous souhaitons continuer",
        "start": 2390.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'accompagner dans sa transformation et",
        "start": 2392.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi dans la pr\u00e9servation de la",
        "start": 2395.28,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 2397.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de ce nouveau mod\u00e8le",
        "start": 2399.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de croissance",
        "start": 2402.03,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est de faire de l'europe une puissance",
        "start": 2404.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du num\u00e9rique",
        "start": 2407.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le num\u00e9rique est en train de transformer",
        "start": 2409.37,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tous nos secteurs de",
        "start": 2412.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "production est au coeur des innovations",
        "start": 2414.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mondiales et r\u00e9ussir \u00e0 cr\u00e9er de la",
        "start": 2416.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "croissance des nouveaux emplois dans",
        "start": 2418.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre continent r\u00e9ussir aussi \u00e0 \u00e0",
        "start": 2420.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nos valeurs nos principes c'est",
        "start": 2422.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 cr\u00e9er une europe du num\u00e9rique",
        "start": 2424.53,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "en tout cas \u00e0 l'apparat cheveux",
        "start": 2426.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'abord c'est r\u00e9ussir continuer de faire",
        "start": 2428.9,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "\u00e9merger des acteurs de plus en plus fort",
        "start": 2432.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des champions du num\u00e9rique en soutenant",
        "start": 2434.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'innovation et la croissance des",
        "start": 2436.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "acteurs \u00e9mergent dans ce domaine la",
        "start": 2438.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "france m\u00e8ne depuis un peu plus de quatre",
        "start": 2441.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ans une strat\u00e9gie en la mati\u00e8re qui a",
        "start": 2443.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 son efficacit\u00e9 \u00e0 travers les",
        "start": 2444.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats que nous avons sur l'europe",
        "start": 2447.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "continentale en termes de lev\u00e9e de fonds",
        "start": 2449.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9ation de start up et de lever",
        "start": 2451.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des tickets les plus",
        "start": 2453.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "importants nous souhaitons europ\u00e9aniser",
        "start": 2454.77,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie et r\u00e9ussir \u00e0 avoir",
        "start": 2457.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "justement des fonds europ\u00e9ens de",
        "start": 2459.92,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "financement de nos startups et deux des",
        "start": 2462.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "acteurs du num\u00e9rique les plus innovantes",
        "start": 2465.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en mobilisant nos investisseurs",
        "start": 2466.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "institutionnels c'est ce qu'on appelle",
        "start": 2469.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les fameux fonds thi bich nous avons",
        "start": 2470.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 au niveau fran\u00e7ais que nous",
        "start": 2472.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souhaitons d\u00e9velopper au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2474.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et qu'il s'agisse des domaines les plus",
        "start": 2476.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "technologiques \u00e0 la sant\u00e9 num\u00e9rique ou",
        "start": 2478.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'autres cela nous permet de l\u00e0 aussi",
        "start": 2480.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aller plus vite et plus fort dans le",
        "start": 2484.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de nos acteurs num\u00e9riques",
        "start": 2486.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais permettre aussi de d\u00e9fendre leur",
        "start": 2488.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et d'\u00e9viter que ces",
        "start": 2490.32,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "derniers lorsqu'ils sont en phase de",
        "start": 2491.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "croissance les plus fortes n'aille",
        "start": 2492.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "chercher cet argent chez les anglo",
        "start": 2495.03,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "saxons ou les asiatiques",
        "start": 2498.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les dix premi\u00e8res capitalise les dix",
        "start": 2499.97,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res capitalisations mondiales",
        "start": 2502.47,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2503.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "voix huit entreprises de la tech et",
        "start": 2505.37,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "aucune europ\u00e9enne c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2509.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui du capitalisme mondial et",
        "start": 2512.19,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 2515.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce qui est une source d'espoir c'est que",
        "start": 2515.75,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parmi tout particuli\u00e8rement ces huit",
        "start": 2518.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprises de la tech qui appartiennent",
        "start": 2520.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux 10 capitalisation mondiale aucune",
        "start": 2522.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'existait il ya 25 ans donc tous les",
        "start": 2524.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "espoirs sont permis simplement il nous",
        "start": 2526.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut regarder les r\u00e8gles de cette",
        "start": 2528.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition internationale pour y",
        "start": 2530.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arriver elles sont simples si on veut",
        "start": 2532.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "arriver cr\u00e9er un vrai march\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 du",
        "start": 2534.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique simplifier nos r\u00e8gles",
        "start": 2537.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "supprimer les barri\u00e8res entre les",
        "start": 2539.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vingt-sept et donc continuer \u00e0",
        "start": 2540.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travailler sur ce march\u00e9 unique du",
        "start": 2541.71,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique \u00e0 voir les talents et donc",
        "start": 2544.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "continuer dans notre capacit\u00e9 en",
        "start": 2547.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e0 b\u00e2tir un agenda",
        "start": 2550.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'attractivit\u00e9 des talents on a commenc\u00e9",
        "start": 2551.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 le faire en franco fran\u00e7ais il nous",
        "start": 2553.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut avoir cet agenda au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2555.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement attirer les financements",
        "start": 2556.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant et",
        "start": 2558.84,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "c'est le lien d'ailleurs avec une union",
        "start": 2560.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s de capitaux c'est r\u00e9ussir \u00e0",
        "start": 2562.31,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mobiliser l'\u00e9pargn\u00e9 institutionnelle des",
        "start": 2565.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens vers l'innovation le risque le",
        "start": 2567.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de ces champions c'est un",
        "start": 2570.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment essentiel pour b\u00e2tir le nouveau",
        "start": 2572.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de croissance europ\u00e9en le",
        "start": 2574.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me axe sur le num\u00e9rique c'est de",
        "start": 2576.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne pas subir la loi des autres",
        "start": 2578.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "puissances en d\u00e9finissant nous m\u00eames les",
        "start": 2580.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles pour le monde num\u00e9rique je",
        "start": 2582.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquais encore il ya quelques",
        "start": 2584.73,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "semaines au forum de paris pour la paix",
        "start": 2585.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi en europ\u00e9en a",
        "start": 2588.14,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "port\u00e9 une r\u00e9glementation europ\u00e9enne pour",
        "start": 2591.39,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "la protection des donn\u00e9es individuelles",
        "start": 2593.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non seulement tu es c'est un succ\u00e8s sur",
        "start": 2595.13,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "le continent europ\u00e9en nous avons",
        "start": 2597.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "am\u00e9lior\u00e9 la protection de nos citoyens",
        "start": 2598.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et de leurs donn\u00e9es mais nous en avons",
        "start": 2601.14,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "fait un standard international",
        "start": 2602.91,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "les grands groupes",
        "start": 2604.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains se sont mis \u00e0 ce standard ce",
        "start": 2606.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui montre que quand nous savons nous",
        "start": 2608.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "organiser nous cr\u00e9ons des standards \u00e0",
        "start": 2610.31,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te",
        "start": 2612.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il nous faut poursuivre ce travail nous",
        "start": 2614.32,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "avons obtenu un accord international sur",
        "start": 2617.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la taxation des multinationales et en",
        "start": 2619.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "particulier des g\u00e9ants du num\u00e9rique",
        "start": 2621.86,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'agenda",
        "start": 2624.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sous la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise permettra",
        "start": 2625.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de mettre en oeuvre cet accord qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2628.88,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "finalis\u00e9 en g20 au niveau europ\u00e9en d'ici",
        "start": 2631.0,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "au printemps nous aurons pass\u00e9 dans les",
        "start": 2635.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "conseil comp\u00e9tent particulier le conseil",
        "start": 2638.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ecofin les textes permettant justement",
        "start": 2640.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de mettre en place ces deux piliers et",
        "start": 2644.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc de parachever ce travail pour une",
        "start": 2645.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vraie taxation des multinationales",
        "start": 2647.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ensuite il y a deux textes pionniers qui",
        "start": 2650.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "seront discut\u00e9s avec le parlement",
        "start": 2652.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et sur lequel nous",
        "start": 2654.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concentrerons la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise le",
        "start": 2655.46,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "premier c'est l'acte pour le march\u00e9",
        "start": 2658.34,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique ou dma qui vise \u00e0 \u00e9viter que",
        "start": 2660.25,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "les g\u00e9ants du num\u00e9rique deviennent des",
        "start": 2665.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monopoles sans r\u00e8gles et tu cet esprit",
        "start": 2666.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'innovation qui hier leur a permis",
        "start": 2669.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'\u00e9merger",
        "start": 2670.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cet acte pour le march\u00e9 num\u00e9rique c'est",
        "start": 2671.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tous font un acte de r\u00e9gulation",
        "start": 2673.46,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 2675.35,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "de ce secteur",
        "start": 2676.27,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me c'est l'acte pour les",
        "start": 2678.82,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "services num\u00e9riques d'idf qui \u00e9tablira",
        "start": 2681.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un r\u00e9gime de responsabilit\u00e9 des grandes",
        "start": 2684.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plateformes au titre des produits",
        "start": 2687.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'elles vendent et surtout des contenus",
        "start": 2688.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'elle diffuse et \u00e7a c'est une",
        "start": 2691.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation in\u00e9dite europ\u00e9enne pour",
        "start": 2692.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lutter contre la haine en ligne pour",
        "start": 2695.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir la responsabilit\u00e9 de ces grandes",
        "start": 2696.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plateformes sur leur contenu ce qui fait",
        "start": 2699.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de l'europe un continent pionnier en la",
        "start": 2701.39,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re",
        "start": 2704.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sept jours nous avons \u00e0 \u00e9voquer des",
        "start": 2705.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sujets qu'il s'agisse d'antis\u00e9mitisme de",
        "start": 2707.57,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "racisme de discours de haine de",
        "start": 2710.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement en ligne il n'ya aujourd'hui",
        "start": 2712.0,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 proprement parler pas de r\u00e9gulation",
        "start": 2714.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "internationale sur ces sujets ce texte",
        "start": 2716.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sera fondateur en ce qu'il permet \u00e0",
        "start": 2719.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle d'un continent de mettre en",
        "start": 2720.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "place pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une",
        "start": 2722.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation des contenus et une",
        "start": 2723.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des plateformes ces deux",
        "start": 2724.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "textes des m a aid\u00e9 \u00e0 sa seront des",
        "start": 2727.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s sur ce volet num\u00e9rique de",
        "start": 2730.49,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 2732.83,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 2734.62,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "et c'est le quatri\u00e8me pilier de ce",
        "start": 2736.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le europ\u00e9en de croissance que nous",
        "start": 2738.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voulons mettre au coeur de cette",
        "start": 2740.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence ce qui doit distinguer le",
        "start": 2741.66,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de production europ\u00e9en des autres",
        "start": 2744.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est notre capacit\u00e9 collective \u00e0",
        "start": 2746.0,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "proposer aux travailleurs des emplois de",
        "start": 2749.25,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 qualifi\u00e9s et mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
        "start": 2751.29,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est au fond de dire comme d'ailleurs",
        "start": 2754.079,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "le le rapport blanchard tyrol et",
        "start": 2755.849,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'ensemble des \u00e9conomistes qui nous ont",
        "start": 2758.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "remis il ya quelques mois dans ce",
        "start": 2760.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rapport sur le nouveau mod\u00e8le de",
        "start": 2762.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "croissance que nous voulons d\u00e9fendre",
        "start": 2763.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc parfaitement dit c'est de cr\u00e9er les",
        "start": 2764.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bons emplois l'europe s'est toujours",
        "start": 2767.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "construite sur ces deux piliers la",
        "start": 2769.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 la capacit\u00e9 \u00e0 produire et",
        "start": 2772.68,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "innover mais aussi sa capacit\u00e9 \u00e0 avoir",
        "start": 2774.63,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9f\u00e9rences collectives et des",
        "start": 2777.74,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres sociaux et perdre penser les",
        "start": 2780.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres de nos soci\u00e9t\u00e9s la justice de",
        "start": 2784.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "celle ci et donc la capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er de",
        "start": 2786.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bons emplois des emplois de mieux en",
        "start": 2789.06,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "mieux pay\u00e9s \u00e0 former ses salari\u00e9s",
        "start": 2790.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "si notre europe ne prot\u00e8ge pas et ne",
        "start": 2792.859,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge pas mieux les plus faibles si",
        "start": 2796.02,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "elle laisse prosp\u00e9rer le dumping social",
        "start": 2798.18,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "alors appara\u00eet un march\u00e9 sans r\u00e8gles ou",
        "start": 2800.3,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "ne se retrouve plus les classes moyennes",
        "start": 2802.829,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "et les classes populaires",
        "start": 2804.839,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "c'est cette europe l\u00e0 qui a nourri le",
        "start": 2805.849,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "break site ne nous y trompons pas",
        "start": 2807.99,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "lorsqu'une partie de notre peuple",
        "start": 2809.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu'ils sont les perdants d'un",
        "start": 2812.96,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me ils finissent par le rejeter",
        "start": 2814.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement nous avons d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2816.93,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "obtenus ces derni\u00e8res ann\u00e9es des",
        "start": 2820.2,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats importants qu'on pensait",
        "start": 2821.609,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "inaccessible je le rappelle il ya",
        "start": 2824.369,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es sur le travail des",
        "start": 2826.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches et le changement de ces r\u00e8gles",
        "start": 2827.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'accroissement de ses contr\u00f4les",
        "start": 2829.29,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais encore hier d'ailleurs sur",
        "start": 2831.9,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "un des plus grands chantiers de travaux",
        "start": 2834.26,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "publics que nous avons sur notre sol",
        "start": 2836.579,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "dans l'allier et j'ai pu regarder la",
        "start": 2838.56,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre des contr\u00f4les que nous",
        "start": 2841.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pouvons et dict\u00e9e de mani\u00e8re tr\u00e8s",
        "start": 2842.369,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te gr\u00e2ce \u00e0 cette r\u00e9forme",
        "start": 2843.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne que nous avons initi\u00e9 mais",
        "start": 2845.31,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence doit \u00eatre l'opportunit\u00e9",
        "start": 2848.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'aller plus loin et c'est pour cela que",
        "start": 2849.359,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "j'ai tenu \u00e0 associer les partenaires",
        "start": 2852.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sociaux \u00e0 la pr\u00e9paration de cette",
        "start": 2853.8,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence est",
        "start": 2855.72,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nous l'avons fait il y a plusieurs mois",
        "start": 2858.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en marge du sommet sous pr\u00e9sidence",
        "start": 2860.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "portugaise \u00e0 travers une s\u00e9rie d'",
        "start": 2863.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9changes bilat\u00e9raux nous allons avancer",
        "start": 2865.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "durant ce semestre \u00e0 venir sur plusieurs",
        "start": 2867.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sujets d'abord la directive sur les",
        "start": 2869.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "salaires minimums dans l'union",
        "start": 2871.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui d\u00e9finit non pas un smic",
        "start": 2873.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en comme une moyenne mais tire",
        "start": 2875.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous les bas salaires vers le haut gr\u00e2ce",
        "start": 2877.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 un salaire minimum d\u00e9cent sera au",
        "start": 2878.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "coeur de notre pr\u00e9sidence les bonnes",
        "start": 2881.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "discussions de la semaine derni\u00e8re dans",
        "start": 2883.97,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "le cadre du conseil",
        "start": 2886.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des ministres comp\u00e9tents a permis une",
        "start": 2887.62,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e consid\u00e9rable et nous pourrons je",
        "start": 2890.87,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "le crois parachever cette avanc\u00e9e pour",
        "start": 2893.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement cr\u00e9er un syst\u00e8me beaucoup",
        "start": 2896.26,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "plus efficace \u00e0 l'envers tirant vers un",
        "start": 2899.36,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "salaire minimum d\u00e9cent en europe et dans",
        "start": 2903.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tous les pays nous agirons aussi pour",
        "start": 2906.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes",
        "start": 2908.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec la directive sur la transparence",
        "start": 2910.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "salariale qui vise \u00e0 mettre fin aux",
        "start": 2912.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9carts de salaires entre les femmes et",
        "start": 2914.93,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "les hommes nous souhaitons \u00e9galement",
        "start": 2917.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les prochaines heures seront",
        "start": 2920.02,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminantes en la mati\u00e8re pouvoir",
        "start": 2921.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "finaliser les textes europ\u00e9ens pour les",
        "start": 2924.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quotas dans le cadre des conseils",
        "start": 2926.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'administration ces textes \u00e9taient",
        "start": 2928.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9s depuis plusieurs ann\u00e9es",
        "start": 2930.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je pense que nous pourrons finaliser ces",
        "start": 2932.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "textes lors du prochain semestre et nous",
        "start": 2934.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "souhaitons \u00e9galement faire avancer le",
        "start": 2937.49,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "devoir de vigilance \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9en",
        "start": 2938.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 nos priorit\u00e9s sur ce deuxi\u00e8me",
        "start": 2941.56,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pilier que le mod\u00e8le europ\u00e9en de",
        "start": 2944.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "croissance qui en quelque sorte et notre",
        "start": 2946.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 collective \u00e0 r\u00e9inventer ce qui",
        "start": 2949.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous a fait \u00e0 l'aune du 21e si\u00e8cle",
        "start": 2951.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "savoir innover savoir produire savoir",
        "start": 2953.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reconstruire notre souverainet\u00e9",
        "start": 2956.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "technologique et la justice sociale \u00e0",
        "start": 2957.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle du continent nous aurons aussi",
        "start": 2960.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "apporter beaucoup d'autres sujets",
        "start": 2962.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "majeurs sur l'union de la sant\u00e9 publique",
        "start": 2964.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur les sujets de manipulation de",
        "start": 2966.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'information d'agriculture",
        "start": 2968.93,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "d'interdiction des pertes des pesticides",
        "start": 2970.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur les rues des r\u00e9gions",
        "start": 2971.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ultrap\u00e9riph\u00e9riques",
        "start": 2973.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur le capitalisme responsable et tant",
        "start": 2974.86,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "d'autres sur la compagnie accompagnement",
        "start": 2978.05,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'un mod\u00e8le agricole d'excellence mais",
        "start": 2979.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le fil rouge et la faire en sorte que",
        "start": 2981.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence soit utile qu'elle",
        "start": 2984.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "permette \u00e0 l'europe de s'affirmer en",
        "start": 2987.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tant que puissance et reprendre le",
        "start": 2988.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de son destin et d'affirmer la",
        "start": 2990.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "singularit\u00e9 de son mod\u00e8le enfin le",
        "start": 2993.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me grand axe que je veux ici",
        "start": 2996.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9s qui sera au coeur de cette de",
        "start": 2997.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidence c'est ce que",
        "start": 3000.8,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "j'appellerais une europe humaine",
        "start": 3002.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 taille humaine \u00e0 l'\u00e9chelle humaine",
        "start": 3005.38,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "pour citer les grands auteurs et je",
        "start": 3008.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crois que cela contribue de cette",
        "start": 3011.81,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "singularit\u00e9 qui est la n\u00f4tre",
        "start": 3012.95,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "nous avons sur ce ce petit morceau de",
        "start": 3015.1,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "terre qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e fait na\u00eetre",
        "start": 3019.25,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie la renaissance l'humanisme",
        "start": 3021.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'esprit des lumi\u00e8res les droits de",
        "start": 3025.58,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l'homme",
        "start": 3027.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avec toujours une vocation profonde qui",
        "start": 3028.3,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "fait l'europe et qui doit continuer de",
        "start": 3032.0,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "la faire une certaine id\u00e9e de l'homme",
        "start": 3033.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 pourquoi au del\u00e0 des priorit\u00e9s",
        "start": 3037.39,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "que je viens de pr\u00e9senter je veux que",
        "start": 3039.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous puissions faire de cette pr\u00e9sidence",
        "start": 3041.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise un grand moment d'humanisme",
        "start": 3042.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en un temps de mobilisation pour",
        "start": 3045.02,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "ce que j'appelle cette europe humaine",
        "start": 3047.81,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "avec plusieurs initiatives l\u00e0 aussi qui",
        "start": 3050.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "scanderont les prochains mois d'abord au",
        "start": 3054.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moins de mai nous aurons un conclure la",
        "start": 3056.36,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur l'avenir de l'europe",
        "start": 3058.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "celle fille c'est une proposition que",
        "start": 3059.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'avais pu faire au printemps 2010 9",
        "start": 3062.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "elle a donn\u00e9 lieu \u00e0 un immense travail",
        "start": 3064.3,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "et je veux vraiment remercier partout \u00e0",
        "start": 3066.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "travers l'europe l'ensemble des \u00e9quipes",
        "start": 3068.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d associations d engager des jeunes en",
        "start": 3070.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "particulier qui se sont investis dans ce",
        "start": 3073.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce travail et qui va permettre de",
        "start": 3074.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9boucher sur des conclusions que au",
        "start": 3078.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mois de mai nous aurons \u00e0 discuter avec",
        "start": 3080.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les institutions de notre europe avec",
        "start": 3082.46,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les gouvernements la soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "start": 3085.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette \u00e9tape importante d'abord parce",
        "start": 3088.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'elle est le fruit d'un travail",
        "start": 3089.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "collectif d'une mobilisation mais parce",
        "start": 3091.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'elle est le d\u00e9but aussi de cet \u00e9lan",
        "start": 3093.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aux fondateurs nous ne devons pas",
        "start": 3095.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chercher au mois de mai \u00e0 avoir des",
        "start": 3097.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "conclusions ficel\u00e9 mais plut\u00f4t \u00e0 essayer",
        "start": 3098.84,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de reb\u00e2tir un \u00e9lan fondateur o\u00f9 nous",
        "start": 3101.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "devons repenser cette vocation humaniste",
        "start": 3105.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'europe plus efficace",
        "start": 3107.12,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "plus proche de nos concitoyens",
        "start": 3110.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je crois que c'est essentiel pour",
        "start": 3113.05,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "qu'elles soient justement plus humaine",
        "start": 3115.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une europe qui se redonne quelques",
        "start": 3116.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ambitions simples une europe qui se",
        "start": 3118.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donne des r\u00e8gles pour mieux associer nos",
        "start": 3120.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "concitoyens \u00eatre r\u00e9solument plus",
        "start": 3122.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et une europe beaucoup plus",
        "start": 3124.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "simple ce qui est un agenda que nous ne",
        "start": 3126.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "devons pas perdre de vue \u00e9quit\u00e9",
        "start": 3128.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "essentiel cet \u00e9lan peut-\u00eatre ira jusqu'\u00e0",
        "start": 3129.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "une refondation de notre \u00e9t\u00e9 et je me",
        "start": 3133.04,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "f\u00e9licite d'ailleurs que",
        "start": 3135.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la nouvelle coalition en allemagne se",
        "start": 3136.87,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "soit dot\u00e9e d'une telle ambition je",
        "start": 3141.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rencontrerai demain pour la premi\u00e8re",
        "start": 3143.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fois le chancelier allemand sur la",
        "start": 3145.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "flotte qui viendra \u00e0 paris donc demain",
        "start": 3148.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "midi et nous aurons l'occasion d'en",
        "start": 3150.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "discuter je pense que cette capacit\u00e9",
        "start": 3153.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cette disponibilit\u00e9 politique de",
        "start": 3154.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9tats membres \u00e0 embrasser ce",
        "start": 3157.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nouveau sujet est essentielle pour que",
        "start": 3159.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce rendez vous du printemps 2019 soit \u00e0",
        "start": 3161.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la bonne ambitions c'est \u00e0 dire celle de",
        "start": 3164.36,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'histoire et des prochaines d\u00e9cennies",
        "start": 3167.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous porterons aussi comme nous l'avons",
        "start": 3168.97,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "toujours fait la question des valeurs",
        "start": 3171.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui sont le fondement m\u00eame la raison",
        "start": 3172.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m\u00eame de notre union nous connaissons les",
        "start": 3175.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats actuels sur l'\u00e9tat de droit la",
        "start": 3178.22,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise aura \u00e0 les mener",
        "start": 3180.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour en revenir dans les questions sur",
        "start": 3182.26,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le d\u00e9tail des proc\u00e9dures de tous ces",
        "start": 3184.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sujets mais je veux ici dire que d'abord",
        "start": 3185.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ces questions ne sont pas n\u00e9gociables",
        "start": 3189.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elles sont existentielle elles sont \u00e0 la",
        "start": 3191.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "base de notre \u00e9t\u00e9 elles sont au coeur de",
        "start": 3193.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce qui est la convention m\u00eame des droits",
        "start": 3196.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'homme qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 notre union",
        "start": 3199.07,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "elles sont dans les textes",
        "start": 3200.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "constitutionnels de notre union mais ces",
        "start": 3202.18,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "questions ne doivent pas opposer l'est",
        "start": 3205.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et l'ouest de notre continent elle ne",
        "start": 3207.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "confronte pas des pays des soci\u00e9t\u00e9s ou",
        "start": 3209.15,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "des peuples d'europe entre non",
        "start": 3211.1,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ils sont un combat politique",
        "start": 3213.76,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "existentielle pour nos valeurs et pour",
        "start": 3215.56,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "notre union il ya des forces politiques",
        "start": 3217.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui remettent en cause ce qui est ce",
        "start": 3219.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "socle de valeurs de droit qui a fait",
        "start": 3222.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "notre europe et donc nous devons aussi",
        "start": 3224.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des nouveaux outils pas",
        "start": 3226.22,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "seulement de sanctions mais \u00e9galement",
        "start": 3228.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'encouragement d'accompagnement il ya",
        "start": 3229.93,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "un travail politique profond car nous",
        "start": 3231.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "devons aussi regarder des pays qui sont",
        "start": 3233.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en train de douter de la r\u00e9alit\u00e9 ou de",
        "start": 3235.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 ou la pertinence de ses",
        "start": 3236.96,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "valeurs c'est notre responsabilit\u00e9",
        "start": 3238.94,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d'europ\u00e9ens faire c'est pourquoi entre",
        "start": 3240.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "autres je souhaite que durant ce",
        "start": 3243.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "semestre nous puissions trouver des",
        "start": 3245.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nouveaux instruments pour aider \u00e0 faire",
        "start": 3247.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vivre nos libert\u00e9s d\u00e9mocratiques et",
        "start": 3250.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'en particulier nous pouvons nous",
        "start": 3252.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "puissions mettre sur pied un fonds de",
        "start": 3253.39,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "soutien europ\u00e9en au journalisme",
        "start": 3255.64,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant et d'investigation",
        "start": 3257.88,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "ne m\u00e8neront ce combat pour la d\u00e9fense de",
        "start": 3261.06,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit comme nous mais non le",
        "start": 3264.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "combat pour nos valeurs celles de",
        "start": 3266.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 de la lutte contre toutes les",
        "start": 3268.6,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "haines et toutes les discriminations",
        "start": 3270.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en visant \u00e0 \u00e9tendre la liste des",
        "start": 3272.13,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "infractions europ\u00e9enne au crime et",
        "start": 3275.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "discours de haine en nous dotant d'une",
        "start": 3277.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de lutte contre le racisme et",
        "start": 3279.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme en dotant l'union d'une",
        "start": 3281.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislation sur la lutte contre les",
        "start": 3284.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes",
        "start": 3286.33,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "enfin l'europe c'est une histoire une",
        "start": 3288.75,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "culture \u00e0 nul autre pareil qu'il nous",
        "start": 3292.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "incombe de porter de d\u00e9fendre et de",
        "start": 3295.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "transmettre et cette europe humaine que",
        "start": 3297.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9 cet humanisme europ\u00e9en cette",
        "start": 3299.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "appartenance que nous avons mis aussi au",
        "start": 3301.96,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "coeur justement de cette devise",
        "start": 3303.67,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "n'existe que s'il est charnelle sensible",
        "start": 3306.78,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "c'est notre culture d'europ\u00e9ens notre",
        "start": 3310.53,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "histoire ce qui passe par \u00e9galement",
        "start": 3312.94,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "notre \u00e9ducation",
        "start": 3315.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'histoire europ\u00e9enne n'est pas",
        "start": 3317.34,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "seulement l'addition de 27 histoire",
        "start": 3319.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nationale elle a une coh\u00e9rence une unit\u00e9",
        "start": 3321.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que chacun pressent mais qui ne se donne",
        "start": 3323.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas avoir encore pleinement c'est",
        "start": 3326.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pourquoi je souhaite que nous puissions",
        "start": 3328.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "relancer sous cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 3329.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un grand travail sur l'histoire de",
        "start": 3332.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'europe mais un grand travail qui doit",
        "start": 3334.96,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "se faire dans un cadre",
        "start": 3337.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "historiographique ind\u00e9pendant nous",
        "start": 3339.54,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vivons un moment politique en europe o\u00f9",
        "start": 3342.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le r\u00e9visionnisme s'installe dans",
        "start": 3344.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plusieurs pays o\u00f9 le r\u00e9visionnisme",
        "start": 3347.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "historique est utilis\u00e9 par des",
        "start": 3349.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "puissances qui veulent remettre en cause",
        "start": 3351.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nos valeurs notre histoire parfois",
        "start": 3352.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revoir leur propre r\u00f4le durant notre",
        "start": 3355.42,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "vingti\u00e8me si\u00e8cle nous devons absolument",
        "start": 3357.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir un cadre acad\u00e9mique o\u00f9 les",
        "start": 3360.42,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "historiens de toute l'europe pourront",
        "start": 3363.7,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 oeuvrer sur un travail",
        "start": 3366.94,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "historique",
        "start": 3369.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant reposant sur les traces",
        "start": 3370.89,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve les controverses et je",
        "start": 3372.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "souhaite que nous puissions mois de juin",
        "start": 3375.329,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "prochain en france",
        "start": 3377.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "initi\u00e9 ce travail qui donnera lieu \u00e0 une",
        "start": 3379.609,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration ardue et scientifique par un",
        "start": 3382.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 ind\u00e9pendant durant les prochains",
        "start": 3384.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mois mais de forger une histoire et une",
        "start": 3386.76,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "historiographie",
        "start": 3389.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de notre europe et d'une histoire",
        "start": 3391.46,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "mondiale de l'europe c'est indispensable",
        "start": 3394.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et sur la base de ce travail ne devront",
        "start": 3397.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'ailleurs consid\u00e9rer comment ce travail",
        "start": 3399.51,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pourra ensuite \u00eatre d\u00e9clin\u00e9 dans chaque",
        "start": 3402.029,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9en",
        "start": 3404.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'esprit europ\u00e9en n'est pas seulement un",
        "start": 3405.68,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 une flamme qu'il faut animer",
        "start": 3407.64,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "rallumer chaque jour en mani\u00e8re sensible",
        "start": 3409.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dans nos \u00e9coles dans nos mus\u00e9es dans",
        "start": 3413.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "notre culture",
        "start": 3416.22,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous organiserons aussi",
        "start": 3417.38,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "en juin prochain une grande r\u00e9union des",
        "start": 3419.279,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s europ\u00e9ennes",
        "start": 3422.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en effet lors du discours de la sorbonne",
        "start": 3424.579,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "j'avais propos\u00e9 que nous puissions cr\u00e9er",
        "start": 3427.17,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "des universit\u00e9s europ\u00e9ennes",
        "start": 3428.819,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 et nos universit\u00e9s ont",
        "start": 3431.69,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 extraordinairement efficace 40",
        "start": 3435.24,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s europ\u00e9ennes existent",
        "start": 3438.089,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cela fait partie de ces",
        "start": 3439.829,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisations tr\u00e8s concr\u00e8te qui depuis le",
        "start": 3441.779,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "discours de la sorbonne font que celui",
        "start": 3443.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ci est devenu une r\u00e9alit\u00e9 nous r\u00e9unirons",
        "start": 3445.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ses 40 universit\u00e9s plus toutes celles",
        "start": 3447.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui se seront cr\u00e9\u00e9s et peut-\u00eatre dans",
        "start": 3449.339,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'entre-temps en france afin de pouvoir",
        "start": 3450.93,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "continuer cet agenda mais de consacrer",
        "start": 3454.019,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aussi l'importance des universit\u00e9s en",
        "start": 3456.539,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europe je souhaite aussi que cette",
        "start": 3458.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence soit l'occasion de cr\u00e9er une",
        "start": 3460.319,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "acad\u00e9mie d'europe qui r\u00e9unira des",
        "start": 3462.029,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "intellectuels de toutes disciplines des",
        "start": 3463.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "27 \u00e9tats membres pour \u00e9clairer nos",
        "start": 3465.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats \u00e9thiques",
        "start": 3467.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rapport aux libert\u00e9s proposer aussi des",
        "start": 3468.92,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "actions et des projets culturels",
        "start": 3472.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et puis pour que chacun puisse avoir",
        "start": 3475.369,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s aux grandes oeuvres artistiques",
        "start": 3478.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui nous font europ\u00e9en qui nous font",
        "start": 3480.269,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "vibrer comme europ\u00e9en nous prendrons",
        "start": 3482.94,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "plusieurs initiatives culturelles fortes",
        "start": 3485.73,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "durant cette pr\u00e9sidence d'abord d'ores",
        "start": 3487.349,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3490.349,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "tout ce que la france porte de culture",
        "start": 3491.509,
        "duration": 7.091
    },
    {
        "text": "dans notre pays hexagone et outre mer",
        "start": 3495.52,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mais aussi dans nos repr\u00e9sentations nos",
        "start": 3498.6,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "sites culturels partout en europe et \u00e0",
        "start": 3502.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'international s'est mis aux couleurs",
        "start": 3504.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'ambition de cette pr\u00e9sidence",
        "start": 3505.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise nous le ferons dans un temps",
        "start": 3507.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un peu particulier o\u00f9 nous aurons aussi",
        "start": 3509.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au mois de mai prochain c\u00e9l\u00e9brer les 30",
        "start": 3511.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ans d'arreter et d'une fiert\u00e9 culturelle",
        "start": 3513.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'un grand projet europ\u00e9en mais nous",
        "start": 3515.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopperons plusieurs initiatives en",
        "start": 3518.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "lien avec tous les partenaires qui",
        "start": 3520.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "souhaitent nous accompagner en la",
        "start": 3521.92,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re en d\u00e9ployant des micros folie",
        "start": 3523.33,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous aurons \u00e0 travers tous les pays",
        "start": 3526.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions toutes les villes",
        "start": 3530.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes qui souhaitent justement",
        "start": 3531.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'associer \u00e0 ce que nous avons pu mener",
        "start": 3533.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en france des initiatives pour",
        "start": 3535.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper l'acc\u00e8s \u00e0 des op\u00e9ras des",
        "start": 3538.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mus\u00e9es des oeuvres d'art notre",
        "start": 3540.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 commune \u00e0 travers des",
        "start": 3542.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "organisations virtuelles mais qui",
        "start": 3545.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "permettent dans telle ou telle commune",
        "start": 3546.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tel ou tel endroit o\u00f9 il n'y a pas acc\u00e8s",
        "start": 3550.15,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 des",
        "start": 3551.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements de culture d'avoir acc\u00e8s",
        "start": 3552.6,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses oeuvres nous l'avons d\u00e9velopp\u00e9e en",
        "start": 3555.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france ces derni\u00e8res ann\u00e9es avec un",
        "start": 3558.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s v\u00e9ritable nous le ferons au",
        "start": 3559.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en avec l\u00e0 aussi un point",
        "start": 3561.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "de rendez-vous au mois de mai prochain",
        "start": 3563.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "2022 sera l\u00e0 mais europ\u00e9enne de la",
        "start": 3566.04,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "jeunesse j'avais \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la sorbonne",
        "start": 3568.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une g\u00e9n\u00e9ralisation du programme",
        "start": 3570.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chang\u00e9 erasmus \u00e0 tous les jeunes",
        "start": 3572.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens car il donne une ouverture",
        "start": 3574.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'esprit qui est un bagage unique dans",
        "start": 3576.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la vie adulte nous l'avons d\u00e9j\u00e0 \u00e9largi",
        "start": 3578.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aux apprentis et avons d\u00e9j\u00e0 doubl\u00e9 le",
        "start": 3581.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires et je veux",
        "start": 3584.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "remercier toutes celles et ceux qui se",
        "start": 3586.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont engag\u00e9s dans ses ambitions dans",
        "start": 3588.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette ambition et ont permis aux",
        "start": 3589.48,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "apprentis partout en europe de",
        "start": 3592.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier de ce nouveau programme",
        "start": 3594.33,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "erasmus plus allons plus loin y",
        "start": 3596.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 un service civique",
        "start": 3598.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de six mois ouvert \u00e0 tous les",
        "start": 3600.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeunes de moins de 25 ans pour un",
        "start": 3603.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9change universitaire ou d'apprentissage",
        "start": 3605.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "un stage ou une action associative ce",
        "start": 3607.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "service civique europ\u00e9en c'est une",
        "start": 3611.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "proposition que nous on fait les jeunes",
        "start": 3612.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et qui ont \u00e9t\u00e9 remises aux",
        "start": 3615.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ministres comp\u00e9tents je souhaite que",
        "start": 3616.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous puissions enclench\u00e9 la mise en",
        "start": 3618.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "oeuvre concr\u00e8te et v\u00e9ritable de cette",
        "start": 3621.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "initiative qui vient de notre jeunesse",
        "start": 3623.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "durant ce semestre cora a pr\u00e9sid\u00e9 la",
        "start": 3625.84,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "france vous l'avez compris cette cette",
        "start": 3629.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "europe plus humaine c'est celle qui \u00e0",
        "start": 3631.99,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "travers toutes ces initiatives",
        "start": 3633.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "permet dans nos \u00e9coles nos universit\u00e9s \u00e0",
        "start": 3635.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "travers la culture",
        "start": 3638.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fendre nos valeurs mais de faire en",
        "start": 3639.27,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "sorte que ce combat pour l'europe ne",
        "start": 3642.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "soit pas un combat d'entre soi",
        "start": 3644.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais une lutte qui est toujours \u00e0 mener",
        "start": 3646.11,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "quand on consid\u00e8re que l'europe est un",
        "start": 3648.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "acquis on ne se bat plus pour elle quand",
        "start": 3650.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on oublie que l'europe est ce qui nous a",
        "start": 3652.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait ce qui nous force ce qui nous lie",
        "start": 3654.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on finit par penser qu'on pourrait la",
        "start": 3656.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9ger sans cons\u00e9quence et donc ce",
        "start": 3658.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "combat est aussi existentielle que celui",
        "start": 3661.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour la souverainet\u00e9 et pour le mod\u00e8le",
        "start": 3663.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de croissance que j'\u00e9voque voil\u00e0 le",
        "start": 3665.08,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "triptyque autour duquel",
        "start": 3667.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nous organiserons ce semestre \u00e0 venir",
        "start": 3668.67,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "avec plusieurs rendez-vous que j'ai pu",
        "start": 3672.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9grainer au travers donc de ma",
        "start": 3674.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation ce sont les principaux mais",
        "start": 3677.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il y aura chaque semaine des r\u00e9unions",
        "start": 3680.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "minist\u00e9rielles des r\u00e9unions informelles",
        "start": 3682.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ou formelles mais cet agenda sera ainsi",
        "start": 3684.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "scand\u00e9 je ne serai pas plus long je vais",
        "start": 3687.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "maintenant r\u00e9pondre \u00e0 toutes les",
        "start": 3689.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "questions que vous pouvez avoir ce que",
        "start": 3690.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je vous propose c'est que nous ayons",
        "start": 3692.56,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'aborder des questions sur l'europe",
        "start": 3693.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tous les sujets sur l'europe \u00e9videmment",
        "start": 3695.73,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "y compris les sujets qu'il n'ait pas pu",
        "start": 3697.93,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "aborder pour parler notre pr\u00e9sidence",
        "start": 3699.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parler ensuite peut-\u00eatre des sujets",
        "start": 3702.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "internationaux",
        "start": 3704.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je ne m'appesantirai pas sur les",
        "start": 3706.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "questions de politique int\u00e9rieure",
        "start": 3708.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ce n'est pas l'objet de cette",
        "start": 3710.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence mais \u00e9videmment s'il y avait",
        "start": 3711.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelques questions plus nationale je ne",
        "start": 3713.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les hais ce qui devrait pas mais \u00e7a",
        "start": 3716.11,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "n'est pas le coeur de cette conf\u00e9rence",
        "start": 3717.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 3723.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 3725.58,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "deux petites questions ensuite cette",
        "start": 3727.86,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "longue pr\u00e9sentation impression que vous",
        "start": 3730.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avez dix ans devant vous \u00e7a va plut\u00f4t se",
        "start": 3732.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer \u00e0 deux mois et demi il peut \u00eatre",
        "start": 3734.77,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "plus si les fran\u00e7ais le veulent bien",
        "start": 3737.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re porte sur le les",
        "start": 3739.14,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "investissements que vous souhaitez",
        "start": 3742.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer au cadre budg\u00e9taire europ\u00e9en",
        "start": 3744.34,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "est ce que cela signifie que vous me",
        "start": 3746.5,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement pour l'abandon des 3% ou",
        "start": 3749.04,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "modification de ce ces 3 % int\u00e9grant des",
        "start": 3753.77,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "exceptions et les quelle est la deuxi\u00e8me",
        "start": 3757.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question mais plus politique vous allez",
        "start": 3759.84,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous rendre en budapest 13 d\u00e9cembre pour",
        "start": 3761.7,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "rencontrer un adversaire politique sur",
        "start": 3765.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la sc\u00e8ne europ\u00e9enne viktor orban vous",
        "start": 3767.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aurez besoin de rassembler la famille",
        "start": 3770.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique pour faire avancer tous vos",
        "start": 3772.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "projets qu'est ce que vous attendez",
        "start": 3773.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cette rencontre qu'elle quel deal voulez",
        "start": 3775.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous passer avec lui qu'est ce que vous",
        "start": 3778.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "attendez de lui sachant que lui aussi",
        "start": 3780.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est en campagne il n'a pas tellement",
        "start": 3783.12,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 vous aider",
        "start": 3784.62,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr votre premi\u00e8re question",
        "start": 3789.92,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9vidence il nous faut mener une",
        "start": 3792.56,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "politique d'investissement sur toutes",
        "start": 3794.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res que j'\u00e9voquais il nous faut",
        "start": 3796.44,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "aussi mener une politique",
        "start": 3798.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'accompagnement de ses investissements",
        "start": 3799.25,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sur le plan social ce sont d'abord des",
        "start": 3801.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "financements europ\u00e9ens que nous devons",
        "start": 3803.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'ores et d\u00e9j\u00e0 je veux ici vous",
        "start": 3805.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rappelez nous avons commenc\u00e9 cette",
        "start": 3807.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transformation nous l'avons commenc\u00e9",
        "start": 3809.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au travail franco allemand puis",
        "start": 3812.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 3814.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il y a quatre ans quand on disait quant",
        "start": 3815.12,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sorbonne je disais notre europe",
        "start": 3818.82,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "doit changer ses r\u00e8gles budg\u00e9taires",
        "start": 3820.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notre europe doit b\u00e2tir des financements",
        "start": 3821.9,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "commun notre robe doit avoir plus de",
        "start": 3824.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 budg\u00e9taire disait belles",
        "start": 3826.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "id\u00e9es fran\u00e7aises les allemands diront",
        "start": 3828.06,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "toujours non",
        "start": 3829.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous l'avons fait pas des d\u00e9clarations",
        "start": 3830.69,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous l'avons fait avec la chanceli\u00e8re",
        "start": 3833.19,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "merkel en mai 2020 parce qu'il y avait",
        "start": 3835.68,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la crise oui mais parce que nous avons",
        "start": 3839.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "su r\u00e9agir pendant ce temps \u00e0 la crise",
        "start": 3841.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur cette base l\u00e0 nous avons construit",
        "start": 3844.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un accord europ\u00e9en en juillet 2020",
        "start": 3846.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 nous avons ces 750",
        "start": 3847.77,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "milliards d'investissements en dur",
        "start": 3849.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est une vraie transformation du budget",
        "start": 3852.92,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "et donc avec tout \u00e7a on peut d\u00e9ployer",
        "start": 3855.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des investissements qui n'\u00e9tait pas dans",
        "start": 3856.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nos budgets parce qu'au fond c'est c'est",
        "start": 3859.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "presque plus qu'un doublement du budget",
        "start": 3860.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "traditionnel parce que c'est s\u00fbr -",
        "start": 3862.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e et donc nous sommes en train de",
        "start": 3864.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencher aujourd'hui ses alliances",
        "start": 3867.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "industrielles et ses grands",
        "start": 3868.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "investissements de sortie de crise sur",
        "start": 3870.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ses nouveaux projets ses nouvelles",
        "start": 3873.36,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s et donc",
        "start": 3875.13,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "le premier point la r\u00e9ponse c'est que",
        "start": 3876.88,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 construit commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 3878.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "construire un cadre macro\u00e9conomique au",
        "start": 3880.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en solidaires pour faire",
        "start": 3882.88,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ces investissements ensuite nous",
        "start": 3884.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "devons avoir une discussion strat\u00e9gique",
        "start": 3887.109,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pour dire est-ce que c'est suffisant je",
        "start": 3888.279,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veux pas pr\u00e9senter cette discussion faut",
        "start": 3891.19,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qu'elle soit sinc\u00e8re donc on doit d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3892.809,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dire qu'est ce qu'on veut faire si on",
        "start": 3894.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dit on veut mieux se prot\u00e9ger qu'est-ce",
        "start": 3896.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on veut investir en europ\u00e9en et au",
        "start": 3898.029,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "niveau national chacun pour notre",
        "start": 3900.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense pour nos technologies pour notre",
        "start": 3901.69,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "climat sur cette base l\u00e0 est ce que",
        "start": 3903.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notre paquet de relance europ\u00e9en est",
        "start": 3906.279,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "suffisant ou pas et ensuite il nous faut",
        "start": 3907.63,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider s'il nous faut un plus grand",
        "start": 3910.21,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "budget europ\u00e9en si on d\u00e9cide que ces",
        "start": 3913.269,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "investissements sont communs ou s'il",
        "start": 3915.039,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "nous faut certains investissements",
        "start": 3917.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nationaux qui sortent des r\u00e8gles et donc",
        "start": 3919.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut sortir de nos vieux",
        "start": 3922.15,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "tabous et de nos vieux f\u00e9tiche",
        "start": 3923.92,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la question c'est pas plus pour ou",
        "start": 3925.769,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "contre le 3% elle est d\u00e9pass\u00e9e cette",
        "start": 3927.759,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "question il faut des r\u00e8gles budg\u00e9taires",
        "start": 3929.529,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour rester s\u00e9rieux s'il n'y a plus de",
        "start": 3930.94,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "confiance il faut des r\u00e8gles de",
        "start": 3932.769,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "convergence financi\u00e8re oui la question",
        "start": 3934.569,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est comment on articule le s\u00e9rieux",
        "start": 3937.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire et la convergence entre",
        "start": 3938.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens avec une ambition qui est",
        "start": 3941.17,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "indispensable pour nous tous \u00e7a peut",
        "start": 3943.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00eatre par la capacit\u00e9 \u00e0 lever des",
        "start": 3945.279,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "nouveaux financements en europ\u00e9en sur",
        "start": 3948.16,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s",
        "start": 3949.99,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons fait pour de 750",
        "start": 3951.009,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "milliards \u00e7a peut \u00eatre de dire nous",
        "start": 3952.599,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidons d'avoir un plus gros budget",
        "start": 3954.309,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et donc plus de contributions",
        "start": 3955.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir entre europ\u00e9ens",
        "start": 3957.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pouvoir dire peut-\u00eatre que nous",
        "start": 3958.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidons que chaque europ\u00e9en sur tel",
        "start": 3960.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le sujet \u00e0 une cat\u00e9gorie de",
        "start": 3962.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses d'investissement qui sort des",
        "start": 3964.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "rennes il ya plusieurs solutions",
        "start": 3966.519,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "possibles je ne veux pas ici les",
        "start": 3967.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter mais il nous faut aller vers",
        "start": 3969.369,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une politique d'investissement coh\u00e9rente",
        "start": 3971.74,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avec ses priorit\u00e9s je serai lundi en",
        "start": 3973.089,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "effet \u00e0 budapest pour rencontrer le",
        "start": 3977.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "premier ministre viktor orban puis pour",
        "start": 3980.079,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avoir une discussion avec le groupe de",
        "start": 3982.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vie ce grade viktor orban n'ayant la",
        "start": 3984.549,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de celui-ci",
        "start": 3986.89,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "c'est en nous",
        "start": 3989.099,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "imposant",
        "start": 3991.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mercer politique mais c'est un",
        "start": 3993.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "partenaire europ\u00e9en autour de la table",
        "start": 3995.76,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "je pense que c'est tr\u00e8s important de",
        "start": 3997.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "toujours rappeler cette grammaire nous",
        "start": 3999.059,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "sommes 27 chefs d'\u00e9tat et de",
        "start": 4002.66,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "gouvernement autour de la table quelles",
        "start": 4005.27,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que soient nos sensibilit\u00e9s politiques",
        "start": 4007.039,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nos choix nous devons travailler",
        "start": 4009.109,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "ensemble pour notre europe et donc mon",
        "start": 4011.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "devoir et je le prends comme tel depuis",
        "start": 4014.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le premier jour c'est de porter la voix",
        "start": 4017.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de la france de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 4019.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la france mais d'aider \u00e0 construire des",
        "start": 4020.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "compromis utile pour l'europe et la",
        "start": 4022.91,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "france autour de la table",
        "start": 4024.68,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "viktor orban c'est aussi faire ce",
        "start": 4027.67,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "travail et donc il peut y avoir des",
        "start": 4029.9,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords profonds et il y en a mais",
        "start": 4033.109,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "notre devoir dans les prochains mois",
        "start": 4036.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est de permettre \u00e0 l'europe sur",
        "start": 4039.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'agenda que j'ai \u00e9voqu\u00e9es de continuer",
        "start": 4041.329,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "\u00e0 avancer il est tr\u00e8s clair que sur le",
        "start": 4043.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sujet de l'\u00e9tat de droit il y aura deux",
        "start": 4045.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des acteurs l'\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure mais",
        "start": 4047.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je pense que sur les sujets de",
        "start": 4049.64,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 sur les sujets le mod\u00e8le de",
        "start": 4050.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "croissance sur les sujets multiples que",
        "start": 4053.119,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai pu \u00e9voquer il peut y avoir aussi",
        "start": 4055.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une capacit\u00e9 \u00e0 trouver des compromis",
        "start": 4057.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "utile avec les vingt-sept c'est",
        "start": 4060.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la condition pour avancer",
        "start": 4062.539,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous avons aussi pu faire \u00e0",
        "start": 4063.77,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises",
        "start": 4065.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la parole est \u00e0 virginie malingre du",
        "start": 4066.97,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "journal le monde qui est en",
        "start": 4071.15,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "visioconf\u00e9rence depuis bruxelles",
        "start": 4072.44,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "oui bonjour monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 4076.24,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "je voulais savoir sur la pologne",
        "start": 4079.24,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4082.99,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "entre la commission et berceau duty",
        "start": 4084.549,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "n'avance pas et qu'en m\u00eame temps vous",
        "start": 4087.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pensez que \u00e7a peut durer cette esp\u00e8ce",
        "start": 4090.109,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat",
        "start": 4091.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "besoin de r\u00e9sistance tr\u00e8s bonne chose ou",
        "start": 4093.069,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "la collection attendent parce d\u00e9bauche",
        "start": 4095.75,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les endroits o\u00f9 par ce biais comme la",
        "start": 4097.699,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "commission se classe quelle est l aelies",
        "start": 4099.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suez est ce qu on sait que c'est pas \u00e7a",
        "start": 4101.27,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre dangereux pour la construction",
        "start": 4103.759,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'\u00e9tait ma premi\u00e8re question",
        "start": 4105.219,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "et je voulais aussi savoir ne pas",
        "start": 4108.37,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "prendre part \u00e0 l'\u00e9lection l'ancien",
        "start": 4111.29,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une annonce mais vos",
        "start": 4113.39,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "homologues ici",
        "start": 4116.239,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "5 comment on peut combiner une constance",
        "start": 4118.509,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4122.229,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "bien dix ans au d\u00e9but de votre discours",
        "start": 4124.9,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "que vous auriez mai mais concr\u00e8tement",
        "start": 4128.029,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous leur dites comment",
        "start": 4130.569,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "vous commentez allait r\u00e9ussir \u00e0 rester",
        "start": 4132.62,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "honn\u00eate",
        "start": 4134.27,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4134.899,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "bon alors je dois dire que d'abord",
        "start": 4137.589,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "l'orientation des micros fait que quand",
        "start": 4140.27,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "une question qui est pos\u00e9e m\u00eame dans la",
        "start": 4141.739,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "salle celui qui est ici en temps assez",
        "start": 4142.969,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "mal je le dis juste pour la technique",
        "start": 4144.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais alors en plus c'est encore plus dur",
        "start": 4146.83,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "en visio et j'ai aggrav\u00e9 mon probl\u00e8me en",
        "start": 4148.85,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vous posant une question au milieu de",
        "start": 4151.069,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "votre deuxi\u00e8me question donc du coup",
        "start": 4152.299,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'ai compris et corrigez moi si votre",
        "start": 4155.299,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question et sur l'\u00e9tat de droit",
        "start": 4157.639,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "et alors est ce que \u00e7a couvre la pologne",
        "start": 4159.639,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et la hongrie ou uniquement la pologne",
        "start": 4162.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "je n'ai pas compris et votre deuxi\u00e8me",
        "start": 4164.359,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "question du coup je n'ai pas entendu le",
        "start": 4166.279,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "d\u00e9but parce que j'\u00e9tais en train de",
        "start": 4167.54,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "parler",
        "start": 4168.38,
        "duration": 2.089
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re question c'\u00e9tait vraiment",
        "start": 4171.31,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "sur la pologne",
        "start": 4173.569,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur les discussions en cours entre la",
        "start": 4174.909,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "commission et varsovie",
        "start": 4177.469,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "je voulais sera comment m'entendais",
        "start": 4183.13,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "mieux l\u00e0 les a si vous pensiez que cet",
        "start": 4186.109,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tat un peu gazeux dans",
        "start": 4188.21,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "et comment peut on sortir et s'il ya",
        "start": 4193.48,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "danger pour la construction de votre",
        "start": 4197.06,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "point de vue ma deuxi\u00e8me question",
        "start": 4198.83,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait comment est ce que vous allez",
        "start": 4201.31,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faire pour",
        "start": 4203.449,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "cumuler",
        "start": 4204.969,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "deux r\u00f4les qui peuvent \u00eatre antagonismes",
        "start": 4206.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "celui de",
        "start": 4209.54,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "et la pr\u00e9sidence en sc\u00e8ne deux millions",
        "start": 4211.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "et celui de d'\u00e9ventuellement candidat \u00e0",
        "start": 4214.389,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en france",
        "start": 4217.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'est pas encore mais que vous serez",
        "start": 4219.17,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement bient\u00f4t",
        "start": 4220.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "merci beaucoup alors sur votre premi\u00e8re",
        "start": 4221.86,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "question vous avez",
        "start": 4225.05,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sur la pologne il y a deux sujets le",
        "start": 4227.949,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "premier sujet",
        "start": 4231.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce sont les \u00e9l\u00e9ments de conditionnalit\u00e9",
        "start": 4232.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui sont le fruit de notre accord",
        "start": 4235.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ni au plan de relance compl\u00e9t\u00e9 par le",
        "start": 4237.73,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en qui a fait un",
        "start": 4240.83,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable travail sur ce sujet et le",
        "start": 4241.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait que dans les crit\u00e8res pour",
        "start": 4244.639,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 4246.38,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "d\u00fb justement du plan de relance europ\u00e9en",
        "start": 4247.57,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "et des \u00e9l\u00e9ments d'\u00e9tat de droit qui",
        "start": 4249.219,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9tait suivi pour les diff\u00e9rents pays",
        "start": 4251.199,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pour la pologne les terres de",
        "start": 4252.219,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la justice de la",
        "start": 4254.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "justice et donc l\u00e0 il y \u00e0 un dialogue",
        "start": 4256.36,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 intense ces derniers mois sur",
        "start": 4258.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "essentiellement des proc\u00e9dures de",
        "start": 4262.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "destitution de certains juges et la mise",
        "start": 4265.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en place donc de chambre disciplinaire",
        "start": 4267.28,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "qui ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 ces destitutions et",
        "start": 4270.34,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "comme vous le savez l'expression sur la",
        "start": 4272.739,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie des normes de la cour supr\u00eame",
        "start": 4275.889,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "polonaise mans",
        "start": 4278.829,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "je pense que ce sujet qu'il",
        "start": 4280.349,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "essentiellement le le fait d'une",
        "start": 4282.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "discussion entre la commission",
        "start": 4284.8,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et la pologne est un sujet",
        "start": 4286.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "qui peut avoir",
        "start": 4288.219,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bouch\u00e9 dans les prochains mois et",
        "start": 4289.71,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qui peut se r\u00e9gler les prochaines",
        "start": 4293.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "semaines des prochains mois parce que il",
        "start": 4295.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ya eu suite aux diff\u00e9rents \u00e9changes en",
        "start": 4297.79,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "particulier de la chanceli\u00e8re de",
        "start": 4299.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame et de la pr\u00e9sidente de la",
        "start": 4301.119,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne du pr\u00e9sident",
        "start": 4302.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "michel une avanc\u00e9e avec un engagement",
        "start": 4305.349,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pris par la pologne donc de d\u00e9manteler",
        "start": 4307.78,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "ces chambres disciplinaires et de",
        "start": 4310.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "restituer ces juges et donc de montrer",
        "start": 4314.139,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "que ces conditions \u00e9taient bien remplis",
        "start": 4317.23,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "je ne sais pas dire aujourd'hui si nous",
        "start": 4319.079,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "y arrivons je sais dire qu'il ya un",
        "start": 4321.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "processus qui est en cours qui me semble",
        "start": 4322.599,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "enclench\u00e9e avec des progr\u00e8s mais nous",
        "start": 4324.909,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "restons vigilants d\u00e9termin\u00e9e et c'est",
        "start": 4328.06,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les prochaines semaines qui nous diront",
        "start": 4331.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si \u00e7a avance ou pas il ya ensuite une",
        "start": 4332.199,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure qui elle est enclench\u00e9 depuis",
        "start": 4334.06,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es sur les banni\u00e8res plus",
        "start": 4335.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "large le sujet de l'\u00e9tat de droit",
        "start": 4337.449,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "article 7 est donc celle ci elle je ne",
        "start": 4339.52,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pense pas qu'elle donnera lieu \u00e0 des",
        "start": 4342.969,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es substantielles dans les",
        "start": 4344.679,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "prochaines semaines sauf s'il ya des",
        "start": 4345.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "initiatives prises par la pologne pour",
        "start": 4347.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux demandes tr\u00e8s pr\u00e9cises",
        "start": 4349.599,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "faite par la commission europ\u00e9enne et",
        "start": 4351.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc je pense en effet qu'elle",
        "start": 4353.65,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "continuera \u00e0 durer je vous entends",
        "start": 4354.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "totalement sur le faite vous dire que",
        "start": 4357.099,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a donne le sentiment dur\u00e9 trop",
        "start": 4358.63,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "longtemps",
        "start": 4359.98,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "je pense qu'on peut avoir des r\u00e9sultats",
        "start": 4361.619,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "encore une fois \u00e0 court terme la grande",
        "start": 4363.699,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 dans laquelle on est plong\u00e9",
        "start": 4365.53,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "si nous sommes honn\u00eates avec nous m\u00eames",
        "start": 4367.21,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "c'est que tout notre syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9",
        "start": 4368.429,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "comme si cela n'arriverait jamais",
        "start": 4371.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "parce que nous n'avions jamais imagin\u00e9",
        "start": 4373.26,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qu'on puisse avoir une remise en cause",
        "start": 4375.01,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "de ces principes l\u00e0 de ces normes",
        "start": 4377.26,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pendant des d\u00e9cennies l'europe sur ses",
        "start": 4379.459,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "principes s'est construite comme",
        "start": 4381.9,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "allant constamment comme reposant sur",
        "start": 4383.57,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "une t\u00e9l\u00e9ologie je dis bien t\u00e9l\u00e9ologie",
        "start": 4386.459,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que tarf ont des qualit\u00e9s au logis",
        "start": 4388.769,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s \u00e7a me cr\u00e9\u00e9 beaucoup de",
        "start": 4390.659,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et nous sommes en particulier",
        "start": 4392.34,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le jour de la la\u00efcit\u00e9 et nous tenons \u00e0",
        "start": 4394.219,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ce jour important donc je dis bien",
        "start": 4397.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9ologie mais l'europe ont toujours",
        "start": 4399.239,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 vous fait que on allait vers une",
        "start": 4402.15,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "europe de plus en plus justement",
        "start": 4404.999,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "respectueuse de ses droits fondamentaux",
        "start": 4406.699,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "et qu'on allait vers une am\u00e9lioration de",
        "start": 4408.719,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ses droits nous avons depuis plusieurs",
        "start": 4410.369,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es un mouvement que nous voyons \u00e0",
        "start": 4411.959,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'oeuvre qui travaillent plusieurs pays",
        "start": 4415.019,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "et qui d'ailleurs est aussi \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 4416.999,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dans le n\u00f4tre qui est le fruit de",
        "start": 4418.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certaines formations politiques mais qui",
        "start": 4420.57,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "travaillent nos soci\u00e9t\u00e9s de remise en",
        "start": 4421.8,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "cause de ses valeurs",
        "start": 4424.079,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas faire comme si de rien",
        "start": 4425.749,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait donc il faut d'abord je dis",
        "start": 4427.979,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toujours un \u00eatre intraitable avec nos",
        "start": 4430.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "valeurs \u00e9videmment qu'ils aient des",
        "start": 4432.419,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures qu'elle ait des effets utile",
        "start": 4433.59,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "deux qu'on s'interroge quand m\u00eame sur",
        "start": 4435.079,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "pourquoi tout cela devient quelque chose",
        "start": 4437.189,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "se passe quand m\u00eame dans notre europe",
        "start": 4438.9,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "qui fait qu'il ya un \u00e9branlement des",
        "start": 4440.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "consciences et qu'on remet en cause ce",
        "start": 4442.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui nous semble \u00eatre une \u00e9vidence j'ai",
        "start": 4444.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas la r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a mais ne faisons pas",
        "start": 4445.889,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "comme si c'\u00e9tait un probl\u00e8me secondaire",
        "start": 4448.229,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "parce que les dirigeants dont on parle",
        "start": 4449.51,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "sont des dirigeants d\u00e9mocratiquement \u00e9lu",
        "start": 4451.59,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "par leur peuple",
        "start": 4453.389,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me chose moi j'ai un objectif",
        "start": 4454.369,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame c'est d'essayer de convaincre",
        "start": 4456.57,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ses dirigeants mais surtout leurs",
        "start": 4458.849,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peuples et de ramener tout le monde \u00e0",
        "start": 4460.139,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "nos valeurs en ayant fait cet examen",
        "start": 4461.999,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "politique culturelle de profond que nous",
        "start": 4463.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "devons faire en europe et 1 mais en",
        "start": 4467.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gardant notre unit\u00e9 je pense que toutes",
        "start": 4469.32,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui disent il faut couper",
        "start": 4471.57,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a va pas pr\u00e8s d'une responsable",
        "start": 4472.769,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de responsabilit\u00e9 est ce qu'on pense que",
        "start": 4475.439,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse \u00e0 tout \u00e7a c'est de dire la",
        "start": 4478.05,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pologne n'a plus rien \u00e0 faire dans",
        "start": 4480.659,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne moi je ne pense pas",
        "start": 4481.709,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et donc je pense qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 4483.739,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "dur avec les dirigeants les forces",
        "start": 4486.239,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "politiques \u00e9videmment les actes qui ne",
        "start": 4488.219,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont pas conformes \u00e0 nos principes ils",
        "start": 4490.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nous font en parall\u00e8le tous faire pour",
        "start": 4492.479,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "combattre ses id\u00e9es mais en profondeur",
        "start": 4494.669,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans le substrat de la vie de la nation",
        "start": 4496.229,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et comprendre comment tout \u00e7a peut",
        "start": 4498.749,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "advenir et \u00eatre d\u00e9fendue par certains",
        "start": 4499.889,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concitoyens europ\u00e9ens et nous faut tout",
        "start": 4502.019,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire pour quand m\u00eame garder cette",
        "start": 4504.539,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "europe unie",
        "start": 4505.889,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sur votre deuxi\u00e8me question",
        "start": 4506.929,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "je vous remercie de l'avoir mis d'abord",
        "start": 4509.209,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "\u00e9thique cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise nous",
        "start": 4511.96,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "n'avons pas nous n'avons pas choisi le",
        "start": 4514.12,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "calendrier",
        "start": 4515.469,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a et ce calendrier qui plus",
        "start": 4516.63,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "est on ne l'a pas choisie il \u00e9tait",
        "start": 4520.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "difficile de l'anticiper il ya plusieurs",
        "start": 4521.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sinon d'ailleurs nous m\u00eames au",
        "start": 4523.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9but o\u00f9 nos pr\u00e9d\u00e9cesseurs l'aurait",
        "start": 4526.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bouger parce qu'il est le fruit aussi de",
        "start": 4528.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la mise en oeuvre du bric site qui a",
        "start": 4530.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e9gl\u00e9 lors de nos pr\u00e9sidences est ce",
        "start": 4532.09,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "que pour autant",
        "start": 4535.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'avoir essay\u00e9 de bouger les choses mais",
        "start": 4536.489,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "ceux qui viennent directement avant ou",
        "start": 4538.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avaient eux m\u00eames des p\u00e9riodes",
        "start": 4540.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales et donc il nous faut tenir",
        "start": 4542.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "notre rang notre r\u00f4le avec l'esprit de",
        "start": 4545.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 en consid\u00e9rant que c'est",
        "start": 4548.71,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "la france qui a aussi une continuit\u00e9 que",
        "start": 4550.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les sujets dont on parle sont ceux qui",
        "start": 4553.719,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "sont pouss\u00e9s depuis plusieurs ann\u00e9es",
        "start": 4555.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'ils sont int\u00e9r\u00eats de la france et de",
        "start": 4557.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'europe et donc je veillerai \u00e0 faire",
        "start": 4558.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cela au demeurant j'essaie de le faire",
        "start": 4560.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis quatre ans alors est ce que",
        "start": 4561.73,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "toutes les sensibilit\u00e9s politiques",
        "start": 4563.92,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "qui dans le discussion d\u00e9mocratique",
        "start": 4566.28,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "s'organisera en france dans les",
        "start": 4570.42,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "prochains mois ont la m\u00eame perception de",
        "start": 4571.93,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "cet agenda \u00e0 coup s\u00fbr non et donc",
        "start": 4574.15,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sera le je dirais la vie",
        "start": 4578.07,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique de notre nation qui \u00e0",
        "start": 4580.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "partir de la fin du mois d'avril dira",
        "start": 4583.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur ces sujets les positions que tiendra",
        "start": 4585.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la france mais je pense que cette",
        "start": 4587.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise ne pouvons la tenir",
        "start": 4589.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans un cadre qui est le n\u00f4tre c'est \u00e0",
        "start": 4591.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire en tant que pr\u00e9sidence qui ne fait",
        "start": 4593.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas pour autant la politique des 27",
        "start": 4595.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que la politique de la france",
        "start": 4597.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "changera \u00e0 coup s\u00fbr la france restera la",
        "start": 4599.41,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "france en tout cas je ferai tout pour et",
        "start": 4601.84,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je le ferai durant les prochains mois",
        "start": 4605.44,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "jusqu'aux \u00e9ch\u00e9ances",
        "start": 4607.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales qui sont les n\u00f4tres",
        "start": 4610.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "croyez le bien \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a nous avons",
        "start": 4612.25,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 les choses pour que d'abord",
        "start": 4614.52,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la r\u00e9serve soit respect\u00e9e",
        "start": 4616.5,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment aux lois en vigueur pour",
        "start": 4619.719,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "que nos fonctionnaires",
        "start": 4622.9,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nos \u00e9quipes puissent continuer de vrais",
        "start": 4624.0,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "servant l'\u00e9tat durant toute cette",
        "start": 4627.63,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode et",
        "start": 4630.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement a aussi organis\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 4632.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re des consultations",
        "start": 4634.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transpartisane compris avec les",
        "start": 4636.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parlementaires europ\u00e9ens pour veiller \u00e0",
        "start": 4639.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce qu'il y ait une juste information et",
        "start": 4641.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "concertation durant cette p\u00e9riode et que",
        "start": 4642.22,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "ce soit apais\u00e9e c'est important",
        "start": 4644.02,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident laurence",
        "start": 4651.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "benhamou agence france presse",
        "start": 4653.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un peu en miroir la question de ma",
        "start": 4655.32,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "consoeur je vous demandais si les choix",
        "start": 4658.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que vous prenez pour l'europe ne vont",
        "start": 4660.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas finalement contraindre limit\u00e9e",
        "start": 4662.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "encadrer l'action d'un futur",
        "start": 4664.93,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gouvernement en 2022 par exemple vont",
        "start": 4666.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ils emp\u00eacher une politique radicalement",
        "start": 4670.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes sur sur les \u00e9trangers sur la",
        "start": 4672.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "construction de nouvelles centrales",
        "start": 4675.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires sur un retour \u00e0 la rigueur si",
        "start": 4676.66,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "vous ne parvenez pas \u00e0 faire oublier les",
        "start": 4679.48,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "3% de maastricht merci bon sur ce sujet",
        "start": 4682.29,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9pondre rapidement parce que je",
        "start": 4686.68,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "ne vais pas r\u00e9pondre non plus xx x",
        "start": 4689.08,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "je les dis et je vous le redis",
        "start": 4693.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le mandat que m'ont confi\u00e9 les",
        "start": 4696.18,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais je l'exerc\u00e9",
        "start": 4698.08,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9 jusqu'au dernier quart d'heure",
        "start": 4700.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et donc les d\u00e9fis qui sont les n\u00f4tres",
        "start": 4701.76,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qu'ils soient sanitaires qu'ils soient",
        "start": 4704.11,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "migratoire qu'il soit \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4706.66,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "implique des choix",
        "start": 4709.35,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "dites-moi la dette \u00e0 laquelle il faut",
        "start": 4711.57,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater de travailler d\u00e9mocratiquement",
        "start": 4713.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est la fin du mandat et donc je",
        "start": 4714.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travaillerai jusqu'\u00e0 la fin du mandat il",
        "start": 4717.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ya parfois des choix importants qu'il",
        "start": 4719.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faut faire quelques semaines ou quelques",
        "start": 4720.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mois avant la fin d'un mandat si je suis",
        "start": 4722.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "devant cette situation je le ferai et",
        "start": 4724.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc \u00e9tant pr\u00e9sident d\u00e9mocratiquement",
        "start": 4727.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9lu avec un terme j'agirai en cette",
        "start": 4729.07,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "condition jusqu'\u00e0 ce terme",
        "start": 4732.85,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident julien",
        "start": 4738.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e9cuyer du journal la voix du nord une",
        "start": 4739.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "petite question qui concerne tout les",
        "start": 4741.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions qui seront int\u00e9ress\u00e9s",
        "start": 4744.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "par la reconqu\u00eate industrielle vous avez",
        "start": 4745.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 r\u00e9cemment que notre r\u00e9gion \u00e0",
        "start": 4747.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous les oies de france avait donn\u00e9",
        "start": 4749.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 l'industrie de ses paysages",
        "start": 4750.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et de ses vies et \u00e0 l'heure actuelle",
        "start": 4752.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "elle a en effet des grandes attentes",
        "start": 4753.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "autour de la refondation industriels et",
        "start": 4756.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des grands p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9 et la",
        "start": 4758.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "question que se posent certains des",
        "start": 4761.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui occupent ces industries \u00e0",
        "start": 4762.8,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'heure actuelle c'est de savoir si",
        "start": 4765.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans l'avenir \u00e0 l'avenir dans les mois",
        "start": 4767.59,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "prochains est ce que vous serez le",
        "start": 4770.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fervent d\u00e9fenseur du champion europ\u00e9en",
        "start": 4772.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'il est \u00e0 l'ext\u00e9rieur des",
        "start": 4774.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de la france bien vous ferez",
        "start": 4776.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous l'avocat de lattes cider fran\u00e7ais",
        "start": 4778.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour permettre aux uns aux salari\u00e9s",
        "start": 4780.98,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de conserver leur emploi merci",
        "start": 4783.56,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "alors d'abord nous b\u00e2tissons une",
        "start": 4786.37,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "politique fran\u00e7aise pour",
        "start": 4791.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00eatre cr\u00e9dibles sur cette reconqu\u00eate",
        "start": 4794.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "industrielle",
        "start": 4796.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "depuis maintenant quatre ans et demi",
        "start": 4797.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous avons mis en oeuvre une politique",
        "start": 4799.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "macro\u00e9conomique et micro\u00e9conomique pour",
        "start": 4801.94,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "aller en ce sens ce poids des mots leur",
        "start": 4804.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate industrielle sont des choix",
        "start": 4806.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des actes ce sont les choix budg\u00e9taires",
        "start": 4807.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et fiscaux que nous avons pris il n'y a",
        "start": 4810.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas de conqu\u00eate industrielle si ya pas",
        "start": 4812.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de financement de notre industrie et",
        "start": 4814.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc les choix que nous avons pris sur",
        "start": 4816.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le plan de la fiscalit\u00e9 au d\u00e9but du",
        "start": 4818.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quinquennat la baisse de l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 4820.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s la baisse de la taxation du",
        "start": 4821.39,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "capital ont permis de r\u00e9agir et",
        "start": 4824.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des investissements et des entreprises",
        "start": 4827.41,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en france et d'enrayer la",
        "start": 4829.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 4831.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "depuis deux ans nous avons enray\u00e9 une",
        "start": 4832.43,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "baisse de notre industrie qui datent et",
        "start": 4834.32,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "imaginer le de 12 ann\u00e9es",
        "start": 4837.4,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "douze ann\u00e9es nous avons v\u00e9cu deux ann\u00e9es",
        "start": 4841.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de baisse de l'emploi et de",
        "start": 4843.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'investissement industriel nous avons",
        "start": 4844.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mis fin \u00e0 \u00e7a depuis deux ans c'est le",
        "start": 4846.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fruit de notre travail c'est ensuite le",
        "start": 4848.24,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "travail fili\u00e8re par fili\u00e8re",
        "start": 4850.37,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'investissements publics",
        "start": 4852.07,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'investissement dans la formation de",
        "start": 4854.02,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "nos ch\u00f4meurs comme de nos travailleurs",
        "start": 4856.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et donc cette politique fran\u00e7aise elle",
        "start": 4858.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "porte ses fruits et elle a commenc\u00e9 a",
        "start": 4860.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "permis de r\u00e9industrialiser les chiffres",
        "start": 4862.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont encore d'ailleurs \u00e9t\u00e9 il ya quelques",
        "start": 4864.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jours",
        "start": 4866.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mise en exergue qui montre que",
        "start": 4867.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'avons jamais recr\u00e9\u00e9 autant pas",
        "start": 4869.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "simplement d'emplois mais de projet",
        "start": 4871.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "industriel que ces derniers mois le plan",
        "start": 4873.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de relance europ\u00e9en nous a aussi permis",
        "start": 4876.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de le faire pour vous dire que l'europe",
        "start": 4877.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne conduit pas forc\u00e9ment \u00e0 choisir entre",
        "start": 4879.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'europe et la france et donc gr\u00e2ce au",
        "start": 4881.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plan europ\u00e9en que nous avons n\u00e9goci\u00e9s on",
        "start": 4883.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "a eu des financements de l'europe qui",
        "start": 4885.8,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "nous ont permis \u00e0 travers",
        "start": 4887.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france relance et maintenant france 2030",
        "start": 4888.97,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "de b\u00e2tir des projets et d'aller beaucoup",
        "start": 4892.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus vite la r\u00e9gion de france en a",
        "start": 4894.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'ailleurs largement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 c'est",
        "start": 4896.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ces cr\u00e9dits que nous avons pu",
        "start": 4898.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "attirer plus vite des projets de",
        "start": 4899.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "batteries par exemple \u00e9lectrique \u00e0 dou\u00e9",
        "start": 4902.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ou d'autres sujets tr\u00e8s concrets et qui",
        "start": 4904.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent de l'emploi industriel ou qu'ils",
        "start": 4907.01,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "maintiennent",
        "start": 4908.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 ces projets europ\u00e9ens",
        "start": 4909.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qu'on peut b\u00e2tir des nouvelles fili\u00e8res",
        "start": 4911.3,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "agroalimentaire etc etc nous aurons",
        "start": 4914.8,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "ensuite des alliances comme je le disais",
        "start": 4918.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avec parfois des champions amenez nous",
        "start": 4920.06,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendrons la france partout mais",
        "start": 4923.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parfois il y aura des gros projets",
        "start": 4926.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens des gros investissements",
        "start": 4928.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui iront sur tel ou tel site",
        "start": 4929.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui n'est pas forc\u00e9ment fran\u00e7ais \u00e7a",
        "start": 4931.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'interdit jamais de d\u00e9fendre des",
        "start": 4933.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "champions fran\u00e7ais aussi et d'autres",
        "start": 4934.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "projets mais nous ne pouvons pas",
        "start": 4936.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment consid\u00e9rer que l'europe",
        "start": 4938.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "serait due \u00e0 la france donc pour vous le",
        "start": 4939.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire clairement 1 c'est une politique",
        "start": 4941.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui est d'abord nationales si vous",
        "start": 4944.33,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "n'avez pas le bon contexte",
        "start": 4945.98,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "macro\u00e9conomique ce n'est pas l'europe",
        "start": 4946.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui fait votre travail \u00e0 la place deux",
        "start": 4947.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 l'europe nous a permis",
        "start": 4949.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer et de d\u00e9velopper de la",
        "start": 4951.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation 3 ce sera dur en",
        "start": 4953.18,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps l\u00e0 encore gr\u00e2ce aux",
        "start": 4956.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "financements europ\u00e9ens nous aurons",
        "start": 4960.02,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "plusieurs de nos champions qui seront",
        "start": 4962.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "financ\u00e9s ou qui se cr\u00e9eront dans votre",
        "start": 4964.54,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et ailleurs dans la batterie dans",
        "start": 4967.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le cloud votre r\u00e9gion est \u00f4 combien",
        "start": 4970.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un des champions de",
        "start": 4972.08,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'infrastructure du cloud avec ovh",
        "start": 4973.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et nous continuerons cela et nous aurons",
        "start": 4975.7,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "aussi des financements europ\u00e9ens sur des",
        "start": 4979.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grandes alliances certaines auront des",
        "start": 4980.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sites en france d'autres non mais m\u00eame",
        "start": 4983.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand il y aura des sites hors de france",
        "start": 4985.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous emp\u00eachera pas nous avec nos propres",
        "start": 4986.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "financements nos propres politiques",
        "start": 4989.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de continuer de d\u00e9velopper",
        "start": 4990.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'autres acteurs et de leur laisser leur",
        "start": 4992.42,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "chance n'aura pas de choix \u00e0 faire",
        "start": 4993.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident val\u00e9rie",
        "start": 4999.54,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "astruc france t\u00e9l\u00e9visions premi\u00e8re",
        "start": 5001.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "question l'europe s'est endett\u00e9 a fait",
        "start": 5003.239,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "un emprunt commun pour financer le plan",
        "start": 5005.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de relance sur le kobe des ce que vous",
        "start": 5008.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souhaitez que les vingt-sept fasse",
        "start": 5010.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "d'autres emprunts communs sur d'autres",
        "start": 5012.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "financements que le coc vite bref est-ce",
        "start": 5014.06,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "que vous souhaitez p\u00e9renniser ces",
        "start": 5016.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "financements commun est ce que vous avez",
        "start": 5018.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'intention d'en parler avec olaf scholz",
        "start": 5019.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui vient d\u00e9jeuner avec vous demain",
        "start": 5021.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question val\u00e9rie p\u00e9cresse et",
        "start": 5023.97,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'autres candidats de droite",
        "start": 5025.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "principalement veulent r\u00e9viser la",
        "start": 5027.71,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "constitution pour que la france puisse",
        "start": 5029.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s'affranchir du droit europ\u00e9en surtout",
        "start": 5032.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur le sujet migratoire qu'est ce que",
        "start": 5034.98,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "vous en pensez",
        "start": 5037.2,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "alors sur les",
        "start": 5039.17,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "sur les financements commun commenc\u00e9 \u00e0 y",
        "start": 5043.22,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question tout \u00e0 l'heure",
        "start": 5045.96,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre votre confr\u00e8re",
        "start": 5047.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est trop t\u00f4t pour dire s'il nous faut",
        "start": 5049.43,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "aller beaucoup plus loin il faut d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5051.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 pleinement l'enveloppent qui est",
        "start": 5052.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la n\u00f4tre nous avons fait un pas",
        "start": 5054.42,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "historique",
        "start": 5056.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abord en d\u00e9cidant du principe de",
        "start": 5057.71,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "financement commun et d'un endettement",
        "start": 5060.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commun et solidaire sur les march\u00e9s ce",
        "start": 5061.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un d\u00e9bat tabou jusqu'\u00e0 ya un",
        "start": 5064.11,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "an et demi et nous avons d\u00e9fini une",
        "start": 5066.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re enveloppe ne tombons pas dans",
        "start": 5068.489,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ce qui est parfois le d\u00e9faut fran\u00e7ais",
        "start": 5070.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9ent d'ailleurs du coup de",
        "start": 5072.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'angoiss\u00e9 nos partenaires qui est dire",
        "start": 5074.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avant m\u00eame de la savoir si on utilise",
        "start": 5076.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bien comment l'utilisent on n'en est",
        "start": 5077.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus parce que \u00e7a donne le",
        "start": 5079.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sentiment que au fond la d\u00e9pense quelque",
        "start": 5081.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chose qui se cr\u00e9e soi m\u00eame je pense",
        "start": 5084.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il faut d'abord affiner notre",
        "start": 5086.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie industrielle telle que je",
        "start": 5088.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquais la chiffrer avant le m\u00eame",
        "start": 5090.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chiffre en europ\u00e9en regardez aussi nos",
        "start": 5092.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses en mati\u00e8re de d\u00e9fense sur cette",
        "start": 5094.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "base l\u00e0 \u00e0 voir un consensus europ\u00e9en sur",
        "start": 5096.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nos besoins aussi en mati\u00e8re",
        "start": 5098.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'accompagnement social de nos",
        "start": 5100.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "transitions climatique d'investissement",
        "start": 5102.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "climatiques et c est sur cette base l\u00e0",
        "start": 5104.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on saura dire ce dont on a besoin mais",
        "start": 5106.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce n'est plus un tabou et donc peut-\u00eatre",
        "start": 5108.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il nous faudra aller plus loin mais",
        "start": 5110.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il faut mieux le faire en sachant pour",
        "start": 5113.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quoi et sur quelle base quand on proc\u00e8de",
        "start": 5114.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on arrive \u00e0 convaincre les",
        "start": 5116.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "autres c'est exactement ce qu'on a fait",
        "start": 5118.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "au moins 2 mai dernier ce que je vois",
        "start": 5119.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "simplement c'est que nous serons sans",
        "start": 5121.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "doute confront\u00e9e \u00e0 ce besoin parce que",
        "start": 5122.31,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "le monde dans lequel on vit",
        "start": 5124.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je vous le dis pour moi c'est pas un",
        "start": 5125.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat entre je dirais les pays qui sont",
        "start": 5128.64,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9s ou pas d\u00e9pensier comment le",
        "start": 5131.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vivez avant on doit sortir de cela pour",
        "start": 5133.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "regarder le monde au fonds on a v\u00e9cu",
        "start": 5136.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pendant des d\u00e9cennies la guerre civile",
        "start": 5137.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire et financi\u00e8re comme on",
        "start": 5139.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'avait v\u00e9cu avant sur d'autres plans",
        "start": 5141.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maintenant nous devons comme on l'a fait",
        "start": 5142.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois regardez l'europe \u00e0",
        "start": 5144.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travers le monde et nous pens\u00e9 comme une",
        "start": 5145.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puissance de financement du mod\u00e8le de",
        "start": 5147.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "croissance moi je le regarde \u00e0 deux",
        "start": 5149.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "zones qu'est ce qu'on veut faire on veut",
        "start": 5151.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une europe qui cr\u00e9ent des emplois si",
        "start": 5153.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est l'europe du ch\u00f4mage ce sera",
        "start": 5155.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'europe de la guerre c'est notre",
        "start": 5157.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier d\u00e9fi cr\u00e9er des emplois cr\u00e9\u00e9s d",
        "start": 5159.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "emploi cr\u00e9\u00e9 des emplois l'europe des",
        "start": 5161.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 1930 est une europe qui de fait",
        "start": 5163.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "divis\u00e9e avait choisi la d\u00e9flation c'est",
        "start": 5165.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exactement ce qui s'est pass\u00e9 regardez",
        "start": 5168.71,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les choix budg\u00e9taires de pays qui",
        "start": 5170.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas alors unis mais qui dans les",
        "start": 5171.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conflits qui ont exist\u00e9 les choix",
        "start": 5174.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politiques nationaux sont all\u00e9s vers des",
        "start": 5175.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "choix d\u00e9flationniste cette europe a",
        "start": 5177.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "construit la guerre parce qu'elle avait",
        "start": 5179.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'abord b\u00e2ti le ch\u00f4mage et la d\u00e9fiance",
        "start": 5181.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous devons avoir une europe qui regarde",
        "start": 5183.26,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'avenir",
        "start": 5186.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'optimisme et qui donne la confiance \u00e0",
        "start": 5187.06,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "notre jeunesse qu on s'est embrass\u00e9s nos",
        "start": 5189.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis et cr\u00e9er des emplois l'europe du",
        "start": 5190.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plein emploi elle est d\u00e9cisif si on veut",
        "start": 5193.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "garder une europe de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de",
        "start": 5195.5,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "la paix et donc s'il faut investir",
        "start": 5197.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "100 milles pour cela il faut le faire",
        "start": 5199.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "c'est un choix politique et",
        "start": 5203.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "existentielle nous ne savons pas",
        "start": 5205.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de chiffrer mais on voit",
        "start": 5207.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien que parce qu'on l'a fait il ya un",
        "start": 5209.39,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "an et demi",
        "start": 5210.86,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 5211.81,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ses r\u00e9formes au niveau national",
        "start": 5213.94,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "mais gr\u00e2ce aussi \u00e0 cet \u00e9lan europ\u00e9en",
        "start": 5216.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elle \u00e0 son niveau de ch\u00f4mage le plus bas",
        "start": 5218.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "depuis 15 ans 15 ans et elle sort d'une",
        "start": 5220.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "crise qui est beaucoup plus dur que la",
        "start": 5224.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "crise financi\u00e8re de 2008 2010 et donc",
        "start": 5225.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faut continuer ce chaude ce soit de",
        "start": 5227.87,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "croissance est plein emploi la deuxi\u00e8me",
        "start": 5229.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chose et g\u00e9opolitique regardez ce",
        "start": 5230.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'investit la chine regarder ce",
        "start": 5233.93,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "qu'investit ces \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 5235.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand ils investissent sur leur",
        "start": 5236.92,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique sur l'heure",
        "start": 5239.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique 100 ou 1000",
        "start": 5241.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'europe ne peut pas dire j'ai investi",
        "start": 5245.0,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "10",
        "start": 5246.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et dire on va faire des champions c'est",
        "start": 5247.03,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pas vrai et donc",
        "start": 5249.32,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "quand on chiffres chaque fili\u00e8re si on",
        "start": 5251.58,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "dit on veut \u00eatre les champions de",
        "start": 5253.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne moi je suis pour surtout que",
        "start": 5253.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous on produit de l'\u00e9lectricit\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 5256.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9carbon\u00e9e on est champion de",
        "start": 5258.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'hydrog\u00e8ne que m les autres on veut",
        "start": 5260.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00eatre champion du num\u00e9rique quels sont",
        "start": 5263.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les investissements sur les grandes",
        "start": 5265.77,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "solutions num\u00e9riques que font",
        "start": 5267.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les chinois des am\u00e9ricains",
        "start": 5268.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qu'on fait en europe 1",
        "start": 5269.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut regarder parce que",
        "start": 5270.87,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9tition est internationale",
        "start": 5272.43,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c\u00e9d\u00e9 pour moi les deux grands",
        "start": 5274.34,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "sujets qui doivent \u00e9clairer nos choix je",
        "start": 5277.28,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ne me prononcerai pas aujourd'hui en",
        "start": 5280.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tant que pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sur",
        "start": 5282.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dd vous le comprendrez bien sur ces",
        "start": 5283.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sujets de campagne je n'ai pas fait le",
        "start": 5285.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "choix de proposer une r\u00e9vision",
        "start": 5287.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "constitutionnelle \u00e0 nos compatriotes je",
        "start": 5288.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pense que nous avons en europe et ainsi",
        "start": 5291.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous savons b\u00e2tir un pacte justement",
        "start": 5292.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "migratoire efficace la possibilit\u00e9 de",
        "start": 5294.84,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s pragmatique",
        "start": 5297.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de construire des solutions d'abord pour",
        "start": 5298.61,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "aider les pays d'origine et de transit",
        "start": 5302.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mieux prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res et avoir",
        "start": 5304.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles communes moi je suis pour le",
        "start": 5305.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pragmatisme en la mati\u00e8re et donc c'est",
        "start": 5306.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ce pragmatisme que dans les",
        "start": 5308.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prochains mois j'essaierai d'avanc\u00e9 sur",
        "start": 5310.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les solutions utiles et apr\u00e8s il",
        "start": 5312.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "appartient \u00e0 chacun d'\u00e9clairer ce d\u00e9bat",
        "start": 5314.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faut pas en faire un d\u00e9bat je dirais",
        "start": 5315.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tabou pour les uns un totem pour les",
        "start": 5317.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "autres sur ce qu'est la constitution",
        "start": 5319.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faut que ce soit pr\u00e9cis simplement pour",
        "start": 5320.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "savoir ce qu'on veut modifier exactement",
        "start": 5322.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et pour faire quoi et \u00e0 quelle \u00e9chelle",
        "start": 5325.26,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "utile",
        "start": 5326.49,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "catherine chatignoux les \u00e9chos c'est une",
        "start": 5331.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question sur l'autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 5334.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il ya au d\u00e9but de la crise sanitaire le",
        "start": 5335.6,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 demander \u00e0 des",
        "start": 5339.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "industriels est fabriqu\u00e9 des masques",
        "start": 5340.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dont la france manquait or un an et demi",
        "start": 5342.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus tard on se rend compte que la",
        "start": 5345.06,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "production est bien l\u00e0 mais elle n'est",
        "start": 5346.32,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas \u00e9coul\u00e9 parce que le produit sont",
        "start": 5347.43,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "trentenaires et qu'on continue \u00e0",
        "start": 5348.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "importer massivement des masques de",
        "start": 5350.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chine donc est ce qu'il n'ya pas un",
        "start": 5352.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me l\u00e0 de comp\u00e9titivit\u00e9 est ce que",
        "start": 5354.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce n'est pas m\u00eame si c'est un peu",
        "start": 5356.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "anecdotique les limites de cette",
        "start": 5357.39,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 5359.52,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques alors sur ce sujet d'abord",
        "start": 5360.94,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "vous avez raison de dire que pendant des",
        "start": 5365.699,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es en france et ailleurs nous avons",
        "start": 5368.71,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "construit des d\u00e9pendances parce que nous",
        "start": 5371.469,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "avons pens\u00e9 notre europe comme un march\u00e9",
        "start": 5375.34,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "ouvert dans un monde hant\u00e9",
        "start": 5378.04,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et donc nous avons en quelque sorte",
        "start": 5380.64,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que",
        "start": 5383.65,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre supr\u00eame \u00e9tait le consommateur",
        "start": 5386.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 5388.93,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "moi je consid\u00e8re que",
        "start": 5390.93,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "semer de l'\u00e9difice europ\u00e9en c'est le",
        "start": 5393.449,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "citoyen et la citoyenne europ\u00e9enne",
        "start": 5395.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire une personne qui est tout \u00e0",
        "start": 5397.83,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la fois qu'ils consomment mais qui",
        "start": 5401.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "produit et qui veut \u00eatre au coeur de",
        "start": 5402.85,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "choix d\u00e9mocratique",
        "start": 5405.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider librement librement",
        "start": 5408.06,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "souverainement tout \u00e7a nous a conduit \u00e0",
        "start": 5410.71,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "repenser la souverainet\u00e9 est en effet",
        "start": 5413.199,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pour avoir visit\u00e9 plusieurs usines de",
        "start": 5414.699,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "production de masques et nous expliquer",
        "start": 5416.83,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "comment m\u00e9thodiquement une rampe ouverte",
        "start": 5418.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui ne regardent pas o\u00f9 elle fait ses",
        "start": 5420.489,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "achats et o\u00f9 le simple crit\u00e8re qui",
        "start": 5422.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "regardaient c'est le moindre coup fini",
        "start": 5424.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "par dire il ya personne qui a le moindre",
        "start": 5426.28,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "co\u00fbt que les chinois et ont cr\u00e9\u00e9 ces",
        "start": 5427.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendances nous l'avons nous avons deux",
        "start": 5428.949,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fait cr\u00e9er des capacit\u00e9s de production",
        "start": 5431.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e9tait ferm\u00e9 venant de la",
        "start": 5433.239,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "chine",
        "start": 5434.65,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "et nous sommes en train de changer les",
        "start": 5435.51,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "comportements est-ce que \u00e7a va assez",
        "start": 5438.219,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vite \u00e0 mes yeux non il ya eu parfois sur",
        "start": 5439.69,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "certains sujets d'achat des nouvelles",
        "start": 5442.989,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9taient pas tout \u00e0 fait juste dans",
        "start": 5446.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait d\u00e9nonc\u00e9e donc les",
        "start": 5448.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "minist\u00e8res comp\u00e9tents ont pu corriger",
        "start": 5449.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces nouvelles quand elle sortait par",
        "start": 5451.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contre il est vrai que plusieurs",
        "start": 5453.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "acheteurs publics ou priv\u00e9s ont parfois",
        "start": 5455.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "repris leurs habitudes alors qu'il",
        "start": 5457.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reprenne une partie d'habitude \u00e7a n'est",
        "start": 5459.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas ill\u00e9gitime parce que tout le monde",
        "start": 5462.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "doit faire des choix et il ne s'agit pas",
        "start": 5463.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de faire de l'europe un continent",
        "start": 5464.86,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "autarcique car cela ne fonctionne pas",
        "start": 5466.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non plus nous restons un continent",
        "start": 5469.239,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ouvert pour deux raisons d'abord nous",
        "start": 5470.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devons continuer trouver un \u00e9quilibre",
        "start": 5472.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "entre parfois acheter le moins cher",
        "start": 5473.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "possible et garder la souverainet\u00e9 sur",
        "start": 5477.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "certaines productions et parce que nous",
        "start": 5478.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00eames nous avons l'ambition d'exporter",
        "start": 5480.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vers d'autres r\u00e9gions notre agriculture",
        "start": 5482.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que nous d\u00e9fendons elle exporte en",
        "start": 5484.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dehors de l'europe elle a besoin d'\u00eatre",
        "start": 5486.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendus heure de l'europe donc faut l\u00e0",
        "start": 5487.63,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "aussi savoir raison garder par contre",
        "start": 5490.48,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas assez rigoureux dans",
        "start": 5492.989,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "l'achat europ\u00e9en c'est pourquoi d'abord",
        "start": 5495.929,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "premier ministre \u00e0 ma demande depuis",
        "start": 5498.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plusieurs mois proc\u00e9der \u00e0 un passage en",
        "start": 5501.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "revue des achats non seulement",
        "start": 5504.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "minist\u00e9riel mais de tous les acheteurs",
        "start": 5506.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "publics car vous savez que l'achat",
        "start": 5507.929,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "public est extr\u00eamement fragment\u00e9",
        "start": 5509.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup d'acheteurs publics ont fait",
        "start": 5511.679,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "beaucoup de collectivit\u00e9s et les r\u00e8gles",
        "start": 5513.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "sont dans un \u00e9tablissement qu'on appelle",
        "start": 5515.31,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "lucas pour que \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la simple du",
        "start": 5516.659,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "fait d'un moindre co\u00fbt tout en",
        "start": 5521.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "respectant ce que notre droit p\u00e9nal a",
        "start": 5523.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mis aussi comme contrainte l\u00e9gitimement",
        "start": 5526.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans les achats publics on a un acheteur",
        "start": 5528.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "public ne fait pas ce qu'il veut je",
        "start": 5531.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tiens ici \u00e0 le dire parce que tr\u00e8s vite",
        "start": 5532.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sa responsabilit\u00e9 p\u00e9nale n'est mise en",
        "start": 5533.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeu et le favoritisme et traquer \u00e0 juste",
        "start": 5535.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "titre c'est le fruit de dan et aussi de",
        "start": 5537.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique de transparence et de lutte",
        "start": 5540.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "contre la corruption mais tout en",
        "start": 5541.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "respectant ces r\u00e8gles de favoriser",
        "start": 5542.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'achat europ\u00e9ens nous pouvons encore",
        "start": 5544.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire mieux les choses se sont beaucoup",
        "start": 5547.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "am\u00e9lior\u00e9es mais on doit encore aller",
        "start": 5548.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus loin et au niveau des europ\u00e9ens",
        "start": 5549.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous portons cet agenda on est en train",
        "start": 5552.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de le porter ou non au niveau du fond",
        "start": 5554.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense o\u00f9 je peux vous dire",
        "start": 5556.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "depuis trois ans c'est un combat",
        "start": 5558.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "hom\u00e9rique pour convaincre certains de",
        "start": 5559.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nos partenaires de dire on a mis de",
        "start": 5562.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'argent dans un fonds europ\u00e9ens on va",
        "start": 5563.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas financer des \u00e9quipements qui sont",
        "start": 5565.02,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faits or de l'autre mais vous avez des",
        "start": 5566.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pays qui d\u00e9fendent ou d'autres choix et",
        "start": 5568.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc c'est un agenda qu'on continuera \u00e0",
        "start": 5570.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "porter en pr\u00e9sidence donc ce monde est",
        "start": 5572.699,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "un parfait il ne sera jamais totalement",
        "start": 5575.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 pour de bonnes raisons mais on va",
        "start": 5577.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "continuer de l'am\u00e9liorer mais",
        "start": 5578.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giquement il faut aller vers",
        "start": 5580.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup plus d'achats europ\u00e9ens et par",
        "start": 5582.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voie de cons\u00e9quence aussi fran\u00e7ais mais",
        "start": 5584.34,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas que fran\u00e7ais pour permettre de",
        "start": 5586.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre notre souverainet\u00e9 industrielle",
        "start": 5587.909,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "mais parfaitement raison",
        "start": 5589.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la parole est \u00e0 jean quatremer du",
        "start": 5592.19,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "journal lib\u00e9ration qui est en",
        "start": 5595.02,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "visioconf\u00e9rence depuis bruxelles",
        "start": 5596.4,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "bonjour est ce que vous m'entendez ou",
        "start": 5599.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est clair",
        "start": 5601.469,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "c'est parfait",
        "start": 5602.6,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "ok donc je pose la question je vous ai",
        "start": 5604.67,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "les larmes est un petit peu en contexte",
        "start": 5608.07,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "parce que c'est un sujet tr\u00e8s bruxellois",
        "start": 5609.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en va \u00e9lire son",
        "start": 5612.989,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "nouveau pr\u00e9sident au mois de janvier et",
        "start": 5615.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on appliquait son de l'accord politique",
        "start": 5617.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de juin 2019 conclu entre les",
        "start": 5618.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "socialistes les conservateurs et les",
        "start": 5622.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux de renaissance un conservateurs",
        "start": 5624.63,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "du ppe doit succ\u00e9der \u00e0 la socialiste or",
        "start": 5627.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le pp a pr\u00e9sent\u00e9 la candidature de",
        "start": 5630.179,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "robert table et de cela une maltaise qui",
        "start": 5632.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "combat le droit \u00e0 l'avortement et",
        "start": 5634.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puisqu'elle est \u00e9lu au parlement et qui",
        "start": 5637.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vient m\u00eame de s'abstenir sur une",
        "start": 5638.94,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "r\u00e9solution demandant la criminalisation",
        "start": 5640.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des violences faites aux femmes le",
        "start": 5642.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "groupe politique renaissance auquel",
        "start": 5645.21,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "appartient la r\u00e9publique en marche sans",
        "start": 5646.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le pr\u00eat \u00e0 voter en sa faveur une",
        "start": 5648.719,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du parlement europ\u00e9en qui",
        "start": 5650.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'oppose au droit des femmes exactement",
        "start": 5652.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "40 ans apr\u00e8s l'\u00e9lection simone veil est",
        "start": 5654.3,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ce le symbole de l'europe des valeurs",
        "start": 5656.79,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que vous venez de fermement d\u00e9fendre",
        "start": 5658.409,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "j'en profite pour une seconde question",
        "start": 5661.409,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est un b\u00e9b\u00e9",
        "start": 5662.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur l'espace de libre circulation",
        "start": 5664.489,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "schengen que vous qu'elle vous semblez",
        "start": 5666.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement tenir et plus",
        "start": 5668.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le cas un souvenir les",
        "start": 5670.92,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res notamment",
        "start": 5672.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a\u00e9riennes et ferroviaires sont devenus",
        "start": 5673.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle",
        "start": 5675.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que ce soit pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5676.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des raisons sanitaires des routes sont",
        "start": 5678.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "belles physiquement condamn\u00e9 par exemple",
        "start": 5680.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fronti\u00e8re espagnole pourquoi ne pas",
        "start": 5682.53,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "assumer clairement le retour aux",
        "start": 5684.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res internes",
        "start": 5686.489,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup",
        "start": 5687.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est de questions directes je reconnais",
        "start": 5690.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "votre esprit piquant",
        "start": 5692.82,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "sur la premi\u00e8re question",
        "start": 5694.699,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondre pour ce qui me",
        "start": 5698.0,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "concerne et faire peut-\u00eatre une",
        "start": 5701.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "clarification institutionnel pour ce qui",
        "start": 5703.739,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "me concerne je d\u00e9fends et d\u00e9fendrai",
        "start": 5706.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toujours avec la plus grande force le",
        "start": 5708.449,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "droit des femmes et en particulier le",
        "start": 5711.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droit des femmes \u00e0 disposer librement de",
        "start": 5712.739,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "leur corps est donc partout en europe il",
        "start": 5714.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des forces politiques qui remettent",
        "start": 5717.6,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "en cause ce droit qui le fragilise je",
        "start": 5720.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ferai tout ce que je peux pour mieux",
        "start": 5723.449,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "poser en respectant la souverainet\u00e9 de",
        "start": 5724.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9tat membre mais en le faisant",
        "start": 5726.719,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "aussi dans notre pays parfois ces voix",
        "start": 5728.1,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "s'\u00e9l\u00e8vent",
        "start": 5730.98,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est un combat que j'ai toujours men\u00e9",
        "start": 5731.81,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "c'est un combat celui de l'\u00e9galit\u00e9 entre",
        "start": 5734.969,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "les femmes et des hommes que j'ai mis",
        "start": 5738.3,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aussi au coeur de ce quinquennat que",
        "start": 5739.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'allais me avant que ce soit un sujet",
        "start": 5740.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de controverse et un sujet si m\u00e9diatique",
        "start": 5742.35,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je tiens ici \u00e0 leur pr\u00e9ciser quand",
        "start": 5744.69,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parfois les m\u00eames qui sont",
        "start": 5746.639,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "les plus virulents aujourd'hui pour le",
        "start": 5747.719,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre",
        "start": 5748.92,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 je m'en souviens comme si",
        "start": 5749.78,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait hier en octobre 2016 que j'\u00e9tais",
        "start": 5751.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien anecdotique \u00e0 parler de la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5753.739,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "des femmes dans les transports \u00e0",
        "start": 5755.63,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "strasbourg en faisant le compte rendu du",
        "start": 5757.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier d\u00e9bat que j'avais fait avec la",
        "start": 5759.679,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche j'ai de la m\u00e9moire",
        "start": 5761.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et donc sur ce sujet je suis coh\u00e9rent je",
        "start": 5763.989,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "serai jusqu au bout",
        "start": 5767.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "simplement je suis pr\u00e9sident de la",
        "start": 5769.21,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise ce faisant je ne",
        "start": 5771.44,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "suis pas le chef d'une formation",
        "start": 5774.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politique et je ne suis encore moins le",
        "start": 5774.829,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "chef d'un groupe parlementaire europ\u00e9en",
        "start": 5777.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et donc de l\u00e0 o\u00f9 je suis je d\u00e9fend ses",
        "start": 5779.32,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "valeurs avec force et je souhaite que",
        "start": 5782.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes et tous puissent les d\u00e9fendre",
        "start": 5784.969,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "dans les enceintes o\u00f9 il on allait",
        "start": 5786.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "porter qui en mon nom qui au nom de",
        "start": 5787.67,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "combat commun",
        "start": 5790.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais je pense que c'est aux",
        "start": 5791.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "parlementaires europ\u00e9ens",
        "start": 5794.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de choisir leur pr\u00e9sident et leur",
        "start": 5795.4,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente",
        "start": 5798.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'ils le feront avec l'esprit",
        "start": 5800.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de coh\u00e9rence et j'esp\u00e8re qu'ils seront",
        "start": 5801.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en fid\u00e9lit\u00e9 avec les combats qui sont",
        "start": 5804.53,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "les leurs",
        "start": 5806.78,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "je veux d'ailleurs dire ici que sur ce",
        "start": 5807.849,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "combat",
        "start": 5810.409,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "de nombreux membres du ppe et d'ailleurs",
        "start": 5812.289,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "c'est parce que vous faites pas dire ce",
        "start": 5814.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que vous avez pas dit et je le pr\u00e9cise",
        "start": 5816.11,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ici je pense que vous serez d'accord de",
        "start": 5817.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nombreux membres du ppe sont aussi",
        "start": 5819.619,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'accord avec ses principes et les",
        "start": 5821.09,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent avec autant de force que moi",
        "start": 5823.039,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "sur votre 2\u00e8me sujet",
        "start": 5825.73,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "ce que vous d\u00e9crivez est le risque",
        "start": 5828.67,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "auquel nous sommes confront\u00e9s peut-\u00eatre",
        "start": 5831.889,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "m\u00eame la r\u00e9alit\u00e9 qu'\u00e0 certains moments",
        "start": 5834.349,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es nous avons v\u00e9cu",
        "start": 5835.55,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "schengen est un espace qui s'est",
        "start": 5838.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fragment\u00e9e",
        "start": 5840.559,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de la menace terroriste",
        "start": 5842.289,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de la tension migratoires \u00e0",
        "start": 5845.079,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "cause de la panique sanitaires \u00e0 trois",
        "start": 5849.079,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "reprises",
        "start": 5851.989,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une fatalit\u00e9 je ne le",
        "start": 5853.09,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "crois pas d'abord sur la question",
        "start": 5855.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sanitaire vous aurez not\u00e9 que la france",
        "start": 5857.0,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 sur ce sujet parmi celles",
        "start": 5859.429,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et ceux qui ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des mesures",
        "start": 5863.389,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "unilat\u00e9rales de fermeture ou qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 5865.309,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "vers des politiques non coop\u00e9ratifs",
        "start": 5867.32,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "on a toujours tenu \u00e0 une coh\u00e9rence",
        "start": 5869.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 5872.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ensuite la france par contre armes et",
        "start": 5873.429,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res dans la",
        "start": 5876.86,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "lutte contre le terrorisme et les a",
        "start": 5878.0,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "toujours et",
        "start": 5879.349,
        "duration": 2.981
    },
    {
        "text": "r\u00f4le du coup aux fronti\u00e8res massivement",
        "start": 5881.19,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "y compris sur des sujets migratoires",
        "start": 5882.33,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dans les zones frontali\u00e8res vous avez",
        "start": 5883.53,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 5884.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme",
        "start": 5885.62,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 adapter en fonction de",
        "start": 5887.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de cette menace cela",
        "start": 5889.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "existera toujours cela ne se substitue",
        "start": 5890.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la coop\u00e9ration entre nos services",
        "start": 5892.98,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "de renseignement une justice le premier",
        "start": 5895.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ministre lui-m\u00eame il \u00e9tait il ya",
        "start": 5897.989,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "quelques jours d'ailleurs en belgique",
        "start": 5899.489,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pour travailler sur ce sujet avec les",
        "start": 5901.08,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "ministres comp\u00e9tents",
        "start": 5903.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation du code que la commission",
        "start": 5904.699,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentera dans quelques jours ou",
        "start": 5907.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques semaines permettra d'ailleurs",
        "start": 5909.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de clarifier ses r\u00e8gles de m\u00eame sur les",
        "start": 5910.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sujets migratoires mon souhait qu'elle",
        "start": 5913.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est il sait qu on est justement un",
        "start": 5915.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "espace saint guen qui soit plus efficace",
        "start": 5918.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et coh\u00e9rent plus efficace \u00e0 ses",
        "start": 5920.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures et plus coh\u00e9rents",
        "start": 5922.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en interne pour \u00e9viter ce que vous dites",
        "start": 5925.44,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "en raison de la crise migratoire",
        "start": 5927.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est donc ce que je propose me",
        "start": 5929.48,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "semble-t-il est un \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse \u00e0",
        "start": 5932.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que vous dites pour ne pas faire",
        "start": 5934.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'acte de d\u00e9c\u00e8s de ce qu'est schengen",
        "start": 5935.88,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "cela suppose de repolitiser",
        "start": 5937.35,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "dans le bon sens du terme cet espace de",
        "start": 5939.949,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a doit \u00eatre un sujet de",
        "start": 5942.239,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation de concertation de",
        "start": 5943.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "coordination permanente des ministres",
        "start": 5945.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tents \u00e7a veut dire ensuite nos",
        "start": 5946.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures sont pas la",
        "start": 5948.66,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de la pologne de l'italie ou",
        "start": 5949.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'espagne ou la gr\u00e8ce ce sont les",
        "start": 5951.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes",
        "start": 5952.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 chaque fois qu'on n'a pas des",
        "start": 5953.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles un contr\u00f4le strict un engagement",
        "start": 5956.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "commun et bien rentrer sur le sol",
        "start": 5959.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en des femmes et des hommes qui \u00e0",
        "start": 5961.44,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "cet instant sont soumises \u00e0 des r\u00e8gles",
        "start": 5963.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui deviennent tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et",
        "start": 5966.44,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "nourrissent ceux qu'on appelle les plus",
        "start": 5969.33,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "secondaires et la d\u00e9fiance entre les",
        "start": 5970.56,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9tats membres et ses mouvements",
        "start": 5971.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "secondaire et donc on doit mieux tenir",
        "start": 5972.93,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "nos fronti\u00e8res externes",
        "start": 5974.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique de schengen renforcer pilotage",
        "start": 5976.25,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "politique et on doit harmoniser nos",
        "start": 5978.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politiques d'accompagnement et nos",
        "start": 5982.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politiques d'asile et cdci si on fait \u00e7a",
        "start": 5983.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors oui sur le sujet migratoires on",
        "start": 5985.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut refaire de schengen un espace",
        "start": 5988.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ouvert parce qu on en refera un espace",
        "start": 5989.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de confiance et de protection mais ce",
        "start": 5992.16,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "qu'on voit c'est que les r\u00e9seaux",
        "start": 5995.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de trafiquants utilisent qui \u00e9tait",
        "start": 5998.03,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "devenu une vuln\u00e9rabilit\u00e9 pour faire de",
        "start": 6001.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'europe un espace de trafic on doit",
        "start": 6003.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir \u00e0 \u00e7a c'est ce qu'on a fait la",
        "start": 6005.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est imparfaite elles le peuvent",
        "start": 6007.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il a r\u00e9ponse p\u00e9renne \u00e7a n'est que la",
        "start": 6009.14,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation de schengen protections aux",
        "start": 6011.06,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et convergence pour avoir des",
        "start": 6013.03,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles communes sur ces sujets",
        "start": 6015.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric haziza de radiologie monsieur",
        "start": 6021.36,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident vous venez de faire",
        "start": 6023.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "allusion \u00e0 l'humanisme europ\u00e9en aux",
        "start": 6024.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "valeurs et l'histoire de l'europe alors",
        "start": 6027.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans le prolongement de ce que vous avez",
        "start": 6029.05,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "dit je voudrais vous pourrez poser une",
        "start": 6030.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "question sur les valeurs de la france et",
        "start": 6031.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'europe eric zemmour mais une",
        "start": 6033.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "campagne haineuse une campagne",
        "start": 6035.92,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "naus\u00e9abonde raciste crypto p\u00e9tainiste",
        "start": 6038.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aux relents antis\u00e9mites et",
        "start": 6040.929,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionnistes",
        "start": 6041.98,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "il met en avant une haine anti musulmans",
        "start": 6042.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "autour de la th\u00e9orie du grand",
        "start": 6045.699,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "remplacement ils cherchent \u00e0 r\u00e9habiliter",
        "start": 6047.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain soi-disant sauveur de juifs remet",
        "start": 6049.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en cause le discours du vel d'hiv le",
        "start": 6052.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s papon le discours du vel d'hiv de",
        "start": 6054.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jacques chirac et m\u00eame l'innocence du",
        "start": 6056.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "capitaine dreyfus alors les th\u00e8mes de",
        "start": 6058.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "campagne du candidat zemmour sont ils",
        "start": 6060.489,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "conformes aux valeurs de la france aux",
        "start": 6062.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique et aux valeurs",
        "start": 6065.23,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de l'autre",
        "start": 6067.06,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'abord il n'appartient pas au pr\u00e9sident",
        "start": 6068.19,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique quel qu'il soit deux",
        "start": 6070.449,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s ou disqualifier un candidat \u00e0",
        "start": 6072.969,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection \u00e0 venir",
        "start": 6076.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est au peuple fran\u00e7ais de d\u00e9cider",
        "start": 6077.52,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "souverainement il ya des r\u00e8gles elles",
        "start": 6080.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sont contr\u00f4l\u00e9es par le juge",
        "start": 6084.58,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "constitutionnel",
        "start": 6086.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour certaines autres plus technique par",
        "start": 6087.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le juge administratif",
        "start": 6089.89,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'autres fois par le juge",
        "start": 6091.17,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "et c'est au peuple souverain de choisir",
        "start": 6094.29,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "donc je ne dirai pas si",
        "start": 6097.42,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce qu'il convient de penser ou pas je ne",
        "start": 6100.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dirai qu'une chose",
        "start": 6103.36,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "c'est que notre pays est",
        "start": 6105.57,
        "duration": 8.339
    },
    {
        "text": "un vieux pays fait de valeurs de culture",
        "start": 6110.159,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "de combat",
        "start": 6113.909,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et qu'il s'est \u00e0 chaque fois grandi",
        "start": 6116.82,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "d'avoir su regarder ces d\u00e9faites mais",
        "start": 6120.239,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'avoir su consolider ses valeurs",
        "start": 6123.73,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "et aimer la france et respecter les",
        "start": 6126.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 6128.679,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est au fond avoir une certaine id\u00e9e de",
        "start": 6129.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la grandeur de la france",
        "start": 6132.489,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "c'est respecter la dignit\u00e9",
        "start": 6134.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de chaque fran\u00e7aise de chaque fran\u00e7ais",
        "start": 6136.8,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "parce que c'est ce faisant respecter la",
        "start": 6139.71,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 de notre nation",
        "start": 6141.88,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "commentaire \u00e0 faire",
        "start": 6144.37,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 6150.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident un seul",
        "start": 6152.32,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "philippe ader colom\u00e8s j'ai une question",
        "start": 6154.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui concerne un pays tiers le royaume et",
        "start": 6156.53,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "lee et la relation entre l'union",
        "start": 6159.53,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et \u00e9videmment la france",
        "start": 6163.04,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "bilat\u00e9rales avec la france vous avez pas",
        "start": 6167.17,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 souhait\u00e9 associer le royaume",
        "start": 6170.06,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "uni plus \u00e9troitement avec",
        "start": 6172.97,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de d\u00e9fense et s\u00e9curit\u00e9 avec",
        "start": 6176.04,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et pourtant il ya un",
        "start": 6178.89,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "tel",
        "start": 6181.8,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiance entre les deux pays",
        "start": 6183.65,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "actuellement et \u00e7a semble tr\u00e8s difficile",
        "start": 6185.659,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "en ce moment d'imaginer un tel dialogue",
        "start": 6189.83,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "politique comment qualifiez-vous cette",
        "start": 6193.25,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "relation actuelle et qu'elles sont des",
        "start": 6196.55,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 6199.67,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'une am\u00e9lioration et d'un retour de",
        "start": 6200.679,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "confiance n\u00e9cessaire afin de partir",
        "start": 6203.719,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "quelque chose",
        "start": 6205.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plus solide et plus constructives pour",
        "start": 6207.01,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "l'europe dans le sens plus large",
        "start": 6210.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ensemble merci merci beaucoup",
        "start": 6211.909,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 6216.14,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "la grande bretagne est une grande nation",
        "start": 6217.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle aussi",
        "start": 6219.199,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "voisines et amies",
        "start": 6221.08,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "et notre histoire comme notre g\u00e9ographie",
        "start": 6224.29,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "on n'\u00e9change pas nous avons plusieurs",
        "start": 6226.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de fran\u00e7aises et",
        "start": 6230.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais qui vivent qu'ils aiment ce",
        "start": 6231.32,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "pays sa culture qui ont construit",
        "start": 6232.85,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "leur vie et il y a",
        "start": 6235.719,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "plusieurs dizaines de minutes quand m\u00eame",
        "start": 6238.989,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "plusieurs centaines de milliers de",
        "start": 6241.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "britanniques qui aime autant la france",
        "start": 6242.15,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "et qui ont construit l\u00e0 aussi leur vie",
        "start": 6244.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et \u00e7a on doit pas le remettre en cause",
        "start": 6247.449,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "le fragiliser il ya des d\u00e9saccords avec",
        "start": 6250.28,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "gouvernement actuel cet autre chose",
        "start": 6253.54,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "et je veux avoir avant tout \u00e0 voir ce",
        "start": 6257.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "message \u00e0 l'\u00e9gard du peuple britannique",
        "start": 6260.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 notre amiti\u00e9 parce que au fond",
        "start": 6262.42,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "et dans la dur\u00e9e rien de la remettra en",
        "start": 6265.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cause apr\u00e8s nous avons en effet",
        "start": 6267.949,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des relations qui sont",
        "start": 6270.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "difficiles mais elles sont difficiles",
        "start": 6271.82,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que le gouvernement",
        "start": 6273.89,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "actuel jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent et j'esp\u00e8re que",
        "start": 6276.409,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les choses vont changer qu'on peut se",
        "start": 6278.719,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "r\u00e9engager de bonne foi dans un agenda de",
        "start": 6280.219,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "confiance fait simplement ne fait pas ce",
        "start": 6283.37,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "qu'il dit",
        "start": 6285.8,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "il a sign\u00e9 un accord de retrait qui",
        "start": 6287.409,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "impose sur la p\u00eache",
        "start": 6290.989,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "de tenir vis-\u00e0-vis de nos p\u00eacheurs",
        "start": 6292.659,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "professionnels et des engagements la",
        "start": 6296.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e de demain nous dira aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 6299.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne si ces accords",
        "start": 6300.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont bien respect\u00e9es il ya eu ces",
        "start": 6302.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines des progr\u00e8s et je",
        "start": 6304.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "veux les saluer il ya un vrai engagement",
        "start": 6305.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re et j'esp\u00e8re qu'une nouvelle voie",
        "start": 6306.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'ouvre vraiment je l'esp\u00e8re de toutes",
        "start": 6308.54,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "mes forces",
        "start": 6310.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on a ensuite besoin de travailler de",
        "start": 6311.32,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "bonne foi ensemble sur les sujets",
        "start": 6313.79,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "migratoire le ministre une r\u00e9ponse une",
        "start": 6314.75,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9union pardon importante il ya dix",
        "start": 6316.89,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 calais",
        "start": 6318.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "si on veut r\u00e9gler cette question de la",
        "start": 6319.79,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "migration entre nos deux pays qui est",
        "start": 6323.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devenu une question humanitaire nous",
        "start": 6324.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avons besoin d'avoir un r\u00e9engagement",
        "start": 6326.64,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "britannique",
        "start": 6328.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que pourquoi ces femmes et ces",
        "start": 6330.05,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "hommes sont l\u00e0 dans ces conditions",
        "start": 6332.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "terribles parce qu'ils ne veulent pas",
        "start": 6333.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'asile en france nous leur proposons",
        "start": 6335.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nous avons cr\u00e9\u00e9 des centres en dur pour",
        "start": 6337.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cela nous amenons des centaines d'entre",
        "start": 6338.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "eux dans ces centres nous prenons en",
        "start": 6340.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "charge des dizaines de milliers de repas",
        "start": 6341.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout au long de l'ann\u00e9e mais ce sont des",
        "start": 6343.56,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes qui veulent",
        "start": 6345.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rejoindre le sol britannique parce qu'il",
        "start": 6346.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'y a pas de fili\u00e8re l\u00e9gale",
        "start": 6348.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'instruction du droit d'asile fait par",
        "start": 6349.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les britanniques parce qu'il ya toujours",
        "start": 6351.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me qui existe depuis des ann\u00e9es",
        "start": 6353.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "80 opaque o\u00f9 le mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 6355.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "britannique repose sur le travail",
        "start": 6357.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gal d'\u00e9trangers",
        "start": 6359.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si ces situations ne sont pas r\u00e9gl\u00e9s par",
        "start": 6361.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les britanniques de bonne foi nous",
        "start": 6363.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aurons toujours ces situations \u00e0 nos",
        "start": 6364.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ou la france \u00e0 la bonne",
        "start": 6365.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de tenir ce point de passage la",
        "start": 6367.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse allait dans la coop\u00e9ration",
        "start": 6369.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "britannique comme on dirait chez vous",
        "start": 6370.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous \u00eates de chez nous maintenant dr\u00e8ge",
        "start": 6373.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de dire be my guest que les britanniques",
        "start": 6375.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seraient en gage de bonne foi sur ce",
        "start": 6378.51,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "sujet",
        "start": 6379.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur les questions de d\u00e9fense elles ne",
        "start": 6380.78,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "sont pas remises en cause par le bric",
        "start": 6383.31,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "site",
        "start": 6384.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais puis-je ignorer que les",
        "start": 6385.46,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "britanniques ont \u00e9t\u00e9 semble-t-il les",
        "start": 6388.17,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ardents promoteurs",
        "start": 6392.49,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d'un contrat qui",
        "start": 6394.07,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment combattu une vision",
        "start": 6396.56,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en indo pacifique pour",
        "start": 6400.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "construire une vision alternative et",
        "start": 6401.52,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "exclusive",
        "start": 6403.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tant pas sans cons\u00e9quence d'ailleurs",
        "start": 6405.5,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "sur la prolif\u00e9ration dans la r\u00e9gion ados",
        "start": 6407.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pacifique avec des cons\u00e9quences",
        "start": 6409.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas totalement imagin\u00e9 d\u00e8s le",
        "start": 6410.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9but bon tout ce ne sont pas des signes",
        "start": 6412.95,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "flagrants d'amiti\u00e9",
        "start": 6415.32,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pour manu et manier land of state min",
        "start": 6417.5,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 6422.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "j'aime la grande bretagne",
        "start": 6424.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'aime son peuple",
        "start": 6426.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'ai terriblement envie d'avoir un",
        "start": 6430.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gouvernement qui souhaite travailler",
        "start": 6431.22,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "simplement de bonne foi avec nous",
        "start": 6433.35,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur le pr\u00e9sident marie",
        "start": 6439.31,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "chanterait pour tf1 lci depuis quelques",
        "start": 6441.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jours plusieurs pays ont fait le choix",
        "start": 6443.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de boycotter diplomatiquement les jeux",
        "start": 6445.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "olympiques de p\u00e9kin divers je parle du",
        "start": 6448.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "canada du royaume uni des \u00e9tats unis la",
        "start": 6451.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chouing la france pourrait-elle faire ce",
        "start": 6453.39,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "choix l\u00e0 prochainement merci beaucoup",
        "start": 6455.22,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d'abord je pense qu'il faut savoir",
        "start": 6458.78,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "raison gard\u00e9e de quoi parle-t-on",
        "start": 6461.7,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement quand on parlait d'un",
        "start": 6465.08,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "boycott des jeux olympiques disait on",
        "start": 6467.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'envoie pas nos sportifs on a connu \u00e7a",
        "start": 6469.5,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dans notre histoire \u00e0 moscou ou ailleurs",
        "start": 6471.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 travers le monde est en",
        "start": 6474.47,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "train de dire on n'en voit pas nos",
        "start": 6477.15,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sportifs enfin j'ai pas entendu",
        "start": 6478.14,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "donc on parle quand m\u00eame deux choses qui",
        "start": 6481.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont beaucoup plus symbolique",
        "start": 6483.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "juste pour remettre les d\u00e9bats \u00e0 leur",
        "start": 6486.26,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "juste proportion moi je pr\u00e9f\u00e8re qu'on",
        "start": 6488.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travaille avec le comit\u00e9 international",
        "start": 6491.19,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "olympique",
        "start": 6492.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour \u00e9videmment que les chartes de",
        "start": 6493.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "protection des athl\u00e8tes",
        "start": 6496.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "compte tenu de ce qui s'est pass\u00e9 ces",
        "start": 6497.66,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines soit maintenu et pour",
        "start": 6499.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que v\u00e9ritablement en aide le comit\u00e9",
        "start": 6501.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "international olympique \u00e0 faire ce",
        "start": 6504.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travail avec la chine pour que tous les",
        "start": 6507.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "athl\u00e8tes soient prot\u00e9g\u00e9s pour que les",
        "start": 6508.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de l'olympisme partout \u00e0 travers",
        "start": 6510.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le monde soit promu ensuite on",
        "start": 6512.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ciera l'\u00e9volution de la situation",
        "start": 6515.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en lien avec les autres europ\u00e9ens avec",
        "start": 6516.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le cio mais je pense qu'il faut pas",
        "start": 6519.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politiser ce sujet surtout ce qu'on sait",
        "start": 6520.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour prendre des mesures tout petit et",
        "start": 6523.17,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "symbolique",
        "start": 6524.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre clair sont dit on fait un",
        "start": 6526.4,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "boycott complet on n'envoie pas",
        "start": 6528.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'athl\u00e8tes soit on dit on essaie de",
        "start": 6530.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9engager les choses et d'avoir une",
        "start": 6531.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oeuvre une action utile comme toujours",
        "start": 6533.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un international je suis plut\u00f4t pour",
        "start": 6535.08,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "faire des choses qui ont un effet utile",
        "start": 6536.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est avec le cio thomas bach et avec le",
        "start": 6538.73,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant du cio en chine et avec",
        "start": 6542.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "toutes celles et ceux qui organisent",
        "start": 6543.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on va travailler avec",
        "start": 6544.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les ministres et avec nos partenaires",
        "start": 6547.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et on verra la d\u00e9cision qui",
        "start": 6548.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "convient de prendre dans les prochaines",
        "start": 6551.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "semaines en fonction des r\u00e9ponses qui",
        "start": 6552.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sont faites et de ce que la cie aux",
        "start": 6554.73,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "faits mais laissons",
        "start": 6555.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'abord ne politisent ont pas",
        "start": 6557.78,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "l'olympisme ensuite car dont l'exigence",
        "start": 6559.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui convient qu'aux pour que tous les",
        "start": 6562.92,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "athl\u00e8tes \u00e0 travers le monde soient",
        "start": 6564.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s et soient maintenues dans leur",
        "start": 6565.77,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 6567.72,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur pr\u00e9sident",
        "start": 6575.25,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois-xavier bourmaud le figaro il ya",
        "start": 6576.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cinq ans vous aviez th\u00e9oris\u00e9 la",
        "start": 6579.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "disparition du traditionnel clivage",
        "start": 6580.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entre la droite et la gauche au profit",
        "start": 6582.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'un clivage notamment entre pro",
        "start": 6584.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et eurosceptique est ce",
        "start": 6586.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui quand vous regardez le",
        "start": 6588.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "paysage politique \u00e0 la veille de la",
        "start": 6589.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 6591.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vous diriez que le clivage",
        "start": 6593.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "entre europ\u00e9ens et eurosceptique s'est",
        "start": 6594.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "creus\u00e9e dans le pays et que la droite et",
        "start": 6597.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la gauche ont disparu j'ai dit je ferai",
        "start": 6599.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas tellement de commentaires de",
        "start": 6602.05,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "politique nationale et donc je vais",
        "start": 6603.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "t\u00e2cher de continuer je vois simplement",
        "start": 6606.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 6609.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous avons fait la d\u00e9monstration ces",
        "start": 6610.86,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es que une europe plus",
        "start": 6613.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "forte plus souveraine plus uni \u00e9tait",
        "start": 6615.67,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "bonne pour la france",
        "start": 6618.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et que d\u00e9fendre l'europe il ya quatre",
        "start": 6620.16,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "ans \u00e9tait quand m\u00eame plut\u00f4t une bonne",
        "start": 6622.75,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 6623.89,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "ne serions nous pas europ\u00e9en",
        "start": 6625.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bon courage pour les vaccins jeu qui",
        "start": 6630.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 titre d'illustration",
        "start": 6633.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui nous n'avons",
        "start": 6635.22,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "toujours pas de site de production sur",
        "start": 6637.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le sol national qui produisent de la rn",
        "start": 6638.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "message et nous avons des grandes",
        "start": 6640.87,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises",
        "start": 6642.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'ils font dans des sites \u00e9trangers",
        "start": 6644.22,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "nous faisons du rappel le film finish",
        "start": 6646.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de d\u00e9velopper une",
        "start": 6648.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re mais au moment du d\u00e9but de la",
        "start": 6650.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "crise n'en produisons pas chez nous nous",
        "start": 6652.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avons en europe et un b\u00e2ti une",
        "start": 6656.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 qui a permis d'acheter puis",
        "start": 6657.79,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de produire en europe et 1 et d'exporter",
        "start": 6660.28,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le d\u00e9but",
        "start": 6663.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moi je suis fier d'\u00eatre europ\u00e9en quand",
        "start": 6665.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je regarde la crise sanitaire parce que",
        "start": 6668.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous nous sommes battus nous avons",
        "start": 6670.83,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "innov\u00e9 nous avons nous europ\u00e9ens trouver",
        "start": 6674.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des vaccins nous avons achet\u00e9 des",
        "start": 6677.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vaccins en europ\u00e9ens et nous avons su",
        "start": 6679.48,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous organiser pour produire ce qui fait",
        "start": 6681.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'au moment o\u00f9 je vous parle l'europe",
        "start": 6685.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et l'espace g\u00e9ographique qui produit le",
        "start": 6686.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus de vaccins au monde nous en avons",
        "start": 6689.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 les 2 milliards de doses",
        "start": 6691.06,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "produites",
        "start": 6692.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'espace qui en a le plus export\u00e9 est",
        "start": 6693.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donn\u00e9",
        "start": 6695.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame beau long",
        "start": 6697.77,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "et donc pour la d\u00e9fense de nos",
        "start": 6699.76,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 6702.58,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "vacciner en janvier 2021 sans l'europe",
        "start": 6703.8,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "qui pas \u00e9t\u00e9 possible c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 6708.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "nous n'aurions pas pu le faire",
        "start": 6711.36,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "nous aurions \u00e9t\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0",
        "start": 6714.24,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant d'achat nationaux avec",
        "start": 6716.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "beaucoup d'incertitudes peut-\u00eatre de la",
        "start": 6720.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non coop\u00e9ration est sans doute ces m\u00eames",
        "start": 6721.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur ce qu'ils produisaient sur leur sol",
        "start": 6724.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de la rn messager seul le regardait pour",
        "start": 6725.89,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 6727.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a vous donne de mani\u00e8re tr\u00e8s",
        "start": 6729.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pratique ce que c'est qu'\u00eatre europ\u00e9en",
        "start": 6731.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parfois on a le sentiment d'\u00eatre",
        "start": 6734.01,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "solidaires avec les autres on a aussi",
        "start": 6735.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une vraie solidarit\u00e9 et nous",
        "start": 6737.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 avoir une politique forte",
        "start": 6740.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que la france a promu avec plusieurs",
        "start": 6741.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autres et qui nous permet d'\u00eatre des",
        "start": 6743.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vrais champions en france aujourd'hui on",
        "start": 6744.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "produit des vaccins on assemble et nous",
        "start": 6746.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sommes au coeur de cette strat\u00e9gie voil\u00e0",
        "start": 6750.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est une bonne chose donc je continue \u00e0",
        "start": 6751.6,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "penser que en effet",
        "start": 6754.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "promouvoir une europe plus forte plus",
        "start": 6756.78,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "souveraine plus ind\u00e9pendante est une",
        "start": 6758.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bonne chose nous l'avons montr\u00e9 que \u00e7a",
        "start": 6760.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reste vrai demain et je pense que quand",
        "start": 6762.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on d\u00e9fend l'europe il faut la d\u00e9fendre",
        "start": 6764.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement folle a corrig\u00e9 faut se",
        "start": 6766.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "battre contre ces traverses et",
        "start": 6768.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 bureaucratique parfois ces",
        "start": 6769.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9voiements mais on peut pas dire j'aime",
        "start": 6772.33,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 6774.07,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "mais j'aime pas son \u00e9difice du rider que",
        "start": 6776.52,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "j'aime l'europe mais les trait\u00e9s ne sont",
        "start": 6779.02,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pas applicables chez nous",
        "start": 6781.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soit celle de la dr\u00f4le de robe cette",
        "start": 6782.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "affaire tient pas longtemps",
        "start": 6785.38,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "donc europ\u00e9en oui je crois que \u00e7a reste",
        "start": 6787.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vrai il ya des gens qui continuent",
        "start": 6791.41,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vilipender",
        "start": 6793.32,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais jugeront",
        "start": 6796.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sylvie corbet s'\u00e9tait de presse tout au",
        "start": 6801.79,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "fond",
        "start": 6803.68,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 6805.02,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 l'importance des",
        "start": 6806.73,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'union",
        "start": 6809.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il ya notamment une crise qui",
        "start": 6811.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "se d\u00e9roule en ce moment en ukraine le",
        "start": 6813.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident biden cette semaine a repris",
        "start": 6815.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la main les n\u00e9gociations concernant les",
        "start": 6817.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tensions avec la russie est-ce que la",
        "start": 6820.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seule \u00e0 sin selon vous la fin du format",
        "start": 6822.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "normandie est ce que vous y voyez une",
        "start": 6824.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "forme d'\u00e9chec europ\u00e9en faire une",
        "start": 6827.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation et \u00e0 ce que vous avez des",
        "start": 6829.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "craintes comme l'eau exprimer certains",
        "start": 6831.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "diplomates sur le fait que le pr\u00e9sident",
        "start": 6834.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mbaye donne pourrait demander \u00e0",
        "start": 6836.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'ukraine de donner des gages \u00e0 la",
        "start": 6838.21,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "russie pour pacifier la situation",
        "start": 6840.07,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "d'abord je pense que c'est de tr\u00e8s",
        "start": 6842.91,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "bonnes choses et je l'en remercie que le",
        "start": 6847.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'haydn est jug\u00e9 utile de se",
        "start": 6848.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "coordonner avec ses partenaires",
        "start": 6852.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens avant d'avoir parl\u00e9 au",
        "start": 6854.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident poutine et apr\u00e8s je pense est",
        "start": 6856.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une initiative qu'on n'avait pas connu",
        "start": 6859.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es et qui est tr\u00e8s",
        "start": 6860.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bonne politique qui donne de la",
        "start": 6862.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "substance \u00e0 ce que c'est que la relation",
        "start": 6863.77,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "transatlantique",
        "start": 6865.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc nous avons eu ce d\u00e9bat avec nos",
        "start": 6866.22,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "quatre europ\u00e9en et pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "start": 6869.68,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "ensuite je pense que \u00e7a ne se substitue",
        "start": 6873.3,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pas cette coordination format qui",
        "start": 6877.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "existent pr\u00e9sident biden a lui-m\u00eame",
        "start": 6879.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans l\u00e9 communiqu\u00e9 qu'il a pu",
        "start": 6881.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9mettre rappel\u00e9 l'importance de ce qu'on",
        "start": 6883.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "appelle le foreman normandie qui je le",
        "start": 6885.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "rappelle il se forma qui est une",
        "start": 6887.38,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation",
        "start": 6891.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "franco allemande avec la russie et",
        "start": 6892.62,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "l'ukraine autour de la table ce travail",
        "start": 6895.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "continue et il a permis d'\u00e9viter ces",
        "start": 6898.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es la d\u00e9t\u00e9rioration et",
        "start": 6901.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous a permis aussi d'avoir des vrais",
        "start": 6903.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats moi je veux saluer \u00e0 cet \u00e9gard",
        "start": 6905.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'abord le choix de mettre en place ce",
        "start": 6907.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "format qui \u00e9tait le choix de la",
        "start": 6909.16,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "chanceli\u00e8re merkel et du pr\u00e9sident",
        "start": 6910.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hollande leur engagement puis",
        "start": 6911.44,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'engagement tr\u00e8s fort",
        "start": 6913.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensuite dans la continuit\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 6915.06,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "de la chanceli\u00e8re merkel qui a vraiment",
        "start": 6917.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 beaucoup de son temps \u00e0 ce",
        "start": 6919.09,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "sujet nous avons pr\u00e9serv\u00e9 ce faisant une",
        "start": 6921.22,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "situation qui aurait pu d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer nous",
        "start": 6926.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avons obtenu des r\u00e9sultats ici m\u00eame en",
        "start": 6928.27,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre 2019",
        "start": 6930.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais il est vrai que cette situation",
        "start": 6932.88,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "demeure tr\u00e8s dur instable et que nous",
        "start": 6934.72,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sommes",
        "start": 6936.91,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "dans une",
        "start": 6937.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "conflit qui demeurent gel\u00e9s",
        "start": 6939.3,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "est ce que c'est est ce que les",
        "start": 6942.51,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ont la possibilit\u00e9 de changer",
        "start": 6945.82,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cela seul non \u00e7a d\u00e9pend de la bonne",
        "start": 6948.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 des autres partis et donc notre",
        "start": 6951.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "souhait c'est de pouvoir r\u00e9engager en",
        "start": 6954.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lien avec le pr\u00e9sident zelensky que je",
        "start": 6956.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "verrai mercredi et en lien avec le",
        "start": 6958.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident poutine que j'aurai la semaine",
        "start": 6960.97,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "prochaine \u00e9galement en ligne",
        "start": 6964.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9enclencher ce format est un processus",
        "start": 6966.03,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 6968.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre objectif je crois \u00e0 nous tous",
        "start": 6970.15,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et",
        "start": 6971.95,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 nos partenaires am\u00e9ricains",
        "start": 6974.46,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "c'est d'abord d'\u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 6977.22,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'ukraine pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6980.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ensuite c'est d'assurer une situation",
        "start": 6983.04,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "pacifiant la r\u00e9gion fait d'\u00eatre",
        "start": 6986.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "intraitable avec la s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 6989.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens dans la r\u00e9gion et enfin c'est",
        "start": 6991.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 engager un dialogue",
        "start": 6994.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "exigeant avec la russie parce que soyons",
        "start": 6996.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "clairs nous sommes tous les cinq",
        "start": 6999.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'accord les quatre europ\u00e9ens les",
        "start": 7000.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains sur une chose c'est par un",
        "start": 7002.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dialogue exigeant avec la russie qu'on",
        "start": 7004.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peut construire des solutions nouvelles",
        "start": 7005.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et un processus qui pr\u00e9serve la",
        "start": 7007.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de l'ukraine et la",
        "start": 7010.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pacification de celle ci la pacification",
        "start": 7013.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de toute la r\u00e9gion et la stabilit\u00e9 tout",
        "start": 7015.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre continent vous noterez que ce sont",
        "start": 7017.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des positions que je d\u00e9fends depuis un",
        "start": 7020.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "petit moment je pense que ce n'est pas",
        "start": 7022.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans l'escalad\u00e9 des tensions m\u00eame s'il",
        "start": 7024.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut toujours \u00eatre exigeant et fermes",
        "start": 7025.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur nos principes on a besoin d'avoir ce",
        "start": 7027.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dialogue est d'ailleurs par cette",
        "start": 7029.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "discussion le pr\u00e9sident d'haydn a montr\u00e9",
        "start": 7031.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et penser aussi qu'il fallait un",
        "start": 7033.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dialogue avec le pr\u00e9sident poutine parce",
        "start": 7035.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que c'est par ce dialogue qu'on peut",
        "start": 7037.95,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "acter nos accords et nos d\u00e9saccords mais",
        "start": 7038.91,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "aussi b\u00e2tir un chemin parfois des digues",
        "start": 7042.05,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "\u00e9viter d escalade",
        "start": 7047.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur le pr\u00e9sident en juin un",
        "start": 7060.3,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "niveau d'eau france info est-ce que ce",
        "start": 7062.019,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "soit vous ne jouez pas un peu sur une",
        "start": 7064.239,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "confusion institutionnelle",
        "start": 7065.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "on comprend pourquoi mais vous vous",
        "start": 7066.789,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "placez impatiemment devant devant les",
        "start": 7068.11,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais devant vos \u00e9lecteurs un peu",
        "start": 7070.03,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "comme le pr\u00e9sident de l'europe pour les",
        "start": 7071.139,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "six prochains mois",
        "start": 7072.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rappelons que le pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 7073.769,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en s'appelle charles michel et que",
        "start": 7076.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la france comme ses marques et derri\u00e8re",
        "start": 7077.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sidez le conseil de l'union",
        "start": 7079.57,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et pas de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 7080.98,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "est ce que ce soir vous ne jouez pas un",
        "start": 7082.539,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "peu sur cette ambigu\u00eft\u00e9 qu on peut",
        "start": 7083.619,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment comprendre un point de vue",
        "start": 7085.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "politique merci beaucoup d'abord ce",
        "start": 7086.26,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "n'est pas un jeu",
        "start": 7088.63,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parce qu'on parle de sujets importants",
        "start": 7089.76,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "on parle du quotidien de nos",
        "start": 7091.539,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 7093.039,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ensuite je pense savoir constamment",
        "start": 7093.96,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "rappeler que nous parlions d'un semestre",
        "start": 7097.21,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "et il y \u00e0 une pr\u00e9sidence du conseil",
        "start": 7099.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui est pr\u00e9sident saint michel",
        "start": 7102.489,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "que vous m'avez entendu cit\u00e9 \u00e0 plusieurs",
        "start": 7105.07,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "reprises avec lequel j'\u00e9tais \u00e0 quelques",
        "start": 7106.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "instants et si votre question est de",
        "start": 7108.309,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "savoir si j'ai vocation \u00e0 me pr\u00e9senter",
        "start": 7110.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pour lui succ\u00e9der \u00e0 l'h\u00e9mistiche notre",
        "start": 7113.619,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "conseil puisque j'ai compris qu'ils",
        "start": 7115.809,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "avaient beaucoup de sujets d'\u00e9lections",
        "start": 7116.739,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 7117.809,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "et mais il ya un semestre ou en effet la",
        "start": 7119.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france aura la pr\u00e9sidence tournante",
        "start": 7122.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence tournante pour \u00e7a que je pars",
        "start": 7124.86,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "d'un semestre donc je crois avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 7127.0,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis",
        "start": 7128.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "factuel mais le r\u00f4le de la france c'est",
        "start": 7129.78,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sider les s\u00e9ances mais la",
        "start": 7133.809,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence tournante ce n'est pas",
        "start": 7136.0,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "simplement une fonction h\u00f4teli\u00e8re",
        "start": 7137.8,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "c'est une fonction aussi d'inspiration",
        "start": 7140.949,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "c'est une fonction de d\u00e9clencheur et de",
        "start": 7142.619,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "construction de consensus autour de",
        "start": 7146.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "choses comprends vous l'avez aussi vu",
        "start": 7148.36,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "quand l'allemagne avait la pr\u00e9sidence on",
        "start": 7149.98,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "a permis plus construire des choses",
        "start": 7151.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce que vous avez un effet de traction",
        "start": 7152.679,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "je n'ai pas attendu cette pr\u00e9sidence",
        "start": 7155.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous serez d'accord avec moi pour",
        "start": 7157.289,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "proposer essay\u00e9 de pousser discours de",
        "start": 7159.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la sorbonne doit dater de septembre 2010",
        "start": 7161.769,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "est la france n'avait pas de r\u00f4le",
        "start": 7163.42,
        "duration": 1.819
    },
    {
        "text": "particulier",
        "start": 7164.53,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 je suis coh\u00e9rent j'ai",
        "start": 7165.239,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu l'europe quand beaucoup la",
        "start": 7168.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "conspuer qu on la faisait siffler je les",
        "start": 7170.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "portais j'ai propos\u00e9 des choses on a",
        "start": 7172.449,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'ailleurs agi et obtenu des r\u00e9sultats",
        "start": 7174.61,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sur la base de ces propositions la",
        "start": 7176.349,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "france \u00e0 la pr\u00e9sider et je serai dans",
        "start": 7179.019,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "mon r\u00f4le pr\u00e9sident qui porte cette ce",
        "start": 7182.17,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00f4le institutionnel qui doit permettre",
        "start": 7185.5,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "de construire des consensus",
        "start": 7188.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendamment des int\u00e9r\u00eats de la france",
        "start": 7189.809,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "mais aussi promoteur d'un agenda qui",
        "start": 7191.559,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 ce que nous voyons et nous",
        "start": 7193.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "voulons pour l'europe ya toujours ce ce",
        "start": 7196.09,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00f4le duhalde \u00e0 une pr\u00e9sidence tournante",
        "start": 7198.039,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "elle est bien tournante",
        "start": 7200.469,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une toute derni\u00e8re question s'il vous",
        "start": 7203.039,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pla\u00eet puisque nous arrivons au bout",
        "start": 7205.239,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'une heure de questions la toute",
        "start": 7206.949,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re le pr\u00e9sident bonjour bruno",
        "start": 7209.019,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "jeudy paris-match bfmtv 22 heures max ma",
        "start": 7211.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "question concerne une grande r\u00e9gion",
        "start": 7215.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et ultra marines et la",
        "start": 7217.0,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie dimanche les",
        "start": 7219.34,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "habitants de cet archipel sont appel\u00e9s",
        "start": 7221.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aux urnes pour la troisi\u00e8me fois au",
        "start": 7223.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "terme du processus dit de des accords de",
        "start": 7225.429,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "matignon",
        "start": 7228.25,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "certains de vos adversaires politiques",
        "start": 7229.019,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "interpr\u00e8te votre silence comme une forme",
        "start": 7231.03,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "de d'abandon ou de trop grande r\u00e9serve",
        "start": 7233.559,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "de ces \u00eeles pourquoi ce silence",
        "start": 7236.32,
        "duration": 7.609
    },
    {
        "text": "d'abord j'invite chacun",
        "start": 7240.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode conduit c'est toujours",
        "start": 7244.23,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "cruel pour celles et ceux qui ont des",
        "start": 7247.469,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s parfois depuis plusieurs",
        "start": 7251.289,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 7252.789,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais j'ai sans doute moi m\u00eame concours",
        "start": 7253.889,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "ou concouru en d'autres temps \u00e0 ces",
        "start": 7257.469,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00eames injustices quand j'\u00e9tais dans une",
        "start": 7259.869,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "autre fonction troll donc j'ai beaucoup",
        "start": 7262.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de distance avec cela mais quand les",
        "start": 7264.039,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "temps d\u00e9mocratiques sont l\u00e0 des voix se",
        "start": 7266.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l\u00e8vent qui font comme si rien ne s'\u00e9tait",
        "start": 7269.679,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 depuis quatre ans ou cinq ans",
        "start": 7271.03,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "oserais je dire que comme pr\u00e9sident de",
        "start": 7274.32,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique je suis all\u00e9e nouvelle",
        "start": 7276.76,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie chi passer plusieurs jours je",
        "start": 7279.099,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "suis retourn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois par",
        "start": 7282.519,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "exemple a ouvert et j ai tenu un",
        "start": 7283.96,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "discours o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair",
        "start": 7286.42,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "je crois avoir dit que la france serait",
        "start": 7288.119,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "moins belle sans la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 7291.369,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "\u00e7a me semble clair",
        "start": 7293.579,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et \u00e7a ne sonne pas l'abandon",
        "start": 7296.039,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s",
        "start": 7299.369,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "le gouvernement de la r\u00e9publique et le",
        "start": 7301.199,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ont un r\u00f4le \u00e0 jouer l\u00e0 aussi",
        "start": 7303.489,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "et notre r\u00f4le a \u00e9t\u00e9 in\u00e9dit quant \u00e0 la",
        "start": 7306.78,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie c'est la seule",
        "start": 7310.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "mandature qui aura eu \u00e0 organiser les",
        "start": 7312.949,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "trois r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9cid\u00e9 il ya plusieurs",
        "start": 7314.9,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 7318.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le 12 d\u00e9cembre se tiendra le troisi\u00e8me",
        "start": 7319.989,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum est le dernier du processus",
        "start": 7323.33,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 7326.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et les trois sous son mandat",
        "start": 7328.51,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment exactement \u00e0 ce qui avait",
        "start": 7331.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9crit est pr\u00e9vue",
        "start": 7334.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notre premier r\u00f4le sic ils se tiennent",
        "start": 7336.46,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "en bon ordre et dans de bonnes",
        "start": 7339.53,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 7341.12,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 de sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 7342.76,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "le gouvernement est \u00e0 la t\u00e2che et je",
        "start": 7346.42,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l'en remercie premier ministre le",
        "start": 7348.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9nisque et autres maires ministre de",
        "start": 7350.6,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur aussi",
        "start": 7352.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ensuite c'est que le jour d'apr\u00e8s soit",
        "start": 7353.62,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "un jour possible quel que soit le choix",
        "start": 7357.11,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "fait lors de ce r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 7359.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00f4le du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'est",
        "start": 7363.1,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pas d'\u00eatre dans un camp parce",
        "start": 7365.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui je parle \u00e0 des femmes et",
        "start": 7367.34,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "des hommes qui sont toutes et tous",
        "start": 7369.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans notre nation et quel que soit le",
        "start": 7372.1,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "choix nous aurons \u00e0 b\u00e2tir le jour",
        "start": 7374.57,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s",
        "start": 7376.19,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "beaucoup oublient dans ces p\u00e9riodes",
        "start": 7377.17,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "quels que soient les sujets que ce qui",
        "start": 7380.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fait notre force c'est notre unit\u00e9",
        "start": 7383.33,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "qu'on peut porter",
        "start": 7386.38,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "des choix ici ou l\u00e0 c'est respectable",
        "start": 7388.51,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "qu'on peut les d\u00e9fendre",
        "start": 7391.969,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "mais que nous avons \u00e0 vivre ensemble et",
        "start": 7394.449,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "pour la nouvelle cal\u00e9donie c'est la m\u00eame",
        "start": 7398.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chose le jour d'apr\u00e8s quel que soit le",
        "start": 7399.8,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "choix",
        "start": 7401.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il y aura une vie ensemble compte tenu",
        "start": 7402.82,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9alit\u00e9 g\u00e9opolitique de la r\u00e9gion",
        "start": 7405.62,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et de ce qu'est la nouvelle cal\u00e9donie et",
        "start": 7406.969,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 la fonction qui est la mienne",
        "start": 7412.16,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "la place qui est la mienne",
        "start": 7414.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 une derni\u00e8re question cependant",
        "start": 7415.51,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question",
        "start": 7417.38,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident bonjour allison",
        "start": 7429.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tassin pour tf1 et lci vous avez annonc\u00e9",
        "start": 7430.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la fermeture des discoth\u00e8ques",
        "start": 7434.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous avez interdit de danser dans les",
        "start": 7436.46,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "bars et dans les restaurants est ce que",
        "start": 7438.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces mesures seront pour vous suffit et",
        "start": 7440.929,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "notamment pour sauver les f\u00eates pour",
        "start": 7443.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "no\u00ebl et puis par ailleurs je me fais le",
        "start": 7444.89,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "porte voix de plusieurs de mes confr\u00e8res",
        "start": 7446.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "serez vous candidat \u00e0 la prochaine",
        "start": 7448.429,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 7450.08,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 7451.46,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "chacun se souviendra",
        "start": 7462.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'abord que",
        "start": 7463.449,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "fuite l'ambassadrice de vos coll\u00e8gues",
        "start": 7465.28,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "pour porter cette question donc j'ai",
        "start": 7467.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "compris ces derniers jours qu'elles",
        "start": 7470.239,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e9taient parfois obsessionnel",
        "start": 7472.04,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 7474.699,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "que sans doute dans pour la premi\u00e8re",
        "start": 7476.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fois dans notre histoire",
        "start": 7479.21,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "nous aurons une question alliant la",
        "start": 7480.25,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 7482.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et les discoth\u00e8ques",
        "start": 7484.34,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "ce qui peut-\u00eatre d'ailleurs",
        "start": 7487.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est une invitation \u00e0 la f\u00eate et la",
        "start": 7488.91,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "source de promesses je veux le prendre",
        "start": 7492.04,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a en tout cas",
        "start": 7493.87,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "le gouvernement premier ministre et les",
        "start": 7497.67,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ministres ont tu\u00e9 en effet \u00e0 pr\u00e9senter",
        "start": 7500.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des mesures compl\u00e9mentaires dans un",
        "start": 7501.76,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "moment sanitaire qui est du titre est",
        "start": 7503.83,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sensible et qui nous avons tous",
        "start": 7507.18,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "notre r\u00f4le \u00e0 jouer je ne serai pas long",
        "start": 7510.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais je veux ici vraiment remercier tous",
        "start": 7512.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les professionnels \u00e0 qui on a demand\u00e9 un",
        "start": 7514.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effort et tous nos compatriotes je le",
        "start": 7516.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dis parce que j'ai crois\u00e9 ces derniers",
        "start": 7518.17,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "jours plusieurs responsables",
        "start": 7519.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9v\u00e9nementiel de discoth\u00e8que qui se",
        "start": 7521.25,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "sont sentis stigmatis\u00e9s par cette mesure",
        "start": 7522.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "or ils ont parfaitement jou\u00e9 les r\u00e8gles",
        "start": 7524.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "du jeu la difficult\u00e9 c'est que dans",
        "start": 7526.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "beaucoup d'endroits o\u00f9 on demande et le",
        "start": 7528.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 ni terre comme on vous l'avait",
        "start": 7530.74,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 ici comme on l'a tous mes ou",
        "start": 7531.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "parce qu'ils avaient le pass sanitaires",
        "start": 7535.32,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "il y avait des moments une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 7537.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sociabilit\u00e9 de d'interactions tr\u00e8s forte",
        "start": 7539.74,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "on pouvait boire et manger \u00e0 proximit\u00e9",
        "start": 7542.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 je pense qu'on contr\u00f4le",
        "start": 7544.11,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "du ministre qu'on pouvait ce recompte",
        "start": 7547.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "amin\u00e9 parce que certes le vaccin permet",
        "start": 7548.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire tr\u00e8s fortement et les",
        "start": 7550.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "derniers chiffres encore sorti ce matin",
        "start": 7552.22,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s bons m\u00eame sur les variants",
        "start": 7553.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais permet de r\u00e9duire la circulation",
        "start": 7555.0,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "mais pas totalement et dans ces moments",
        "start": 7557.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de convivialit\u00e9 qu'il y avait et qui",
        "start": 7559.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans les salons qui \u00f4te on serait",
        "start": 7560.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "infect\u00e9e et c'est vrai que dans les",
        "start": 7562.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "discoth\u00e8ques les bar dansant comme on",
        "start": 7563.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dit c'est le cas donc on a demand\u00e9 un",
        "start": 7565.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "effort pour essayer de tenir notre",
        "start": 7568.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie repose sur la vaccination la",
        "start": 7571.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vaccination la vaccination il nous faut",
        "start": 7574.21,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 vacciner les premi\u00e8res doses",
        "start": 7576.55,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "et les rappels",
        "start": 7578.64,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'objectif \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par le",
        "start": 7581.85,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "conseil scientifique et plusieurs autres",
        "start": 7584.02,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ces derniers jours sont d'ailleurs tr\u00e8s",
        "start": 7585.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 cet \u00e9gard nous sommes entre 600 et",
        "start": 7586.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "700 milles vaccination deux jours c'est",
        "start": 7589.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en train de monter et donc c'est une",
        "start": 7591.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne chose",
        "start": 7593.23,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "seuil que nous avait donn\u00e9 le conseil",
        "start": 7594.67,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "scientifique on se contr\u00f4le c'\u00e9tait 500",
        "start": 7595.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "milles on \u00e9tait \u00e0 700 milles hier donc",
        "start": 7597.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il faut que nos compatriotes continuent",
        "start": 7599.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'aller se faire vacciner pour le rappel",
        "start": 7601.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ou la premi\u00e8re dose c'est la meilleure",
        "start": 7603.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "protection",
        "start": 7605.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et y compris ce fameux rappel vous",
        "start": 7607.62,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "permet de r\u00e9duire tr\u00e8s fortement la",
        "start": 7610.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "circulation des variants les chiffres",
        "start": 7612.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 sortis par les meilleures",
        "start": 7614.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "revues scientifiques ces derni\u00e8res",
        "start": 7616.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "heures le montre encore aux \u00e9tats unis",
        "start": 7617.65,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "en isra\u00ebl",
        "start": 7618.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me levier c'est le pass",
        "start": 7619.89,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "sanitaires la france a fait ce choix au",
        "start": 7621.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 c'est ce qui permet de",
        "start": 7624.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mettre beaucoup de contraintes sur les",
        "start": 7626.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9s et d'am\u00e9liorer le contr\u00f4le",
        "start": 7627.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est ce qui nous a permis d'augmenter",
        "start": 7630.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la vaccination de r\u00e9duire les risques",
        "start": 7631.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut le garder c'est ce qui nous permet",
        "start": 7632.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je vous le rappel de tenir tant et tant",
        "start": 7634.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de lieux de culture des changes de vie",
        "start": 7636.31,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ouvert",
        "start": 7638.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et puis le troisi\u00e8me ce sont les gestes",
        "start": 7640.11,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re compl\u00e9mentaires et dans les",
        "start": 7642.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lieux o\u00f9 c'\u00e9tait pas possible c'est l\u00e0",
        "start": 7643.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a d\u00fb faire ces restrictions on va",
        "start": 7645.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "continuer avec cette strat\u00e9gie est ce",
        "start": 7646.93,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que dans les prochains jours il faudra",
        "start": 7648.82,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "adapter je ne sais pas vous le dire",
        "start": 7649.78,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 7651.58,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "nous \u00e9valuerons",
        "start": 7652.23,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but de semaine prochaine",
        "start": 7654.36,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution parce que vous savez qu'il",
        "start": 7656.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut toujours un petit peu de temps",
        "start": 7658.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'attentes pour regarder sur l'incidence",
        "start": 7659.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il faut quelques jours et il en faut",
        "start": 7661.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "encore plus sur l'hospitalisation et il",
        "start": 7663.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut encore davantage sur les soins",
        "start": 7665.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "critiques on conna\u00eet maintenant le",
        "start": 7666.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rythme est donc ce qu'on regarde",
        "start": 7669.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9videmment aujourd'hui ce sont",
        "start": 7671.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les chiffres d'hospitalisation et de",
        "start": 7673.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soins critiques l'incidence qui est tr\u00e8s",
        "start": 7674.98,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "forte",
        "start": 7677.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 un peu moins de sens que dans le temps",
        "start": 7678.36,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "nous n'avions pas le vaccin et les",
        "start": 7681.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moyens de protection par contre nous",
        "start": 7682.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "restons tr\u00e8s vigilants pour voir",
        "start": 7684.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution \u00e0 l'h\u00f4pital parce",
        "start": 7686.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment nous devons continuer de",
        "start": 7688.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nos h\u00f4pitaux nos soignants et",
        "start": 7690.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans un temps o\u00f9 il ya d'autres",
        "start": 7693.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pathologies qui arrivent les grippes les",
        "start": 7694.84,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "banques \u00e9lite pour les plus petits ou",
        "start": 7697.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les urgences sont l\u00e0 on va s'organiser",
        "start": 7700.29,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "les plans blancs ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es",
        "start": 7702.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et donc c'est \u00e7a qui conduira \u00e0 des",
        "start": 7704.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions ou pas suppl\u00e9mentaire voil\u00e0",
        "start": 7706.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc je ne sais pas vous dire si c'est",
        "start": 7708.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suffisant je pense qu'en tout cas c'est",
        "start": 7711.97,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce qu'il fallait faire au vu des",
        "start": 7713.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "informations qui \u00e9taient les n\u00f4tres et",
        "start": 7714.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait proportionn\u00e9e pour donner de",
        "start": 7716.17,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "la visibilit\u00e9 et permet de nous prot\u00e9ger",
        "start": 7718.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je ne r\u00e9pondrai \u00e9videmment pas aux",
        "start": 7721.5,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res questions ce jour mais je veux",
        "start": 7723.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simplement vous dire mais c'est normal",
        "start": 7726.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous la pose y est je respecte tout",
        "start": 7727.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait et je pense que d'ailleurs si",
        "start": 7729.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "demain je sais pas o\u00f9 je suis je suis",
        "start": 7731.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans la nature et que voil\u00e0 vous me la",
        "start": 7733.33,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "posent ray",
        "start": 7735.52,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "et je prends tr\u00e8s bien",
        "start": 7736.5,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "d'abord je le prends comme un signe",
        "start": 7740.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'affection",
        "start": 7741.76,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "un d\u00e9sir cach\u00e9",
        "start": 7743.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "presque un appel",
        "start": 7745.199,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "plus s\u00e9rieusement",
        "start": 7747.179,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "je pense que dans le temps qui est le",
        "start": 7749.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre",
        "start": 7753.46,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "est important que",
        "start": 7755.61,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "les institutions continue quand m\u00eame \u00e0",
        "start": 7757.949,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "fonctionner de la mani\u00e8re la plus la",
        "start": 7760.33,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "plus stable possible",
        "start": 7763.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous ont pos\u00e9 des",
        "start": 7765.659,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "questions sur nos valeurs nos principes",
        "start": 7767.5,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "quand les vents mauvais revienne",
        "start": 7770.19,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et se l\u00e8ve",
        "start": 7772.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il est l\u00e9gitime qu'il y ait des choix",
        "start": 7776.37,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques et que toutes les voix",
        "start": 7778.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "s'expriment mais le r\u00f4le de nos",
        "start": 7780.13,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 7782.679,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "et d'obtenir le pays l\u00e0 o\u00f9 il doit \u00eatre",
        "start": 7785.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ne rien conc\u00e9der ni au racisme ni \u00e0",
        "start": 7790.77,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme ni \u00e0 la remise en cause",
        "start": 7794.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de nos valeurs ni \u00e0 la manipulation de",
        "start": 7796.989,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "notre histoire et \u00e7a c'est \u00e0 nos",
        "start": 7799.09,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "institutions de le faire",
        "start": 7802.3,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "avec calme et autorit\u00e9s",
        "start": 7803.94,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "je pense que notre pays on a besoin dans",
        "start": 7809.28,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "les temps que nous vivons parce que nos",
        "start": 7812.02,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 7813.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ont quand m\u00eame v\u00e9cu deux ann\u00e9es c'est",
        "start": 7814.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "difficile",
        "start": 7817.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ces moments dans la vie d'une nation ne",
        "start": 7819.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont pas rien",
        "start": 7822.04,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "beaucoup ont perdu des proches",
        "start": 7824.1,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "dans des conditions humaines terrible",
        "start": 7826.29,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "certains souffrent encore de ce qu'on",
        "start": 7829.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "appelle le coc vie de long vivent la",
        "start": 7832.12,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "solitude",
        "start": 7834.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont dans des difficult\u00e9s profondes",
        "start": 7835.77,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et social vivent une angoisse",
        "start": 7838.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 part en particulier \u00e0 nos",
        "start": 7840.699,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "jeunes qui est aussi le propre de cette",
        "start": 7842.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode",
        "start": 7845.14,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "est donc mon r\u00f4le dans ce moment",
        "start": 7846.51,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "est de continuer \u00e0 agir au service de",
        "start": 7850.53,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "notre peuple pour prot\u00e9ger prendre les",
        "start": 7853.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions parfois difficiles pour",
        "start": 7855.46,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger",
        "start": 7857.56,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d'accompagner",
        "start": 7860.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et de pr\u00e9server autre unit\u00e9",
        "start": 7861.69,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "parce que nous en avons besoin et quels",
        "start": 7865.14,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "que soient les choix d\u00e9mocratiques qui",
        "start": 7868.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "seront faits au printemps prochain et",
        "start": 7869.83,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ils doivent se faire dans le calme",
        "start": 7871.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus grand pluralisme la plus grande",
        "start": 7873.15,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de discussions d'\u00e9chang\u00e9s de",
        "start": 7875.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "controverse car la controverse c'est",
        "start": 7877.57,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'esprit fran\u00e7ais",
        "start": 7880.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais la haine c'est la haine de la",
        "start": 7882.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 7885.4,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "et donc r\u00f4le du pr\u00e9sident de la",
        "start": 7887.82,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est d'\u00e9viter cela donc pour",
        "start": 7890.5,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ce faire",
        "start": 7892.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je pense qu'il est bon de de veiller en",
        "start": 7893.58,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 ce que ce cadre se respecte",
        "start": 7897.04,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "et je vous remercie pour votre attention",
        "start": 7899.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour vos questions nous serons amen\u00e9s \u00e0",
        "start": 7901.08,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "poursuivre de toutes fa\u00e7ons ces \u00e9changes",
        "start": 7903.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et pour votre temps merci \u00e0 toutes et",
        "start": 7905.8,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 7908.5,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "merci monsieur le premier ministre",
        "start": 7915.2,
        "duration": 3.48
    }
]