[
    {
        "text": "...",
        "start": 0.066,
        "duration": 14.231
    },
    {
        "text": "-Bien. Bonjour \u00e0 toutes et tous.",
        "start": 16.792,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Nous sommes ici, donc,\nen salle des f\u00eates, \u00e0 l'Elys\u00e9e,",
        "start": 19.924,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "avec les journalistes pr\u00e9sents,",
        "start": 23.957,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et, je crois, en visio",
        "start": 25.858,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "avec les capitales africaines\nconcern\u00e9es",
        "start": 28.0,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et les journalistes, donc,",
        "start": 31.297,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "\u00e9galement pr\u00e9sents \u00e0 chaque fois.",
        "start": 34.132,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "Je vous remercie\nde votre pr\u00e9sence.",
        "start": 35.924,
        "duration": 2.175
    },
    {
        "text": "Nous venons d'achever\n\u00e0 l'instant m\u00eame",
        "start": 38.264,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nos discussions en format,\njustement,",
        "start": 42.33,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "de sommet ** de N'Djam\u00e9na",
        "start": 45.198,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des \u00e9changes\nqui se sont tenus hier",
        "start": 48.363,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "en huis-clos avec les dirigeants",
        "start": 51.495,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "des 5 pays du Sahel et moi-m\u00eame.",
        "start": 55.396,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "Je voulais faire le bilan,\navant de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions.",
        "start": 58.858,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "D'abord, ce sommet intervient\nun an apr\u00e8s Pau,",
        "start": 61.429,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et le sommet\nque nous avions donc tenu",
        "start": 64.726,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2020,",
        "start": 67.594,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 un moment\nde clarification.",
        "start": 70.165,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "A Pau, nous avions pu obtenir,\nd'abord, une clarification",
        "start": 73.132,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "de la demande\nde nos partenaires sah\u00e9liens",
        "start": 76.033,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "de maintenir\nnotre pr\u00e9sence militaire",
        "start": 78.528,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et de leur volont\u00e9\nde prendre leur part",
        "start": 80.726,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "dans la lutte\ncontre les groupes terroristes.",
        "start": 82.462,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "Nous avons aussi, \u00e0 Pau,\nobtenu une clarification,",
        "start": 85.264,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t un rappel\nde l'ennemi que nous affrontions,",
        "start": 88.594,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "et je pense que c'\u00e9tait\nun des points importants",
        "start": 92.066,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9union.",
        "start": 94.198,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "La France, en effet,\nn'est pas comme, parfois,",
        "start": 95.759,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "certains ont pu le dire",
        "start": 98.0,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "ou essay\u00e9 de manipuler\ncette information,",
        "start": 99.825,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9e dans des guerres\nethniques ou communautaires, non,",
        "start": 102.726,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sence sur place\na \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e",
        "start": 106.0,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "par les Etats,",
        "start": 109.924,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "elle est en soutien\nde la souverainet\u00e9 de ces Etats,",
        "start": 111.693,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "et nous nous battons\ncontre un ennemi commun",
        "start": 115.264,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "qui nous a aussi d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9\nsur notre territoire,",
        "start": 118.396,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "dont l'agenda est international,",
        "start": 121.66,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "et qui a fait du Sahel son\nprincipal terrain de croissance,",
        "start": 124.099,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ant la stabilit\u00e9\nde toute l'Afrique de l'ouest.",
        "start": 127.693,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "Cet ennemi, \u00e9videmment,\nc'est le terrorisme islamiste,",
        "start": 132.792,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "et nous avons tr\u00e8s clairement",
        "start": 135.693,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9 la cible de l'EIGS,",
        "start": 138.924,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "qui est notre principal ennemi,",
        "start": 144.099,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "et sur lequel nous nous sommes\nconcentr\u00e9s durant cette p\u00e9riode.",
        "start": 147.033,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "En effet, l'agenda du RVIM,\naffili\u00e9 \u00e0 Al-Qa\u00efda et de l'EIGS,",
        "start": 149.627,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "ce n'est pas simplement\nKidal ou Bamako,",
        "start": 153.726,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "mais c'est de frapper plus loin,\ndemain \u00e0 Abidjan,",
        "start": 156.528,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Dakar, d'autres horizons,\net de continuer \u00e0 prosp\u00e9rer.",
        "start": 158.726,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Et je veux ici rappeler\nque les principales victimes",
        "start": 162.858,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "de ce terrorisme,",
        "start": 165.594,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "ce sont les populations civiles",
        "start": 167.066,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "des Etats du Sahel,",
        "start": 169.66,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "et ensuite les militaires\nsah\u00e9liens",
        "start": 172.594,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "et nos militaires.",
        "start": 175.495,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "A Pau, nous avons \u00e9galement\ntr\u00e8s clairement",
        "start": 178.33,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "clarifi\u00e9 nos priorit\u00e9s\nop\u00e9rationnelles,",
        "start": 181.264,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "qui sont la cons\u00e9quence\nde cette d\u00e9finition de l'ennemi.",
        "start": 184.396,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "Face \u00e0 l'urgence du moment,\nnotre effort militaire",
        "start": 187.495,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 concentr\u00e9\ndans une zone pr\u00e9cise,",
        "start": 189.66,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "vous pouvez le voir sur la carte,\nd'ailleurs, qui fait figurer",
        "start": 193.099,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "les emprises, justement,",
        "start": 195.792,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et la pr\u00e9sence\nde Barkhane et Sabre.",
        "start": 197.693,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Notre effort militaire a \u00e9t\u00e9\nconcentr\u00e9 dans une zone pr\u00e9cise",
        "start": 201.726,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "qui est la r\u00e9gion\ndes Trois Fronti\u00e8res,",
        "start": 204.066,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et contre, je le disais,\nun ennemi pr\u00e9cis, EIGS.",
        "start": 206.231,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Cette priorisation\nnous a permis d'obtenir",
        "start": 210.264,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sultats, je vais,\nl\u00e0-dessus, y revenir,",
        "start": 212.33,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "mais elle ne nous a pas\nemp\u00each\u00e9 pour autant",
        "start": 215.363,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 lutter,\ncomme je le disais,",
        "start": 218.132,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "contre diff\u00e9rentes factions\ndu RVIM,",
        "start": 220.858,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "dont Ansar Eddine au nord,",
        "start": 223.396,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "la Katiba Macina\ndans le centre du Mali",
        "start": 225.165,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "et des ennemis subsidiaires",
        "start": 227.429,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "avec de v\u00e9ritables\nvictoires militaires,",
        "start": 229.132,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "la neutralisation de Drogdal,\nchef militaire du RVIM",
        "start": 232.396,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "en juin dernier,",
        "start": 236.0,
        "duration": 2.858
    },
    {
        "text": "et \u00e9galement, l\u00e0 aussi,",
        "start": 239.033,
        "duration": 2.792
    },
    {
        "text": "on pourra y revenir,\nmais la neutralisation",
        "start": 242.0,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "de Ba Ag Moussa\nen novembre dernier.",
        "start": 244.627,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Tous ces groupes ont subi\nune pression militaire,",
        "start": 247.924,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "et plusieurs de leurs cadres,\nparmi les plus hauts, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s",
        "start": 250.429,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "au cours de ces op\u00e9rations,\nparfois r\u00e9centes.",
        "start": 252.627,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Cet effort militaire d\u00e9fini \u00e0 Pau",
        "start": 255.924,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "a donc permis des victoires,",
        "start": 258.825,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "nous a permis d'obtenir\ndes r\u00e9sultats",
        "start": 260.726,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "et \u00e0 sauver une 2e fois le Sahel.",
        "start": 262.759,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "La situation\nde novembre-d\u00e9cembre 2019,",
        "start": 265.198,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "je veux vous la rappeler,",
        "start": 267.594,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "c'est un triangle\nMali, Niger, Burkina",
        "start": 269.0,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait au bord de la rupture,",
        "start": 271.462,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es lourdement frapp\u00e9es.",
        "start": 273.528,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Pau est cons\u00e9cutif \u00e0 une visite\nque j'effectue au Niger.",
        "start": 275.561,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "Quelques jours avant No\u00ebl,\non venait de perdre",
        "start": 279.297,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "plus de 80 militaires\napr\u00e8s la frappe tr\u00e8s lourde",
        "start": 281.066,
        "duration": 2.858
    },
    {
        "text": "que nous avions nous-m\u00eames\nsubie en novembre,",
        "start": 284.132,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "des arm\u00e9es qui \u00e9taient aussi\nlargement d\u00e9moralis\u00e9es,",
        "start": 286.693,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "des messages alarmistes\nde nos interlocuteurs",
        "start": 290.363,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "sur les cons\u00e9quences politiques\nde cette situation.",
        "start": 292.165,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "Le sursaut d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 Pau\na permis un renversement",
        "start": 295.264,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "du rapport de force militaire,",
        "start": 297.66,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "mais aussi un ressaisissement\nmoral des arm\u00e9es de la r\u00e9gion",
        "start": 299.627,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et la relance de leur dynamique\nop\u00e9rationnelle.",
        "start": 303.132,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "La r\u00e9ussite de cette strat\u00e9gie",
        "start": 306.429,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "telle que nous l'avons d\u00e9finie\n\u00e0 Pau est partenariale.",
        "start": 308.132,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Nous avons approfondi\nnotre coordination",
        "start": 311.561,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "avec les arm\u00e9es sah\u00e9liennes",
        "start": 313.594,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "par un m\u00e9canisme de commandement\nconjoint \u00e0 Niamey,",
        "start": 315.363,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "la relance d'op\u00e9rations\nconjointes d'envergure",
        "start": 318.0,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "comme Bourrasque et Eclipse,",
        "start": 320.0,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "nos partenaires europ\u00e9ens ont\n\u00e9galement pris leur part",
        "start": 323.0,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "au travers de la mont\u00e9e\nen puissance de la force Takuba,",
        "start": 325.33,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "j'y reviendrai \u00e9galement,",
        "start": 328.231,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "et ils sont d\u00e9sormais engag\u00e9s \u00e0\nnos c\u00f4t\u00e9s, au c\u00f4t\u00e9 des Sah\u00e9liens,",
        "start": 330.033,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "dans des op\u00e9rations de combat,",
        "start": 333.033,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "et pas simplement\ndans des actions de formation.",
        "start": 334.264,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "La r\u00e9ussite de Pau n'est pas\nseulement une r\u00e9ussite militaire,",
        "start": 337.462,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "c'est aussi une r\u00e9ussite\nd\u00e9mocratique.",
        "start": 340.825,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "2 Etats sah\u00e9liens ont conduit",
        "start": 343.792,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "ou sont en train de conduire",
        "start": 346.726,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "un processus \u00e9lectoral\nde mani\u00e8re pacifique,",
        "start": 348.264,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "ce que aussi peu envisag\u00e9***\nil y a un an.",
        "start": 351.0,
        "duration": 3.693
    },
    {
        "text": "Le Burkina Faso a parachev\u00e9\nses \u00e9lections,",
        "start": 354.858,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "j'ai pu f\u00e9liciter le pr\u00e9sident\nKabor\u00e9 de sa r\u00e9\u00e9lection,",
        "start": 357.891,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "et le Niger est\nen train d'achever,",
        "start": 361.033,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec un 1er tour\nqui s'est tenu dans le calme,",
        "start": 364.858,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "et un 2e tour qui est pr\u00e9vu\npour avril,",
        "start": 367.858,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "permettant \u00e0 ce pays de vivre,\nje le dis aussi,",
        "start": 371.0,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "parce que c'est un moment\nextr\u00eamement important,",
        "start": 373.594,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "sa 1re transition\nd\u00e9mocratique pacifique",
        "start": 375.66,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "depuis l'ind\u00e9pendance dans\nle contexte que nous connaissons,",
        "start": 378.231,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "et c'est une victoire\npolitique collective.",
        "start": 381.528,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Le coup d'Etat au Mali\nde l'\u00e9t\u00e9 dernier",
        "start": 384.957,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "a p\u00e9nalis\u00e9 la mise en oeuvre\nde la feuille de route de Pau,",
        "start": 387.099,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "mais la mise en place\ndes autorit\u00e9s de transition",
        "start": 389.627,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "ouvre tr\u00e8s clairement une\nnouvelle fen\u00eatre d'opportunit\u00e9s.",
        "start": 392.363,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "Le coup d'Etat d'ao\u00fbt 2020,\nen effet, \u00e0 Bamako,",
        "start": 396.132,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "a interrompu la mise en oeuvre\nde cette feuille de route",
        "start": 398.099,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "car il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9\nd'une longue crise politique",
        "start": 400.396,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "qui a entra\u00een\u00e9 une p\u00e9riode\nd'immobilisme",
        "start": 403.363,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "avant le coup d'Etat,\npuis de flottement bien l\u00e9gitime",
        "start": 405.231,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "avec des discussions\nr\u00e9gionales, nationales,",
        "start": 408.033,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la mise en place\ndes institutions de transition.",
        "start": 410.297,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Les autorit\u00e9s de transition\nmaliennes sont d\u00e9sormais",
        "start": 413.462,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "r\u00e9align\u00e9es dans les 3 axes\nfondamentaux",
        "start": 417.099,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "dans lesquels nous les attendons,",
        "start": 419.132,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "et j'ai pu l'appr\u00e9cier,\nlors de la visite,",
        "start": 421.132,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "\u00e0 Paris, du pr\u00e9sident N'Daw.",
        "start": 424.792,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "La feuille de route de la CDAO,",
        "start": 428.198,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "pour la tenue des \u00e9lections\ndans un d\u00e9lai de 18 mois,",
        "start": 430.099,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la feuille de route de Pau,",
        "start": 433.264,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de lutte\ncontre le terrorisme,",
        "start": 434.627,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "tous les engagements pris\npour les Famas",
        "start": 438.231,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 tenus\npar les autorit\u00e9s de transition,",
        "start": 440.627,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "je le dis ici\navec beaucoup de clart\u00e9,",
        "start": 442.924,
        "duration": 2.076
    },
    {
        "text": "et la relance de la mise\nen oeuvre des accords d'Alger",
        "start": 445.165,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "comme en atteste\nla tenue symbolique",
        "start": 447.825,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "du comit\u00e9 de suivi \u00e0 Kidal\nle 11 f\u00e9vrier,",
        "start": 450.0,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait l'engagement qu'avait\npris le pr\u00e9sident \u00e0 mon \u00e9gard",
        "start": 452.858,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 scrupuleusement tenu\net qui, je pense,",
        "start": 456.429,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "est un r\u00e9engagement\ndes autorit\u00e9s politiques,",
        "start": 459.165,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "en particulier dans la r\u00e9gion\nde Kidal, \u00f4 combien sensible,",
        "start": 461.495,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "qui est extr\u00eamement forte.",
        "start": 464.825,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "En quelques mois,",
        "start": 466.495,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "je dois bien dire\nque ces autorit\u00e9s de transition",
        "start": 468.297,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "ont donn\u00e9 plus de gages",
        "start": 470.099,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "que les autorit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dentes\nen 3 ans.",
        "start": 471.363,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "Ce r\u00e9alignement\navec les autorit\u00e9s",
        "start": 474.264,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "de transition maliennes\npleinement constat\u00e9",
        "start": 476.165,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "lors de la visite\ndu pr\u00e9sident N'Daw \u00e0 Paris",
        "start": 478.957,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "combin\u00e9 \u00e0 une situation\npost-\u00e9lectorale",
        "start": 481.495,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "au Burkina Faso et au Niger",
        "start": 484.066,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "ouvre une fen\u00eatre d'opportunit\u00e9s",
        "start": 486.957,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "pour effectuer\ndes perc\u00e9es militaires,",
        "start": 489.099,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "civiles et politiques,",
        "start": 490.627,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et c'est dans ce contexte\nque je voulais ici repr\u00e9ciser",
        "start": 492.792,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "que nous venons d'obtenir\nce sommet de N'Djam\u00e9na,",
        "start": 495.297,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "qui est un moment\nd'amplification",
        "start": 498.099,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "de la dynamique de Pau.",
        "start": 500.066,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "D'abord, une amplification\nde la dynamique militaire.",
        "start": 502.924,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "En effet, nous avons pu acter,\ndans les semaines de pr\u00e9paration",
        "start": 507.396,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "du sommet de N'Djam\u00e9na,",
        "start": 510.198,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "puis dans le huis-clos d'hier\napr\u00e8s-midi et aujourd'hui,",
        "start": 511.792,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "une consolidation\nde la strat\u00e9gie militaire",
        "start": 515.297,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "que je viens d'\u00e9voquer",
        "start": 518.132,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "et que nous avions d\u00e9finie\nil y a un an.",
        "start": 519.462,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "D'abord une consolidation\ndes acquis obtenus",
        "start": 521.825,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion\ndes trois Fronti\u00e8res.",
        "start": 523.924,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "C'est le sens du d\u00e9ploiement\ndu bataillon tchadien",
        "start": 525.66,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "qui a quitt\u00e9 le Tchad\nla semaine derni\u00e8re",
        "start": 528.561,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "et qui sera positionn\u00e9,\ndans les prochains jours,",
        "start": 530.198,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion,",
        "start": 532.825,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "et qui permettra de consolider\nl'ascendant pris",
        "start": 533.891,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "sur les terroristes\nde cette zone.",
        "start": 535.825,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Et nous avons vu les images,",
        "start": 538.561,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de clarifier\navec le pr\u00e9sident du Burkina Faso,",
        "start": 541.132,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "en particulier, les positions\ndu bataillon tchadien,",
        "start": 543.495,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "mais il va permettre\nde venir compl\u00e9ter",
        "start": 545.957,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "le dispositif Barkhane",
        "start": 547.891,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et l'implication des forces\nconjointes G5 Sahel",
        "start": 550.132,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "dans cette zone qui est\ncelle que j'\u00e9voquais",
        "start": 552.297,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "sur laquelle\nnous concentrons nos efforts",
        "start": 554.231,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 556.363,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "avec, en particulier\ndans le nord-est burkinab\u00e9,",
        "start": 558.891,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "que vous pouvez voir\nsur cette carte,",
        "start": 562.726,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "une zone extr\u00eamement sensible",
        "start": 564.297,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "d'un endroit autour de Marcoy,\nqui s'est structur\u00e9,",
        "start": 566.231,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "sur lequel le bataillon\ntchadien va venir,",
        "start": 569.099,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "justement, appuyer.",
        "start": 571.363,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "Ensuite, une convergence\npour un effort cibl\u00e9",
        "start": 573.099,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "sur la haute hi\u00e9rarchie du RVIM.",
        "start": 575.429,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Concr\u00e8tement, nous avons,\nces derni\u00e8res semaines,",
        "start": 578.165,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "consolid\u00e9 une convergence",
        "start": 581.429,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "avec nos interlocuteurs\ndu G5 Sahel,",
        "start": 583.462,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "que Iyad Ag Ghali et Amadou Koufa",
        "start": 586.099,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "sont des ennemis, et en aucun cas,\ndes interlocuteurs.",
        "start": 589.561,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "Ils sont des chefs terroristes",
        "start": 593.33,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "qui ont la mort\nde milliers de civils",
        "start": 595.429,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "sur leur responsabilit\u00e9,",
        "start": 599.429,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "et de nos militaires",
        "start": 600.858,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "sah\u00e9liens, europ\u00e9ens\net internationaux.",
        "start": 603.429,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "L'objectif n'est pas\nde produire, dans le nord Mali,",
        "start": 606.231,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "un effort sym\u00e9trique\n\u00e0 celui que nous avons produit",
        "start": 608.561,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "dans la zone des Trois Fronti\u00e8res.",
        "start": 610.957,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Les caract\u00e9ristiques\ndes 2 groupes et des 2 situations",
        "start": 613.726,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "sont clairement distinctes\net le demeurent,",
        "start": 615.858,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "mais de poursuivre et achever\nla d\u00e9sorganisation",
        "start": 618.0,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "d'une cha\u00eene de commandement\nd\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s affaiblie",
        "start": 621.561,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "par les disparitions de Drogdal\net Ba Ag moussa",
        "start": 624.231,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure\nen juin et novembre dernier.",
        "start": 627.594,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "Ensuite, nous avons aussi act\u00e9\nla pression militaire",
        "start": 632.198,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "sur la Katiba Macina",
        "start": 635.726,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "avec une extension\nde la dynamique op\u00e9rationnelle",
        "start": 638.0,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "dans le fuseau ouest,\nqui est en cours de planification,",
        "start": 640.264,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "au travers de discussions",
        "start": 643.594,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "entre les Etats-majors\nmalien et mauritanien",
        "start": 644.858,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "dans le cadre de la force\nconjointe du G5 Sahel.",
        "start": 647.231,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Cette priorit\u00e9 : lutte\ncontre les groupes terroristes,",
        "start": 652.396,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "poursuite de notre action\nest \u00e9videmment",
        "start": 656.066,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s\nsur le plan militaire.",
        "start": 657.594,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Elle se compl\u00e8te\nd'une consolidation",
        "start": 660.363,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "de la force conjointe G5 Sahel,",
        "start": 662.33,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "qui a fait d'immenses progr\u00e8s\ndepuis un an.",
        "start": 663.561,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Je ne les d\u00e9taillerai pas ici,\nmais on pourra y revenir,",
        "start": 666.429,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 de ce que je vous ai\nd\u00e9j\u00e0 dit,",
        "start": 668.693,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "est notre volont\u00e9 est maintenant\nde consolider",
        "start": 671.198,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "cette force conjointe G5 Sahel\npar un financement p\u00e9renne.",
        "start": 673.693,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Nous avons eu, l\u00e0 aussi,\nde nombreuses discussions.",
        "start": 676.858,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "L'Union Europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 au bout\nde ses engagements financiers",
        "start": 680.0,
        "duration": 3.825
    },
    {
        "text": "permettant les \u00e9quipements,",
        "start": 684.0,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "l'UMOA a pris\ndes 1ers engagements, aussi,",
        "start": 686.099,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "qu'elle a honor\u00e9s.",
        "start": 688.297,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "Nous devons continuer\n\u00e0 financer cette force conjointe",
        "start": 689.825,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dont les co\u00fbts de fonctionnement\nannuels ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s",
        "start": 692.66,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 40 millions d'euros,",
        "start": 694.825,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "et obtenir de nos partenaires\ninternationaux,",
        "start": 696.33,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "en particulier du Golfe,\nde la r\u00e9gion,",
        "start": 698.462,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "et d'Europe et des Etats-Unis,",
        "start": 701.561,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "et notre volont\u00e9\nest aussi d'obtenir",
        "start": 704.495,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "un mandat onusien\nsous chapitre 7",
        "start": 706.891,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dans les mois qui viennent pour\ncette force conjointe G5 Sahel",
        "start": 710.627,
        "duration": 3.934
    },
    {
        "text": "et permettre\nun financement p\u00e9renne.",
        "start": 714.726,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "A c\u00f4t\u00e9 de cette amplification\nde la dynamique militaire,",
        "start": 718.891,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "N'Djam\u00e9na a permis,",
        "start": 722.561,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "c'est le 2e point\nque je voulais ici souligner,",
        "start": 723.726,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "le d\u00e9clenchement\nd'un sursaut civil",
        "start": 727.462,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "pour compl\u00e9ter\nle sursaut militaire.",
        "start": 729.0,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "En effet, le constat\nque nous pouvons \u00e9tablir,",
        "start": 732.0,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "c'est que le pilier militaire\na produit des r\u00e9sultats attendus",
        "start": 733.429,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "au rythme attendu durant l'ann\u00e9e\n\u00e9coul\u00e9e malgr\u00e9 la crise Covid.",
        "start": 736.825,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "Les ressources pour une pouss\u00e9e",
        "start": 740.858,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "sur l'axe du d\u00e9veloppement\nsont l\u00e0.",
        "start": 742.099,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "L'Alliance pour le Sahel,\nqui a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e en juillet 2017,",
        "start": 745.099,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "a rassembl\u00e9 un portefeuille\nde 900 projets",
        "start": 748.264,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "et 16 milliards d'euros.",
        "start": 750.825,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "Nous avons aussi remobilis\u00e9\nles financements internationaux",
        "start": 753.495,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "sur la Grande Muraille Verte,",
        "start": 756.495,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but d'ann\u00e9e, ici m\u00eame,\navec le pr\u00e9sident mauritanien,",
        "start": 758.528,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "mais il y a un chainon manquant",
        "start": 762.0,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "qui est l'\u00e9chelon minimal\nd'une pr\u00e9sence de l'Etat",
        "start": 764.033,
        "duration": 2.792
    },
    {
        "text": "dans les zones\nles plus vuln\u00e9rables.",
        "start": 767.0,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "C'est cette d\u00e9faillance",
        "start": 769.528,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9lan de N'Djam\u00e9na\ndoit corriger.",
        "start": 771.165,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "De mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te,",
        "start": 775.231,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "cela passe\npar un r\u00e9engagement profond",
        "start": 776.462,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "du Mali, du Burkina\net du Niger \u00e0 d\u00e9ployer,",
        "start": 780.033,
        "duration": 3.627
    },
    {
        "text": "pour l'action civile,",
        "start": 783.825,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "un dispositif comparable\n\u00e0 celui qui a \u00e9t\u00e9 mis en place",
        "start": 785.363,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "pour l'action militaire,\nc'est-\u00e0-dire une action",
        "start": 787.957,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "interminist\u00e9rielle pilot\u00e9e\nau plus haut niveau",
        "start": 791.033,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "par les chefs d'Etats eux-m\u00eames,",
        "start": 792.297,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "un pilotage hebdomadaire,\nune coordination tr\u00e8s \u00e9troite",
        "start": 795.297,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "pour identifier tous les projets,",
        "start": 798.429,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "nous assurer de la bonne\ngouvernance de ces projets",
        "start": 800.462,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "et permettre, justement,\ndu retour de l'Etat",
        "start": 802.759,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "et des projets de d\u00e9veloppement",
        "start": 804.825,
        "duration": 1.208
    },
    {
        "text": "une fois que la victoire\nmilitaire est obtenue.",
        "start": 806.198,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "C'est la mise en oeuvre\nde l'esprit de Pau.",
        "start": 809.231,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "Je vous le rappelle,\nnous avions d\u00e9fini 4 piliers.",
        "start": 811.231,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "1er pilier :\nla lutte contre le terrorisme,",
        "start": 813.396,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "je viens de l'\u00e9voquer,",
        "start": 815.297,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "2e pilier : le renforcement",
        "start": 816.561,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "des capacit\u00e9s militaires\nsah\u00e9liennes",
        "start": 818.429,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "avec la force conjointe G5,",
        "start": 820.495,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "3e pilier : le retour de l'Etat\net de l'administration",
        "start": 822.429,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "dans toutes ses composantes,",
        "start": 825.132,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "et le 4e pilier :\nla politique de d\u00e9veloppement.",
        "start": 826.66,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "C'est autour de ces piliers\n3 et 4 qu'il faut maintenant avoir",
        "start": 829.165,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la m\u00eame force,\nsi je puis dire, politique,",
        "start": 833.033,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "car d\u00e8s que nous lib\u00e9rons\nune zone,",
        "start": 835.396,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "il faut que l'Etat revienne,\nles services de l'Etat.",
        "start": 836.594,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a, \u00e9videmment,\nconcerne l'ensemble de la r\u00e9gion,",
        "start": 839.858,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "mais nous avons identifi\u00e9\n\u00e0 court terme",
        "start": 843.429,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "des objectifs clairs",
        "start": 846.099,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "avec le d\u00e9ploiement de forces\nde s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure,",
        "start": 849.231,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "de magistrats,\nla r\u00e9ouverture d'\u00e9coles,",
        "start": 852.165,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "et avec des cas, aussi,\nsi je puis dire,",
        "start": 854.792,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "pleinement mesurables,",
        "start": 856.561,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "et des objectifs\nque nous nous sommes donn\u00e9s,",
        "start": 857.825,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Kidal o\u00f9, nous le savons,",
        "start": 859.858,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "le retour de l'Etat\nest attendu depuis des ann\u00e9es,",
        "start": 861.396,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "et donc c'est un retour\nde l'ensemble des services",
        "start": 864.297,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "de l'Etat malien qui est attendu.",
        "start": 866.726,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "Nous avons ensuite un d\u00e9fi\nsur l'axe Mopti-Gao,",
        "start": 869.33,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "qui est bien connu, vous pouvez\nle voir sur cette carte,",
        "start": 873.957,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l\u00e0 aussi, c'est un retour de\nl'Etat dans toutes ses composantes",
        "start": 876.396,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre construit,",
        "start": 878.891,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "puis l'axe\nOuagadougou-Kaya-Dori o\u00f9,",
        "start": 880.33,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi, c'est un retour de\nl'Etat sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9,",
        "start": 884.561,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "de la justice et de l'\u00e9cole,",
        "start": 888.0,
        "duration": 1.957
    },
    {
        "text": "et, je dirais, le quadrilat\u00e8re",
        "start": 890.132,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Terra-Douentza-Gao-M\u00e9naka,",
        "start": 892.429,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "qui est, au fond,",
        "start": 895.0,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "le coeur m\u00eame de la zone\ndes trois Fronti\u00e8res,",
        "start": 897.099,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Burkina, Mali, Niger,",
        "start": 899.396,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "et ce lieu o\u00f9 il faut concentrer\nces actions de retour de l'Etat.",
        "start": 902.033,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Pourquoi ? Parce que si on veut,\ndans la dur\u00e9e,",
        "start": 905.231,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "obtenir le soutien\ndes populations civiles",
        "start": 906.495,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "une fois qu'on a vaincu\nles djihadistes,",
        "start": 908.693,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "il est indispensable\nde faire revenir la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 910.627,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 la main de l'Etat souverain,",
        "start": 913.891,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "il est indispensable\nde faire exercer la justice",
        "start": 915.693,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter toutes les exactions\net les impunit\u00e9s,",
        "start": 918.198,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "et il est indispensable\nde rouvrir les \u00e9coles.",
        "start": 921.726,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "Dans la zone nord-est du Burkina,\non a, aujourd'hui,",
        "start": 924.363,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "on a plusieurs milliers\nde classes qui sont ferm\u00e9es.",
        "start": 926.594,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "Et donc c'est sur ce volet\nque nous avons d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 930.792,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "de ce sursaut, de cette volont\u00e9\nd'avancer tr\u00e8s clairement",
        "start": 933.429,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "avec des points hebdomadaires\nque pilotera",
        "start": 936.66,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial\nque j'ai donc nomm\u00e9",
        "start": 939.528,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "en soutien de ces initiatives\net du G5 Sahel.",
        "start": 942.231,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Enfin, et c'est la 3e\nremarque que je voulais faire,",
        "start": 945.726,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "c'est une amplification\nde la dynamique collective",
        "start": 948.462,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "que nous avons obtenue\n\u00e0 N'Djam\u00e9na.",
        "start": 950.528,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "Pau avait marqu\u00e9 l'av\u00e8nement",
        "start": 952.264,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "d'une coalition internationale\ndans le Sahel",
        "start": 955.066,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "pour lutter contre le terrorisme.",
        "start": 957.165,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "C'est cela que nous poursuivons,\navec des avanc\u00e9es tr\u00e8s concr\u00e8tes,",
        "start": 958.924,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "d'abord, sur le plan militaire,",
        "start": 962.792,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "la participation\nd'un nombre sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 964.429,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "de partenaires \u00e0 ce sommet,",
        "start": 966.825,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "en particulier\nles Etats contributeurs",
        "start": 968.594,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "\u00e0 la task force Takuba.",
        "start": 970.429,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "Takuba, je vous le rappelle,\nc'est notre volont\u00e9,",
        "start": 972.429,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "sur la base de ce que nous avons\navec la task force Sabre,",
        "start": 974.957,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'avoir une force d'intervention",
        "start": 977.462,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la France aura un r\u00f4le pilier,\no\u00f9 nous serons tr\u00e8s investis,",
        "start": 979.33,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "avec plusieurs centaines\nde combattants,",
        "start": 982.0,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "mais d'agr\u00e9ger autour de nous",
        "start": 984.396,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "des Europ\u00e9ens, des internationaux.",
        "start": 987.528,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "On a aussi propos\u00e9 \u00e0 des Etats,",
        "start": 989.33,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "en particulier de la r\u00e9gion\net des Etats c\u00f4tiers",
        "start": 991.66,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "de se greffer \u00e0 cette force.",
        "start": 993.429,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Lanc\u00e9e le 27 mars 2020,",
        "start": 995.495,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "la task force Takuba comporte\nd\u00e9sormais 9 partenaires :",
        "start": 997.0,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "France, Su\u00e8de, R\u00e9publique tch\u00e8que,",
        "start": 1000.66,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "Estonie, Italie, Danemark,",
        "start": 1003.33,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Portugal, Belgique et Pays-Bas,",
        "start": 1005.429,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "et elle suscite l'int\u00e9r\u00eat\nd'un nombre croissant de pays,",
        "start": 1008.231,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "en particulier\nd'Europe de l'est et du sud.",
        "start": 1010.396,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "J'ai eu, \u00e9galement,",
        "start": 1013.495,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "ici m\u00eame,\nil y a quelques semaines,",
        "start": 1016.066,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "la confirmation du pr\u00e9sident serbe\nde se joindre",
        "start": 1018.099,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 celle-ci.",
        "start": 1021.396,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Nous avons \u00e9galement\nplusieurs pays europ\u00e9ens,",
        "start": 1023.231,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "la Hongrie ou la Gr\u00e8ce,\npour ne citer qu'eux,",
        "start": 1025.231,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "qui sont volontaires\npour rejoindre",
        "start": 1027.0,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "cette task force.",
        "start": 1029.759,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Ensuite,\nlors de ce sommet de N'Djam\u00e9na,",
        "start": 1031.561,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "nous avons eu, clairement,\nun 1er signal aussi",
        "start": 1034.0,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "de r\u00e9engagement de la nouvelle\nadministration am\u00e9ricaine",
        "start": 1036.693,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "avec un message vid\u00e9o\ndu secr\u00e9taire d'Etat Blinken.",
        "start": 1039.66,
        "duration": 3.967
    },
    {
        "text": "Nous avons \u00e9galement eu\nune confirmation",
        "start": 1043.792,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "d'un r\u00e9engagement alg\u00e9rien\net marocain, dont je me f\u00e9licite,",
        "start": 1045.495,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "car il est important\npour la stabilit\u00e9 de la r\u00e9gion.",
        "start": 1049.561,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "Et nous avons pu mettre en place",
        "start": 1052.264,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "un haut repr\u00e9sentant\nde la coalition",
        "start": 1053.33,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "qui sera un visage sah\u00e9lien",
        "start": 1055.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre garant de la bonne\nprogression des piliers",
        "start": 1058.165,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "au m\u00eame rythme et pour susciter\ndes engagements suppl\u00e9mentaires",
        "start": 1060.627,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "au profit du Sahel.",
        "start": 1063.33,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "La priorit\u00e9 op\u00e9rationnelle,\npour conclure, donc,",
        "start": 1065.198,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "des mois \u00e0 venir,",
        "start": 1067.792,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "c'est de nous donner\ntous les moyens",
        "start": 1069.0,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "d'accompagner cette dynamique",
        "start": 1070.33,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "et de produire\ndes avanc\u00e9es irr\u00e9versibles.",
        "start": 1071.528,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "Des \u00e9volutions sans doute\nsignificatives seront apport\u00e9es",
        "start": 1074.891,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre dispositif militaire\nau Sahel en temps voulu,",
        "start": 1077.264,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "mais elles n'interviendront pas\ndans l'imm\u00e9diat",
        "start": 1080.33,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "car elles seront d'abord le fruit\nd'une discussion collective",
        "start": 1083.231,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "avec nos partenaires sah\u00e9liens",
        "start": 1086.594,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "et avec les partenaires\nqui ont accept\u00e9 de nous suivre,",
        "start": 1088.165,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et elles seront fonction\ndes r\u00e9sultats obtenus",
        "start": 1091.0,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "et du degr\u00e9 d'engagement\neffectif de nos partenaires.",
        "start": 1093.726,
        "duration": 3.637
    },
    {
        "text": "Il serait en effet paradoxal\nd'affaiblir notre dispositif",
        "start": 1097.528,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 nous disposons",
        "start": 1100.033,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "d'un alignement politique\net militaire favorable",
        "start": 1101.429,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9alisation\nde nos objectifs.",
        "start": 1104.726,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi des jalons\npr\u00e9cis ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s.",
        "start": 1107.297,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Nous aurons donc\ndes points hebdomadaires",
        "start": 1110.792,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "qui seront faits sur la mise\nen oeuvre de ces engagements,",
        "start": 1113.264,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "une nouvelle r\u00e9union\navec les Etats du G5 Sahel",
        "start": 1115.924,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "se tiendra au printemps",
        "start": 1118.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "pour faire un point d'\u00e9tape\nsur l'ensemble de ces piliers,",
        "start": 1120.264,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "et un sommet de la coalition\nse tiendra avant l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1123.528,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "pour faire un point\nsur les avanc\u00e9es concr\u00e8tes",
        "start": 1126.924,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "et sur les financements.",
        "start": 1129.231,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas \u00eatre plus long,\nmais je voulais d\u00e9tailler",
        "start": 1130.891,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois les r\u00e9alisations\nsuite \u00e0 Pau",
        "start": 1133.099,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "et les avanc\u00e9es de ce sommet.",
        "start": 1135.0,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "Je vais maintenant\nr\u00e9pondre \u00e0 vos questions.",
        "start": 1136.0,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "-Une femme : Merci,\nM. le pr\u00e9sident. On va prendre",
        "start": 1137.429,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "une 1re question c\u00f4t\u00e9 Tchad,\nsi vous le voulez bien.",
        "start": 1138.891,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "M. N'Gardilon de Tchad Info.",
        "start": 1141.462,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "*-Bonjour. Merci.",
        "start": 1145.891,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "Comme vous l'avez dit,\nMaxime N'Gardilon,",
        "start": 1147.594,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "du journal en ligne Tchad Info.",
        "start": 1149.792,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, merci, M. le pr\u00e9sident.",
        "start": 1154.561,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "Il y a un d\u00e9bat, en France,\nsur les retraites ou la r\u00e9duction,",
        "start": 1158.726,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "du moins, des troupes au Sahel,\nnotamment Barkhane,",
        "start": 1162.33,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "qui joue un r\u00f4le important\ndans la lutte contre le terrorisme",
        "start": 1166.099,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "dans le Sahel,",
        "start": 1168.627,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "alors qu'en est-il, \u00e0 ce jour ?",
        "start": 1170.231,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Quelle est la d\u00e9cision prise ?",
        "start": 1173.099,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "Est-ce que Barkhane\nva \u00eatre revue,",
        "start": 1174.429,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "et pourquoi ce d\u00e9bat ?",
        "start": 1177.462,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "Pourquoi vouloir retirer,\nou du moins,",
        "start": 1179.099,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les effectifs ?",
        "start": 1180.891,
        "duration": 1.109
    },
    {
        "text": "Ca, c'est de 1? Si vous permettez,\nj'ai une autre question.",
        "start": 1183.099,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Comment appr\u00e9ciez-vous\nla d\u00e9cision du Tchad",
        "start": 1190.594,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "d'envoyer 1 200 soldats\ndans la zone des Trois Fronti\u00e8res,",
        "start": 1192.825,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "puisque cette troupe\na \u00e9t\u00e9 attendue",
        "start": 1196.693,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "depuis pratiquement un an ?",
        "start": 1199.132,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "Mais voil\u00e0, avec le contre-coup\nde l'attaque terroriste",
        "start": 1200.363,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "dans le Lac, le Tchad a d\u00fb\nrevoir **",
        "start": 1202.825,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "Comme lors de ce sommet,\nle pr\u00e9sident a promis d'envoyer",
        "start": 1205.891,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "ces 1 200 soldats, comment\nappr\u00e9ciez-vous cette d\u00e9cision ?",
        "start": 1209.132,
        "duration": 3.825
    },
    {
        "text": "Merci.\n-Merci beaucoup, monsieur.",
        "start": 1213.132,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "Ecoutez, il est normal\nque le d\u00e9bat,",
        "start": 1215.066,
        "duration": 2.858
    },
    {
        "text": "je dirais, ce nous,**\nsur ce sujet,",
        "start": 1219.792,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sence de Barkhane,",
        "start": 1222.198,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "puisque je le rappelle, cela\nfait maintenant plus de 7 ans",
        "start": 1224.627,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "que nous sommes pr\u00e9sents \u00e0 travers\nBarkhane sur le sol sah\u00e9lien,",
        "start": 1227.561,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "avec une implication\ntr\u00e8s forte de la France.",
        "start": 1231.165,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "Nous avons aujourd'hui,\nla carte le montre,",
        "start": 1232.891,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "sur les principales emprises,\nmais environ 5 100 militaires",
        "start": 1234.924,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "qui sont sur zone,",
        "start": 1238.0,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "avec une \u00e9longation\nqui est tr\u00e8s forte,",
        "start": 1240.396,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "et pour la France,\nune implication depuis Serval,",
        "start": 1242.33,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "dans la dur\u00e9e, qui est profonde.",
        "start": 1245.528,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "La question, je l'ai pos\u00e9e,\nl'ann\u00e9e derni\u00e8re, \u00e0 Pau.",
        "start": 1248.066,
        "duration": 2.858
    },
    {
        "text": "D'abord, c'est une question",
        "start": 1251.099,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "quand nous avons nos enfants\nqui vont mourir",
        "start": 1252.099,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "\u00e0 plusieurs milliers de km.",
        "start": 1253.627,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "Elle est l\u00e9gitime, elle est pos\u00e9e\npar les familles,",
        "start": 1255.825,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "par l'opinion publique.",
        "start": 1257.429,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "Ensuite, cette question,\nelle est aussi pos\u00e9e",
        "start": 1258.858,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "quand nos opinions\npubliques voient",
        "start": 1261.132,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "la manipulation de l'information",
        "start": 1263.0,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "et les d\u00e9bats qui sont\norganis\u00e9s par certains",
        "start": 1264.33,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "dan vos opinions publiques\nen disant :",
        "start": 1266.66,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "\"La France est l\u00e0\ncomme une puissance coloniale.\"",
        "start": 1268.495,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "J'ai envie de dire,\n\u00e0 ce moment-l\u00e0 :",
        "start": 1271.132,
        "duration": 0.825
    },
    {
        "text": "\"On a la double peine.\"",
        "start": 1272.132,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "Nous sommes les seuls\n\u00e0 vraiment nous engager",
        "start": 1273.561,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "au c\u00f4t\u00e9 des sah\u00e9liens,\n\u00e0 cette magnitude,",
        "start": 1275.0,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "nous avons des pertes\net des soldats qui tombent,",
        "start": 1277.924,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "des familles endeuill\u00e9es,",
        "start": 1280.726,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "et on nous reproche d'\u00eatre l\u00e0\nau c\u00f4t\u00e9 d'Etats souverains",
        "start": 1282.363,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "qui l'ont pourtant demand\u00e9.",
        "start": 1285.825,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "Face \u00e0 cela, j'ai r\u00e9pondu\npar des arguments factuels.",
        "start": 1287.825,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8rement, nous sommes l\u00e0-bas",
        "start": 1291.528,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "parce que nous avons\ndestins li\u00e9s avec le Sahel.",
        "start": 1293.099,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "Si le Sahel tombe\naux mains du terrorisme,",
        "start": 1296.561,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "progressivement,\nl'Afrique tombera aux mains",
        "start": 1299.363,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "du terrorisme islamiste,",
        "start": 1301.297,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "et l'Europe vivra les cons\u00e9quences\nde ce drame aussi,",
        "start": 1302.891,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement.",
        "start": 1306.825,
        "duration": 1.175
    },
    {
        "text": "Donc je pense que c'est\nnotre devoir d'\u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 1308.165,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Ensuite, je pense\nque c'est notre devoir",
        "start": 1311.462,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en soutien d'Etats\nsouverains qui le demandent.",
        "start": 1315.231,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "Maintenant, nous avons\nred\u00e9fini clairement",
        "start": 1319.297,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "les droits et les devoirs\nde chacun, les r\u00e9engagements,",
        "start": 1321.099,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "depuis Pau, ils sont tenus,",
        "start": 1323.429,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "et j'ai \u00e9t\u00e9 frapper,\ncette semaine, o\u00f9 j'ai vu",
        "start": 1324.924,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "l'ensemble des dirigeants de\nla r\u00e9gion \u00e0 Paris, successivement,",
        "start": 1326.891,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de la volont\u00e9 de se r\u00e9engager",
        "start": 1330.066,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "et des d\u00e9cisions tr\u00e8s concr\u00e8tes\nqui ont \u00e9t\u00e9 prises et qui,",
        "start": 1332.033,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "parfois, avaient tra\u00een\u00e9,\nde plusieurs dirigeants.",
        "start": 1334.264,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "Le retour \u00e0 Kidal\nde l'Etat malien,",
        "start": 1337.165,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "la clart\u00e9 des d\u00e9finitions\nde nos ennemis,",
        "start": 1339.693,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "le bataillon tchadien,\ncomme vous l'avez \u00e9voqu\u00e9,",
        "start": 1342.462,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "le s\u00e9rieux mauritanien\net nig\u00e9rien,",
        "start": 1344.198,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "le r\u00e9engagement,\nen termes de s\u00e9curit\u00e9,",
        "start": 1346.297,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "de retour de l'Etat burkinab\u00e9.",
        "start": 1347.759,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Et tout \u00e7a m'a confort\u00e9\ndans l'id\u00e9e",
        "start": 1349.693,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "qu'il nous fallait poursuivre\nl'effort pendant les mois \u00e0 venir,",
        "start": 1351.231,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "mais la fen\u00eatre\nd'opportunit\u00e9s est l\u00e0.",
        "start": 1354.0,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Par contre, je pense qu'il faut,",
        "start": 1356.264,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "dans une perspective\nde court, moyen terme,",
        "start": 1357.594,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "faire \u00e9voluer\nl'op\u00e9ration Barkhane",
        "start": 1359.726,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "en la faisant passer d'une logique\nd'op\u00e9ration ext\u00e9rieure",
        "start": 1362.165,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e0 une logique beaucoup plus\nconcentr\u00e9e",
        "start": 1366.231,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "sur la lutte contre le terrorisme\net la coop\u00e9ration",
        "start": 1368.594,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "avec les arm\u00e9es de la r\u00e9gion,",
        "start": 1372.231,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "ce qui veut dire,\nprogressivement,",
        "start": 1375.132,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "en fonction des r\u00e9sultats\nque nous obtiendrons",
        "start": 1377.528,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "et du rythme n\u00e9goci\u00e9\nde mani\u00e8re partenariale,",
        "start": 1379.396,
        "duration": 3.495
    },
    {
        "text": "eh bien, garder une force\nextr\u00eamement structur\u00e9e",
        "start": 1383.066,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "autour de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise,",
        "start": 1387.132,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "mais \"sah\u00e9liennis\u00e9e\"\net internationalis\u00e9e",
        "start": 1388.429,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de lutte contre les groupes\nterroristes",
        "start": 1391.924,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "avec de l'intervention\nrapide et de la projection,",
        "start": 1393.33,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "et une coop\u00e9ration dans la dur\u00e9e",
        "start": 1395.858,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "au c\u00f4t\u00e9 des arm\u00e9es sah\u00e9liennes\nainsi renforc\u00e9es.",
        "start": 1398.0,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "L\u00e0, aujourd'hui,\ncomme vous le voyez,",
        "start": 1400.363,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "nous avons plusieurs emprises",
        "start": 1401.627,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "qui vont du nord Mali\njusqu'\u00e0 l'autre bout de la r\u00e9gion.",
        "start": 1403.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Nous avons des bases\nstables durables",
        "start": 1406.825,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "type op\u00e9rations ext\u00e9rieures.",
        "start": 1409.099,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "Nous n'allons pas changer,\ndans les prochains mois,",
        "start": 1410.924,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "cette structuration,",
        "start": 1412.363,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "parce que je pense que c'est\ncelle qui nous permet",
        "start": 1414.132,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "d'avoir des r\u00e9sultats concrets",
        "start": 1415.957,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "sur la base de nos conclusions\nde N'Djam\u00e9na,",
        "start": 1417.759,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "mais je souhaite qu'on envisage\nl'\u00e9volution, dans la dur\u00e9e,",
        "start": 1420.231,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "de notre pr\u00e9sence, qui ne signifie\npas un d\u00e9sengagement,",
        "start": 1423.693,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "mais une adaptation\nde notre dispositif",
        "start": 1426.297,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "en nous concentrant\nsur les objectifs cl\u00e9.",
        "start": 1428.528,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "Nous luttons contre\ndes groupes terroristes,",
        "start": 1431.561,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "et nous luttons pour aider\nles arm\u00e9es sah\u00e9liennes,",
        "start": 1433.033,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "pas pour avoir\nune pr\u00e9sence militaire",
        "start": 1436.429,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "trop longue avec cette extension",
        "start": 1439.594,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "et des bases stables.",
        "start": 1442.363,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "Sur le bataillon tchadien,\nje pense que c'est",
        "start": 1444.066,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "une excellente nouvelle\net que c'est le signe",
        "start": 1445.396,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "d'un engagement tr\u00e8s fort\ndu Tchad et du pr\u00e9sident D\u00e9by,",
        "start": 1447.858,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "que je salue pleinement ici.",
        "start": 1451.132,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "Il avait \u00e9t\u00e9 en effet promis\nil y a un an,",
        "start": 1453.792,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "mais je n'oublie pas qu'il y a eu\nla crise Covid entre-temps,",
        "start": 1455.33,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "et que le Tchad a d\u00fb assurer,",
        "start": 1457.858,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "pour, parfois,\nbon nombre de ses voisins,",
        "start": 1462.132,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9,\ndans la r\u00e9gion du Lac Tchad,",
        "start": 1463.957,
        "duration": 2.043
    },
    {
        "text": "contre Boko Haram, ce qui n'avait\npas permis ce transfert.",
        "start": 1466.165,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "Ce transfert est important,\net comme je le disais,",
        "start": 1469.429,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "il va nous permettre\nde renforcer la pression",
        "start": 1471.594,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans la zone des Trois Fronti\u00e8res",
        "start": 1474.429,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "et de nous aider\n\u00e0 pleinement recouvrer",
        "start": 1476.0,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 burkinab\u00e9",
        "start": 1478.462,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "dans le nord-est de ce pays,\nen particulier.",
        "start": 1479.693,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Donc c'est une excellente\nnouvelle,",
        "start": 1482.924,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "donc je remercie\nle pr\u00e9sident D\u00e9by.",
        "start": 1483.924,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "-Une question\nde Christophe Decroix, RTL.",
        "start": 1485.495,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Vous vous levez, Christophe,\ns'il vous pla\u00eet ?",
        "start": 1488.297,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Sans toucher le micro. Merci.",
        "start": 1489.792,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "-C. Decroix :\n\"Sans toucher le micro.\"",
        "start": 1491.198,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "Bonjour, M. le pr\u00e9sident.\nVous venez de l'\u00e9voquer,",
        "start": 1493.726,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "il y a un an, \u00e0 Pau,",
        "start": 1497.627,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "vous aviez envoy\u00e9 600 soldats\nsuppl\u00e9mentaires,",
        "start": 1499.297,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res semaines,\nvous avez parl\u00e9 de r\u00e9ajustement,",
        "start": 1502.792,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "aujourd'hui, vous nous dites :",
        "start": 1506.264,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "\"Finalement, on ne bouge rien,\nv\u00e9ritablement.\"",
        "start": 1507.594,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce qui vous a fait\nchanger d'avis",
        "start": 1511.033,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "aussi rapidement dans les semaines\nqui viennent de passer ?",
        "start": 1513.792,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "Et par ailleurs, j'aurais voulu\nsavoir ce que \u00e7a voulait dire,",
        "start": 1517.396,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement,\n\"passer au chapitre 7 de l'ONU",
        "start": 1520.0,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "\"au-del\u00e0 de la p\u00e9rennisation\nde moyens financiers\".",
        "start": 1522.396,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "Est-ce que \u00e7a donne\ndes moyens techniques,",
        "start": 1525.594,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "militaires diff\u00e9rents ?\nMerci, M. le pr\u00e9sident.",
        "start": 1527.924,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "-Merci beaucoup.\nSur votre 2e question",
        "start": 1530.594,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "de la force conjointe G5 Sahel,",
        "start": 1532.33,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9, pour beaucoup\nd'Etats de la r\u00e9gion,",
        "start": 1534.297,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils sont engag\u00e9s\ndans le cadre de la Minusma",
        "start": 1536.363,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "et voient la Minusma avec\ndes financements onusiens, bon,",
        "start": 1538.825,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "qui est une force, je le rappelle,\nd'un peu plus de 12 000 hommes,",
        "start": 1541.561,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "qui aide beaucoup,\ndans le centre du Mali.",
        "start": 1544.231,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "Moi, je pense qu'il faut\nd\u00e9fendre la Minusma,",
        "start": 1545.825,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "qui n'a pas un r\u00f4le dans\nla lutte contre le terrorisme,",
        "start": 1547.66,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "mais dans la protection\ndes populations civiles,",
        "start": 1549.33,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "et qui nous aide collectivement,",
        "start": 1551.363,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "mais elle b\u00e9n\u00e9ficie\nde la p\u00e9rennit\u00e9 de ce financement.",
        "start": 1553.198,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Pour beaucoup d'arm\u00e9es\nde la r\u00e9gion,",
        "start": 1556.033,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "qu'elles soient sah\u00e9liennes,\nd'arm\u00e9es qui sont pr\u00eates",
        "start": 1558.165,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "\u00e0 contribuer \u00e0 la force conjointe,",
        "start": 1560.132,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "ils veulent ce mandat\npour avoir la p\u00e9rennit\u00e9",
        "start": 1561.924,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "d'un financement onusien.",
        "start": 1564.033,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "C'est un d\u00e9bat que nous avons\ndepuis 2 ans,",
        "start": 1565.693,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "c'est un sujet financier.",
        "start": 1567.198,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Il est tr\u00e8s difficile \u00e0 obtenir,\nsur le plan diplomatique,",
        "start": 1569.231,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "l'administration am\u00e9ricaine\npr\u00e9c\u00e9dente \u00e9tait contre",
        "start": 1571.957,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "et nous avait bloqu\u00e9s,",
        "start": 1574.957,
        "duration": 1.142
    },
    {
        "text": "j'ai bon espoir\nqu'on puisse l'obtenir",
        "start": 1576.264,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "dans les mois qui viennent.",
        "start": 1577.693,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "Ca ne doit pas \u00eatre\nune pr\u00e9-condition",
        "start": 1578.858,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "au bon fonctionnement\nde cette force conjointe,",
        "start": 1580.561,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "d'abord parce que nous avons\napport\u00e9 des financements,",
        "start": 1582.561,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "nous, Fran\u00e7ais, Europ\u00e9ens,",
        "start": 1585.165,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "200 millions\nde l'Union Europ\u00e9enne,",
        "start": 1586.825,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "100 millions de l'UMOA,",
        "start": 1588.495,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "et donc nous avons\napport\u00e9 des \u00e9quipements,",
        "start": 1590.561,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "les financements qui permettent\nde payer les soldes des soldats,",
        "start": 1592.033,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "et nous avons identifi\u00e9\nles besoins,",
        "start": 1595.429,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "c'est 40 millions d'E par an,",
        "start": 1597.363,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "avec l'ensemble des partenaires\nque, je vous le rappelle,",
        "start": 1599.33,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "nous avions r\u00e9unis d\u00e9j\u00e0\nil y a 2 ans et demi \u00e0 Bruxelles.",
        "start": 1601.858,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "Nous avons d\u00e9j\u00e0\nlargement de quoi faire",
        "start": 1603.759,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "pour commencer \u00e0 b\u00e2tir\ncette visibilit\u00e9.",
        "start": 1605.297,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Donc nous allons mener\nles 2 travaux de fond,",
        "start": 1607.561,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 ce dont il s'agit.",
        "start": 1609.627,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "Pour ce qui est, ensuite,\ndes d\u00e9cisions",
        "start": 1612.0,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9volution de Barkhane,",
        "start": 1614.033,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision prise \u00e0 Pau, c'\u00e9tait\nune remobilisation \u00e0 sursaut",
        "start": 1616.627,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "que je viens de rappeler,\net en effet, l'apport,",
        "start": 1619.429,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "dans un 1er temps, de nos forces\nfran\u00e7aises en C\u00f4te d'Ivoire,",
        "start": 1623.0,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "de 600 hommes suppl\u00e9mentaires.",
        "start": 1626.066,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "Moi, j'ai beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi,\ntoute au long de cette ann\u00e9e,",
        "start": 1628.693,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "parce que d'abord, je pense qu'il\nfaut constamment r\u00e9interroger",
        "start": 1630.264,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "nos positionnements,\nnos strat\u00e9gies",
        "start": 1633.528,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "sur des th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations\ncomme celui-ci.",
        "start": 1635.396,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "C'est mon devoir.",
        "start": 1637.264,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "Et il faut avoir\nbeaucoup de souplesse",
        "start": 1638.693,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "pour adapter notre pr\u00e9sence,",
        "start": 1640.759,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "notre structuration,\n\u00e0 nos objectifs.",
        "start": 1643.561,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "Je consid\u00e8re que l'ann\u00e9e 2020",
        "start": 1645.891,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "a port\u00e9 ses fruits,",
        "start": 1648.264,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "a permis les victoires\nqui \u00e9taient attendues,",
        "start": 1650.627,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "et nous avons obtenu les\nr\u00e9sultats qui \u00e9taient les n\u00f4tres.",
        "start": 1652.132,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Et donc \u00e0 l'aune de ces r\u00e9sultats,\nd'une part,",
        "start": 1655.297,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "du r\u00e9engagement cons\u00e9quent",
        "start": 1657.957,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "du Mali, du Burkina Faso,\ndu Niger,",
        "start": 1660.924,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois sur les sujets\nmilitaires",
        "start": 1663.0,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et sur les sujets\ndu retour de l'Etat,",
        "start": 1665.198,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "d'une politique de d\u00e9veloppement,",
        "start": 1666.858,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que pr\u00e9cipiter",
        "start": 1668.759,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "un retrait fran\u00e7ais, en tout cas,",
        "start": 1672.462,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "une volont\u00e9 de retirer\nmassivement des hommes,",
        "start": 1674.165,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "ce qui est un des sch\u00e9mas\nque j'ai \u00e9tudi\u00e9s,",
        "start": 1676.858,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "serait une erreur.",
        "start": 1679.0,
        "duration": 1.957
    },
    {
        "text": "Et c'est le fruit\nd'une discussion que j'ai eue",
        "start": 1681.132,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "avec chacun des dirigeants,",
        "start": 1682.363,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont besoin,\naujourd'hui,",
        "start": 1683.957,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois leur demande,",
        "start": 1685.66,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "et nous fragiliserions\nleurs efforts, \u00e0 faire cela.",
        "start": 1687.264,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "Mais c'est ce que j'ai essay\u00e9\nd'articuler,",
        "start": 1690.363,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "dans mon propos introductif,",
        "start": 1691.924,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "Notre pr\u00e9sence n'a de sens\nque si elle m\u00e8ne",
        "start": 1693.0,
        "duration": 1.924
    },
    {
        "text": "le travail politique\nde r\u00e9conciliation.",
        "start": 1695.099,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "Je vous donne\nun exemple tr\u00e8s clair.",
        "start": 1696.825,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "Le pr\u00e9sident malien m\u00e8ne\nun travail politique",
        "start": 1698.231,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "de r\u00e9conciliation au centre Mali",
        "start": 1700.0,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "avec des forces\npolitiques du nord.",
        "start": 1702.693,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "Il a men\u00e9 le travail\nde clarification",
        "start": 1705.33,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "pour s\u00e9parer qui \u00e9tait\nune force politique,",
        "start": 1707.429,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un groupement\nterroriste.",
        "start": 1709.957,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Il a besoin de nous pour lutter",
        "start": 1711.462,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "contre les groupements\nterroristes.",
        "start": 1712.462,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "Je pense qu'il faut \u00eatre\nau rendez-vous de, justement,",
        "start": 1714.132,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "cette clarification,\nce r\u00e9engagement politique",
        "start": 1716.363,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "qui a besoin d'\u00e9l\u00e9ments\nde s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9.",
        "start": 1718.759,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Donc dans les mois qui viennent,",
        "start": 1721.033,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "nous ne changerons pas\nnotre pr\u00e9sence.",
        "start": 1722.66,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Nous allons continuer\ndes op\u00e9rations conjointes,",
        "start": 1724.759,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "nous allons lancer\nd'autres op\u00e9rations importantes,",
        "start": 1726.693,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "et nous allons surtout\n\u00eatre renforc\u00e9s",
        "start": 1729.264,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "par le bataillon tchadien,",
        "start": 1731.561,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "par la mobilisation malienne",
        "start": 1733.825,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "et par l'apport mauritanien,\nque je salue aussi,",
        "start": 1735.429,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "qui est en train d'\u00eatre finalis\u00e9,\ncomme je le disais tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 1738.693,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "pour le fuseau ouest,\net qui est extr\u00eamement important,",
        "start": 1741.132,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en particulier pour lutter\ncontre la Katiba Macina.",
        "start": 1744.297,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a nous fait,\njustement, esp\u00e9rer,",
        "start": 1747.363,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "c'est dans cet objectif\nque nous restons ainsi,",
        "start": 1751.627,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sultats concrets\nen termes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1754.198,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "dans les tous prochains mois,",
        "start": 1756.594,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "et c'est un effort, pour moi,",
        "start": 1757.858,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "entre maintenant et l'\u00e9t\u00e9.",
        "start": 1759.66,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Dans la dur\u00e9e\net au del\u00e0 de l'\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1762.759,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'on travaille\navec nos partenaires",
        "start": 1764.759,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "pour une \u00e9volution\nde notre pr\u00e9sence,",
        "start": 1766.594,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous allons consolider,\nsur nos victoires militaires,",
        "start": 1768.825,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion, contre l'EIGS\net, justement,",
        "start": 1771.891,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "les dirigeants du RVIM\nque j'ai \u00e9voqu\u00e9s.",
        "start": 1775.858,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Mais notre volont\u00e9, nous,",
        "start": 1779.396,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "de sortir d'une logique\nd'op\u00e9ration ext\u00e9rieure",
        "start": 1781.528,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "pour nous concentrer",
        "start": 1783.495,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "sur la stricte lutte\ncontre le terrorisme,",
        "start": 1785.033,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des forces\nplus l\u00e9g\u00e8res, de projection,",
        "start": 1786.66,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "avec un Takuba renforc\u00e9.",
        "start": 1789.363,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "Notre objectif, c'est d'arriver\n\u00e0 2 000 hommes, sur Takuba,",
        "start": 1790.825,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "avec, si je puis dire,",
        "start": 1793.528,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "un pilier fran\u00e7ais autour\nde 500 hommes, dans la dur\u00e9e,",
        "start": 1794.825,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "et une coop\u00e9ration\navec les arm\u00e9es de la r\u00e9gion,",
        "start": 1798.33,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "avec plusieurs emprises,\nmais \u00e0 chaque fois en appui",
        "start": 1802.363,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "avec des militaires\nqui seraient l\u00e0",
        "start": 1805.462,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "dans la dur\u00e9e au c\u00f4t\u00e9\ndes militaires sah\u00e9liens,",
        "start": 1807.759,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ce qui est une logique\ndiff\u00e9rente de celle des op'ex',",
        "start": 1810.264,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous avez des bases \u00e9tablies\navec plusieurs centaines,",
        "start": 1812.561,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "parfois milliers d'hommes,",
        "start": 1815.561,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "qui sont sur une base\no\u00f9 nous avons, si je puis dire,",
        "start": 1817.066,
        "duration": 3.066
    },
    {
        "text": "l'exclusivit\u00e9 de la pr\u00e9sence",
        "start": 1820.297,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "des partenariats qui viennent\nnous consolider,",
        "start": 1821.627,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "mais c'est une logique\ntr\u00e8s diff\u00e9rente.",
        "start": 1824.033,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "Nous ne le ferons pas\ntout de suite, mais c'est ainsi",
        "start": 1825.726,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "que je nous projette dans la dur\u00e9e",
        "start": 1827.132,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "parce que je pense\nque c'est coh\u00e9rent.",
        "start": 1828.363,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "C'est coh\u00e9rent avec la d\u00e9finition\nde qui est l'ennemi,",
        "start": 1830.759,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "et l'objectif qui est le n\u00f4tre\nd'effet final recherch\u00e9.",
        "start": 1835.0,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Notre objectif n'est pas\nde lutter contre tous les groupes",
        "start": 1837.297,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "qui peuvent exister\ndans la r\u00e9gion.",
        "start": 1839.957,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "Ce serait une guerre infinie.",
        "start": 1841.66,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Notre objectif,\nc'est de lutter",
        "start": 1843.693,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "contre les groupes\nterroristes identifi\u00e9s",
        "start": 1845.363,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "qui menacent la stabilit\u00e9\ndes Etats souverains de la r\u00e9gion",
        "start": 1847.429,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "et la s\u00e9curit\u00e9 des populations.",
        "start": 1851.264,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "Et donc c'est l\u00e0-dessus\nqu'on doit se focaliser.",
        "start": 1854.825,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "-Une femme : On va aller\ndu c\u00f4t\u00e9 du Burkina Faso,",
        "start": 1856.726,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "avant de prendre\ndes questions \u00e0 Paris.",
        "start": 1858.429,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "M. Mahamadi Tiegna\ndu journal Sidwaya.",
        "start": 1860.297,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "M. Tiegna ? Vous nous entendez ?",
        "start": 1868.297,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "-E. Macron :\nIl ne nous entend pas.",
        "start": 1871.066,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Non, on ne vous entend pas.\nVous avez d\u00fb laisser sur...",
        "start": 1876.363,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "-La femme : Vous \u00eates sur \"mute\",\ncertainement.",
        "start": 1878.198,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "-Votre micro est sur \"muet\".",
        "start": 1879.429,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "-La femme : Alors non.\nOn va passer du c\u00f4t\u00e9 de Paris.",
        "start": 1882.627,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "-Vous nous entendez, l\u00e0 ?\nOn vous entend ?",
        "start": 1885.891,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "Allez-y, monsieur.",
        "start": 1887.429,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "On ne vous entend toujours pas.",
        "start": 1890.693,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "On ne vous entend pas.",
        "start": 1896.726,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "La femme : Alors...",
        "start": 1900.858,
        "duration": 1.175
    },
    {
        "text": "-On vous laisse, peut-\u00eatre,\nr\u00e9gler le probl\u00e8me technique.",
        "start": 1904.066,
        "duration": 0.858
    },
    {
        "text": "-Oui, on va prendre\nune autre question, en attendant.",
        "start": 1905.099,
        "duration": 1.693
    },
    {
        "text": "On va peut-\u00eatre en coupler 2,\nde Christophe Ch\u00e2telot",
        "start": 1906.957,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "et Harold Hyman, du c\u00f4t\u00e9 Paris,",
        "start": 1909.429,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s, on retentera\nde se connecter avec Ouagadougou.",
        "start": 1911.264,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "-Merci beaucoup.",
        "start": 1915.594,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "-C. Ch\u00e2telot : Oui, bonjour,\npour Le Monde.",
        "start": 1917.165,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Il y a un an, \u00e0 Pau,",
        "start": 1919.759,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "on avait not\u00e9 une petite inflexion\ndans le discours officiel",
        "start": 1921.693,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "qui \u00e9voquait les composantes\ninsurrectionnelles",
        "start": 1924.66,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "dans l'organisation des violences",
        "start": 1929.0,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "et la motivation des combattants,",
        "start": 1930.891,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9gion sah\u00e9lienne.",
        "start": 1934.297,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "C'est une r\u00e9f\u00e9rence\nque l'on n'entend plus du tout.",
        "start": 1935.891,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "On revient aux groupes\narm\u00e9s terroristes",
        "start": 1939.594,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "comme s'il n'y avait plus,\njustement,",
        "start": 1942.363,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "de diff\u00e9rence \u00e0 faire\nentre ces diff\u00e9rents groupes.",
        "start": 1945.891,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "Est-ce qu'il s'agit\nd'un changement de paradigme,",
        "start": 1948.561,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "ou juste de vocabulaire ?",
        "start": 1951.693,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "-H. Hyman : Harold Hyman,\npour CNews.",
        "start": 1960.033,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "M. le pr\u00e9sident, vous avez\nmentionn\u00e9, tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 1962.759,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait avoir\nune victoire militaire.",
        "start": 1965.924,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Une fois la victoire\nmilitaire obtenue,",
        "start": 1967.891,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "\u00e7a, c'est par rapport\nau sursaut civil",
        "start": 1970.363,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "dans l'Alliance pour le Sahel.",
        "start": 1973.429,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Alors quelle est la d\u00e9finition",
        "start": 1974.825,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "de la victoire militaire,",
        "start": 1976.396,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas, pour la France ?",
        "start": 1980.792,
        "duration": 1.241
    },
    {
        "text": "Et est-ce la m\u00eame\npour les autres partenaires",
        "start": 1982.198,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "du G5 Sahel ? Merci.",
        "start": 1985.297,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "-Merci beaucoup.\nSur la 1re question,",
        "start": 1988.297,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "ce distinguo existe toujours,",
        "start": 1990.825,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "c'est justement celui\nque j'ai souhait\u00e9 lever \u00e0 Pau,",
        "start": 1992.759,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que la France\nne se bat pas",
        "start": 1995.33,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "contre tous les groupes\ninsurrectionnels.",
        "start": 1997.957,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "Il y a des groupes\nqui ont des logiques ethniques",
        "start": 2000.396,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "ou ethnico-politiques\ndans la r\u00e9gion,",
        "start": 2003.132,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre tr\u00e8s vigilants\nsur ce point.",
        "start": 2005.66,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Nous nous battons contre\ndes groupements terroristes.",
        "start": 2007.957,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "La grande difficult\u00e9,\nc'est que certains",
        "start": 2010.33,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "groupements terroristes utilisent,\njustement, ces frustrations,",
        "start": 2011.528,
        "duration": 3.198
    },
    {
        "text": "et donc moi,\nje suis toujours tr\u00e8s attach\u00e9",
        "start": 2014.891,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'on conserve ce distinguo,",
        "start": 2016.66,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que nous,\nnous nous battons strictement",
        "start": 2018.66,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "contre l'EIGS, qui est\nun groupement terroriste,",
        "start": 2020.165,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "et que vous m'avez entendu parler\nde la hi\u00e9rarchie du RVIM,",
        "start": 2022.627,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mais si je prends l'exemple\nde la Katiba Macina,",
        "start": 2026.693,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "son dirigeant, Koufa, qui est\nun des adjoints de Iyad Ag Ghali,",
        "start": 2031.231,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "utilise l'ambiguit\u00e9 ethnique",
        "start": 2035.0,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "pour agr\u00e9ger des formations peuls\nderri\u00e8re un combat terroriste,",
        "start": 2037.33,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "et \u00e7a, c'est le travail,\nsi je puis dire, politique,",
        "start": 2041.528,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "qui accompagne la lutte\ncontre le terrorisme.",
        "start": 2044.561,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "C'est aussi pour \u00e7a que je\nconsid\u00e8re que le r\u00f4le de la France",
        "start": 2046.528,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "n'est pas de se battre contre tous\nles groupes insurrectionnels",
        "start": 2048.726,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9gion,",
        "start": 2051.066,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "et d'\u00eatre tr\u00e8s vigilants\n\u00e0 ne jamais rentrer",
        "start": 2052.528,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "dans des guerres ethniques.",
        "start": 2054.033,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "Nous nous battons contre\ndes formations identifi\u00e9es",
        "start": 2055.594,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "avec des chefs identifi\u00e9s,\ndes revendications claires,",
        "start": 2058.66,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "des discours qui sont\ndes discours djihadistes,",
        "start": 2061.099,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "EIGS, RVIM.",
        "start": 2064.033,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "Et ensuite, nous avons besoin",
        "start": 2065.825,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "que les Etats sur place\naccompagnent ce travail",
        "start": 2067.693,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "d'un travail politique, et donc\nd'une discussion inclusive",
        "start": 2069.924,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour s\u00e9parer de ces groupements",
        "start": 2073.099,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "les composantes politiques\nou ethniques,",
        "start": 2076.363,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que vous m'avez\nentendu, par exemple, sur RVIM,",
        "start": 2078.132,
        "duration": 2.792
    },
    {
        "text": "parler de l'Etat-major sur lequel\nnous devons concentrer",
        "start": 2081.099,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "nos objectifs finaux,",
        "start": 2083.165,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "mais que \u00e7a s'accompagne\nd'un travail politique",
        "start": 2084.66,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "avec les formations\nqui sont les plus au nord",
        "start": 2087.132,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9inclure celles-ci\ndans le dialogue politique",
        "start": 2089.198,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "avec l'Etat malien, et pour\nd'autres formations qui sont",
        "start": 2091.528,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "au centre et \u00e0 l'ouest du Mali",
        "start": 2094.099,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler la question peul.",
        "start": 2097.231,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "C'est vrai, aussi,\nde certaines composantes",
        "start": 2099.165,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "qui sont au Burkina Faso,",
        "start": 2100.495,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "dont on voit bien\nque la logique ethnique",
        "start": 2102.165,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "vient, en quelque sorte,\nsoutenir sur le terrain",
        "start": 2105.693,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "la logique djihadiste.",
        "start": 2108.297,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "Et donc il y a\nune tr\u00e8s grande confusion",
        "start": 2109.957,
        "duration": 1.109
    },
    {
        "text": "qui existe sur le terrain,\nce distinguo doit \u00eatre fait,",
        "start": 2111.231,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "mais il justifie qu'on ait\nune action militaire cibl\u00e9e",
        "start": 2113.792,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "et qu'elle s'accompagne \u00e0 chaque\nfois d'un travail politique",
        "start": 2117.462,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "de discussion et,\nsi je puis dire, inclusif,",
        "start": 2120.396,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "pour s\u00e9parer, ensuite,\nles groupes.",
        "start": 2123.165,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "Comment ils ont r\u00e9ussi cela ?",
        "start": 2125.891,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "Ils ont r\u00e9ussi parce qu'il y a\ndes erreurs qui ont \u00e9t\u00e9 faites",
        "start": 2127.429,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "par le pass\u00e9,\npas tant par la France",
        "start": 2129.396,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "que par les syst\u00e8mes\npolitico-militaires de la r\u00e9gion",
        "start": 2131.066,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "qui ont conduit\n\u00e0 des sentiments de frustration,",
        "start": 2133.726,
        "duration": 2.406
    },
    {
        "text": "d'exclusion de certaines\ncommunaut\u00e9s,",
        "start": 2136.297,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "et qui ont pouss\u00e9 celles-ci\nvers les groupements terroristes.",
        "start": 2138.132,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "C'est \u00e7a qu'il faut\nd\u00e9construire aujourd'hui.",
        "start": 2140.726,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "C'est aussi pour cela que \u00e7a passe\npar le travail politique",
        "start": 2142.66,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et ce sursaut civil\nque j'ai \u00e9voqu\u00e9,",
        "start": 2145.726,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "parce que vous ramenez\ndans la dur\u00e9e des populations",
        "start": 2148.132,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "\u00e0 la paix et \u00e0 la stabilit\u00e9",
        "start": 2150.495,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "si vous ramenez de l'\u00e9ducation,\nde l'Etat,",
        "start": 2152.33,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "du dialogue politique inclusif,\ndes magistrats qui feront",
        "start": 2153.957,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "la justice pour \u00e9viter\nl'impunit\u00e9 qui, ensuite,",
        "start": 2156.627,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "justifie que vous reveniez vers\ndes groupements terroristes, etc.",
        "start": 2159.528,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "Ca, c'est la responsabilit\u00e9\ndes Etats de la r\u00e9gion.",
        "start": 2163.0,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "Donc ce distinguo existe toujours.",
        "start": 2165.66,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "Je n'ai parl\u00e9, moi,\nque des groupes arm\u00e9s terroristes",
        "start": 2167.264,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "pour justifier ce sur quoi",
        "start": 2169.165,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "je focalisais l'intervention\nde la France.",
        "start": 2170.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "C'est aussi pour \u00e7a que je ne\nveux pas qu'on ait d'\u00e9longations",
        "start": 2172.264,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "dans toute la r\u00e9gion,\net qu'on ait des interventions",
        "start": 2174.528,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "qui soient non cibl\u00e9es.\nNous sommes tr\u00e8s vigilants",
        "start": 2176.561,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "dans notre approche sur ce sujet.",
        "start": 2179.033,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "Sur la victoire militaire,",
        "start": 2183.297,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "c'est la restauration de l'Etat...",
        "start": 2185.396,
        "duration": 3.604
    },
    {
        "text": "Des Etats souverains\ndans la zone des Trois Fronti\u00e8res.",
        "start": 2189.165,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Ca, c'est, pour moi,\nle 1er objectif militaire.",
        "start": 2191.198,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "C'est qu'on arrive\ndans ce quadrilat\u00e8re,",
        "start": 2193.759,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "Terra-Douentza-Gao-M\u00e9naka\nque j'\u00e9voquais,",
        "start": 2196.198,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "\u00e0 reconqu\u00e9rir la stabilit\u00e9,",
        "start": 2199.264,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "\u00e0 rouvrir les \u00e9coles,",
        "start": 2201.858,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9tablir, justement,",
        "start": 2203.363,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "la stabilit\u00e9 de l'Etat,\net il y a 2 axes, pour moi,",
        "start": 2204.924,
        "duration": 2.175
    },
    {
        "text": "dans ce quadrilat\u00e8re,\nqui est large,",
        "start": 2207.264,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "mais qui sont cl\u00e9,\nc'est l'axe Mopti-Gao",
        "start": 2210.033,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "et l'axe Ouagadougou-Dori,\nque j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 2212.561,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui sont 2 axes\nsur lesquels on doit",
        "start": 2215.396,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "restaurer l'Etat",
        "start": 2217.297,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "dans toutes ses composantes,",
        "start": 2220.198,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "et la stabilit\u00e9\ndans toutes ses composantes.",
        "start": 2221.957,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Ca, c'est, pour moi,\nle 1er objectif,",
        "start": 2224.462,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "et ensuite,\nc'est la d\u00e9sorganisation",
        "start": 2226.231,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "de la hi\u00e9rarchie militaire d'RVIM.",
        "start": 2227.924,
        "duration": 1.307
    },
    {
        "text": "C'est le 2e objectif,",
        "start": 2229.396,
        "duration": 0.868
    },
    {
        "text": "qui serait une victoire\nmilitaire fran\u00e7aise,",
        "start": 2230.429,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "et elle ne serait pas\nque fran\u00e7aise,",
        "start": 2233.924,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "elle serait, justement,\nsah\u00e9lienne,",
        "start": 2235.132,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "car ces objectifs,\nnous les avons d\u00e9finis",
        "start": 2236.462,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "dans la pr\u00e9paration\ndu sommet de N'Djam\u00e9na,",
        "start": 2238.957,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait, pour moi,\nun pr\u00e9alable,",
        "start": 2240.858,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "pour refaire le lien\navec les questions pr\u00e9c\u00e9dentes,",
        "start": 2242.891,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "un autre maintien\nsur cette formation,",
        "start": 2245.132,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait que nous partagions\ntr\u00e8s clairement",
        "start": 2247.297,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "les m\u00eames finalit\u00e9s\nsur chacun des pays,",
        "start": 2249.759,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "et \u00e0 partir du moment o\u00f9,\ndans les conclusions du sommet,",
        "start": 2252.33,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "vous avez ces objectifs\nqui sont mentionn\u00e9s :",
        "start": 2255.462,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "la lutte contre EIGS,\nle r\u00e9tablissement de ces axes",
        "start": 2257.594,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "dans leur souverainet\u00e9\net la lutte",
        "start": 2260.495,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "contre les Etats-majors d'RVIM,",
        "start": 2261.627,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "en particulier",
        "start": 2265.297,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "Ag Ghali et Koufa,",
        "start": 2267.858,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "ce sont des axes et des objectifs\nqui sont partag\u00e9s",
        "start": 2269.693,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "par l'ensemble des membres\nde la r\u00e9gion.",
        "start": 2273.132,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "-La femme : M. le pr\u00e9sident,\nnous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la fin.",
        "start": 2277.033,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "-Je vais peut-\u00eatre prendre...\n-Vous voulez prendre...",
        "start": 2278.825,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "-Oui, oui, je vais les prendre.\n-Tr\u00e8s bien.",
        "start": 2280.264,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "-Les 2 questions...",
        "start": 2281.924,
        "duration": 1.076
    },
    {
        "text": "Alors, monsieur ?\n-Monsieur ?",
        "start": 2283.792,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "-Non.\n-On ne vous entend toujours pas.",
        "start": 2294.198,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "Je suis navr\u00e9e,\nc'est tr\u00e8s dommage.",
        "start": 2295.924,
        "duration": 3.307
    },
    {
        "text": "-Comment \u00e7a se fait ?",
        "start": 2299.396,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "Et je vois un autre...\n-Est-ce qu'on a une autre personne",
        "start": 2300.66,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "qui veut bien poser une question,\ns'il vous pla\u00eet,",
        "start": 2302.495,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 du Mali,\ndu Niger ou du Tchad ?",
        "start": 2304.198,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "Du Burkina ?",
        "start": 2309.429,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "M. Diop, vous vous \u00eates manifest\u00e9,",
        "start": 2314.825,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez nous dire",
        "start": 2317.33,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "si vous nous entendez ?",
        "start": 2320.066,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "*-M. Diop : Oui, je vous entends.\n-Tr\u00e8s bien.",
        "start": 2322.726,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "On vous donne la parole, M. Diop.",
        "start": 2324.099,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "*-Merci beaucoup.",
        "start": 2326.594,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "Merci de m'avoir associ\u00e9",
        "start": 2328.165,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette conf\u00e9rence de presse.",
        "start": 2330.132,
        "duration": 2.825
    },
    {
        "text": "J'aurais 2 questions.",
        "start": 2333.132,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "La 1re, c'est...",
        "start": 2334.627,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Je vois que l'accent\nest toujours mis",
        "start": 2337.132,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "sur le volet militaire.",
        "start": 2339.099,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "On a vu les annonces\nfaites par le Tchad",
        "start": 2340.198,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "et aussi le d\u00e9sengagement,\nvisiblement,",
        "start": 2342.396,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "d'une partie de la force Barkhane,",
        "start": 2345.594,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui n'est pas, en fait...",
        "start": 2348.759,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Qui ne va pas intervenir\ndans l'imm\u00e9diat.",
        "start": 2354.066,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "Est-ce que,\navec cette focalisation",
        "start": 2356.495,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "sur le tout s\u00e9curitaire,",
        "start": 2358.891,
        "duration": 1.109
    },
    {
        "text": "vous ne minimisez pas un peu\nles autres aspects",
        "start": 2360.165,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme les questions humanitaires",
        "start": 2363.33,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "et \u00e9galement celles li\u00e9es\nau d\u00e9veloppement ?",
        "start": 2365.726,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "La 2e question, c'est par rapport\n\u00e0 la d\u00e9cision prise",
        "start": 2368.924,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment par les autorit\u00e9s\nburkinab\u00e9es",
        "start": 2372.693,
        "duration": 3.538
    },
    {
        "text": "de n\u00e9gocier avec les chefs\ndjihadistes.",
        "start": 2376.396,
        "duration": 3.396
    },
    {
        "text": "Est-ce que cela\nest en accord avec...",
        "start": 2380.462,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "Est-ce que vous avez\ndiscut\u00e9, en fait,",
        "start": 2384.528,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "sur cette d\u00e9cision prise\npar le Burkina",
        "start": 2387.396,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "et comment tout cela\nva se mettre en place ?",
        "start": 2390.099,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "Je vous remercie.",
        "start": 2393.0,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "-Est-ce que M. Tiegna a un micro ?",
        "start": 2395.825,
        "duration": 3.703
    },
    {
        "text": "-La femme : M. Tiegna,\nvous y arrivez ?",
        "start": 2399.693,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "Ca y est ?",
        "start": 2403.495,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Ah. Allez-y.\n-Il semblerait qu'on vous entende.",
        "start": 2405.231,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "Est-ce que vous pouvez\nposer votre question ?",
        "start": 2407.792,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "Sinon la poser par \u00e9crit,\npeut-\u00eatre.",
        "start": 2409.528,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "-E. Macron : Allez-y.",
        "start": 2412.33,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "-La femme : M. Tiegna ?",
        "start": 2417.528,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "Alors sinon Aubin Guebr\u00e9,",
        "start": 2420.858,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "de TV BF1 Burkina.",
        "start": 2424.33,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "*-A. Guebr\u00e9 : Merci.\nJ'esp\u00e8re que vous m'entendez.",
        "start": 2427.495,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "-La femme : Oui.",
        "start": 2430.825,
        "duration": 1.274
    },
    {
        "text": "*-Oui, le pr\u00e9sident, justement,",
        "start": 2432.264,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "dans cette dynamique\nd'ajustement",
        "start": 2435.033,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "de l'effort fran\u00e7ais",
        "start": 2436.66,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "et de la question\nde la \"sah\u00e9lisation\", justement,",
        "start": 2438.891,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "ce passage de t\u00e9moins\naux arm\u00e9es nationales.",
        "start": 2441.198,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "Moi, je veux savoir...\nLa question qui se pose,",
        "start": 2443.528,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon sens, \u00e0 ce niveau,",
        "start": 2446.627,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "c'est bien la question\nde la formation.",
        "start": 2448.033,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "On parle de sous-entra\u00eenement,\nde sous-\u00e9quipement,",
        "start": 2449.825,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de fausses arm\u00e9es nationales.",
        "start": 2452.33,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "Est-ce que ce volet-l\u00e0,\nv\u00e9ritablement,",
        "start": 2454.891,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on l'intensifie",
        "start": 2456.825,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "dans les semaines,\nles mois \u00e0 venir, dans ce sens ?",
        "start": 2459.528,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "Parce que \u00e7a reste\nune question essentielle, ici.",
        "start": 2463.0,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "-Tr\u00e8s bien.",
        "start": 2471.825,
        "duration": 0.868
    },
    {
        "text": "-La femme : Est-ce qu'on a\nune autre question ?",
        "start": 2472.858,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Ets-ce que l'un de vous...\n-Intervenant : Oui.",
        "start": 2475.132,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "-La femme : Tr\u00e8s bien.\nAllez-y, on vous \u00e9coute.",
        "start": 2476.726,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "*-A. Guebr\u00e9 :\nQuestion de la date, \u00e9galement,",
        "start": 2483.462,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "qui pourrait un tant soit peu\nsoulager nos Etats",
        "start": 2486.033,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "dans le cadre de cette lutte\nparce qu'il est question,",
        "start": 2489.66,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "justement,\nde nouveaux financements",
        "start": 2491.693,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "dans le cadre de l'armement,",
        "start": 2494.396,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "mais aussi du d\u00e9veloppement,\ndes questions de d\u00e9veloppement.",
        "start": 2496.891,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "(Incompr\u00e9hensible)",
        "start": 2499.396,
        "duration": 3.264
    },
    {
        "text": "Cette question de la dette,\n\u00e7a allait r\u00e9gler un peu,",
        "start": 2502.858,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "d'une fa\u00e7on ou d'une autre,\ncontribuer dans ce sens,",
        "start": 2505.033,
        "duration": 1.792
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9, justement,",
        "start": 2507.0,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "le financement se fait assez rare.",
        "start": 2508.363,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "Merci.",
        "start": 2511.627,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "-Tr\u00e8s bien.\nPas de regrets pour M. Tiegna ?",
        "start": 2514.429,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "-La femme : M. Tiegna,\non tente une derni\u00e8re fois.",
        "start": 2517.693,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "Non, je crains que nous\nn'y arrivons pas avec Ouagadougou.",
        "start": 2521.924,
        "duration": 4.076
    },
    {
        "text": "-E. Macron : On n'y arrive pas ?",
        "start": 2526.198,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "Bon.\n-Malheureusement.",
        "start": 2528.297,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "-Je suis d\u00e9sol\u00e9.",
        "start": 2529.297,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "-La femme : Alors la question,\nil vient de nous la poser",
        "start": 2532.429,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "par \u00e9crit, si vous le permettez.\n-Alors allez-y.",
        "start": 2534.165,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "-Il veut savoir les rapports\nentre l'Alg\u00e9rie et la France",
        "start": 2536.396,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "dans la lutte\ncontre le terrorisme.",
        "start": 2538.396,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "-C'est une question g\u00e9n\u00e9rique.\n-C'est une question ouverte, oui.",
        "start": 2541.099,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "-Bien.",
        "start": 2544.0,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "Alors je vais r\u00e9pondre\n\u00e0 toutes ces questions",
        "start": 2545.297,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "pour conclure notre \u00e9change.",
        "start": 2548.924,
        "duration": 3.142
    },
    {
        "text": "D'abord, M. Diop,",
        "start": 2552.231,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "je crois que le th\u00e8me me conduit\nquand m\u00eame \u00e0 vous dire",
        "start": 2553.858,
        "duration": 3.736
    },
    {
        "text": "que dans mon propos introductif,",
        "start": 2557.759,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "j'ai fait \u00e0 peu pr\u00e8s l'inverse\nde ce que vous me demandez,",
        "start": 2559.33,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "enfin, de ce que vous soulignez.",
        "start": 2561.66,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "Je n'ai pas focalis\u00e9\nsur le tout s\u00e9curitaire",
        "start": 2563.627,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "puisque j'ai dit que pour moi,\nl'objectif de N'Djam\u00e9na,",
        "start": 2566.0,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la mise en place,\npr\u00e9cis\u00e9ment,",
        "start": 2569.099,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "d'un sursaut civil,\ncomme nous avions eu",
        "start": 2571.132,
        "duration": 2.627
    },
    {
        "text": "le sursaut militaire \u00e0 Pau,",
        "start": 2573.924,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "et donc c'est, pour moi,\nle principal point.",
        "start": 2575.957,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "Nous avons, \u00e0 Pau, d\u00e9fini 4 axes.",
        "start": 2578.759,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "2 sont totalement non militaires :",
        "start": 2580.396,
        "duration": 1.363
    },
    {
        "text": "le retour de l'Etat\net la politique de d\u00e9veloppement.",
        "start": 2581.924,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "Et je l'ai dit\n\u00e0 plusieurs reprises,",
        "start": 2584.297,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "on peut faire tous les efforts\nmilitaires que l'on veut,",
        "start": 2585.462,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "ils sont inop\u00e9rants dans la dur\u00e9e",
        "start": 2588.0,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "s'ils ne s'accompagnent pas\nd'un retour, 1,",
        "start": 2589.759,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "d'un dialogue politique inclusif",
        "start": 2593.0,
        "duration": 1.825
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9int\u00e9grer, parfois,",
        "start": 2595.0,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "des rebelles\nou des forces insurrectionnelles,",
        "start": 2596.891,
        "duration": 2.439
    },
    {
        "text": "d'un retour de l'Etat\nsous ses composantes :",
        "start": 2599.528,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure,\nmagistrature,",
        "start": 2601.594,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "\u00e9coles, services publics,",
        "start": 2604.297,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "et d'une politique\nde d\u00e9veloppement",
        "start": 2606.198,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "pour donner un espoir\naux populations.",
        "start": 2607.627,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "Ca, c'est le pilier 4.",
        "start": 2609.363,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "Cet engagement n'est pas nouveau,\npour ce qui concerne la France,",
        "start": 2611.396,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "puisque c'est dans le 1er\nd\u00e9placement que j'ai fait \u00e0 Bamako",
        "start": 2614.165,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "en juillet 2017 que nous avons\nlanc\u00e9 l'Alliance pour le Sahel",
        "start": 2617.066,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "avec plusieurs partenaires :\nBanque mondiale,",
        "start": 2620.693,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "l'Allemagne et plusieurs\nautres qui, comme je le disais,",
        "start": 2622.561,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "a permis d'identifier 900 projets\net 16 milliards d'euros.",
        "start": 2625.0,
        "duration": 3.627
    },
    {
        "text": "Le probl\u00e8me de ce volet,\nil est sur le terrain.",
        "start": 2628.792,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "Il est sur le terrain.",
        "start": 2632.198,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "Et c'est aussi pour \u00e7a\nque l'engagement qui a \u00e9t\u00e9 pris",
        "start": 2633.297,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans les semaines pr\u00e9c\u00e9dentes\net pour le sommet de N'Djam\u00e9na",
        "start": 2637.132,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "d'un r\u00e9engagement tr\u00e8s fort",
        "start": 2639.495,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "du Mali, du Burkina, du Niger sur\nces projets-l\u00e0 est tr\u00e8s important.",
        "start": 2642.495,
        "duration": 3.802
    },
    {
        "text": "Y a pas de retour de l'Etat,",
        "start": 2647.132,
        "duration": 1.429
    },
    {
        "text": "et il n'y a pas de politique\nefficace non s\u00e9curitaire",
        "start": 2648.726,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas une volont\u00e9\nde l'Etat malien",
        "start": 2651.363,
        "duration": 1.066
    },
    {
        "text": "de reprendre pied \u00e0 Kidal.",
        "start": 2652.627,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "Il n'y a pas de retour efficace\ndes politiques de d\u00e9veloppement",
        "start": 2655.759,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas la volont\u00e9 claire\nde l'Etat burkinab\u00e9",
        "start": 2658.264,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "et de ses services,\ndans le nord-est,",
        "start": 2661.363,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "dans cette zone de Marcoy\nque j'\u00e9voquais,",
        "start": 2664.561,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "de faire rouvrir les \u00e9coles,\nde faire revenir l'Etat,",
        "start": 2666.396,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "et il n'y a pas\nde politique efficace",
        "start": 2669.066,
        "duration": 1.594
    },
    {
        "text": "si, dans toute cette zone\ndes Trois Fronti\u00e8res,",
        "start": 2670.858,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Terra-Tilliab\u00e9ri,",
        "start": 2674.033,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'ouest de Niamey,\ny a pas la volont\u00e9 claire",
        "start": 2675.66,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "de l'Etat nig\u00e9rien\nde revenir et de rouvrir.",
        "start": 2678.66,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "A partir du moment o\u00f9 ils ont\nconfort\u00e9 cette volont\u00e9,",
        "start": 2680.66,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirm\u00e9, et on met les moyens,\non doit pouvoir y arriver,",
        "start": 2684.231,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "mais il faut mettre beaucoup\nd'impulsion politique",
        "start": 2687.759,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "au plus haut niveau.",
        "start": 2689.627,
        "duration": 0.868
    },
    {
        "text": "Donc vraiment, je veux vous dire,\nl\u00e0-dessus, pour moi,",
        "start": 2690.66,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "je reste engag\u00e9, sur le plan\nmilitaire, au m\u00eame niveau,",
        "start": 2693.693,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "avec la feuille de route\nque je viens de vous donner",
        "start": 2696.759,
        "duration": 1.538
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de transparence\net de d\u00e9tails aujourd'hui,",
        "start": 2698.462,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "parce qu'elle s'accompagne\nd'un engagement clair,",
        "start": 2701.858,
        "duration": 2.637
    },
    {
        "text": "sur le plan militaire, politique\net de d\u00e9veloppement aussi",
        "start": 2704.693,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "de nos partenaires sah\u00e9liens,\net je les en remercie.",
        "start": 2706.924,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "Dans ce cadre-l\u00e0,",
        "start": 2709.66,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait\npar le pr\u00e9sident Kabor\u00e9",
        "start": 2711.0,
        "duration": 3.594
    },
    {
        "text": "est exactement\nle dialogue politique",
        "start": 2714.759,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on doit avoir, en transparence\navec les partenaires sah\u00e9liens",
        "start": 2717.924,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "et avec la France.",
        "start": 2720.627,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "C'est le 2e point\nque vous avez \u00e9voqu\u00e9,",
        "start": 2722.396,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "ce que j'appellerais le dialogue,\nau fond, de Djibo,",
        "start": 2724.858,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "puisque c'est l\u00e0\nque \u00e7a s'est caract\u00e9ris\u00e9,",
        "start": 2727.693,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire la volont\u00e9\nd'engager un dialogue",
        "start": 2730.165,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "avec des forces burkinab\u00e9es\nqui avaient pris les armes,",
        "start": 2732.891,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient des effecteurs\nde groupes terroristes.",
        "start": 2735.891,
        "duration": 3.274
    },
    {
        "text": "En distinguant,\nune chose tr\u00e8s simple,",
        "start": 2739.33,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "on a eu la discussion\nen t\u00eate-\u00e0-t\u00eate",
        "start": 2741.264,
        "duration": 1.198
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident Kabor\u00e9,",
        "start": 2742.627,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "et il l'assume\ndans le compte-rendu",
        "start": 2743.924,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "et les conclusions\nde l'accord de N'Djam\u00e9na,",
        "start": 2746.825,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "et tout le monde\nest d'accord l\u00e0-dessus,",
        "start": 2748.627,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "oui pour discuter avec des forces\npolitiques et civiles",
        "start": 2750.231,
        "duration": 3.868
    },
    {
        "text": "sur le terrain et les r\u00e9engager\npar un processus d'inclusion",
        "start": 2754.264,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "qui suppose\nqu'elle d\u00e9pose les armes,",
        "start": 2757.231,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "qu'elle se d\u00e9solidarise\ndes mouvements terroristes.",
        "start": 2759.792,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "S'il y a la moindre ambiguit\u00e9\nl\u00e0-dessus,",
        "start": 2762.858,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "pas de dialogue politique.",
        "start": 2764.528,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "Et de l'autre c\u00f4t\u00e9,\nvolont\u00e9 affirm\u00e9e",
        "start": 2766.0,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "de lutter contre leur chef\nterroriste,",
        "start": 2768.198,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire, tr\u00e8s clairement,",
        "start": 2771.099,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "leur cher terroriste,\nin fine, \u00e9tait Koufa,",
        "start": 2773.957,
        "duration": 2.307
    },
    {
        "text": "on le sait tr\u00e8s bien.",
        "start": 2776.429,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0. Ca r\u00e9pond d'ailleurs\n\u00e0 la question",
        "start": 2778.297,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "de votre confr\u00e8re du Monde,\ndans le distinguo qui \u00e9tait fait.",
        "start": 2780.33,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "Et donc l\u00e0,\nil y a un dialogue politique",
        "start": 2782.924,
        "duration": 1.076
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des forces\ninsurrectionnelles qui \u00e9taient,",
        "start": 2784.165,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "en quelque sorte,\npardon de cet anglicisme,",
        "start": 2785.594,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "mais des \"proxi\",",
        "start": 2787.693,
        "duration": 0.868
    },
    {
        "text": "ce que j'ai appel\u00e9 des effecteurs\nde groupements terroristes.",
        "start": 2788.726,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "Ca doit se faire, simplement,\nen transparence,",
        "start": 2791.429,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "dans le dialogue,\navec tous les partenaires,",
        "start": 2793.561,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "et de mani\u00e8re tr\u00e8s claire,",
        "start": 2795.363,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "mais on ne fait jamais\nces r\u00e9inclusions",
        "start": 2796.462,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "avec des gens qui sont\ndes terroristes,",
        "start": 2797.528,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "qui ont, eux, choisi leur camp.",
        "start": 2799.132,
        "duration": 3.627
    },
    {
        "text": "Sur, ensuite, 3e question,",
        "start": 2802.924,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "la \"sah\u00e9liennisation\"\net la question de la formation,",
        "start": 2805.33,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait vrai,\nc'est pour \u00e7a que, d'ailleurs,",
        "start": 2808.858,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "nous avons mis en place\nnous-m\u00eames...",
        "start": 2811.066,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "Barkhane fait beaucoup\nde formations sur le terrain,",
        "start": 2813.132,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "c'est un des gros travaux\nque fait Barkhane,",
        "start": 2815.165,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "nous avons aussi EUTM, EU CAP,\nqui sont",
        "start": 2817.297,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s gros effort, et beaucoup\nde nos partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 2819.924,
        "duration": 3.505
    },
    {
        "text": "sont engag\u00e9s parfois\nde mani\u00e8re exclusive",
        "start": 2823.594,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "dans le financement\nde ces formations.",
        "start": 2825.462,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Nous avons, \u00e0 l'occasion\ndu sommet, d'ailleurs, augment\u00e9,",
        "start": 2827.264,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "c'est dans les conclusions\ndu sommet, les financements,",
        "start": 2829.396,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "et ce qui a \u00e9t\u00e9 clarifi\u00e9 aussi,\nc'est le r\u00e9engagement",
        "start": 2832.528,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "et la demande de plusieurs\nEtats de la r\u00e9gion",
        "start": 2834.627,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "de participer \u00e0 ces programmes,\nen particulier,",
        "start": 2836.792,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "le Burkina a accept\u00e9 de signer\nla lettre d'engagement",
        "start": 2839.198,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de l'Union Europ\u00e9enne\npour demander ces formations.",
        "start": 2841.693,
        "duration": 2.538
    },
    {
        "text": "Donc vous avez parfaitement\nraison, c'est bien vu par,",
        "start": 2844.396,
        "duration": 2.231
    },
    {
        "text": "si je puis dire, nos protocoles.",
        "start": 2846.792,
        "duration": 1.637
    },
    {
        "text": "Formation des arm\u00e9es\navec des financements,",
        "start": 2848.594,
        "duration": 1.736
    },
    {
        "text": "en particulier europ\u00e9ens,\ntype EUTM, qui ont \u00e9t\u00e9 accrus",
        "start": 2850.495,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "lors de ces discussions",
        "start": 2853.594,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "et qui sont \u00e0 op\u00e9rer\npar les Etats membres,",
        "start": 2855.264,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "\u00e9quipement de ces arm\u00e9es,\nc'est ce que nous avons fait,",
        "start": 2858.561,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi, avec un financement",
        "start": 2860.594,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "de 200 millions d'euros,\nl'ann\u00e9e derni\u00e8re,",
        "start": 2862.099,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "et entra\u00eenements, en particulier,\navec les forces Barkhane,",
        "start": 2864.693,
        "duration": 2.769
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement sous\nun commandement conjoint,",
        "start": 2867.627,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "c'est ce que nous avons\nact\u00e9 \u00e0 Pau",
        "start": 2870.297,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "et qui a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9\ncette ann\u00e9e,",
        "start": 2871.594,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "et fonctionnement avec, aussi,",
        "start": 2873.693,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "une force de renseignement\nconjointe.",
        "start": 2875.0,
        "duration": 2.594
    },
    {
        "text": "4e question qui m'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e,\nc'est sur la dette.",
        "start": 2879.0,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "Vous le savez, la France\na pris l'initiative,",
        "start": 2882.594,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il y a maintenant pr\u00e8s d'un an,",
        "start": 2886.099,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le d\u00e9but de la crise du Covid,",
        "start": 2888.924,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "en lien, d'ailleurs, avec\nle bureau de l'Union Africaine,",
        "start": 2891.825,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "puisque tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le fruit\nd'un travail que j'avais lanc\u00e9",
        "start": 2894.396,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "avec le bureau de l'Union\nAfricaine l'ann\u00e9e derni\u00e8re,",
        "start": 2896.858,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "qui s'est traduit ensuite\npar 2 choses :",
        "start": 2899.495,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "d'abord l'initiative ACTA,",
        "start": 2901.462,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "qui est l'acc\u00e9l\u00e9rateur,\njustement,",
        "start": 2903.66,
        "duration": 2.297
    },
    {
        "text": "du d\u00e9ploiement des instruments\nde lutte contre le Covid,",
        "start": 2906.132,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "en particulier\npour le contient africain,",
        "start": 2909.264,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "et dans ACTA, il y a un pilier,",
        "start": 2911.264,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "les piliers sanitaires,\net, \u00e9videmment,",
        "start": 2912.924,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "les piliers, aussi,\nfinanciers et \u00e9conomiques.",
        "start": 2914.792,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Et donc d\u00e8s le d\u00e9but de la crise,\nnous avons souhait\u00e9 qu'on puisse,",
        "start": 2917.066,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "justement, aller vers un processus\nde restructuration,",
        "start": 2919.363,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "voire une annulation des dettes\ndes pays africains.",
        "start": 2922.0,
        "duration": 2.924
    },
    {
        "text": "Et on a traduit ensuite\nconcr\u00e8tement cette initiative",
        "start": 2925.099,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "par une 1re \u00e9tape historique,",
        "start": 2927.528,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9, au niveau des ministres\ndes Finances du G20,",
        "start": 2929.957,
        "duration": 2.274
    },
    {
        "text": "puis des dirigeants du G20,",
        "start": 2932.396,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "un moratoire sur le paiement\nde tous les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2934.198,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "sur l'ann\u00e9e 2020 de la dette\ndes pays concern\u00e9s.",
        "start": 2936.561,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "Ca ne s'\u00e9tait jamais fait,\net ce moratoire a inclus,",
        "start": 2939.891,
        "duration": 2.142
    },
    {
        "text": "en particulier,\nnos partenaires chinois.",
        "start": 2942.231,
        "duration": 1.297
    },
    {
        "text": "Ca n'\u00e9tait pas fait, jusque l\u00e0.",
        "start": 2943.693,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "Je vais porter le fer\npour qu'on poursuive ce travail",
        "start": 2945.627,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "de plusieurs mani\u00e8res.",
        "start": 2948.957,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "D'abord, continuer\nle travail de restructuration",
        "start": 2951.033,
        "duration": 2.495
    },
    {
        "text": "des dettes africaines.",
        "start": 2953.693,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Ce travail,\ns'il doit \u00eatre efficace,",
        "start": 2955.759,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "est un travail\nqui n\u00e9cessite d'avoir",
        "start": 2957.363,
        "duration": 1.967
    },
    {
        "text": "tous les cr\u00e9anciers\nautour de la table.",
        "start": 2959.495,
        "duration": 1.571
    },
    {
        "text": "Je vais le dire en des termes\npolitiquement tr\u00e8s peu corrects,",
        "start": 2961.264,
        "duration": 3.462
    },
    {
        "text": "rien ne sert de restructurer\nles dettes africaines",
        "start": 2964.924,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de l'Europe\net des Etats-Unis",
        "start": 2966.924,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "si c'est pour contracter plus\nde dettes \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine,",
        "start": 2968.528,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "ce qu'on a quand m\u00eame tr\u00e8s souvent\nvu faire ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 2971.429,
        "duration": 2.835
    },
    {
        "text": "C'est une catastrophe\nsur le plan financier",
        "start": 2974.429,
        "duration": 1.495
    },
    {
        "text": "et une catastrophe\nsur le plan de la souverainet\u00e9,",
        "start": 2976.099,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "et donc le moindre bouger\ndoit \u00eatre un bouger qui inclut",
        "start": 2977.594,
        "duration": 3.033
    },
    {
        "text": "toutes les formes de dettes,\npubliques et priv\u00e9es,",
        "start": 2980.792,
        "duration": 1.802
    },
    {
        "text": "parce que beaucoup jouent\nsur ce distinguo.",
        "start": 2982.759,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Quand c'est de la dette priv\u00e9e\n\u00e0 l'\u00e9gard d'entreprises",
        "start": 2984.825,
        "duration": 1.406
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9tenues\npar des puissances publiques,",
        "start": 2986.396,
        "duration": 1.396
    },
    {
        "text": "c'est assez peu\nde la dette priv\u00e9e.",
        "start": 2987.957,
        "duration": 1.505
    },
    {
        "text": "Et donc nos partenaires chinois,",
        "start": 2989.627,
        "duration": 2.033
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, ont continu\u00e9\nd'avancer avec nous l\u00e0-dessus.",
        "start": 2991.825,
        "duration": 2.703
    },
    {
        "text": "Je souhaite qu'on puisse,",
        "start": 2994.693,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "dans le cadre du G20,\nmais \u00e9galement par la poursuite,",
        "start": 2995.792,
        "duration": 2.208
    },
    {
        "text": "si je puis dire,\nd'une n\u00e9gociation ad hoc,",
        "start": 2998.165,
        "duration": 2.165
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 restructurer\nles dettes africaines.",
        "start": 3000.495,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "On discute beaucoup\navec la Banque mondiale,",
        "start": 3002.792,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "le FMI et certains\nde nos partenaires pour voir",
        "start": 3005.033,
        "duration": 1.561
    },
    {
        "text": "quelles sont les conditionnalit\u00e9s\nqu'ils veulent mettre,",
        "start": 3006.759,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "mais je pense, en particulier,\npour toutes les d\u00e9penses de sant\u00e9,",
        "start": 3009.132,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pour aider \u00e0 ces projets,",
        "start": 3011.297,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "on doit aller beaucoup plus vite,\nbeaucoup plus fort.",
        "start": 3012.297,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "Le 2e pilier, c'est \u00e9videmment\nd'aider, aussi,",
        "start": 3015.0,
        "duration": 2.264
    },
    {
        "text": "sur un plan quasi mon\u00e9taire,\nles pays africains",
        "start": 3017.429,
        "duration": 2.066
    },
    {
        "text": "par une \u00e9mission de droits\nde tirages sp\u00e9ciaux",
        "start": 3019.693,
        "duration": 2.934
    },
    {
        "text": "du Fonds Mon\u00e9taire International.",
        "start": 3022.792,
        "duration": 1.472
    },
    {
        "text": "Nous soutenons, depuis l'ann\u00e9e\nderni\u00e8re, cette initiative,",
        "start": 3024.429,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 un peu annonc\u00e9e,\nici m\u00eame, le 11 novembre dernier.",
        "start": 3026.264,
        "duration": 3.835
    },
    {
        "text": "L'administration am\u00e9ricaine\npr\u00e9c\u00e9dente \u00e9tait oppos\u00e9e \u00e0 cela,",
        "start": 3030.264,
        "duration": 4.066
    },
    {
        "text": "je crois que les discussions\nque nous avons pu avoir,",
        "start": 3034.495,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent,\navec la nouvelle administration,",
        "start": 3036.792,
        "duration": 1.934
    },
    {
        "text": "sont plus favorables.\nQu'est-ce que \u00e7a veut dire ?",
        "start": 3038.891,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Ca veut dire que nous aurions",
        "start": 3040.957,
        "duration": 0.934
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission de 500 milliards\nde dollars",
        "start": 3042.099,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "de droits de tirages sp\u00e9ciaux",
        "start": 3043.891,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "auxquels nous renoncerions,",
        "start": 3045.66,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait, ces droits\nde tirages vont m\u00e9caniquement",
        "start": 3047.66,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "vers les principaux,\nsi je puis dire,",
        "start": 3049.693,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "pour les d\u00e9tenteurs du FMI,",
        "start": 3053.528,
        "duration": 1.099
    },
    {
        "text": "et donc la quote-part\nest extr\u00eamement forte",
        "start": 3054.792,
        "duration": 2.505
    },
    {
        "text": "pour les Etats-Unis, l'Europe,\net elle l'est aussi pour la Chine.",
        "start": 3057.495,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "On engagerait, nous, Europ\u00e9ens,",
        "start": 3060.33,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "le processus de renonciation\n\u00e0 ces droites de tirages,",
        "start": 3062.363,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les Etats-Unis feraient\nla m\u00eame chose,",
        "start": 3064.528,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on pourrait\nconvaincre les Chinois",
        "start": 3065.66,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "de faire la m\u00eame chose,\npour que l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 3066.66,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "des droits de tirages\nsp\u00e9ciaux ainsi \u00e9mis",
        "start": 3069.297,
        "duration": 1.528
    },
    {
        "text": "puisse aller vers\nles \u00e9conomies africaines,",
        "start": 3071.0,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "ce qui serait un compl\u00e9ment\ntr\u00e8s important.",
        "start": 3073.033,
        "duration": 1.858
    },
    {
        "text": "3e pilier de cette r\u00e9ponse,\nrestructuration des dettes,",
        "start": 3075.066,
        "duration": 3.132
    },
    {
        "text": "droits de tirages sp\u00e9ciaux FMI,",
        "start": 3078.363,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "c'est le rendez-vous de mai\n\u00e0 Paris,",
        "start": 3079.759,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "et cette conf\u00e9rence\nque nous avons souhait\u00e9e",
        "start": 3083.033,
        "duration": 1.132
    },
    {
        "text": "sur le financement\ndes \u00e9conomies africaines,",
        "start": 3084.33,
        "duration": 1.703
    },
    {
        "text": "qui est indispensable\ndans la p\u00e9riode.",
        "start": 3086.198,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "On ne peut pas permettre\n\u00e0 l'Afrique de r\u00e9sister",
        "start": 3088.132,
        "duration": 2.363
    },
    {
        "text": "\u00e0 la crise Covid\net de relancer ses \u00e9conomies",
        "start": 3090.66,
        "duration": 2.472
    },
    {
        "text": "avec la pression\nd\u00e9mographique qu'elle vit",
        "start": 3093.297,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "si nous ne lui donnons pas\ndes moyens exceptionnels",
        "start": 3095.891,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "sur le plan financier,\nfinancements publics et priv\u00e9s.",
        "start": 3097.924,
        "duration": 2.736
    },
    {
        "text": "Et donc la France sera au c\u00f4t\u00e9\nde tous ses partenaires africains",
        "start": 3100.825,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "pour aller de l'avant\nsur cet agenda",
        "start": 3104.099,
        "duration": 2.198
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de force.",
        "start": 3106.462,
        "duration": 0.901
    },
    {
        "text": "Il se compl\u00e8te, \u00e9videmment,\nde l'agenda sanitaire.",
        "start": 3107.528,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "J'ai eu l'occasion,\nla semaine derni\u00e8re,",
        "start": 3111.264,
        "duration": 1.264
    },
    {
        "text": "de discuter\navec le directeur g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3112.726,
        "duration": 1.165
    },
    {
        "text": "de l'Organisation Mondiale\nde la Sant\u00e9,",
        "start": 3114.066,
        "duration": 1.627
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9uni \u00e0 nouveau tous\nles partenaires historiques",
        "start": 3115.858,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et fondateurs d'ACTA,",
        "start": 3118.924,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "et demain, je parlerai avec\nle bureau de l'Union Africaine",
        "start": 3120.429,
        "duration": 3.297
    },
    {
        "text": "pour qu'on op\u00e9rationnalise\nnotre strat\u00e9gie",
        "start": 3123.891,
        "duration": 2.868
    },
    {
        "text": "vaccination, soutien au syst\u00e8me\nde sant\u00e9 primaire",
        "start": 3126.924,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "dans le cadre d'ACTA aussi,\nparce qu'on est aujourd'hui",
        "start": 3130.198,
        "duration": 1.868
    },
    {
        "text": "trop lent\net trop peu op\u00e9rationnel.",
        "start": 3132.231,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "Derni\u00e8re question\n\u00e0 laquelle je r\u00e9ponds,",
        "start": 3134.957,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "c'est la coop\u00e9ration\navec l'Alg\u00e9rie et la France.",
        "start": 3136.957,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "Ecoutez, j'ai eu plusieurs\ndiscussions",
        "start": 3139.924,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00e9sident Tebboune\nsur ce sujet,",
        "start": 3141.132,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "il est extr\u00eamement conscient",
        "start": 3143.759,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "du sujet s\u00e9curitaire,",
        "start": 3146.825,
        "duration": 1.373
    },
    {
        "text": "et est conscient aussi\nde l'importance",
        "start": 3148.363,
        "duration": 1.462
    },
    {
        "text": "du sujet sah\u00e9lien pour son pays,",
        "start": 3150.0,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "et donc moi, je souhaite que nous\npuissions continuer d'avancer",
        "start": 3151.924,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "avec l'Alg\u00e9rie sur ce volet-l\u00e0.",
        "start": 3155.792,
        "duration": 2.802
    },
    {
        "text": "La pr\u00e9sence marocaine et\nalg\u00e9rienne au sommet de N'Djam\u00e9na",
        "start": 3158.792,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9, je pense, une \u00e9tape\nimportante dans ce r\u00e9engagement.",
        "start": 3162.429,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "J'ai, avec le pr\u00e9sident Tebboune,\nun dialogue de confiance.",
        "start": 3165.693,
        "duration": 2.373
    },
    {
        "text": "Nous avons, entre nos \u00e9quipes,",
        "start": 3168.231,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "des dialogues de confiance\nsur ce sujet,",
        "start": 3170.132,
        "duration": 1.726
    },
    {
        "text": "et je pense qu'il faut ouvrir\nune nouvelle page de coop\u00e9ration",
        "start": 3172.033,
        "duration": 2.528
    },
    {
        "text": "sur le terrain,",
        "start": 3174.726,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "en particulier\nentre le Mali et l'Alg\u00e9rie,",
        "start": 3175.924,
        "duration": 4.033
    },
    {
        "text": "puisque c'est\ncette zone fronti\u00e8re",
        "start": 3180.132,
        "duration": 1.033
    },
    {
        "text": "qui est tout particuli\u00e8rement\nconcern\u00e9e,",
        "start": 3181.33,
        "duration": 2.462
    },
    {
        "text": "c'est mon souhait le plus cher,\net la France fera",
        "start": 3183.957,
        "duration": 1.307
    },
    {
        "text": "tout ce qui est en son pouvoir\npour \u00eatre utile \u00e0 ce dialogue",
        "start": 3185.429,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "et permettre\ndes r\u00e9sultats op\u00e9rationnels.",
        "start": 3188.495,
        "duration": 2.967
    },
    {
        "text": "L'ins\u00e9curit\u00e9 au Sahel,\nc'est tr\u00e8s clairement, aussi,",
        "start": 3191.627,
        "duration": 3.472
    },
    {
        "text": "la source d'une ins\u00e9curit\u00e9\nen Alg\u00e9rie, et donc je crois",
        "start": 3195.264,
        "duration": 3.528
    },
    {
        "text": "que c'est l'int\u00e9r\u00eat bien compris\ndes Alg\u00e9riens.",
        "start": 3198.957,
        "duration": 1.835
    },
    {
        "text": "-La femme : Merci \u00e0 tous.\n-Merci beaucoup.",
        "start": 3201.726,
        "duration": 0.967
    },
    {
        "text": "-Merci \u00e0 vous d'\u00eatre venus\net merci \u00e0 tous ceux qui se sont",
        "start": 3202.891,
        "duration": 3.406
    },
    {
        "text": "connect\u00e9s depuis le Mali,\nle Niger, le Tchad, le Burkina.",
        "start": 3206.495,
        "duration": 4.132
    },
    {
        "text": "-Je suis d\u00e9sol\u00e9, pour M. Tiegna,",
        "start": 3210.825,
        "duration": 0.835
    },
    {
        "text": "qu'on n'ait pas pu entendre\nsa voix, mais au moins",
        "start": 3211.825,
        "duration": 1.439
    },
    {
        "text": "a-t-on pu r\u00e9pondre\n\u00e0 cette question.",
        "start": 3213.462,
        "duration": 1.901
    },
    {
        "text": "Merci beaucoup.\nMerci \u00e0 toutes et tous.",
        "start": 3215.528,
        "duration": 2.396
    },
    {
        "text": "Bon courage.",
        "start": 3221.198,
        "duration": 1.231
    },
    {
        "text": "Bon courage \u00e0 tous.",
        "start": 3227.759,
        "duration": 1.307
    }
]