[
    {
        "text": "Mesdames et Messieurs,",
        "start": 0.0,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "La nouvelle strat\u00e9gie nationale de lutte\u00a0\ncontre le cancer est toujours un moment\u00a0\u00a0",
        "start": 1.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "important pour notre Nation, moment\u00a0\nau cours duquel chercheurs, soignants,\u00a0\u00a0",
        "start": 5.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "responsables associatifs, d\u00e9cideurs\u00a0\npublics, malades et anciens malades,\u00a0\u00a0",
        "start": 11.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "se rassemblent, comme un symbole de notre\u00a0\nmobilisation pour faire reculer cette maladie.",
        "start": 16.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "C\u2019est en effet une strat\u00e9gie d\u2019une grande\u00a0\nambition que nous lan\u00e7ons ce jour et qui\u00a0\u00a0",
        "start": 21.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est le fruit de votre engagement collectif.\nCette strat\u00e9gie est ambitieuse. Ambitieuse\u00a0\u00a0",
        "start": 26.55,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "d\u2019abord, par sa dur\u00e9e. Pour la premi\u00e8re fois,\u00a0\nc\u2019est un projet non pas \u00e0 5 ans mais \u00e0 10 ans qui\u00a0\u00a0",
        "start": 34.89,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par l\u2019Institut National du Cancer,\u00a0\ndont je salue le Pr\u00e9sident, Norbert IFRAH. 10 ans,\u00a0\u00a0",
        "start": 42.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cela change tout : c\u2019est de la visibilit\u00e9 pour\u00a0\ntous les acteurs, des paris que l\u2019on se permet,\u00a0\u00a0",
        "start": 48.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et donc la promesse de davantage d\u2019innovations de\u00a0\nrupture, de plus de transformations en profondeur.",
        "start": 53.64,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "Ambitieuse, cette strat\u00e9gie l\u2019est aussi\u00a0\npar son financement. 1,7 milliard d\u2019euros\u00a0\u00a0",
        "start": 60.87,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9s sur les 5 ans \u00e0 venir. C\u2019est\u00a0\n20% de plus qu\u2019entre 2016 et 2021.\u00a0",
        "start": 68.37,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "Ambitieuse, cette strat\u00e9gie l\u2019est\u00a0\nencore par les objectifs poursuivis.\u00a0",
        "start": 75.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "Passer en une d\u00e9cennie de 150 000 nouveaux\u00a0\ncancers \u00e9vitables par an \u00e0 moins de 100 000.\u00a0",
        "start": 81.03,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "Faire reculer la mortalit\u00e9\u00a0\ndes 7 cancers les plus l\u00e9taux.\u00a0",
        "start": 87.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Mieux accompagner les cons\u00e9quences des cancers\u00a0\net des traitements sur la qualit\u00e9 de vie et\u00a0\u00a0",
        "start": 91.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l\u2019emploi : car en effet aujourd\u2019hui, deux\u00a0\ntiers des patients conservent des s\u00e9quelles\u00a0\u00a0",
        "start": 96.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cinq ans apr\u00e8s le diagnostic ; il s\u2019agit de\u00a0\nramener cette population \u00e0 moins d\u2019un tiers.",
        "start": 100.77,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "Derri\u00e8re ces chiffres qui sont souvent froids,\u00a0\nimpersonnels : ce sont des vies. Des deuils que\u00a0\u00a0",
        "start": 107.88,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "l\u2019on peut \u00e9viter. Des familles qui\u00a0\npeuvent se reconstruire. L\u2019espoir,\u00a0\u00a0",
        "start": 116.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour beaucoup de patients. C\u2019est pour\u00a0\ncela que, malgr\u00e9 la difficult\u00e9 des temps,\u00a0\u00a0",
        "start": 122.61,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 cette pand\u00e9mie qui a retard\u00e9 trop de soins,\u00a0\nnotamment pour les patients atteints du cancer,\u00a0\u00a0",
        "start": 128.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je tenais \u00e0 acter les choses avec\u00a0\nvous. Car l\u2019am\u00e9lioration de la vie\u00a0\u00a0",
        "start": 133.96,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "des 5 millions de familles fran\u00e7aises\u00a0\ntouch\u00e9es par le cancer n\u2019attend pas.\u00a0",
        "start": 140.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "Le Gouvernement pr\u00e9sentera\u00a0\ndans son d\u00e9tail l\u2019ensemble des\u00a0\u00a0",
        "start": 144.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mesures qui seront r\u00e9pertori\u00e9es dans un d\u00e9cret.\nMais je veux ici en donner les grandes priorit\u00e9s.",
        "start": 148.3,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "1) D\u2019abord, tout faire pour qu\u2019il y ait le\u00a0\nmoins de cancers possibles en agissant sur\u00a0\u00a0",
        "start": 154.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le temps long, celui de la pr\u00e9vention.\nLa pr\u00e9vention est l\u2019un des fils rouges\u00a0\u00a0",
        "start": 160.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des politiques que nous menons depuis le\u00a0\nd\u00e9but du quinquennat : agir \u00e0 la racine,\u00a0\u00a0",
        "start": 165.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "investir en amont pour \u00e9viter les co\u00fbts humains\u00a0\net financiers en aval. C\u2019est d\u2019ailleurs l\u2019une\u00a0\u00a0",
        "start": 168.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "des faiblesses, il faut bien le dire, du\u00a0\nmod\u00e8le fran\u00e7ais. Nous soignons tr\u00e8s bien,\u00a0\u00a0",
        "start": 174.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parfois beaucoup mieux qu\u2019ailleurs. Nous pr\u00e9venons\u00a0\nsouvent moins bien. Face au cancer, cette approche\u00a0\u00a0",
        "start": 180.13,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est indispensable. 40% des cancers pourraient \u00eatre\u00a0\n\u00e9vit\u00e9s par des comportements plus vertueux. Aussi,\u00a0\u00a0",
        "start": 186.1,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re mani\u00e8re de soigner le cancer est\u00a0\nde faire en sorte qu\u2019il ne se d\u00e9clenche pas.",
        "start": 193.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Les diff\u00e9rents plans qui se sont succ\u00e9d\u00e9s ont\u00a0\npermis d\u2019avancer dans de nombreux domaines : la\u00a0\u00a0",
        "start": 197.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "consommation de tabac et d\u2019alcool,\u00a0\nl\u2019alimentation, l\u2019activit\u00e9 physique\u00a0\u00a0",
        "start": 202.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et sportive. Notre but aujourd\u2019hui et de\u00a0\nconsolider ces acquis et de changer d\u2019\u00e9chelle.",
        "start": 205.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "Le tabac est, et reste, \u00e0 l\u2019origine de 70 000\u00a0\nnouveaux cas de cancer chaque ann\u00e9e. 70 000. C\u2019est\u00a0\u00a0",
        "start": 211.87,
        "duration": 10.26
    },
    {
        "text": "presque la moiti\u00e9 des cancers \u00e9vitables. Le tabac\u00a0\ntue. Il d\u00e9truit des vies. On ne le dit jamais\u00a0\u00a0",
        "start": 222.13,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "assez. Je souhaite que la g\u00e9n\u00e9ration qui aura 20\u00a0\nans en 2030 soit la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration sans tabac\u00a0\u00a0",
        "start": 229.03,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de l\u2019Histoire r\u00e9cente. Pour ce faire, tous les\u00a0\nleviers de dissuasion seront actionn\u00e9s : le prix,\u00a0\u00a0",
        "start": 235.57,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 largement commenc\u00e9 et nous\u00a0\ncontinuerons, l\u2019extension des espaces sans tabac,\u00a0\u00a0",
        "start": 241.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les campagnes d\u2019information sur sa toxicit\u00e9 pour\u00a0\nles \u00eatres mais aussi pour la plan\u00e8te, un meilleur\u00a0\u00a0",
        "start": 247.45,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "accompagnement de ceux qui arr\u00eatent de fumer comme\u00a0\nde ceux qui les y aident. C\u2019est une mobilisation\u00a0\u00a0",
        "start": 253.72,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "de toute la soci\u00e9t\u00e9 que nous engageons. Une\u00a0\nmobilisation qui doit commencer, et faire\u00a0\u00a0",
        "start": 259.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "encore davantage, d\u00e8s l\u2019\u00e9cole, en nous inspirant\u00a0\ndes plus grandes r\u00e9ussites \u00e0 l\u2019internationale.",
        "start": 264.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "L\u2019alcool est un autre facteur de risque,\u00a0\n\u00e0 l\u2019origine d\u2019un cinqui\u00e8me des cancers\u00a0\u00a0",
        "start": 269.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9vitables. Alors, certes, l\u2019alcool, les alcools\u00a0\nen particulier produits en France qui font partie\u00a0\u00a0",
        "start": 274.95,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de nos traditions, appartiennent \u00e0 notre art de\u00a0\nvivre, notre sociabilit\u00e9. Il ne s\u2019agit pas d\u2019aller\u00a0\u00a0",
        "start": 282.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vers le z\u00e9ro alcool mais bien de pr\u00e9venir\u00a0\nles exc\u00e8s et de mieux aider ceux qui sont\u00a0\u00a0",
        "start": 287.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans une forme de d\u00e9pendance, \u00e0 en sortir.\u00a0\nEt l\u00e0 aussi il ne faut pas tout confondre,\u00a0\u00a0",
        "start": 292.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais il faut affronter avec beaucoup de\u00a0\nvolontarisme la situation que nous connaissons\u00a0\u00a0",
        "start": 296.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd\u2019hui et qui reste critique. A l\u2019image\u00a0\nde ce que nous avons fait pour les aliments,\u00a0\u00a0",
        "start": 300.84,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous donnerons des rep\u00e8res \u00e0 la fois plus\u00a0\nvisibles et plus lisibles aux consommateurs\u00a0\u00a0",
        "start": 307.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur chaque produit. Nous devons tout faire\u00a0\npour que les plus d\u00e9pendants de l\u2019alcool,\u00a0\u00a0",
        "start": 311.01,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisent leur consommation et l\u00e0 aussi\u00a0\npour mieux pr\u00e9venir, informer, accompagner.",
        "start": 316.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Contre ces deux principales causes de\u00a0\ncancers \u00e9vitables, nos actions cibleront\u00a0\u00a0",
        "start": 321.03,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement les jeunes pour que les bonnes\u00a0\npratiques soient prises le plus t\u00f4t possible et\u00a0\u00a0",
        "start": 326.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu\u2019elles aient un effet prescripteur sur\u00a0\nle long terme, car les comportements des\u00a0\u00a0",
        "start": 331.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "jeunes d\u2019aujourd\u2019hui inspireront ceux des\u00a0\nprochaines g\u00e9n\u00e9rations. Car aussi ce que\u00a0\u00a0",
        "start": 335.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous arrivons \u00e0 faire dans notre jeunesse\u00a0\na un impact sur les parents, bien souvent.",
        "start": 339.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "Enfin, lutter contre le cancer, c\u2019est inciter\u00a0\nchacun \u00e0 aller vers une meilleure hygi\u00e8ne de vie.\u00a0\u00a0",
        "start": 343.77,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019alimentation, et la France a \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re\u00a0\ndans le d\u00e9ploiement du Nutriscore. Toutes les\u00a0\u00a0",
        "start": 351.48,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "initiatives que nous sommes en train de prendre\u00a0\npour manger mieux, pour le frais et le local,\u00a0\u00a0",
        "start": 357.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour avoir une agriculture abordable et\u00a0\nde qualit\u00e9, sont totalement coh\u00e9rentes\u00a0\u00a0",
        "start": 363.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec cette strat\u00e9gie. C\u2019est le sport, et cela\u00a0\ns\u2019apprend d\u00e8s l\u2019\u00e9cole. Il faut agir vite sur\u00a0\u00a0",
        "start": 367.65,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cette partie justement de la qualit\u00e9 de vie. L\u00e0\u00a0\naussi nous avons renforc\u00e9 les actions, d\u00e8s le\u00a0\u00a0",
        "start": 373.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus jeune \u00e2ge et la strat\u00e9gie propose plusieurs\u00a0\naxes de consolidation extr\u00eamement importants.",
        "start": 378.39,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "La qualit\u00e9 de vie, c\u2019est aussi l\u2019air que nous\u00a0\nrespirons. Aussi quand nous instaurons dans nos\u00a0\u00a0",
        "start": 383.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "villes des \u00ab Zones \u00e0 Faible Emission \u00bb, c\u2019est bon\u00a0\npour le climat mais c\u2019est aussi bon pour la sant\u00e9.\u00a0\u00a0",
        "start": 388.77,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "En effet, la politique environnementale est en\u00a0\nm\u00eame temps une politique de sant\u00e9 publique. En\u00a0\u00a0",
        "start": 393.35,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "2021, la France comptera au moins 7 nouvelles\u00a0\nzones de ce type et c\u2019est une action que je\u00a0\u00a0",
        "start": 399.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "veux renforcer dans ces zones m\u00e9tropolitaines\u00a0\ncomme dans certaines de nos vall\u00e9es qui restent\u00a0\u00a0",
        "start": 405.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "extraordinairement pollu\u00e9es et qui affectent\u00a0\nla sant\u00e9 de nombre de nos concitoyens.",
        "start": 409.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "2) Le second axe de notre strat\u00e9gie est de\u00a0\ntemps, quant \u00e0 lui, plus court : c\u2019est le\u00a0\u00a0",
        "start": 415.88,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement du d\u00e9pistage qui doit \u00eatre \u00e0\u00a0\nla fois accessible \u00e0 tous et le plus pr\u00e9coce\u00a0\u00a0",
        "start": 424.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "possible. Car plus les cancers sont d\u00e9tect\u00e9s\u00a0\nt\u00f4t, plus les chances de gu\u00e9rison sont grandes,\u00a0\u00a0",
        "start": 429.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et le risque de s\u00e9quelles faibles.\nL\u2019action men\u00e9e depuis vingt ans a\u00a0\u00a0",
        "start": 434.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "permis de grandes avanc\u00e9es. En France, 9 millions\u00a0\nde personnes se font d\u00e9pister chaque ann\u00e9e. Mais,\u00a0\u00a0",
        "start": 438.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le compte n\u2019y est pas encore. Par exemple, 7\u00a0\npersonnes sur 10 ne se sont pas fait d\u00e9pister\u00a0\u00a0",
        "start": 444.89,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour le cancer colorectal or 90 % de ces cancers\u00a0\npeuvent \u00eatre gu\u00e9ris s\u2019ils sont d\u00e9tect\u00e9s \u00e0 un stade\u00a0\u00a0",
        "start": 450.68,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9coce. Il faut donc redoubler d\u2019efforts, \u00e0 la\u00a0\nfois pour sensibiliser, lever les r\u00e9ticences,\u00a0\u00a0",
        "start": 457.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mobiliser les soignants comme les associations,\u00a0\nsimplifier aussi l\u2019acc\u00e8s aux tests. Je veux que,\u00a0\u00a0",
        "start": 462.59,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, nous atteignons au moins\u00a0\n1 million de d\u00e9pistages suppl\u00e9mentaires par an.\u00a0\u00a0",
        "start": 469.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "Ces d\u00e9pistages sont une part essentielle de la\u00a0\nstrat\u00e9gie propos\u00e9e \u00e0 raison. Comme je l\u2019ai dit,\u00a0\u00a0",
        "start": 475.46,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "c\u2019est une question d\u2019information, de\u00a0\nmobilisation de toutes les parties prenantes\u00a0\u00a0",
        "start": 482.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et de capacit\u00e9 \u00e0 aller jusqu\u2019aux publics finaux\u00a0\net proc\u00e9der \u00e0 ces d\u00e9pistages suppl\u00e9mentaires.",
        "start": 486.65,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "Il nous faut aussi voir loin, inventer\u00a0\nles d\u00e9pistages de demain en mobilisant\u00a0\u00a0",
        "start": 494.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tous les apports de la recherche\u00a0\net des innovations technologiques\u00a0\u00a0",
        "start": 499.4,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "comme l\u2019intelligence artificielle et les big\u00a0\ndata. Plusieurs innovations sont en cours qui\u00a0\u00a0",
        "start": 501.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "permettent de mieux cibler, l\u00e0 aussi de\u00a0\nmieux pr\u00e9venir gr\u00e2ce \u00e0 ces technologies,\u00a0\u00a0",
        "start": 507.53,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u2019\u00e9viter parfois des actes inutiles suite au\u00a0\npremier constat et donc de nous am\u00e9liorer dans\u00a0\u00a0",
        "start": 513.8,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "le d\u00e9pistage. Fixons-nous une priorit\u00e9 : que,\u00a0\nd\u2019ici quelques ann\u00e9es, nous ayons d\u00e9ploy\u00e9 pour\u00a0\u00a0",
        "start": 521.09,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le cancer du poumon des campagnes au moins\u00a0\naussi efficaces que celles qui ont cours\u00a0\u00a0",
        "start": 526.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour les cancers que je viens de citer. Alors,\u00a0\nnous aurons d\u00e9frich\u00e9 une nouvelle fronti\u00e8re.",
        "start": 531.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "3) Troisi\u00e8me axe de notre strat\u00e9gie\u00a0\nenfin : mieux accompagner les patients.\u00a0\u00a0",
        "start": 536.96,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "Pendant la maladie. Et apr\u00e8s.\nLes traitements ont d\u00e9j\u00e0 beaucoup\u00a0\u00a0",
        "start": 544.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "progress\u00e9. Mais les vraies r\u00e9volutions sont\u00a0\ndevant nous. Elles se nomment bioth\u00e9rapie,\u00a0\u00a0",
        "start": 548.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "immunoth\u00e9rapie, des domaines dans lesquels\u00a0\nla France est en pointe, des domaines aussi\u00a0\u00a0",
        "start": 554.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous pouvons continuer \u00e0 nous am\u00e9liorer,\u00a0\nrenforcer nos innovations, nos financements,\u00a0\u00a0",
        "start": 560.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "simplifier nos proc\u00e9dures en les acc\u00e9l\u00e9rant.\u00a0\nElles se nomment aussi g\u00e9nomique mol\u00e9culaire et,\u00a0\u00a0",
        "start": 564.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi, nous sommes pionniers. Tout cela fait\u00a0\nvivre l\u2019espoir de traitements plus personnalis\u00e9s,\u00a0\u00a0",
        "start": 569.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "moins lourds en s\u00e9quelles, plus humains. C\u2019est\u00a0\npourquoi nous investirons massivement dans ces\u00a0\u00a0",
        "start": 576.29,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "domaines pour garder un temps d\u2019avance, pour\u00a0\naussi essayer parfois de reconqu\u00e9rir les petits\u00a0\u00a0",
        "start": 582.32,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "retards que nous avons pu prendre, je suis\u00a0\nlucide sur notre situation. 50% du budget\u00a0\u00a0",
        "start": 588.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "global de la strat\u00e9gie d\u00e9cennale est ainsi\u00a0\nconsacr\u00e9 au volet recherche, fondamentale\u00a0\u00a0",
        "start": 593.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comme clinique. Ce sont des investissements,\u00a0\ndes \u00e9quipes \u00e0 encourager et consolider,\u00a0\u00a0",
        "start": 598.64,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 \u00e0 former les meilleurs talents\u00a0\net \u00e0 les garder, la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper des\u00a0\u00a0",
        "start": 605.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies nationales sur chacun des axes que je\u00a0\nviens d\u2019\u00e9voquer et j\u2019aurais l\u2019occasion de le faire\u00a0\u00a0",
        "start": 611.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans les semaines qui viennent en compl\u00e9ment\u00a0\nde cette strat\u00e9gie et de ce plan d\u00e9cennal.\u00a0",
        "start": 615.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "C\u2019est aussi savoir donner de la visibilit\u00e9\u00a0\nsur les prix quand nous innovons et la France,\u00a0\u00a0",
        "start": 619.67,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "il faut bien le dire, n\u2019a pas toujours \u00e9t\u00e9\u00a0\nbonne sur ce sujet. Et c\u2019est simplifier\u00a0\u00a0",
        "start": 626.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et acc\u00e9l\u00e9rer toutes nos proc\u00e9dures. Nous\u00a0\nsommes encore trop longs, trop lents. Et,\u00a0\u00a0",
        "start": 631.34,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "je dois le dire, ces lenteurs, pas toujours\u00a0\njustifi\u00e9es, sont des freins \u00e0 l\u2019innovation.\n \u00a0",
        "start": 638.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Pour les cancers les plus graves, le risque\u00a0\nle plus grand est au fond de ne pas en\u00a0\u00a0",
        "start": 644.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prendre. C\u2019est pourquoi nous travaillerons \u00e0 cette\u00a0\nacc\u00e9l\u00e9ration que je viens d\u2019\u00e9voquer : acc\u00e9l\u00e9ration\u00a0\u00a0",
        "start": 649.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de la mise sur le march\u00e9 de certaines\u00a0\nth\u00e9rapies, avec des proc\u00e9dures simplifi\u00e9es.",
        "start": 654.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "Le sujet des s\u00e9quelles du cancer a longtemps \u00e9t\u00e9\u00a0\nun angle mort et constitue un axe important de\u00a0\u00a0",
        "start": 658.44,
        "duration": 10.95
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie. On voulait l\u00e9gitimement,\u00a0\njusqu\u2019\u00e0 r\u00e9cemment, gu\u00e9rir co\u00fbte que co\u00fbte,\u00a0\u00a0",
        "start": 669.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sans toujours se pr\u00e9occuper de l\u2019apr\u00e8s. Et je\u00a0\ndois dire qu\u2019en vous \u00e9coutant, en vous lisant, en\u00a0\u00a0",
        "start": 675.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voyant la mobilisation de tous les professionnels,\u00a0\nj\u2019ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par l\u2019enrichissement de la\u00a0\u00a0",
        "start": 679.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion. Et au fond, qu\u2019il s\u2019agisse en effet,\u00a0\nde l\u2019oncologie p\u00e9diatrique comme de toutes les\u00a0\u00a0",
        "start": 684.99,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialit\u00e9s qui y sont li\u00e9es, qu\u2019il s\u2019agisse aussi\u00a0\ndes formes de cancers que maintenant l\u2019on traite\u00a0\u00a0",
        "start": 692.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de mieux en mieux et qui donnent des patients\u00a0\nen r\u00e9mission puis gu\u00e9ris pendant des ann\u00e9es,\u00a0\u00a0",
        "start": 697.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la question de vivre longtemps avec les\u00a0\ncons\u00e9quences, les s\u00e9quelles du cancer,\u00a0\u00a0",
        "start": 702.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est une question que vous avez d\u00e9cid\u00e9 de prendre\u00a0\nen compte et j\u2019y adh\u00e8re pleinement. Nous devons en\u00a0\u00a0",
        "start": 707.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "effet mieux prendre en compte cette dimension,\u00a0\net cela, d\u00e8s l\u2019\u00e9laboration des th\u00e9rapies. Les\u00a0\u00a0",
        "start": 713.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s\u00e9quelles, c\u2019est aussi ce qu\u2019on vit quand le\u00a0\ncancer nous a contraint \u00e0 quitter des \u00e9tudes,\u00a0\u00a0",
        "start": 719.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un emploi, des portes qui se ferment. Alors\u00a0\n\u00e0 ce titre, la France a parfois \u00e9t\u00e9 premi\u00e8re,\u00a0\u00a0",
        "start": 723.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "avec par exemple le droit \u00e0 l\u2019oubli, et c\u2019est\u00a0\nune question que beaucoup d\u2019entre vous ont d\u00e9j\u00e0\u00a0\u00a0",
        "start": 729.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9frich\u00e9e sur laquelle gr\u00e2ce \u00e0 vous nous avons\u00a0\npu avancer et inspirer d\u2019autres pays. Il faut\u00a0\u00a0",
        "start": 735.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd\u2019hui aller plus loin. 20% des personnes\u00a0\nayant quitt\u00e9 leur emploi du fait de leur cancer,\u00a0\u00a0",
        "start": 740.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne l\u2019ont pas retrouv\u00e9 cinq ans apr\u00e8s\u00a0\nle diagnostic. Avec le secteur priv\u00e9,\u00a0\u00a0",
        "start": 745.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous changerons cela. Pour ne pas laisser\u00a0\ns\u2019ajouter de l\u2019injustice \u00e0 l\u2019injustice.",
        "start": 750.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "Tous ces objectifs \u00e9videmment placent la barre\u00a0\nhaut. Mais nous pouvons les atteindre car nous\u00a0\u00a0",
        "start": 756.15,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "ne sommes pas seuls. Si elle est une ambition\u00a0\nnationale, la lutte contre le cancer est aussi un\u00a0\u00a0",
        "start": 764.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "combat europ\u00e9en, affirm\u00e9 hier avec force \u00e0 travers\u00a0\nles annonces du plan de l\u2019Union : la cr\u00e9ation d\u2019un\u00a0\u00a0",
        "start": 768.69,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "centre europ\u00e9en de connaissances sur le cancer\u00a0\net d\u2019un r\u00e9seau des centres de prise en charge,\u00a0\u00a0",
        "start": 775.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le lancement d\u2019une initiative sur l\u2019imagerie\u00a0\nm\u00e9dicale de d\u00e9pistage et de diagnostic,\u00a0\u00a0",
        "start": 780.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le soutien aux Etats pour la vaccination\u00a0\ncontre les cancers du col de l\u2019ut\u00e9rus et\u00a0\u00a0",
        "start": 785.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "du papillomavirus, mais aussi pour le\u00a0\nd\u00e9veloppement des th\u00e9rapies g\u00e9niques.\u00a0",
        "start": 789.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "Au fond, un mot d\u2019ordre a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 : \u00ab unir\u00a0\nnos forces pour progresser \u00bb. A 27 on peut\u00a0\u00a0",
        "start": 794.34,
        "duration": 9.72
    },
    {
        "text": "faire mieux, plus vite. Nous sommes en train\u00a0\nde le vivre et de le d\u00e9montrer dans la lutte\u00a0\u00a0",
        "start": 804.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie. C\u2019est ce que nous devons\u00a0\nfaire, dans cette lutte contre les cancers.",
        "start": 809.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, Mesdames et Messieurs,\u00a0\nmalgr\u00e9 la pand\u00e9mie, la France,\u00a0\u00a0",
        "start": 813.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "main dans la main avec l\u2019Europe, ne c\u00e8de rien\u00a0\nde son ambition pour faire reculer le cancer.\u00a0",
        "start": 817.53,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "Elle ne c\u00e8dera rien, en particulier,\u00a0\nde son action pour faire reculer le\u00a0\u00a0",
        "start": 823.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cancer des enfants. 1700 nouveaux\u00a0\ncas sont d\u00e9clar\u00e9s chaque ann\u00e9e,\u00a0\u00a0",
        "start": 828.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "1700. Alors certes 80% gu\u00e9rissent. Mais c\u2019est\u00a0\ntoujours trop peu. Surtout, nous devons mieux\u00a0\u00a0",
        "start": 832.98,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "accompagner les patients pour leur permettre de\u00a0\nsuivre leurs \u00e9tudes, de pratiquer des activit\u00e9s,\u00a0\u00a0",
        "start": 841.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de garder cette part aussi d\u2019insouciance qui\u00a0\nappartient \u00e0 leur \u00e2ge et qui doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e\u00a0\u00a0",
        "start": 846.09,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame lorsque la fatalit\u00e9 frappe. Accompagner\u00a0\nleurs familles aussi. Sur chacun de ces combats\u00a0\u00a0",
        "start": 852.45,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui font votre quotidien et qui touchent tant\u00a0\nde vies, vous m\u2019aurez toujours \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 858.6,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "Mesdames et Messieurs,\nSoyons fiers d\u2019\u00eatre un pays o\u00f9\u00a0\u00a0",
        "start": 864.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre soign\u00e9 de ce terrible mal est gratuit\u00a0\nm\u00eame quand les traitements sont co\u00fbteux.\u00a0",
        "start": 869.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Fiers d\u2019\u00eatre un pays qui investit dans\u00a0\nla recherche, qui assume cet humanisme\u00a0\u00a0",
        "start": 873.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui a forg\u00e9 notre histoire et qui nous tient\u00a0\nensemble quel que soit le tragique des temps.",
        "start": 877.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Alors je veux vous remercier. Vous remercier\u00a0\ntoutes et tous. Par ce qu\u2019avec vous je crois\u00a0\u00a0",
        "start": 882.54,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "en la science, je crois au progr\u00e8s.\u00a0\nJe crois aussi dans les formidables\u00a0\u00a0",
        "start": 889.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats qu\u2019une mobilisation\u00a0\ncollective permet d\u2019atteindre,\u00a0\u00a0",
        "start": 894.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lorsqu\u2019on mobilise ses valeurs et ses\u00a0\nconnaissances. Nous pouvons ensemble\u00a0\u00a0",
        "start": 898.2,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "remporter ce combat. Tant a \u00e9t\u00e9 fait durant les\u00a0\nderni\u00e8res ann\u00e9es, nous pouvons faire beaucoup\u00a0\u00a0",
        "start": 905.19,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "plus avec ce plan d\u00e9cennal encore. C\u2019est bien\u00a0\nce que je compte faire avec vous, gr\u00e2ce \u00e0 vous.",
        "start": 911.26,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "Merci beaucoup.",
        "start": 917.77,
        "duration": 1.71
    }
]