[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 12.69,
        "duration": 11.759
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais mes chers",
        "start": 22.64,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 24.449,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "en ce 12 d\u00e9cembre pour la troisi\u00e8me fois",
        "start": 25.25,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "les cal\u00e9doniens ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 se",
        "start": 28.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "prononcer sur l'acc\u00e8s \u00e0 la pleine",
        "start": 30.33,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9",
        "start": 32.309,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les r\u00e9f\u00e9rendum des 4 novembre 2010",
        "start": 33.05,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "8 et 4 octobre 2020 les cal\u00e9doniens se",
        "start": 36.059,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "sont prononc\u00e9s massivement contre",
        "start": 39.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la pleine souverainet\u00e9 \u00e0",
        "start": 41.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance dans un contexte de forte",
        "start": 42.54,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "abstention",
        "start": 45.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la nouvelle cal\u00e9donie restera donc",
        "start": 47.039,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 49.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "en signant l'accord de matignon le 26",
        "start": 50.87,
        "duration": 7.989
    },
    {
        "text": "juin 1988 jean marie tjibaou et jacques",
        "start": 55.05,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lafleur ont ouvert un chemin d'espoir",
        "start": 58.859,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pour le nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 61.05,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "quelques semaines plus tard le 6",
        "start": 63.619,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "novembre 1988 la nation tout enti\u00e8re",
        "start": 66.689,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "\u00e9taient appel\u00e9s aux urnes pour ent\u00e9riner",
        "start": 69.72,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "cet accord elle faisait sienne alors la",
        "start": 71.97,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "parole \u00e9chang\u00e9e par ses deux grands",
        "start": 75.509,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "hommes de l'histoire cal\u00e9donienne et",
        "start": 77.159,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "confirmer la pertinence du chemin",
        "start": 79.29,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "dessin\u00e9 par michel rocard",
        "start": 80.97,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "le 5 mai 1998 dix ans plus tard",
        "start": 83.33,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus cal\u00e9doniens et l'\u00e9tat sign\u00e9",
        "start": 88.13,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'accord de noum\u00e9a et ouvrait la voie",
        "start": 91.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pour la nouvelle cal\u00e9donie a un avenir",
        "start": 93.6,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "les institutions et un horizon",
        "start": 95.909,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "ce dimanche",
        "start": 98.93,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 la sagesse de nos a\u00een\u00e9s nous",
        "start": 100.82,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "franchissons ensemble une nouvelle \u00e9tape",
        "start": 104.579,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "l'accord de noum\u00e9a arrive \u00e0 son terme",
        "start": 107.21,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "juridique la promesse du destin commun",
        "start": 110.07,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "dont il \u00e9tait porteur n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 113.31,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "aussi tangible et doit continuer \u00e0 nous",
        "start": 116.46,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "guider",
        "start": 119.85,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "ce soir",
        "start": 120.979,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "reprenant les beaux mots de la coutume",
        "start": 122.869,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "j'accueille la r\u00e9ponse de la nouvelle",
        "start": 125.549,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie \u00e0 la question qui lui \u00e9tait",
        "start": 127.2,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e avec respect et humilit\u00e9",
        "start": 129.33,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "respect pour la parole donn\u00e9e",
        "start": 132.349,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "pour l'accord de noum\u00e9a qui nous aura",
        "start": 134.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "men\u00e9 ensemble \u00e0 ce r\u00e9sultat",
        "start": 137.97,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "respect pour tous les cal\u00e9doniens tous",
        "start": 139.79,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ceux qui souhaitaient le maintien dans",
        "start": 143.239,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "la france et ceux qui souhaitaient",
        "start": 145.41,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance",
        "start": 147.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "respect teint\u00e9 de reconnaissance pour",
        "start": 148.459,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "tous ceux qui se sont mobilis\u00e9s depuis",
        "start": 150.87,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de longs mois pour ce scrutin",
        "start": 152.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les m\u00e8res et leurs \u00e9quipes les services",
        "start": 155.09,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat les forces politiques les",
        "start": 158.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "membres de la commission de contr\u00f4le les",
        "start": 160.709,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "observateurs internationaux",
        "start": 163.17,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "l'ensemble des cal\u00e9doniens",
        "start": 165.62,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "humilit\u00e9 car le chemin engag\u00e9 par nos",
        "start": 168.53,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs nous d\u00e9passe",
        "start": 172.86,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "30 ans trois consultations un processus",
        "start": 176.15,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "unique au monde sous le regard des",
        "start": 180.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nations unies nous ne faisons comprendre",
        "start": 182.459,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "par \u00e0 une histoire de temps long mais",
        "start": 185.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous pouvons \u00eatre fiers de ce",
        "start": 187.68,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "cheminement in\u00e9dit et pacificateur",
        "start": 189.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "humilit\u00e9 car nous aurons besoin de temps",
        "start": 192.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "encore si les trois consultations",
        "start": 194.4,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 dire trois fois non \u00e0",
        "start": 196.89,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance",
        "start": 198.959,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "chacune apport\u00e9 un message diff\u00e9rent que",
        "start": 200.0,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "nous devons prendre en compte dans toute",
        "start": 202.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "leur \u00e9paisseur et nous ne pouvons",
        "start": 204.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ignorer que le corps \u00e9lectoral est rest\u00e9",
        "start": 205.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment divis\u00e9 malgr\u00e9 le passage",
        "start": 208.56,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es",
        "start": 211.08,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "humilit\u00e9 enfin devant l'ampleur de la",
        "start": 212.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "t\u00e2che qui est la n\u00f4tre",
        "start": 214.709,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode de transition s'ouvre en",
        "start": 216.95,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "effet qui lib\u00e9rait de l'alternative",
        "start": 221.519,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "binaire entre le oui et le non doit nous",
        "start": 223.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "conduire \u00e0 b\u00e2tir un projet commun en",
        "start": 226.379,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "reconnaissant en respectant la dignit\u00e9",
        "start": 229.47,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de chacun",
        "start": 232.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "le ministre d outre mer est actuellement",
        "start": 233.93,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "en nouvelle cal\u00e9donie aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 236.459,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "cal\u00e9doniens \u00e0 ma demande",
        "start": 239.22,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment aux engagements pris le 1er",
        "start": 241.22,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "juin 2021 sous l'autorit\u00e9 du premier",
        "start": 243.299,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ministre il est \u00e0 votre \u00e9coute d\u00e8s",
        "start": 245.58,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "maintenant pour pr\u00e9parer cette nouvelle",
        "start": 248.549,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "\u00e9tape",
        "start": 250.379,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il nous faudra b\u00e2tir une r\u00e9ponse aux",
        "start": 251.42,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "questions institutionnelles et",
        "start": 253.799,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "juridiques bien s\u00fbr",
        "start": 255.03,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "elles seront n\u00e9cessaires pour d\u00e9finir",
        "start": 256.68,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "une organisation politique conforme aux",
        "start": 258.299,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats des trois consultations",
        "start": 261.359,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "mais les discussions \u00e0 venir ne pourront",
        "start": 264.35,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pas se limiter aux institutions",
        "start": 268.44,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "le lien qui nous unit n'est pas que",
        "start": 270.62,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "juridique c'est un lien charnel un lien",
        "start": 273.539,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 un lien humain les",
        "start": 275.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "derniers mois l'ont montr\u00e9 dans",
        "start": 278.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve de la crise sanitaire la",
        "start": 280.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e plus",
        "start": 282.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te encore en nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 284.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme partout sur le territoire national",
        "start": 287.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'action de l'\u00e9tat n'a eu qu'une seule",
        "start": 288.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 sauver des vies",
        "start": 291.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "accompagner les plus fragiles et je veux",
        "start": 294.18,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "avoir en ce jour une pens\u00e9e pour toutes",
        "start": 297.09,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "celles et tous ceux qui pleurent un",
        "start": 300.389,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "proche",
        "start": 302.759,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "je veux leur dire ma proximit\u00e9",
        "start": 304.19,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "ma compassion et aussi l'engagement de",
        "start": 306.56,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la nation \u00e0 se tenir \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 309.99,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "dans la crise",
        "start": 312.44,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "la nation a montr\u00e9 son visage",
        "start": 314.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui son vrai visage",
        "start": 316.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 ce lien de solidarit\u00e9 de respect",
        "start": 318.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de fraternit\u00e9",
        "start": 321.18,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "que nous devons \u00eatre fid\u00e8les et c'est ce",
        "start": 323.479,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "lien que nous retiendrons pour l'avenir",
        "start": 326.639,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sur bien des sujets l'\u00e9tat et les",
        "start": 328.4,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "institutions locales peuvent et doivent",
        "start": 331.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "travailler ensemble ce sont d'abord les",
        "start": 333.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sujets d'urgence ceux qui sont devant",
        "start": 335.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous dans les prochaines semaines la",
        "start": 338.19,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "situation \u00e9conomique",
        "start": 340.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la situation sanitaire aussi",
        "start": 341.599,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "la relance l' \u00e9quilibre des comptes",
        "start": 344.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "publics le ministre engagera sur ces",
        "start": 346.08,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "sujets un \u00e9change imm\u00e9diat avec vos \u00e9lus",
        "start": 348.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "se sont aussi la n\u00e9cessaire r\u00e9duction",
        "start": 351.71,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s qui fragilise l'unit\u00e9 de",
        "start": 354.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'archipel notre devoir \u00e0 l'\u00e9gard de la",
        "start": 356.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jeunesse cal\u00e9donienne la strat\u00e9gie",
        "start": 358.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nickel l'autonomie alimentaire et",
        "start": 361.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique le foncier la fiscalit\u00e9 une",
        "start": 363.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "croissance plus juste et plus",
        "start": 366.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "respectueuse de la nature sont autant de",
        "start": 368.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sujets",
        "start": 370.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui nous permettront de concr\u00e9tiser ce",
        "start": 371.94,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "nouveau mod\u00e8le de croissance",
        "start": 374.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la situation des femmes cal\u00e9donienne",
        "start": 376.91,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "sera aussi une grande cause des ann\u00e9es \u00e0",
        "start": 379.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "venir elles doivent prendre toute leur",
        "start": 381.9,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "part \u00e0 ce destin commun",
        "start": 384.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "enfin nous aurons \u00e0 construire une place",
        "start": 387.68,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pour la nouvelle cal\u00e9donie dans cette",
        "start": 390.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion de l'inde au pacifique en pleine",
        "start": 392.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "recomposition est soumise \u00e0 de fortes",
        "start": 394.41,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "tensions",
        "start": 396.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce nouveau projet vous le voyez est \u00f4",
        "start": 398.18,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "combien ambitieux et le construirons",
        "start": 401.25,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 404.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notamment avec tous ceux qui en nouvelle",
        "start": 406.19,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie ont moins de 30 ans et n'ont",
        "start": 409.32,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "connu que l'accord de noum\u00e9a",
        "start": 412.56,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ce soir en tant que chef de l'\u00e9tat",
        "start": 416.46,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "garant de nos institutions",
        "start": 420.35,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "je prends donc acte solennellement du",
        "start": 423.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de ces trois scrutins",
        "start": 426.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il confirme la volont\u00e9 exprim\u00e9e par la",
        "start": 429.47,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des cal\u00e9doniens de rester dans",
        "start": 432.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et dans la nation",
        "start": 434.91,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 436.71,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les cal\u00e9doniennes les cal\u00e9doniens ont",
        "start": 438.38,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "choisi de rester fran\u00e7ais ils l'ont",
        "start": 442.74,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 librement",
        "start": 445.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour la nation enti\u00e8re ce choix est une",
        "start": 447.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 et une reconnaissance",
        "start": 450.15,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "ce soir la france est plus belle car la",
        "start": 452.27,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie a d\u00e9cid\u00e9 d'y rester",
        "start": 458.01,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous tous d'\u00e9crire notre histoire avec",
        "start": 461.15,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ambition et respect une histoire qui se",
        "start": 464.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "souvient sans ambigu\u00eft\u00e9 de ce qu'elle",
        "start": 467.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "doit au kanak peuples premiers reconnu",
        "start": 469.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "par l'accord de noum\u00e9a et dont la",
        "start": 472.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence au sein de la communaut\u00e9",
        "start": 474.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nationale est une chance inestimable une",
        "start": 476.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "histoire qui reconna\u00eet sans faux",
        "start": 479.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "semblant l'apport des cal\u00e9doniens",
        "start": 481.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "arriver ensuite sur le caillou pour y",
        "start": 482.97,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "plonger leurs racines et vivre en femme",
        "start": 485.19,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "en homme libre une histoire qui regarde",
        "start": 488.45,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "devant vers les d\u00e9fis de notre si\u00e8cle",
        "start": 492.12,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vers les d\u00e9fis de cet oc\u00e9an pacifique",
        "start": 494.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui fait partie int\u00e9grante de notre",
        "start": 496.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "espace national",
        "start": 499.8,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais",
        "start": 502.49,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "chers compatriotes de nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 504.71,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "la france est fi\u00e8re d'\u00eatre votre patrie",
        "start": 508.19,
        "duration": 8.289
    },
    {
        "text": "elle renouvelle ce soir pour vous son",
        "start": 512.87,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "engagement \u00e0 vous prot\u00e9ger \u00e0 vous",
        "start": 516.479,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "accompagner",
        "start": 519.63,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "quelles que soient les circonstances",
        "start": 520.669,
        "duration": 6.251
    },
    {
        "text": "vive la nouvelle cal\u00e9donie vive la",
        "start": 523.55,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 526.92,
        "duration": 4.01
    }
]