[
    {
        "text": "Ce sont des carnets,\nTu vois...",
        "start": 0.21,
        "duration": 1.045
    },
    {
        "text": "C'est pour justifier le fait\nqu'ils ne sont pas \u00e0 l'\u00e9cole !",
        "start": 1.256,
        "duration": 2.944
    },
    {
        "text": "Cette rencontre ici \u00e0 Montauban est,\nje le crois, une \u00e9tape importante",
        "start": 13.835,
        "duration": 6.634
    },
    {
        "text": "de la relation franco - espagnole.",
        "start": 20.469,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "La relation de confiance entre nos\ndeux pays est exceptionnelle.",
        "start": 22.69,
        "duration": 5.224
    },
    {
        "text": "Nous consacrons ici un lien historique,",
        "start": 27.914,
        "duration": 3.645
    },
    {
        "text": "politique, humain, tr\u00e8s\nfort entre nos deux pays.",
        "start": 31.559,
        "duration": 4.675
    },
    {
        "text": "Cette journ\u00e9e est l'occasion\nde rendre une nouvelle fois",
        "start": 36.234,
        "duration": 4.555
    },
    {
        "text": "hommage \u00e0 notre amiti\u00e9.",
        "start": 40.789,
        "duration": 4.192
    },
    {
        "text": "Nous avons 150 000 fran\u00e7ais\nqui vivent en Espagne,",
        "start": 44.981,
        "duration": 5.918
    },
    {
        "text": "190 000 espagnols\nqui vivent en France.",
        "start": 50.899,
        "duration": 1.786
    },
    {
        "text": "Nous sommes deux grands\npays europ\u00e9ens qui avons",
        "start": 56.307,
        "duration": 3.683
    },
    {
        "text": "une histoire, une volont\u00e9,\nune ambition europ\u00e9ennes,",
        "start": 60.99,
        "duration": 3.433
    },
    {
        "text": "et je crois que\nl'articulation d'un",
        "start": 64.423,
        "duration": 3.337
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de coop\u00e9ration bilat\u00e9rale\nqui marquera l'amiti\u00e9 entre nos",
        "start": 67.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "deux pays et dont nous avons\nd\u00e9cid\u00e9 de lancer les travaux.",
        "start": 70.76,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "Merci infiniment.",
        "start": 84.899,
        "duration": 1.019
    },
    {
        "text": "Une convention historique\nqui ouvrira la possibilit\u00e9 d'obtenir",
        "start": 85.918,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "la double nationalit\u00e9 fran\u00e7aise\net espagnole, leur permettre",
        "start": 90.939,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de vivre pleinement leur\nappartenance \u00e0 nos deux pays",
        "start": 94.54,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et en permettant d'avoir une\ng\u00e9n\u00e9ration de citoyens pleinement",
        "start": 97.239,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "franco - espagnole.",
        "start": 100.239,
        "duration": 2.693
    },
    {
        "text": "Montauban est une ville extr\u00eamement\nimportante dans l'histoire et",
        "start": 102.932,
        "duration": 4.718
    },
    {
        "text": "la m\u00e9moire de l'Espagne et de la France.",
        "start": 107.65,
        "duration": 2.824
    },
    {
        "text": "Cette journ\u00e9e est marqu\u00e9e\npar l'h\u00e9ro\u00efsme des r\u00e9publicains",
        "start": 110.474,
        "duration": 4.336
    },
    {
        "text": "espagnols et, vous avoir ici pr\u00e9sents,\nc'est c\u00e9l\u00e9brer cette histoire,",
        "start": 114.81,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "celle de tous ces combattants\nde la libert\u00e9 qui ont fui l'Espagne",
        "start": 118.989,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pour retrouver la France et qui\nont souvent donn\u00e9 leur vie.",
        "start": 122.459,
        "duration": 3.075
    },
    {
        "text": "Nous n'oublierons jamais les nombreux\nr\u00e9publicains espagnols qui se sont",
        "start": 125.534,
        "duration": 3.165
    },
    {
        "text": "joints \u00e0 la R\u00e9sistance fran\u00e7aise et\nnous ont permis de rester libres.",
        "start": 128.699,
        "duration": 3.607
    },
    {
        "text": "Vous nous faites le grand\nhonneur d'\u00eatre le premier",
        "start": 132.306,
        "duration": 1.913
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de notre R\u00e9publique",
        "start": 134.219,
        "duration": 1.284
    },
    {
        "text": "\u00e0 reconna\u00eetre la pr\u00e9sence\nde ce Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 135.503,
        "duration": 4.048
    },
    {
        "text": "votre homologue, dont la devise \u00e9tait",
        "start": 139.551,
        "duration": 1.509
    },
    {
        "text": "\"Libertad, Igualdad, Fraternidad\".\n(Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9)",
        "start": 141.21,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "Je suis ravie que\nvous soyez venus ensemble.",
        "start": 142.801,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "C'est l'amiti\u00e9.",
        "start": 145.14,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Et ce sont les valeurs auxquelles on\ncroit et ce pour quoi ils se sont battus.",
        "start": 147.372,
        "duration": 3.567
    }
]