[
    {
        "text": "c'est le filon qui me parlait hier",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ici c'est la polyn\u00e9sie",
        "start": 24.26,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "mais ici c'est la france ce sont nos",
        "start": 26.13,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "deux univers d accueil vous est ce",
        "start": 30.449,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui a c\u00e9d\u00e9 effectivement",
        "start": 33.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre ce pays rencontrer les gens",
        "start": 35.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aller vers eux et je pense que vous \u00eates",
        "start": 38.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident il conna\u00eetra mieux la",
        "start": 40.68,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
        "start": 43.17,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "bon moment",
        "start": 46.64,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 51.55,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 52.66,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "je suis fier de ce peuple",
        "start": 69.509,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "marimbert je suis fier qu'il ait choisi",
        "start": 72.52,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9server de r\u00e9sister pour prot\u00e9ger",
        "start": 77.229,
        "duration": 10.89
    },
    {
        "text": "cette culture c\u00e9sar cette tradition et",
        "start": 80.17,
        "duration": 10.04
    },
    {
        "text": "je ferai tout ce jeu",
        "start": 88.119,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "pour que nous continuons \u00e0 les",
        "start": 90.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "transmettre aux plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 91.74,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "qui viendront et viendront r\u00e9sidant \u00e0",
        "start": 93.81,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "l'aide publique",
        "start": 99.09,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "on ne fait ni mon honneur des premiers",
        "start": 101.36,
        "duration": 9.84
    },
    {
        "text": "chefs d'\u00e9tat \u00e0 venir aux \u00eeles marquises",
        "start": 108.24,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "merci bienvenue chez nous bienvenue en",
        "start": 111.2,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "terre des hommes est bienvenue chez vous",
        "start": 115.229,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "soyez fiers d'\u00eatre marquisienne",
        "start": 120.92,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "marquisien fier d'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 123.33,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 127.32,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 135.06,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "pas loin",
        "start": 142.61,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 149.35,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "les marquises un peuple une langue",
        "start": 153.56,
        "duration": 8.789
    },
    {
        "text": "culture une telle fiert\u00e9 la france",
        "start": 157.06,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "portera ce projet cette protection \u00e0",
        "start": 162.349,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "l'unesco vous pouvez compter sur mon",
        "start": 164.9,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "engagement plein et entier",
        "start": 167.33,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 172.5,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "khattak",
        "start": 181.39,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9dias chinois",
        "start": 192.12,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "nota vote aux femmes \u00e0 dire ah oui c'est",
        "start": 195.66,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 201.01,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "marc loulou nota auto phare l'ira j'ai",
        "start": 205.32,
        "duration": 10.69
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu tellement de choses \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s je",
        "start": 212.53,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "ne pourrai r\u00e9capitul\u00e9 dans un discours",
        "start": 216.01,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 223.58,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "vus q7 cyclone en 1981 trop on l'a v\u00e9cu",
        "start": 226.909,
        "duration": 10.231
    },
    {
        "text": "ce que j'ai gard\u00e9es c'est le bruit le",
        "start": 232.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bruit du vent",
        "start": 237.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "lorsqu'on parle ici des cons\u00e9quences du",
        "start": 237.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique et des",
        "start": 240.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements on parle de vos vies de la",
        "start": 241.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vie de vos enfants",
        "start": 243.29,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "cet abri pour l'\u00e9tonnante o\u00f9 les gambier",
        "start": 244.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "17 abri qui permettront de prot\u00e9ger en",
        "start": 246.85,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "cas de cyclones en cas de coup dur et la",
        "start": 250.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique tiendra sa promesse celle de",
        "start": 252.47,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger prot\u00e9ger prot\u00e9ger",
        "start": 254.81,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 257.589,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "je suis fier de la culture polyn\u00e9sienne",
        "start": 261.4,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "au coeur de la france",
        "start": 264.56,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en m\u00eame temps profond\u00e9ment",
        "start": 266.3,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "polyn\u00e9sien est profond\u00e9ment patriote",
        "start": 269.26,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment polyn\u00e9sien est profond\u00e9ment",
        "start": 273.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 276.35,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 279.57,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9alable c'est la demande de pardon",
        "start": 286.7,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "composer c'est vous aimez que son cv la",
        "start": 289.13,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration et la r\u00e9paration individuelle",
        "start": 293.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et collective je vous ai entendu j'ai",
        "start": 295.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entendu ce que vous me demandez sur les",
        "start": 298.05,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "indemnisations",
        "start": 299.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous avez raison que c'est trop lent et",
        "start": 302.33,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui des dossiers qui vous",
        "start": 305.16,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "aiment trop de temps et des gens qui",
        "start": 306.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont dans la d\u00e9tresse et ajuste est ce",
        "start": 307.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que c'est juste de dire parce que les",
        "start": 309.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "essais la totalit\u00e9 cps doit \u00eatre prise",
        "start": 311.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en charge ce serait fou je pense que la",
        "start": 314.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "confiance \u00e7a se construit et \u00e7a se",
        "start": 315.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "conjugue en \u00e9tant beaucoup plus",
        "start": 317.64,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "transparent et c'est vrai qu'on n'a pas",
        "start": 318.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait bient\u00f4t 10 c'est tr\u00e8s bien mais",
        "start": 319.68,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous attendons les actes bien s\u00fbr lacer",
        "start": 323.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mes r\u00eaves vous et je vous ai pas dit",
        "start": 325.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour ce qui vous tout ce que vous \u00eates",
        "start": 327.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "en dit j'en ai conscience non plus parce",
        "start": 328.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que je suis jeune ue alors je ne suis",
        "start": 330.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas ath\u00e9e pour simplement faire plaisir",
        "start": 331.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais parce que je j'ai de la",
        "start": 333.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration et du respect pour le",
        "start": 334.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "combat que vous portez",
        "start": 336.03,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 337.5,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "les nations \u00e0 une t\u00eate \u00e0 l'\u00e9gard de la",
        "start": 343.54,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "polyn\u00e9sie fran\u00e7aise j'assume et je veux",
        "start": 347.99,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 et la transparence et bien",
        "start": 351.44,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 sur des musiques de 14",
        "start": 357.35,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "est-ce que ce soir la quotidienne",
        "start": 360.59,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "j'ai d'immenses ambition pour notre pays",
        "start": 366.24,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "dans toute la r\u00e9gion avec vous pour vous",
        "start": 368.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bien pauline et tire",
        "start": 372.04,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "yao la terreur les coupures ita bien",
        "start": 374.74,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "haut la fin d'ann\u00e9e",
        "start": 378.49,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 380.56,
        "duration": 4.339
    }
]