[
    {
        "text": "Depuis le 1er juillet,\nla vie de millions de Fran\u00e7ais a chang\u00e9.",
        "start": 0.78,
        "duration": 2.698
    },
    {
        "text": "La vie de millions de futurs\npapas\u2026 mais pas seulement.",
        "start": 3.478,
        "duration": 3.312
    },
    {
        "text": "Depuis le 1er juillet,\nla dur\u00e9e du cong\u00e9 paternit\u00e9 a doubl\u00e9.",
        "start": 7.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Elle est pass\u00e9e de 2 semaines \u00e0 1 mois.",
        "start": 11.07,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "Et ce n\u2019est pas un d\u00e9tail :\nc\u2019est un immense pas.",
        "start": 13.5,
        "duration": 2.035
    },
    {
        "text": "Un immense pas vers la soci\u00e9t\u00e9\nque nous voulons construire.",
        "start": 15.535,
        "duration": 3.076
    },
    {
        "text": "Une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9galitaire\nentre les femmes et les hommes.",
        "start": 18.611,
        "duration": 2.788
    },
    {
        "text": "Vous le savez, d\u00e8s 2017,\nj\u2019ai voulu faire de ce sujet",
        "start": 21.539,
        "duration": 3.212
    },
    {
        "text": "la grande cause de mon quinquennat.",
        "start": 24.751,
        "duration": 1.389
    },
    {
        "text": "Alors 4 ans plus tard, o\u00f9 en sommes-nous ?",
        "start": 26.738,
        "duration": 2.265
    },
    {
        "text": "Que reste-t-il encore \u00e0 accomplir ?",
        "start": 29.55,
        "duration": 1.717
    },
    {
        "text": "Et pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions,\nje voulais, au fond,",
        "start": 31.609,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "vous expliquer ce qui guide notre action.",
        "start": 33.579,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "Ce \u00e0 quoi nous voulons\nque la soci\u00e9t\u00e9 ressemble.",
        "start": 35.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "Nous voulons une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il sera\ntout \u00e0 fait naturel pour chaque",
        "start": 38.67,
        "duration": 3.027
    },
    {
        "text": "p\u00e8re de prendre le cong\u00e9 paternit\u00e9 d\u2019un\nmois auquel il a droit.",
        "start": 41.697,
        "duration": 3.015
    },
    {
        "text": "Avec de multiples cons\u00e9quences.",
        "start": 44.712,
        "duration": 1.577
    },
    {
        "text": "Moins de baby blues pour les m\u00e8res,\nsujet rest\u00e9 longtemps tabou et que",
        "start": 46.71,
        "duration": 3.586
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence du 2\u00e8me parent \u00e0 la naissance\naura permis de nettement r\u00e9duire.",
        "start": 50.296,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Un meilleur d\u00e9veloppement des enfants\net moins d\u2019in\u00e9galit\u00e9s de destins",
        "start": 54.192,
        "duration": 3.287
    },
    {
        "text": "comme l\u2019avait point\u00e9 le rapport\nCyrulnik sur les 1 000 premiers jours.",
        "start": 57.479,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "Des p\u00e8res qui seront autant\ninvestis que les m\u00e8res de leur",
        "start": 60.488,
        "duration": 2.722
    },
    {
        "text": "b\u00e9b\u00e9 \u00e0 sa naissance :\nles r\u00e9veils la nuit,",
        "start": 63.21,
        "duration": 2.649
    },
    {
        "text": "les jeux, l\u2019affection, seront autant\nde choses partag\u00e9es au quotidien.",
        "start": 65.859,
        "duration": 4.026
    },
    {
        "text": "Avec des cons\u00e9quences qui s\u2019inscriront\ndans la dur\u00e9e parce que les bases",
        "start": 70.134,
        "duration": 3.135
    },
    {
        "text": "d\u2019une r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e\ndes responsabilit\u00e9s familiales",
        "start": 73.269,
        "duration": 2.917
    },
    {
        "text": "auront \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es d\u00e8s le d\u00e9part.",
        "start": 76.186,
        "duration": 1.604
    },
    {
        "text": "Les p\u00e8res autant que les m\u00e8res se\nmobiliseront pour emmener les enfants",
        "start": 77.909,
        "duration": 3.432
    },
    {
        "text": "chez le m\u00e9decin quand ils sont malades,\npour participer aux sorties scolaires,",
        "start": 81.341,
        "duration": 3.378
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre pr\u00e9sents le matin et le\nsoir pour s\u2019occuper de leurs enfants.",
        "start": 84.75,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "Les m\u00e8res, elles,\npourront d\u2019autant plus mener de front",
        "start": 88.109,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "vie professionnelle et vie personnelle,\nsans sacrifier l\u2019une \u00e0 l\u2019autre.",
        "start": 91.159,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9poque de la femme \u00e0 la maison,\ncelle de la femme sacrifiant sa vie",
        "start": 95.579,
        "duration": 3.552
    },
    {
        "text": "de famille pour sa vie professionnelle\net celle de la superwoman conciliant",
        "start": 99.131,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tout tout le temps,\nnous serons enfin dans une \u00e8re",
        "start": 103.18,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibr\u00e9e o\u00f9 vie personnelle et vie\nprofessionnelle ne s\u2019opposeront plus.",
        "start": 105.869,
        "duration": 3.924
    },
    {
        "text": "Nous serons aussi et surtout\ndans une \u00e8re o\u00f9 tout sera fait",
        "start": 110.459,
        "duration": 5.058
    },
    {
        "text": "pour le b\u00e9b\u00e9 et le jeune enfant.",
        "start": 115.517,
        "duration": 1.753
    },
    {
        "text": "La culture de l\u2019\u00e9galit\u00e9\nsera pr\u00e9sente d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge,",
        "start": 118.72,
        "duration": 2.885
    },
    {
        "text": "pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 121.605,
        "duration": 1.395
    },
    {
        "text": "\u00e0 la racine, les repr\u00e9sentations,",
        "start": 123.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce qui s\u2019ancre dans le cerveau\net cr\u00e9\u00e9 ensuite les autocensures. ",
        "start": 125.7,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "La charte des jouets que nous\navons lanc\u00e9e en 2021 aura \u00e9t\u00e9",
        "start": 130.949,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "reconduite chaque ann\u00e9e,\nce qui nous aura permis de tourner",
        "start": 133.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "la page des rayons fille ou gar\u00e7on\ndans les magasins de jouets",
        "start": 136.919,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ou dans les librairies.",
        "start": 139.409,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Finis les aspirateurs offerts aux futures\npetites m\u00e9nag\u00e8res et les bo\u00eetes \u00e0 outils",
        "start": 140.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "uniquement destin\u00e9es aux petits gar\u00e7ons !",
        "start": 144.0,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9galit\u00e9 sera d\u00e9finitivement\nancr\u00e9e dans notre culture,",
        "start": 146.527,
        "duration": 3.352
    },
    {
        "text": "sans assignation de r\u00f4les d\u00e8s l\u2019enfance.",
        "start": 149.879,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "La promotion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et du\nrespect initi\u00e9e dans les \u00e9coles",
        "start": 152.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec la mise en place de r\u00e9f\u00e9rents\n\u00e9galit\u00e9 continuera de se d\u00e9ployer",
        "start": 156.09,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "et ouvrira l\u2019horizon de possibles\naux petites filles comme",
        "start": 159.971,
        "duration": 2.697
    },
    {
        "text": "aux petits gar\u00e7ons.",
        "start": 162.668,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\u00c0 l\u2019\u00e9cole primaire,\nau coll\u00e8ge, au lyc\u00e9e,",
        "start": 164.31,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "de plus en plus de filles\nvoudront \u00eatre ing\u00e9nieures,",
        "start": 167.129,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "entrepreneuses, chirurgiennes,\ndirectrices de chantier ou encore",
        "start": 169.439,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentes de la R\u00e9publique,\net de jeunes gar\u00e7ons",
        "start": 173.25,
        "duration": 3.225
    },
    {
        "text": "voudront devenir infirmiers,\naides \u00e0 domicile ou pu\u00e9riculteurs.",
        "start": 176.475,
        "duration": 4.015
    },
    {
        "text": "Parler de la pr\u00e9carit\u00e9 menstruelle\nne sera d\u00e9finitivement plus un tabou.",
        "start": 181.349,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "Les distributions gratuites\nde protections hygi\u00e9niques, lanc\u00e9es",
        "start": 185.159,
        "duration": 2.984
    },
    {
        "text": "en 2021 dans les universit\u00e9s,\npour les femmes pr\u00e9caires ou d\u00e9tenues",
        "start": 188.143,
        "duration": 4.276
    },
    {
        "text": "seront p\u00e9rennis\u00e9es et consid\u00e9r\u00e9es\nenfin comme quelque chose de normal.",
        "start": 192.419,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "Les familles monoparentales ne seront\nplus victimes d\u2019une double peine :",
        "start": 197.189,
        "duration": 3.642
    },
    {
        "text": "c\u2019est-\u00e0-dire \u00e9lever seules leur enfant\net subir des pensions impay\u00e9es pour pr\u00e8s",
        "start": 200.831,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "de la moiti\u00e9 d\u2019entre elles.",
        "start": 205.282,
        "duration": 1.234
    },
    {
        "text": "Avec le nouveau service de paiement\ndes pensions alimentaires lanc\u00e9 en 2021,",
        "start": 207.219,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "les impay\u00e9s auront disparu et les m\u00e8res\nisol\u00e9es se verront toujours verser",
        "start": 211.048,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la pension alimentaire qui leur est due,\n\u00e9chappant \u00e0 une menace auparavant",
        "start": 215.069,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuelle planant sur la vie\nquotidienne de leurs enfants.",
        "start": 218.4,
        "duration": 2.726
    },
    {
        "text": "Les femmes ne choisiront plus de\nmettre de c\u00f4t\u00e9 leur vie professionnelle",
        "start": 222.0,
        "duration": 3.735
    },
    {
        "text": "pour se consacrer \u00e0 leur r\u00f4le\nde m\u00e8re parce que c\u2019est dans l\u2019ordre",
        "start": 225.735,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "des choses ou parce qu\u2019elles gagnent\nmoins que leur compagnon.",
        "start": 228.606,
        "duration": 2.403
    },
    {
        "text": "En effet, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019obligation\nde r\u00e9sultat en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9",
        "start": 231.33,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "salariale d\u00e9clin\u00e9e dans l\u2019index\n\u00e9galit\u00e9 salariale et d\u00e9ploy\u00e9e",
        "start": 234.18,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dans les entreprises depuis 2019,\nles entreprises seront toujours",
        "start": 237.449,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "transparentes sur les \u00e9carts de salaires,\nqui seront toujours",
        "start": 240.728,
        "duration": 2.556
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s s\u2019ils se maintiennent :",
        "start": 243.284,
        "duration": 2.116
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me sera repris au niveau\neurop\u00e9en et fera figure de bonne",
        "start": 245.4,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pratique \u00e0 diffuser.",
        "start": 248.819,
        "duration": 1.575
    },
    {
        "text": "Les m\u00e9tiers dits \u00ab f\u00e9minins \u00bb\nseront autant pay\u00e9s que les",
        "start": 251.46,
        "duration": 2.882
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers \u00ab masculins \u00bb,\ngr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation",
        "start": 254.342,
        "duration": 1.982
    },
    {
        "text": "des partenaires sociaux\npour enrayer ces \u00e9carts",
        "start": 256.324,
        "duration": 2.259
    },
    {
        "text": "de r\u00e9mun\u00e9ration.",
        "start": 258.583,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\u00catre instituteur,\ninfirmier ou aide-soignant",
        "start": 259.829,
        "duration": 2.473
    },
    {
        "text": "sera beaucoup plus valoris\u00e9,\nmieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9,",
        "start": 262.302,
        "duration": 2.688
    },
    {
        "text": "comme nous l\u2019avons fait depuis la crise\nsanitaire avec en moyenne un gain de",
        "start": 264.99,
        "duration": 3.035
    },
    {
        "text": "200 euros par mois pour les soignantes.",
        "start": 268.025,
        "duration": 2.604
    },
    {
        "text": "Les plus grandes entreprises\nseront dirig\u00e9es par autant",
        "start": 271.86,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de femmes que d\u2019hommes,\ngr\u00e2ce \u00e0 la loi sur les quotas",
        "start": 274.41,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "dans les Comex que nous avons\nfait adopter en 2021.",
        "start": 277.189,
        "duration": 2.793
    },
    {
        "text": "Il y aura enfin autant de femmes\nque d\u2019hommes \u00e0 la t\u00eate des entreprises",
        "start": 279.982,
        "duration": 4.214
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises du CAC 40.",
        "start": 284.196,
        "duration": 1.133
    },
    {
        "text": "Les violences faites\naux femmes auront recul\u00e9,",
        "start": 286.68,
        "duration": 2.437
    },
    {
        "text": "en France, en Europe et,\nje l\u2019esp\u00e8re, partout dans le monde.",
        "start": 289.117,
        "duration": 3.275
    },
    {
        "text": "Les victimes et les t\u00e9moins de violences\npourront appeler le 3919 sans h\u00e9siter.",
        "start": 292.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "Car depuis 2021,\nce num\u00e9ro sera devenu accessible",
        "start": 297.887,
        "duration": 3.197
    },
    {
        "text": "24 heures sur 24 et 7 jours sur 7.",
        "start": 301.084,
        "duration": 2.884
    },
    {
        "text": "Ce sont les auteurs de violences\nqui devront quitter le domicile,",
        "start": 305.04,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "et non la victime.",
        "start": 307.8,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Les 1 000 bracelets anti rapprochement\nd\u00e9ploy\u00e9s en 2021 auront continu\u00e9 \u00e0 \u00eatre",
        "start": 308.91,
        "duration": 4.183
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s pour prot\u00e9ger les victimes,\ntout le temps.",
        "start": 313.093,
        "duration": 2.837
    },
    {
        "text": "Des places d\u2019h\u00e9bergement\ncontinueront \u00e0 \u00eatre cr\u00e9\u00e9es :",
        "start": 316.334,
        "duration": 2.956
    },
    {
        "text": "nous les avons augment\u00e9es de plus\nde 50% durant le quinquennat.",
        "start": 319.29,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "Les victimes seront mieux accompagn\u00e9es\ngr\u00e2ce \u00e0 la formation de pr\u00e8s de 90 000",
        "start": 323.129,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "policiers et gendarmes depuis 2017.",
        "start": 326.468,
        "duration": 2.416
    },
    {
        "text": "Les jeunes filles n\u2019auront\nplus peur de se promener",
        "start": 330.459,
        "duration": 1.589
    },
    {
        "text": "dans la rue, ni de prendre les transports :",
        "start": 332.048,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "elles apprendront qu\u2019un d\u00e9lit\nde harc\u00e8lement de rue avait \u00e9t\u00e9 mis",
        "start": 334.899,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en place plusieurs ann\u00e9es plus t\u00f4t\npour punir les personnes le pratiquant,",
        "start": 337.79,
        "duration": 5.404
    },
    {
        "text": "et aura effectivement\ndissuad\u00e9 ces comportements",
        "start": 343.194,
        "duration": 1.846
    },
    {
        "text": "qui rel\u00e8veront du pass\u00e9.",
        "start": 345.04,
        "duration": 1.265
    },
    {
        "text": "Et les autres pays commenceront\n\u00e0 reprendre cette l\u00e9gislation.",
        "start": 346.959,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "Cette soci\u00e9t\u00e9, ce n\u2019est pas un r\u00eave.",
        "start": 351.699,
        "duration": 1.531
    },
    {
        "text": "Nous avons les moyens\nde continuer \u00e0 la construire,",
        "start": 355.078,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "ensemble. En unissant nos forces.",
        "start": 357.769,
        "duration": 2.794
    },
    {
        "text": "Et toutes nos forces.",
        "start": 360.844,
        "duration": 1.047
    },
    {
        "text": "Parce que b\u00e2tir une telle soci\u00e9t\u00e9 n\u2019est\npas simplement le sujet des femmes.",
        "start": 362.824,
        "duration": 3.673
    },
    {
        "text": "C\u2019est autant le sujet\ndes citoyens que des citoyennes.",
        "start": 366.705,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "Des hommes que des femmes.",
        "start": 369.699,
        "duration": 1.437
    },
    {
        "text": "C\u2019est le sujet des \u00c9tats,\ndes entreprises,",
        "start": 371.307,
        "duration": 2.294
    },
    {
        "text": "des organisations non gouvernementales,\nde tous les citoyens,",
        "start": 373.601,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chacun avec sa part \u00e0 jouer.",
        "start": 377.111,
        "duration": 1.521
    },
    {
        "text": "Ce combat en vaut la peine.",
        "start": 379.924,
        "duration": 1.851
    },
    {
        "text": "Alors nous continuerons\n\u00e0 le porter haut et fort.",
        "start": 381.879,
        "duration": 3.336
    }
]