[
    {
        "text": "j'ai un rendez-vous rebond apr\u00e8s",
        "start": 0.26,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur il inqui\u00e9t\u00e9 rendu",
        "start": 2.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "confiance",
        "start": 6.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et nous y voil\u00e0",
        "start": 12.58,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "nous voil\u00e0 et au fond c'\u00e9tait presque",
        "start": 16.55,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "une anomalie de ne pas avoir ce trait\u00e9",
        "start": 18.949,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "la france et l'italie en tout aff\u00e9rents",
        "start": 26.3,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nous partageons pas cette vision d'une",
        "start": 28.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europe plus int\u00e9gr\u00e9e plus d\u00e9mocratique",
        "start": 30.529,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "plus protectrice plus souveraine",
        "start": 32.18,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 34.12,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "cette amiti\u00e9 vient de loin et profonde",
        "start": 37.079,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "et une sortie",
        "start": 39.329,
        "duration": 10.731
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 40.45,
        "duration": 9.61
    },
    {
        "text": "lorsque c'\u00e9tait lui parce que c'\u00e9tait",
        "start": 53.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi ce trait\u00e9 de quirinal c'est",
        "start": 55.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "impossible nous ne pouvons le signer",
        "start": 58.04,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'entre nous",
        "start": 59.78,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "on arrive au vatican",
        "start": 64.269,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 74.01,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya une forme d'\u00e9vidence",
        "start": 77.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "devenu indicible mais que nous rendons",
        "start": 78.77,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "se faisant plus explicite pour la rendre",
        "start": 81.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus forte encore c'est cela l'amiti\u00e9",
        "start": 83.76,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "fraternelle qui nous lie merci pour cela",
        "start": 86.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident remercier pour tout ce qui",
        "start": 88.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous reste \u00e0 faire",
        "start": 91.08,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 99.51,
        "duration": 2.549
    }
]