[
    {
        "text": "Fran\u00e7aises, Fran\u00e7ais,\nmes chers compatriotes,",
        "start": 1.43,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "cette nuit, la Russie a\nengag\u00e9 une attaque",
        "start": 4.73,
        "duration": 2.453
    },
    {
        "text": "militaire massive\ncontre l'Ukraine.",
        "start": 7.183,
        "duration": 1.997
    },
    {
        "text": "Ce choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nqui contrevient \u00e0 tous les",
        "start": 10.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "engagements pris par les\nautorit\u00e9s russes,",
        "start": 13.01,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "est une violation de la Charte des\nNations unies et des principes",
        "start": 15.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fondateurs de l'ordre europ\u00e9en et\ninternational. Dans cette \u00e9preuve,",
        "start": 19.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la France se tient aux\nc\u00f4t\u00e9s de l'Ukraine.",
        "start": 25.49,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "Je veux saluer le courage et la\nd\u00e9termination du Pr\u00e9sident",
        "start": 29.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ukrainien, des autorit\u00e9s et\ndu peuple ukrainien.",
        "start": 33.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "Leur libert\u00e9\net la n\u00f4tre.",
        "start": 39.14,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "En reniant sa parole, en refusant\nla voie diplomatique,",
        "start": 42.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en choisissant la guerre,\nle pr\u00e9sident Poutine n'a pas",
        "start": 46.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "seulement attaqu\u00e9\nl'Ukraine,",
        "start": 49.22,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9cid\u00e9 de bafouer\nla souverainet\u00e9 de l'Ukraine.",
        "start": 51.41,
        "duration": 4.487
    },
    {
        "text": "Il a d\u00e9cid\u00e9 de porter\nl'atteinte la plus grave \u00e0 la paix,",
        "start": 55.897,
        "duration": 5.433
    },
    {
        "text": "\u00e0 la stabilit\u00e9 dans notre Europe\ndepuis des d\u00e9cennies.",
        "start": 61.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "Nous avions anticip\u00e9 ensemble\ncette crise en menant un dialogue",
        "start": 67.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exigeant. Et aux c\u00f4t\u00e9s de nos\nalli\u00e9s et partenaires europ\u00e9ens,",
        "start": 71.77,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "nous avons tout fait\npour l'\u00e9viter.",
        "start": 76.45,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Elle est l\u00e0.\nEt nous sommes pr\u00eats.",
        "start": 79.27,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "\u00c0 cet acte de guerre,\nnous r\u00e9pondrons sans faiblesse,",
        "start": 83.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avec sang-froid,\nd\u00e9termination et unit\u00e9.",
        "start": 86.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "Nous prendrons des d\u00e9cisions lors\ndu G7 cet apr\u00e8s-midi, du Conseil",
        "start": 91.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui se tiendra\nce soir \u00e0 Bruxelles",
        "start": 95.4,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et du sommet de l'OTAN qui se\ntiendra dans les prochaines heures.",
        "start": 97.77,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Nous demanderons \u00e0 la Russie de\nrendre des comptes au Conseil de",
        "start": 101.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies et t\u00e2cherons\nde b\u00e2tir l'unit\u00e9 internationale.",
        "start": 105.11,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "Les sanctions port\u00e9es \u00e0 la Russie\nseront \u00e0 la hauteur de l'agression",
        "start": 111.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dont elle se rend coupable. Sur le\nplan militaire et \u00e9conomique",
        "start": 114.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autant que dans le domaine\nde l'\u00e9nergie,",
        "start": 119.6,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "nous serons\nsans faiblesse.",
        "start": 122.24,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "Nous appuierons l'Ukraine, sans\nh\u00e9siter, et nous prendrons toutes",
        "start": 124.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nos responsabilit\u00e9s pour prot\u00e9ger\nla souverainet\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 128.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de nos alli\u00e9s\neurop\u00e9ens.",
        "start": 134.23,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,\nles \u00e9v\u00e9nements de cette nuit sont",
        "start": 137.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un tournant dans l'histoire de\nl'Europe et de notre pays.",
        "start": 140.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Ils auront des cons\u00e9quences\ndurables, profondes",
        "start": 147.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur nos vies. Ils auront des\ncons\u00e9quences sur la g\u00e9opolitique",
        "start": 152.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de notre continent et nous saurons\nensemble y r\u00e9pondre.",
        "start": 157.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "Je veux vous dire ma d\u00e9termination\n\u00e0 vous prot\u00e9ger, sans rel\u00e2che.",
        "start": 163.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Prot\u00e9ger nos compatriotes\nexpos\u00e9s en Ukraine,",
        "start": 168.39,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger tous les Fran\u00e7ais et prendre\nles d\u00e9cisions qui s'imposeront",
        "start": 171.03,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "quant aux cons\u00e9quences directes\net indirectes de cette crise.",
        "start": 175.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "En ces heures troubles o\u00f9\nrenaissent les fant\u00f4mes du pass\u00e9",
        "start": 180.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 les manipulations\nseront nombreuses,",
        "start": 184.83,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "ne c\u00e9dons rien\nde notre unit\u00e9.",
        "start": 187.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "Unit\u00e9 autour de nos\nprincipes de libert\u00e9,",
        "start": 191.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 et de d\u00e9mocratie.\nCes principes nous ont fait et",
        "start": 194.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "continuent de nous\ntenir ensemble.",
        "start": 200.57,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Un message de ma part sera\nprononc\u00e9 demain au Parlement et",
        "start": 204.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je reviendrai vers vous dans les\nheures qui viennent afin de vous",
        "start": 208.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tenir inform\u00e9 de l'\u00e9volution de la\nsituation et des d\u00e9cisions que",
        "start": 211.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je serai amen\u00e9\n\u00e0 prendre.",
        "start": 215.52,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique et\nvive la France.",
        "start": 218.4,
        "duration": 2.46
    }
]