[
    {
        "text": "l'acadie qui aujourd'hui est re\u00e7ue",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'elys\u00e9e par le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3.29,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise qui a r\u00eav\u00e9 toute sa",
        "start": 6.24,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "bile de demain en chaise cet acadien",
        "start": 9.21,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "est au comble du bord",
        "start": 12.71,
        "duration": 9.339
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 16.129,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "jamais oubli\u00e9 cette plante est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 29.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'acadie",
        "start": 33.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il entre leurs for\u00eats et la mer",
        "start": 34.81,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00e9tait aussi importante",
        "start": 37.71,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui j'ai l'impression de faire",
        "start": 41.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "un geste que mes jean s'est pr\u00e9par\u00e9",
        "start": 43.25,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "depuis tant d'ann\u00e9es les acadiens",
        "start": 46.67,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiait leur langue dans un grand m\u00e8re",
        "start": 49.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "anglaise et si vous voulez de la petite",
        "start": 52.309,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "histoire c'est que vous en raconter",
        "start": 55.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est un moment donn\u00e9",
        "start": 57.79,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la ma\u00eetresse nous a demand\u00e9 de faire la",
        "start": 60.17,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "composition de la semaine et elle a dit",
        "start": 62.51,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "vous allez l'\u00e9crire maillot jaune hausse",
        "start": 66.38,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "jeudi dans quelle langue m'a dit la",
        "start": 70.15,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "langue du pays non j'ai dit nous ne",
        "start": 73.16,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sommes pas des anglais \u00e9coutez j'avais",
        "start": 76.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "12-13 ans on n'a m\u00eame pas dit je me",
        "start": 78.259,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "battais avec la ma\u00eetresse d'\u00e9cole pour",
        "start": 80.84,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qu'on en parle de nos propres",
        "start": 83.18,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "fun\u00e9railles",
        "start": 84.649,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "non mais",
        "start": 85.57,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "je pense qu'on va commencer l\u00e0",
        "start": 87.39,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "c'est un moment tr\u00e8s important pour la",
        "start": 91.05,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise telle qu'elle est",
        "start": 93.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parl\u00e9e dans le monde antonine maillet",
        "start": 94.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "incarne ce bouddha cas dit elle incarne",
        "start": 97.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aussi la langue d'une certaine \u00e9poque un",
        "start": 99.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "certain type d'accent une volont\u00e9",
        "start": 102.31,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "farouche",
        "start": 104.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'exister en langues je tiens \u00e0 vous",
        "start": 105.15,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "dire que l'acadie est rest\u00e9e fran\u00e7aise",
        "start": 108.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas seulement avec sa longue mais avec",
        "start": 110.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "son esprit avec sa m\u00e9moire avec ses",
        "start": 112.78,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "r\u00eaves d'avenir et avec ses ambitions",
        "start": 115.9,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame aussi longtemps que ma g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 119.229,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "cela",
        "start": 121.77,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "que les gens de mon m\u00e9tier seront l\u00e0 et",
        "start": 123.45,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "que les gens qui partagent mes ambitions",
        "start": 127.36,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "selon l\u00e0 et bien on ne l\u00e2chera pas",
        "start": 129.239,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "la plantation de cet arbre incarne",
        "start": 137.74,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ce qui nous lie",
        "start": 140.16,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "une histoire qui vient de liens de loin",
        "start": 142.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et ses racines",
        "start": 145.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "une histoire de terre",
        "start": 146.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "une histoire d'avenir",
        "start": 150.0,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ce ch\u00eane grandira et nous en prendrons",
        "start": 152.37,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "soin parce que nous savons ce qu'il",
        "start": 155.35,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "incarne et d'o\u00f9 il vient j'en viens",
        "start": 158.08,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 vous chers anthony \u00e0 un",
        "start": 161.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peuple qui n'avait pas de tradition",
        "start": 164.11,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e9crite qui n'a pas de parole officielle",
        "start": 166.36,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui n'a plus d'existence",
        "start": 169.29,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "institutionnelle depuis trois si\u00e8cles",
        "start": 171.0,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "vous avez offert une voix puissante des",
        "start": 172.93,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre des romans des",
        "start": 176.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "personnages leur histoire vous \u00eates la",
        "start": 179.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conteuse de l'acadie ce peuple quatre",
        "start": 182.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fois centenaire venue de la loire de",
        "start": 184.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bretagne de normandie d\u00e9port\u00e9 par les",
        "start": 186.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "britanniques au xviiie si\u00e8cle dont le",
        "start": 188.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pays a \u00e9t\u00e9 ray\u00e9e officiellement de la",
        "start": 190.54,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "carte du monde vous \u00eates un peuple",
        "start": 193.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui a rendu le plus bel hommage aux",
        "start": 196.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 199.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce qu'il l'a transmis de comptes en",
        "start": 200.13,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "comptes par contrebande et en r\u00e9sistance",
        "start": 203.83,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "madame antonine maillet",
        "start": 208.46,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "au nom de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 212.56,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nous vous faisons commandeur",
        "start": 216.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de la l\u00e9gion d'honneur",
        "start": 218.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 225.22,
        "duration": 7.069
    }
]