[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.23,
        "duration": 12.76
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais mes chers",
        "start": 11.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 12.99,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "depuis l'attaqu\u00e9 brutale lanc\u00e9e par le",
        "start": 14.12,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident poutine contre l'ukraine le 24",
        "start": 16.619,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier les forces russes bombarde kiev",
        "start": 18.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "assi\u00e8gent les villes les plus",
        "start": 21.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "importantes du pays",
        "start": 24.119,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "des centaines de civils ukrainiens ont",
        "start": 26.06,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tu\u00e9",
        "start": 29.58,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "des femmes et des enfants",
        "start": 31.189,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es encore ce jour",
        "start": 33.41,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "les jours qui viennent seront",
        "start": 37.04,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vraisemblablement de plus en plus dur",
        "start": 39.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "les centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 43.01,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "fuient vers la moldavie la pologne la",
        "start": 45.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "roumanie la hongrie la slovaquie et",
        "start": 47.309,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "progressivement le reste de l'europe",
        "start": 49.8,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9preuve sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis",
        "start": 53.3,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "nombre de d\u00e9cennies nous nous tenons aux",
        "start": 56.25,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de l'ukraine",
        "start": 59.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je salue ce soir le courage du peuple",
        "start": 61.1,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ukrainien qui r\u00e9sistent sous le feu des",
        "start": 64.53,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "armes et en votre nom j'adresse au",
        "start": 66.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident volodymyr zielinski le soutien",
        "start": 69.479,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "fraternel de la france il est",
        "start": 72.06,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate de son peuple si",
        "start": 74.76,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "courageux",
        "start": 77.729,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "le visage de l'honneur de la libert\u00e9 de",
        "start": 78.53,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "la bravoure",
        "start": 83.34,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "ni la france ni l'europe ni l'ukraine ni",
        "start": 85.82,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'alliance atlantique n'ont voulu cette",
        "start": 89.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "guerre nous avons au contraire tout fait",
        "start": 91.59,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9viter vous le savez j'ai depuis",
        "start": 94.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "2010 est conduit un dialogue exigeant et",
        "start": 96.659,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "constant avec le pr\u00e9sident poutine et",
        "start": 99.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'aggravation des tensions je me",
        "start": 102.06,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "suis rendu \u00e0 moscou puis \u00e0 kiev les 7 et",
        "start": 103.71,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "8 f\u00e9vrier dernier pour rechercher des",
        "start": 106.439,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alternatives \u00e0 un conflit arm\u00e9 plusieurs",
        "start": 108.689,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "autres dirigeants europ\u00e9ens ont",
        "start": 111.329,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'ailleurs accompagner cet effort le",
        "start": 112.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique \u00e0",
        "start": 115.409,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "manifester quant \u00e0 lui sa disponibilit\u00e9",
        "start": 117.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour n\u00e9gocier apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9",
        "start": 119.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "physiquement le pr\u00e9sident poutine en",
        "start": 121.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "juin 2021 \u00e0 gen\u00e8ve",
        "start": 123.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est donc bien seul et de mani\u00e8re",
        "start": 126.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e que renie en un \u00e0 un les",
        "start": 129.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "engagements pris devant la communaut\u00e9",
        "start": 132.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des nations le pr\u00e9sident poutine a",
        "start": 133.74,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "choisi la guerre",
        "start": 136.92,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cette guerre n'est pas un conflit entre",
        "start": 139.16,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l'otan et l'occident d'une part et la",
        "start": 143.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "russie d'autre part comme certains",
        "start": 146.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "peuvent l'\u00e9crire",
        "start": 147.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de troupes ni de base de",
        "start": 149.24,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'otan en ukraine ce sont des mensonges",
        "start": 152.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la russie n'est pas agress\u00e9 elle est",
        "start": 153.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'agresseur",
        "start": 156.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette guerre est encore moins comme une",
        "start": 158.97,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "propagande insoutenable voudrait le",
        "start": 160.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire penser une lutte contre le nazisme",
        "start": 162.209,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est un mensonge une insulte \u00e0",
        "start": 164.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'histoire de la russie et de l'ukraine",
        "start": 167.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la m\u00e9moire de nos a\u00een\u00e9s qui ont",
        "start": 168.78,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "combattu c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te contre le nazisme",
        "start": 170.91,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les dirigeants russes s'en prennent \u00e0 la",
        "start": 174.05,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire de la shoah en ukraine comme ils",
        "start": 177.33,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "s'en prennent en russie \u00e0 la m\u00e9moire des",
        "start": 180.84,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "crimes du stalinisme",
        "start": 183.87,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "cette guerre est le fruit d'un esprit de",
        "start": 186.29,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "revanche nourri d'une lecture",
        "start": 189.989,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionniste de l'histoire de l'europe",
        "start": 192.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui voudraient la renvoyer aux heures",
        "start": 194.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les plus sombres des empires des",
        "start": 197.25,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "invasions des exterminations",
        "start": 199.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette violation flagrante de",
        "start": 202.82,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire et de la",
        "start": 205.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 d'un pays europ\u00e9ens la",
        "start": 206.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france et l'europe ont r\u00e9pondu",
        "start": 209.28,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement",
        "start": 210.48,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "unanimement fermement",
        "start": 211.28,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "nous l'avons fait en \u00e9troite",
        "start": 214.1,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "coordination avec les britanniques et",
        "start": 216.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les canadiens les am\u00e9ricains les",
        "start": 218.61,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "japonais et tant d'autres pays",
        "start": 220.08,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "d'abord en soutenant le peuple ukrainien",
        "start": 222.62,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "par des convois humanitaires ainsi que",
        "start": 225.65,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "par la livraison de mat\u00e9riels et",
        "start": 228.63,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quipements pour se d\u00e9fendre",
        "start": 230.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ensuite en agissant avec les autres",
        "start": 232.489,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "nations pour que les dirigeants russes",
        "start": 235.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "entendent que le choix de la guerre",
        "start": 236.87,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "mettraient leur pays au ban des peuples",
        "start": 239.07,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "et de l'histoire",
        "start": 241.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e au conseil de",
        "start": 242.989,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des nations unies sur les",
        "start": 245.67,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "violations du droit international",
        "start": 247.799,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "commises par moscou et cet apr\u00e8s midi",
        "start": 248.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 252.39,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des nations unies a",
        "start": 253.1,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 par un vote \u00e9crasant cette",
        "start": 255.959,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "agression la communaut\u00e9 internationale a",
        "start": 258.48,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "ainsi montr\u00e9 son unit\u00e9",
        "start": 261.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes sportives de russie ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 263.87,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "exclus des grandes comp\u00e9titions",
        "start": 266.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "internationales et nombre de grands",
        "start": 267.479,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements sportifs et culturels ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 269.85,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "annul\u00e9s",
        "start": 271.919,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous continuons et continuerons un",
        "start": 273.29,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "travail acharn\u00e9 afin de conduire sur",
        "start": 276.479,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "tous les continents les nations a",
        "start": 279.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 l'invasion a exig\u00e9 le cessez le",
        "start": 281.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "feu et le respect des op\u00e9rations",
        "start": 284.04,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "humanitaires sur le sol ukrainien",
        "start": 286.41,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous avons pris de mani\u00e8re rapide et",
        "start": 289.61,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9e des sanctions \u00e0 l'\u00e9gard de",
        "start": 292.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la russie et de ses dirigeants",
        "start": 295.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les avoirs de plusieurs centaines de",
        "start": 297.96,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s russes proches du pouvoir",
        "start": 299.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont ainsi \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s en france et \u00e0",
        "start": 300.81,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 303.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plusieurs grandes banques russes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 304.49,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "exclues des syst\u00e8mes de paiements",
        "start": 307.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "internationaux rendant impossible nombre",
        "start": 308.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de transactions et entra\u00eenant la chute",
        "start": 311.88,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "du rouble",
        "start": 314.039,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "les organes de propagande russe viennent",
        "start": 315.289,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "de cesser d'\u00e9mettre en europe",
        "start": 318.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sur le terrain nous sommes donn\u00e9 les",
        "start": 321.05,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "moyens de prot\u00e9ger nos ressortissants en",
        "start": 324.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "organisant le transfert de notre",
        "start": 326.49,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ambassade d'une ville l'autre en ukraine",
        "start": 327.75,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "et en permettant \u00e0 tous les fran\u00e7ais ou",
        "start": 331.289,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "binationaux qui le souhaitent de pouvoir",
        "start": 334.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "quitter le pays dans les meilleurs",
        "start": 336.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais et je veux ici en votre nom",
        "start": 338.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "remercier l'ensemble des diplomates",
        "start": 340.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "policiers militaires et agents de l'\u00e9tat",
        "start": 342.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui continue de mener cet effort et",
        "start": 345.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "prennent en charge nos compatriotes en",
        "start": 348.33,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "moldavie et sur les principaux points de",
        "start": 350.55,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "sortie du territoire ukrainien",
        "start": 352.979,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "je remercie aussi l'ensemble des",
        "start": 355.61,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "journalistes qui couvrent avec courage",
        "start": 358.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le conflit et oeuvres ainsi \u00e0 la libert\u00e9",
        "start": 360.81,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'information de tous les citoyens du",
        "start": 363.51,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 365.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enfin nous avons particip\u00e9 \u00e0 l'effort",
        "start": 367.099,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "dans le cadre de l'otan pour prot\u00e9ger la",
        "start": 370.349,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et la souverainet\u00e9 de nos",
        "start": 373.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s europ\u00e9ens en renfor\u00e7ant la",
        "start": 375.45,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence militaire que nous avons d\u00e9j\u00e0",
        "start": 377.58,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tats baltes et dans la r\u00e9gion",
        "start": 379.139,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ainsi plusieurs centaines de soldats",
        "start": 380.87,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont arriv\u00e9s hier sur le sol de",
        "start": 383.88,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "la roumanie",
        "start": 386.82,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "initiative diplomatique",
        "start": 388.69,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "sanctions contre les dirigeants",
        "start": 390.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "politiques et \u00e9conomiques de la russie",
        "start": 392.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la population ukrainienne vont",
        "start": 394.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ainsi se poursuivre et s'intensifier",
        "start": 397.88,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "avec pour objectif d'obtenir l'arr\u00eat des",
        "start": 399.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "combats",
        "start": 404.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et pour autant nous ne sommes pas en",
        "start": 405.49,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "guerre contre la russie nous savons tous",
        "start": 408.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce qui nous lie \u00e0 ce grand peuple",
        "start": 411.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qu'est le peuple russe qui a",
        "start": 412.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tant sacrifi\u00e9 durant la seconde guerre",
        "start": 415.4,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mondiale pour sauver l'europe de l'abyme",
        "start": 417.56,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 420.76,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "tous les russes qui refusant qu'une",
        "start": 423.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "guerre indignes soient men\u00e9es en leur",
        "start": 426.5,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nom ont l'esprit de responsabilit\u00e9 et le",
        "start": 427.97,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "courage de d\u00e9fendre la paix et qui le",
        "start": 430.669,
        "duration": 6.861
    },
    {
        "text": "font savoir en russie et ailleurs",
        "start": 433.789,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que si j'ai change",
        "start": 437.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "constamment avec le pr\u00e9sident c\u00e9line ski",
        "start": 440.419,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "j'ai aussi choisi de rester en contact",
        "start": 443.02,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "et resterai en contact",
        "start": 445.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autant que je le peux et autant que",
        "start": 447.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est n\u00e9cessaire avec le pr\u00e9sident",
        "start": 449.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "poutine pour chercher sans rel\u00e2che \u00e0 le",
        "start": 451.82,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "convaincre de renoncer aux armes pour",
        "start": 455.57,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aider autant que la france le peut dans",
        "start": 457.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le cadre des pourparlers en cours et",
        "start": 459.919,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9venir la contagion et",
        "start": 462.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largissement du conflit autant que",
        "start": 464.99,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "nous le pouvons",
        "start": 467.57,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les \u00e9quilibres de notre continent",
        "start": 469.27,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "comme plusieurs aspects de notre",
        "start": 473.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quotidien sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 boulevers\u00e9",
        "start": 474.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "par cette guerre et conna\u00eetront des",
        "start": 477.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "changements profonds dans les mois qui",
        "start": 479.75,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "viennent",
        "start": 481.61,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "notre europe en sera bouscul\u00e9e j'aurai",
        "start": 482.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'occasion d'y revenir",
        "start": 486.199,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "plusieurs centaines de milliers de",
        "start": 487.96,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s venant d'ukraine sont et seront",
        "start": 490.07,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "accueillis sur notre continent",
        "start": 493.43,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "la france prendra sa part et je veux ici",
        "start": 495.34,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 remercier nos villes nos",
        "start": 499.639,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "villages qui ont commenc\u00e9 \u00e0 se mobiliser",
        "start": 502.52,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "remercier nos associations",
        "start": 504.199,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qui aussi oeuvre pour accueillir dans",
        "start": 507.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les meilleures conditions",
        "start": 510.139,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nous nous organisons et nous prendrons",
        "start": 511.45,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "soin de celles et ceux qui rejoignent",
        "start": 514.49,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "notre sol pour \u00eatre prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 516.62,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "la france prendra aussi sa part en",
        "start": 520.039,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "accueillant les enfants forc\u00e9s \u00e0 l'exil",
        "start": 521.719,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s\u00e9parer de leurs pairs rest\u00e9s combattre",
        "start": 523.42,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "et ce en \u00e9troite collaboration avec les",
        "start": 526.339,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "associations les organisations non",
        "start": 529.519,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "gouvernementales qui oeuvrent d\u00e9j\u00e0 sur",
        "start": 531.56,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "place et dans notre pays",
        "start": 533.24,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "notre agriculture notre industrie",
        "start": 536.079,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "nombre de secteurs \u00e9conomiques souffrent",
        "start": 539.889,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "et vont souffrir soit parce qu'ils",
        "start": 543.139,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent des importations de mati\u00e8res",
        "start": 545.75,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res venues de russie ou d'ukraine",
        "start": 547.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soit parce qu'ils exportent vers ces",
        "start": 549.709,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 552.05,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "notre croissance aujourd'hui au plus",
        "start": 553.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "haut sera immanquablement affect\u00e9",
        "start": 555.709,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "le rench\u00e9rissement du prix du p\u00e9trole du",
        "start": 558.04,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "gaz des mati\u00e8res premi\u00e8res a et aura des",
        "start": 560.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur notre pouvoir d'achat",
        "start": 563.209,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "demain le prix du plein d'essence",
        "start": 564.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le montant de la facture de chauffage le",
        "start": 567.259,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "co\u00fbt de certains produits risque de",
        "start": 569.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'alourdir encore alors face \u00e0 ses",
        "start": 571.579,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques et sociales",
        "start": 574.37,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "je n'ai et n'aurait qu'une boussole vous",
        "start": 576.22,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gez nous \u00e9pauleront les secteurs",
        "start": 579.829,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques les plus expos\u00e9s en",
        "start": 582.589,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "recherchant de nouveaux fournisseurs de",
        "start": 584.18,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s commerciaux et c'est",
        "start": 586.069,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette fin que je me suis entretenu",
        "start": 588.649,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "avec des homologues am\u00e9ricains europ\u00e9ens",
        "start": 589.91,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "moyen-orientaux nous apporterons des",
        "start": 593.05,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses adapt\u00e9es face aux perturbations",
        "start": 596.209,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "des flux commerciaux et \u00e0 l'augmentation",
        "start": 598.49,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "des prix",
        "start": 600.44,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et j'ai demand\u00e9 aux premiers ministres",
        "start": 601.779,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "d'\u00e9laborer pour les prochains jours un",
        "start": 604.0,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "plan de r\u00e9silience \u00e9conomique et social",
        "start": 607.399,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces difficult\u00e9s",
        "start": 610.279,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "mais ne nous trompons pas",
        "start": 613.69,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "ces \u00e9v\u00e9nements n'auront pas seulement",
        "start": 616.209,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "des cons\u00e9quences imm\u00e9diates \u00e0 la trame",
        "start": 619.55,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de quelques semaines ils sont le signal",
        "start": 622.19,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "d'un changement d'\u00e9poque",
        "start": 626.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la guerre en europe n'appartient plus \u00e0",
        "start": 628.779,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nos livres d'histoire ou nos livres",
        "start": 632.12,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole elle est l\u00e0 sous nos yeux",
        "start": 633.709,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie n'est plus consid\u00e9r\u00e9e",
        "start": 636.85,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "comme un r\u00e9gime incontestable elle est",
        "start": 639.439,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "remise en cause sous nos yeux",
        "start": 641.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "notre libert\u00e9 celle de nos enfants n'est",
        "start": 644.319,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "plus un acquis et les plus que jamais un",
        "start": 646.97,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de courage un combat de chaque",
        "start": 649.339,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "instant",
        "start": 651.889,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce retour brutal du tragique dans",
        "start": 653.0,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'histoire nous nous devons de r\u00e9pondre",
        "start": 655.68,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "par des d\u00e9cisions historiques",
        "start": 657.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre pays amplifiera donc",
        "start": 660.53,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'investissement dans sa d\u00e9fense d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 662.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 2017 et poursuivra sa strat\u00e9gie",
        "start": 664.5,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance et d'investissement dans",
        "start": 667.92,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "son \u00e9conomie sa recherche son innovation",
        "start": 670.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 renforc\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re de la",
        "start": 674.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 676.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre europe dans cette \u00e9preuve d\u00e9montre",
        "start": 678.14,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "comme elle l'a fait ces derniers mois",
        "start": 681.45,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "une unit\u00e9 remarquable",
        "start": 682.74,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "elle doit d\u00e9sormais accept\u00e9 de payer le",
        "start": 684.89,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "prix de la paix de la libert\u00e9 de la",
        "start": 688.98,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 691.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle doit investir davantage pour moins",
        "start": 692.75,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre des autres continents et",
        "start": 695.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e9cider pour elles m\u00eames en",
        "start": 696.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'autres termes devenir une puissance",
        "start": 699.03,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "plus ind\u00e9pendantes plus souveraine",
        "start": 701.91,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique d'abord nous ne",
        "start": 705.23,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pouvons plus d\u00e9pendre des autres pour",
        "start": 708.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous nourrir nous soigner nous informer",
        "start": 709.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous financer voil\u00e0 pourquoi dans le",
        "start": 712.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prolongement des d\u00e9cisions prises au",
        "start": 714.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus fort de la pand\u00e9mie avec le plan de",
        "start": 715.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "relance europ\u00e9en nous devrons promouvoir",
        "start": 717.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique fond\u00e9 sur",
        "start": 719.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance et le progr\u00e8s puissance",
        "start": 722.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique ensuite nous ne pouvons plus",
        "start": 725.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre des autres et notamment du gaz",
        "start": 727.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "russe pour nous d\u00e9placer nous chauffer",
        "start": 730.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faire fonctionner nos usines voil\u00e0",
        "start": 732.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pourquoi apr\u00e8s avoir d\u00e9cid\u00e9 pour la",
        "start": 735.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies",
        "start": 737.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "renouvelables et la construction de",
        "start": 739.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouveaux r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires je",
        "start": 741.93,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendrai une strat\u00e9gie d'ind\u00e9pendance",
        "start": 744.0,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne",
        "start": 745.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "puissance de paix enfin nous ne pouvons",
        "start": 748.07,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9pendre des autres pour nous",
        "start": 751.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre que ce soit sur terre sur mer",
        "start": 753.06,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sous la mer dans les airs dans l'espace",
        "start": 755.73,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "ou le cyberespace",
        "start": 758.64,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet \u00e9gard notre d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 760.7,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "doit franchir une nouvelle \u00e9tape",
        "start": 764.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je r\u00e9unirai les diff\u00e9rences mars",
        "start": 767.51,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "prochain \u00e0 versailles les chefs d'\u00e9tat",
        "start": 769.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et de gouvernement europ\u00e9ens lors d'un",
        "start": 772.62,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "sommet qui aura \u00e0 d\u00e9cider sur ces sujets",
        "start": 775.14,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 notre europe a montr\u00e9",
        "start": 778.34,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "unit\u00e9s",
        "start": 781.83,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "et d\u00e9termination",
        "start": 783.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle est entr\u00e9e dans une nouvelle \u00e8re il",
        "start": 785.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nous faut poursuivre",
        "start": 788.79,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 791.0,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "la guerre en ukraine marque une rupture",
        "start": 793.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pour notre continent et nos g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 796.35,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "je sais combien elle vous inqui\u00e8tent",
        "start": 799.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement",
        "start": 801.65,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "elle nous mobilise et nous imposera de",
        "start": 803.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions",
        "start": 806.88,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "je vous en rendrez compte",
        "start": 808.46,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "cette guerre vient aussi percuter notre",
        "start": 811.1,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "vie d\u00e9mocratique et la campagne",
        "start": 814.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale qui s'ouvre officiellement \u00e0",
        "start": 816.6,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "la fin de cette semaine",
        "start": 818.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette campagne permettra un d\u00e9bat",
        "start": 819.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 822.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "important pour la nation mais qui ne",
        "start": 823.64,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "nous emp\u00eachera pas de nous r\u00e9unir sur",
        "start": 826.8,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "l'essentiel",
        "start": 829.26,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je sais pouvoir compter sur vous votre",
        "start": 831.84,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "attachement \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 834.54,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fraternit\u00e9",
        "start": 838.49,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 la place de la france dans le monde",
        "start": 840.65,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "je ne cesserai jamais de les d\u00e9fendre et",
        "start": 845.03,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de les porter au en votre nom",
        "start": 848.19,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique",
        "start": 851.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vive la france",
        "start": 853.25,
        "duration": 3.3
    }
]