[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.12,
        "duration": 12.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais",
        "start": 10.769,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes d'hexagone",
        "start": 12.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'outre-mer et de l'\u00e9tranger comme",
        "start": 14.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie",
        "start": 17.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 m'adresser directement \u00e0 vous",
        "start": 18.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s m'\u00eatre beaucoup d\u00e9plac\u00e9 apr\u00e8s",
        "start": 20.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 votre rencontre partout en",
        "start": 23.02,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 25.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir longuement consult\u00e9 o\u00f9 en",
        "start": 26.37,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "sommes nous de notre combat contre le",
        "start": 30.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coc vite 19 gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement",
        "start": 31.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "exceptionnel de nos soignants",
        "start": 34.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 votre civisme \u00e0 tous nous avons",
        "start": 36.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser l'\u00e9pid\u00e9mie et \u00e0",
        "start": 40.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "revivre \u00e0 nouveau nos effort",
        "start": 42.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9 la r\u00e9ouverture progressive",
        "start": 44.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et r\u00e9ussi des mois de mai juin et le",
        "start": 47.02,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement d'un plan de vaccination",
        "start": 49.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "in\u00e9dit nous ont permis d'obtenir des",
        "start": 51.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats incontestables",
        "start": 53.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions parvenus au cours de ces",
        "start": 55.26,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines \u00e0 passer sous les",
        "start": 57.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "2000 contamination par jour contre plus",
        "start": 59.62,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de 35000 au plus haut de la crise les",
        "start": 62.35,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "hospitalisations comme les d\u00e9c\u00e8s sont au",
        "start": 65.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plus bas depuis pr\u00e8s d'un an en vous",
        "start": 68.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "disant tout cela je pense \u00e9videmment aux",
        "start": 71.26,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "victimes et \u00e0 leurs proches",
        "start": 74.05,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "la vie malgr\u00e9 tout a pu continuer durant",
        "start": 76.74,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ces mois difficiles parce que nous nous",
        "start": 80.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sommes organis\u00e9s collectivement si nous",
        "start": 82.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avons demand\u00e9 beaucoup aux enseignants",
        "start": 86.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aux parents d'\u00e9l\u00e8ves qui ont d\u00fb",
        "start": 87.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'adapter dans l'urgence quand soudain",
        "start": 88.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une classe ferm\u00e9e si nous avons demand\u00e9",
        "start": 90.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "beaucoup aussi \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves et nos",
        "start": 92.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants",
        "start": 94.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la france a largement pr\u00e9serv\u00e9s",
        "start": 94.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'instruction durant cette crise",
        "start": 97.63,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "douze semaines de fermeture pour nos",
        "start": 100.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9coles depuis mars 2020 alors qu'aux",
        "start": 102.939,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis les \u00e9coles ont ferm\u00e9 durant",
        "start": 106.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cinquante six semaines ou en allemagne",
        "start": 108.28,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "durant 34 semaines certains cours ont pu",
        "start": 110.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "reprendre physiquement \u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 113.439,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "ces derniers mois nous pouvons \u00eatre",
        "start": 116.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fiers de cela de ce choix collectif de",
        "start": 118.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la nation d'avoir fait le maximum pour",
        "start": 122.38,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "l'avenir de nos enfants et d'autre et de",
        "start": 124.6,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "notre jeunesse",
        "start": 126.939,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 comme \u00e0 la rentr\u00e9e nous",
        "start": 128.459,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "accentuerons encore nos efforts pour",
        "start": 131.499,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apporter un soutien renforc\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 133.54,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "et aux \u00e9tudiants qui rencontrent des",
        "start": 135.489,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s sur le plan \u00e9conomique le",
        "start": 137.079,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte auquel je m'\u00e9tais",
        "start": 141.189,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 d\u00e8s mars 2020",
        "start": 142.389,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non seulement nous a permis de prot\u00e9ger",
        "start": 144.669,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nos entreprises nos emplois mais \u00e0",
        "start": 146.019,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server le pouvoir d'achat de nombre",
        "start": 149.079,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais et est \u00e0 l'origine d'un",
        "start": 151.059,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "vigoureux",
        "start": 153.549,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notre croissance devrait s'\u00e9tablir \u00e0 \u00e0",
        "start": 154.59,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "6% en 2021 en t\u00eate des grandes \u00e9conomies",
        "start": 157.209,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes la france pour la deuxi\u00e8me",
        "start": 160.18,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e cons\u00e9cutive a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme le",
        "start": 162.43,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pays le plus attractif d'europe",
        "start": 164.469,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "contrairement aux pr\u00e9visions l'emploi a",
        "start": 165.93,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9sist\u00e9 et les acquis obtenus depuis",
        "start": 168.279,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "2010 est en termes de baisse du solde du",
        "start": 170.409,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage sont pr\u00e9serv\u00e9s en 2020 le coc",
        "start": 172.359,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "vide a d\u00e9truit pr\u00e8s de 300000 emplois",
        "start": 176.739,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e nous avons",
        "start": 179.099,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 re cr\u00e9\u00e9 187 milles emplois",
        "start": 182.019,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "ce seul mois de mai nous avons atteint",
        "start": 185.199,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un nombre de contrats \u00e0 dur\u00e9e",
        "start": 187.48,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "ind\u00e9termin\u00e9e cr\u00e9\u00e9 in\u00e9dit \u00e9galant notre",
        "start": 189.279,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "record de 2006 dans tous les secteurs",
        "start": 192.249,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "qui comme la culture l'h\u00f4tellerie la",
        "start": 195.129,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "restauration le sport le tourisme ont le",
        "start": 197.29,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "plus souffert",
        "start": 199.93,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "chacun reconna\u00eet que les plans de",
        "start": 200.73,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "soutien sp\u00e9cifique que nous avons mises",
        "start": 202.749,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en oeuvre ont permis d'emp\u00eacher les",
        "start": 204.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "drames humains les faillites et",
        "start": 206.109,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'envisager une reprise sereine nous",
        "start": 208.15,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "restons pleinement mobilis\u00e9s pour aider",
        "start": 211.54,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ceux qui ont subi la crise plus",
        "start": 213.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fortement que d'autres",
        "start": 216.189,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s travaillant dans les",
        "start": 217.239,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "entreprises qui n'ont pas r\u00e9sist\u00e9",
        "start": 219.699,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les jeunes comme les ind\u00e9pendants qui",
        "start": 221.279,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "durant cette p\u00e9riode sont",
        "start": 224.589,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "malheureusement tomb\u00e9s dans la pauvret\u00e9",
        "start": 225.819,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je veux vous dire ce soir que nous avons",
        "start": 228.089,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "eu raison collectivement de rechercher",
        "start": 231.639,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "sans cesse l'\u00e9quilibr\u00e9 entre la",
        "start": 234.669,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "protection et la libert\u00e9 raison au d\u00e9but",
        "start": 236.65,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "de cette ann\u00e9e de prot\u00e9ger la vie sans",
        "start": 239.409,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour autant refermer le pays cette",
        "start": 241.719,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "situation ma\u00eetris\u00e9e c'est le fruit de",
        "start": 244.599,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nos choix de nos efforts ces choix et",
        "start": 247.269,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nos r\u00e9sultats nous permettent d'aborder",
        "start": 251.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "les difficult\u00e9s qui sont encore devant",
        "start": 253.419,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "nous avec d\u00e9termination",
        "start": 255.43,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "car oui",
        "start": 258.4,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 je vous parle notre pays",
        "start": 259.299,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "est confront\u00e9 \u00e0 une reprise forte de",
        "start": 261.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie qui touche tous les",
        "start": 263.62,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "territoires m\u00e9tropole comme outre-mer",
        "start": 265.599,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aussi longtemps que le virus circulera",
        "start": 268.379,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "nous serons confront\u00e9s \u00e0 ce type de",
        "start": 270.729,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "situation l'apparition du variant dit",
        "start": 272.65,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "delta se traduit en effet par une",
        "start": 275.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "augmentation des contaminations partout",
        "start": 278.139,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "dans le monde parce que ce variant est",
        "start": 280.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trois fois plus contagieux que la",
        "start": 282.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re souche il s'engouffre dans tous",
        "start": 283.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les espaces non couverts par la",
        "start": 286.18,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 287.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour y faire face de nouvelles mesures",
        "start": 288.599,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "de restriction ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es aux pays",
        "start": 290.8,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "bas au portugal ou en espagne en asie et",
        "start": 293.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans le pacifique certains pays ont d\u00fb",
        "start": 297.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se r\u00e9soudre \u00e0 1 re confinement et le",
        "start": 298.9,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "japon imaginez qu'ils s'appr\u00eatent \u00e0",
        "start": 300.94,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "organiser les jeux olympiques le fera",
        "start": 302.919,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "sans aucun spectateur",
        "start": 305.469,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et si chez nous en france la situation",
        "start": 307.259,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est pour le moment ma\u00eetris\u00e9",
        "start": 309.759,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "si nous n'agissons pas d\u00e8s aujourd'hui",
        "start": 311.759,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "le nombre de cas va continuer de monter",
        "start": 314.129,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "fortement et entra\u00eenera in\u00e9vitablement",
        "start": 316.509,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des hospitalisations en hausse d\u00e8s le",
        "start": 318.9,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "mois d'ao\u00fbt nous avons pour faire face \u00e0",
        "start": 322.419,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "cette nouvelle donne un atout ma\u00eetre qui",
        "start": 325.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "change tout par rapport aux vagues",
        "start": 328.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes le vaccin tous les vaccins",
        "start": 330.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "disponibles en france nous prot\u00e8ge",
        "start": 334.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "solidement contre ce variant delta il",
        "start": 336.4,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "divise par 12 son pouvoir de",
        "start": 339.49,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "contamination est vite 95% des formes",
        "start": 341.169,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "graves",
        "start": 344.949,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quation est simple plus nous",
        "start": 346.05,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "vaccinerons - nous laisserons des",
        "start": 349.569,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "espaces au virus pour se diffuser plus",
        "start": 351.909,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous \u00e9viterons les hospitalisations et",
        "start": 354.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus nous \u00e9viterons d'autres mutations",
        "start": 357.069,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du virus peut \u00eatre plus dangereuse",
        "start": 359.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "encore c'est donc une nouvelle course de",
        "start": 360.909,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "vitesse qui est engag\u00e9e",
        "start": 363.58,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "un \u00e9t\u00e9 de mobilisation pour la",
        "start": 367.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccination",
        "start": 369.49,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous devons viser vacciner",
        "start": 370.12,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "un maximum de personnes partout \u00e0 tout",
        "start": 373.569,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "moment",
        "start": 376.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous sommes une grande nation une nation",
        "start": 377.46,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "de science celle des lumi\u00e8res de louis",
        "start": 379.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pasteur",
        "start": 382.449,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "alors quand la science nous offre les",
        "start": 382.9,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "moyens de nous prot\u00e9ger nous devons les",
        "start": 384.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "utiliser avec confiance dans la raison",
        "start": 387.129,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "et dans le progr\u00e8s pour nous prot\u00e9ger et",
        "start": 389.5,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pour nous",
        "start": 392.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entre unit\u00e9s nous devons aller vers la",
        "start": 392.889,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vaccination de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 395.71,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "car c'est le seul chemin vers le retour",
        "start": 397.81,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vie normale dans un premier temps",
        "start": 400.389,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour les personnels soignants et non",
        "start": 403.599,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "soignants des h\u00f4pitaux des cliniques des",
        "start": 405.759,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "maisons de retraite des \u00e9tablissements",
        "start": 408.219,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour personnes en situation de handicap",
        "start": 409.629,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pour tous les professionnels ou",
        "start": 412.029,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9voles qui travaillent au contact des",
        "start": 413.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es ou fragiles y compris \u00e0",
        "start": 415.689,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "domicile",
        "start": 418.09,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "la vaccination sera rendue obligatoire",
        "start": 418.629,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "sans attendre j'ai conscience de ce que",
        "start": 421.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je vous demande",
        "start": 425.71,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "je sais que vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 cet",
        "start": 426.419,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "engagement cela participe aux quelque",
        "start": 429.069,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "sorte de votre sens du devoir pour tous",
        "start": 431.919,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "nos compatriotes concern\u00e9s ils auront",
        "start": 434.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "jusqu'au 15 septembre pour se faire",
        "start": 437.62,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "vacciner",
        "start": 439.419,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "il faut commencer d\u00e8s maintenant \u00e0",
        "start": 440.4,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "partir du 15 septembre des contr\u00f4les",
        "start": 444.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "seront op\u00e9r\u00e9s et des sanctions seront",
        "start": 446.229,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prises et ensuite tous les autres",
        "start": 447.849,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et fran\u00e7ais les millions",
        "start": 450.729,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "d'entre vous qui n'ont pour le moment",
        "start": 452.289,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "re\u00e7u aucune injection en fonction de",
        "start": 453.93,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la situation nous devrons",
        "start": 457.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sans doute nous poser la question de la",
        "start": 459.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire pour tous les",
        "start": 461.199,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais je fais le choix de la",
        "start": 463.509,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "confiance et j'appelle solennellement",
        "start": 466.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tous nos concitoyens non vaccin\u00e9s \u00e0",
        "start": 468.43,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "aller se faire vacciner d\u00e8s aujourd'hui",
        "start": 471.49,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "au plus vite",
        "start": 474.129,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "9 millions de doses vous attendre d\u00e8s",
        "start": 475.469,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui n'ont pas encore \u00e9t\u00e9",
        "start": 478.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "inject\u00e9s et nos commandes continuent",
        "start": 479.649,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "d'arriver",
        "start": 482.11,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que ce soit donc pr\u00e8s de chez vous sur",
        "start": 483.12,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "votre lieu de vacances avec ou sans",
        "start": 486.069,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "rendez vous faites vous vacciner",
        "start": 488.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est la seule fa\u00e7on de vous prot\u00e9ger et",
        "start": 490.81,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "de prot\u00e9ger les autres",
        "start": 493.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est une question de responsabilit\u00e9",
        "start": 494.169,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "individuelle de sens de l'esprit",
        "start": 496.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 499.99,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est aussi ce dont d\u00e9pend notre libert\u00e9",
        "start": 501.52,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes et tous je pense en particulier",
        "start": 504.069,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous nos concitoyens de plus de 60 ans",
        "start": 507.81,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "et aux personnes vuln\u00e9rables dont celles",
        "start": 510.819,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qui sont en surpoids grave qui ne sont",
        "start": 512.979,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas encore vaccin\u00e9s aujourd'hui vous",
        "start": 514.81,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00eates celles et ceux qui courent est",
        "start": 517.329,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le plus grand danger",
        "start": 519.729,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "j'en appelle donc \u00e0 votre mobilisation",
        "start": 521.909,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9ploierons durant tout l'\u00e9t\u00e9 la",
        "start": 525.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vaccination au plus pr\u00e8s du terrain",
        "start": 527.87,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "en travaillant \u00e9troitement avec nos",
        "start": 529.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins nos pharmaciens mais aussi nos",
        "start": 531.139,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "associations dont je veux saluer",
        "start": 533.269,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'engagement et nous irons vacciner",
        "start": 534.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui sont aussi le plus",
        "start": 536.779,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "loin des soins pour les coll\u00e9giens les",
        "start": 538.76,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens les \u00e9tudiants des campagnes de",
        "start": 542.899,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "vaccination sp\u00e9cifique seront d\u00e9ploy\u00e9s",
        "start": 545.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tablissements scolaires d\u00e8s la",
        "start": 547.61,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e",
        "start": 549.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je veux m'adresser enfin \u00e0 ceux qui",
        "start": 550.18,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "vacciner les premiers c'est \u00e0 dire en",
        "start": 552.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "janvier et f\u00e9vrier verront prochainement",
        "start": 554.66,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "leur taux d'anticorps baiss\u00e9 et leur",
        "start": 556.639,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "immunit\u00e9 diminu\u00e9 je veux ici les",
        "start": 558.649,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "rassurer d\u00e8s la rentr\u00e9e une campagne de",
        "start": 561.47,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "rappel sera mise en place pour vous",
        "start": 564.709,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "permettre de b\u00e9n\u00e9ficier d'une nouvelle",
        "start": 566.269,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "injection selon le m\u00eame syst\u00e8me et dans",
        "start": 568.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les m\u00eames conditions que la ou les",
        "start": 570.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res les rendez vous pourront \u00eatre",
        "start": 572.36,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "pris d\u00e8s les premiers jours du mois de",
        "start": 574.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "septembre",
        "start": 578.209,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "il n'y a donc pas d'inqui\u00e9tude \u00e0 avoir",
        "start": 578.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mais malgr\u00e9 le vaccin je vous demande \u00e0",
        "start": 581.47,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "toutes et tous de continuer \u00e0 \u00eatre",
        "start": 584.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "prudents et de continuer \u00e0 respecter ces",
        "start": 586.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gestes barri\u00e8re contre le virus que vous",
        "start": 589.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "connaissez bien d\u00e9sormais en compl\u00e9ment",
        "start": 591.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la vaccination nous allons devoir",
        "start": 594.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mettre en place de nouvelles mesures",
        "start": 595.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour freiner le virus parce que le",
        "start": 597.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "niveau de vaccination y est encore tr\u00e8s",
        "start": 600.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "insuffisant et que les h\u00f4pitaux sont",
        "start": 602.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 sous forte pression forte pression",
        "start": 604.279,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'urgence sanitaire sera d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 607.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e8s demain en conseil des ministres pour",
        "start": 610.19,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la martinique et la r\u00e9union et un",
        "start": 612.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "couvre-feu sera instaur\u00e9 pour autant",
        "start": 615.079,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "dans l'hexagone sauf dans les",
        "start": 618.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements qui d\u00e9passerait un taux",
        "start": 620.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'incidence de 200 et verrait leur",
        "start": 622.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "hospitalisation augmenter ou des mesures",
        "start": 624.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de freinage pourront \u00eatre prises par nos",
        "start": 626.63,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets notre approche sera plus simple",
        "start": 628.13,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "partout nous aurons la m\u00eame d\u00e9marche",
        "start": 631.66,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le civisme et faire porter",
        "start": 634.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les restrictions sur les non-vaccin\u00e9s",
        "start": 638.029,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que sur tous d\u00e8s cette semaine",
        "start": 639.97,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res seront",
        "start": 643.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "encore renforc\u00e9es pour les",
        "start": 645.319,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ressortissants en provenance des pays \u00e0",
        "start": 646.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "risque avec un isolement contre un pour",
        "start": 648.139,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "les voyageurs non vaccin\u00e9s d\u00e8s le 21",
        "start": 650.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "juillet le pass sanitaire sera \u00e9tendue",
        "start": 653.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "au lieu des loisirs et de culture",
        "start": 656.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement pour tous nos compatriotes",
        "start": 658.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de plus de 12 ans il faudra pour acc\u00e9der",
        "start": 660.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 un spectacle un parc d'attractions un",
        "start": 663.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "concert ou un festival avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 665.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s ou pr\u00e9senter un test n\u00e9gatif",
        "start": 667.76,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9cents ce pass est disponible sur",
        "start": 670.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'application tout senti qu vide mais",
        "start": 673.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chacun peut utiliser la version papier",
        "start": 675.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "remise au moment de la vaccination \u00e0",
        "start": 677.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "partir du d\u00e9but du mois d'ao\u00fbt",
        "start": 679.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et cela parce qu'il nous faut faire",
        "start": 682.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'abord vot\u00e9 un texte de loi et le",
        "start": 683.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "promulguer \u00e0 partir du d\u00e9but du mois",
        "start": 686.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'ao\u00fbt donc le pass sanitaire",
        "start": 688.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'appliquera dans les caf\u00e9s les",
        "start": 690.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "restaurants les centres commerciaux",
        "start": 692.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ainsi que dans les h\u00f4pitaux les maisons",
        "start": 694.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de retraite \u00e9tablissements m\u00e9dicaux",
        "start": 695.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sociaux mais aussi dans les avions",
        "start": 697.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "trains et cars pour les longs trajets l\u00e0",
        "start": 700.37,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "encore seuls les vaccin\u00e9s et les",
        "start": 703.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "personnes test\u00e9es n\u00e9gatives pourront",
        "start": 706.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der \u00e0 ces lieux qu'ils soient",
        "start": 708.41,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "d'ailleurs clients usagers ou salari\u00e9s",
        "start": 710.27,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en fonction de l'\u00e9valuation de la",
        "start": 713.53,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "situation nous nous poserons la question",
        "start": 716.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'extension du pass sanitaires \u00e0",
        "start": 718.01,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d'autres activit\u00e9s encore cet automne",
        "start": 720.56,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les fameux tests pcr seront rendus",
        "start": 723.76,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "payants",
        "start": 726.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sauf prescription m\u00e9dicale et ceci afin",
        "start": 727.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'encourager la vaccination plut\u00f4t que",
        "start": 730.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la multiplication des tests pour pouvoir",
        "start": 731.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faire tout cela je convoquerai le",
        "start": 735.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlement en session extraordinaire \u00e0",
        "start": 737.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "partir du 21 juillet pour l'examen d'un",
        "start": 739.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "projet de loi qui d\u00e9clinera ses",
        "start": 741.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions vous l'avez compris la",
        "start": 743.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vaccination n'est pas tout de suite",
        "start": 746.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "obligatoire pour tout le monde mais nous",
        "start": 747.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "allons \u00e9tendre au maximum le pass",
        "start": 749.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sanitaires pour pousser le maximum",
        "start": 751.46,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "d'entre vous \u00e0 aller vous faire vacciner",
        "start": 753.89,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "enfin nous continuerons d'agir pour",
        "start": 757.15,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "\u00e9viter l'apparition de variants qui",
        "start": 759.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre plus dangereux encore que",
        "start": 761.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le variant delta cela passe par un",
        "start": 763.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "projet immense mais indispensable est",
        "start": 766.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais \u00e0 notre port\u00e9e vacciner le",
        "start": 768.8,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "monde la france depuis mars 2020 et \u00e0",
        "start": 771.26,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "l'initiative avec le programme act as",
        "start": 776.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui vise \u00e0 la fois \u00e0 produire davantage",
        "start": 778.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de vaccins et a donn\u00e9 aux pays les plus",
        "start": 780.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pauvres",
        "start": 783.44,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "davantage de vaccins",
        "start": 783.83,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 plus de deux",
        "start": 785.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "millions et demi de doses et d'ici la",
        "start": 787.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fin de l'ann\u00e9e donnant plusieurs",
        "start": 790.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dizaines de millions de doses de vaccins",
        "start": 791.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous contribuerons \u00e0 nous mobiliser",
        "start": 793.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "justement et \u00e0 mobiliser tous nos",
        "start": 796.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partenaires pour produire plus et donner",
        "start": 798.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "encore davantage aux pays les plus",
        "start": 801.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pauvres en particulier dans les balkans",
        "start": 802.6,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "en afrique au proche et au moyen-orient",
        "start": 804.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plusieurs pays sont aujourd'hui",
        "start": 806.79,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "fortement touch\u00e9s et nous allons",
        "start": 809.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "accro\u00eetre encore notre aide et je pense",
        "start": 811.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00e0 la tunisie pour en",
        "start": 813.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "finir durablement avec la pand\u00e9mie",
        "start": 816.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous devons vacciner partout je vous",
        "start": 818.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'avais dit l'ann\u00e9e derni\u00e8re nous",
        "start": 822.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "allions devoir vivre avec le virus",
        "start": 824.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce sera le cas tout au long de cette",
        "start": 827.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e 2021 et sans doute pour plusieurs",
        "start": 829.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mois encore de l'ann\u00e9e 2022",
        "start": 831.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame si le vaccin change beaucoup de",
        "start": 834.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choses les semaines \u00e0 venir seront donc",
        "start": 836.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "celle de la mobilisation pour bloquer le",
        "start": 838.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "virus et pour continuer de relancer",
        "start": 841.24,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie",
        "start": 842.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 de mobilisation pour la",
        "start": 844.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "vaccination sera aussi un \u00e9t\u00e9 de relance",
        "start": 846.7,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "gel\u00e9 constat\u00e9 au cours de mes r\u00e9cents",
        "start": 850.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9changes avec vous partout en france",
        "start": 853.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notre plan de relance se d\u00e9ploie un",
        "start": 855.03,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "rythme soutenu sur les 100 milliards",
        "start": 857.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'euros vot\u00e9s \u00e0 l'automne dernier et",
        "start": 859.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "permet gr\u00e2ce \u00e0 l'accord europ\u00e9en",
        "start": 861.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "historique d'il ya un an 40 milliards",
        "start": 862.33,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ont ainsi \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s sur le terrain",
        "start": 864.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous devons faire plus encore car plus",
        "start": 866.97,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "vite nous concr\u00e9tiserons le plan de",
        "start": 870.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "relance plus fort sera notre rebond plus",
        "start": 871.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vite nous concr\u00e9tiserons le plan de",
        "start": 874.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "relance plus efficace sera notre lutte",
        "start": 876.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 878.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un tiers des cr\u00e9dits sont en effet cibl\u00e9",
        "start": 880.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9novation thermique des",
        "start": 882.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents sur les \u00e9nergies d\u00e9carbon\u00e9es",
        "start": 884.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur l'automobile z\u00e9ro \u00e9mission tous les",
        "start": 886.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "secteurs qui concilie \u00e9cologie et",
        "start": 889.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie \u00e9cologie et progr\u00e8s le",
        "start": 891.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gouvernement et les pr\u00e9fets s'assureront",
        "start": 894.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "durant l'\u00e9t\u00e9 de la bonne mise en oeuvre",
        "start": 896.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des investissements sur le terrain nous",
        "start": 898.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "allons aussi faire le maximum pour lever",
        "start": 901.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les contraintes qui p\u00e8sent sur les",
        "start": 903.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "secteurs justement qui sont les plus en",
        "start": 905.29,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tension et sur vous tous",
        "start": 908.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'abord le manque de mati\u00e8res premi\u00e8res",
        "start": 910.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il s'agisse de bois d'acier de fer ou",
        "start": 912.82,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de semi conducteurs",
        "start": 915.7,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ce qui a retard\u00e9 de nombreux chantiers",
        "start": 917.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et fait monter les co\u00fbts ensuite les",
        "start": 919.62,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "p\u00e9nuries de main d'oeuvre",
        "start": 922.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "selon la banque de france pr\u00e8s d'une",
        "start": 923.519,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "entreprise sur deux ne trouvent pas de",
        "start": 926.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses \u00e0 ces offres d'emploi il faut",
        "start": 928.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ainsi tout faire ensemble sur le terrain",
        "start": 930.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour y r\u00e9pondre et responsabiliser",
        "start": 933.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "chacun notre priorit\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 et de",
        "start": 936.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'automne est bien de retrouver non",
        "start": 939.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "seulement le niveau d'emploi d'avant",
        "start": 941.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie mais ne doute de nous",
        "start": 943.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9inscrire dans une trajectoire de plein",
        "start": 945.66,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "emploi",
        "start": 948.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si nous nous mobilisons pour nous",
        "start": 949.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vacciner pour relancer l'\u00e9conomie alors",
        "start": 951.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous serons en mesure en septembre de",
        "start": 954.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer collectivement notre avenir",
        "start": 957.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il nous faudra en d\u00e9battre de mani\u00e8re",
        "start": 959.48,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e et d\u00e9mocratique",
        "start": 962.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il nous faudra aussi prendre des",
        "start": 964.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions mais je veux d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 967.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "partager avec vous quelques convictions",
        "start": 969.6,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "fortes",
        "start": 971.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est la n\u00e9cessit\u00e9 de moins",
        "start": 972.26,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre de l'\u00e9tranger pour certains",
        "start": 975.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "produits essentiels certains services",
        "start": 977.459,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "certaines technologies",
        "start": 979.47,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "c'est la n\u00e9cessit\u00e9 de retrouver le",
        "start": 980.79,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "chemin d'une ind\u00e9pendance fran\u00e7aise et",
        "start": 984.269,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne parce que nous avons v\u00e9cu",
        "start": 986.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "durant cette crise les cons\u00e9quences de",
        "start": 989.88,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pendance",
        "start": 992.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'action men\u00e9e depuis 2010 est",
        "start": 993.47,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de r\u00e9ussir de nous",
        "start": 996.06,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer",
        "start": 997.949,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "des productions majeures pour la vie du",
        "start": 998.519,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pays comme celles de parac\u00e9tamol par",
        "start": 1000.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "exemple ont \u00e9t\u00e9 relocalis\u00e9s en france",
        "start": 1003.26,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "une usine g\u00e9ante de batteries pour nos",
        "start": 1004.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques va prochainement",
        "start": 1007.579,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ouvrir sur nos terres industrielles du",
        "start": 1009.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nord et pr\u00e9figurer des investissements",
        "start": 1010.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "massifs dans la transformation de",
        "start": 1013.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'industrie automobile j'ai lanc\u00e9 le",
        "start": 1014.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mois dernier un plan d'investissement de",
        "start": 1017.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "7 milliards d'euros pour l'innovation en",
        "start": 1019.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 d usine de la recherche",
        "start": 1022.07,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "chez nous en france nous sommes depuis",
        "start": 1025.13,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "deux ans la premi\u00e8re nation europ\u00e9enne",
        "start": 1029.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du num\u00e9rique et de la technologie",
        "start": 1031.6,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "nous devons donc continuer d'investir et",
        "start": 1034.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "encourager ces initiatives qui ont cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1037.73,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "plus de 160 mille emplois",
        "start": 1040.01,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9fi d\u00e9sormais qui est le n\u00f4tre et de",
        "start": 1043.079,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "changer d'\u00e9chelle de g\u00e9n\u00e9raliser partout",
        "start": 1046.5,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "cette dynamique de redevenir une grande",
        "start": 1049.62,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "nation de recherche d'innovation",
        "start": 1052.409,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "d'agriculture et d'industrie",
        "start": 1055.429,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser r\u00e9concilier la",
        "start": 1058.34,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "croissance et l'\u00e9cologie de production",
        "start": 1061.47,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "au niveau national la baisse des imp\u00f4ts",
        "start": 1064.309,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "de production ainsi que celle de l'imp\u00f4t",
        "start": 1067.559,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s que nous avons d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1070.95,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vont permettre d'acc\u00e9l\u00e9rer ce mouvement",
        "start": 1072.72,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en la pr\u00e9sidence",
        "start": 1074.279,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne qui",
        "start": 1076.799,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "commencera le 1er janvier 2022 nous",
        "start": 1079.019,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "permettra de b\u00e2tir un agenda commun",
        "start": 1081.75,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance industriel et",
        "start": 1084.049,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "technologique \u00e0 la rentr\u00e9e apr\u00e8s le",
        "start": 1086.399,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "travail et les consultations en cours",
        "start": 1090.12,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9ciderons d'un plan",
        "start": 1092.029,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'investissement qui visera un objectif",
        "start": 1093.899,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir la france de 2030 et faire \u00e9merger",
        "start": 1096.83,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 1100.44,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "n\u00e9 en europe les champions de demain qui",
        "start": 1101.519,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les domaines du num\u00e9rique de",
        "start": 1103.889,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'industrie verte des biotechnologies ou",
        "start": 1105.389,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encore de l'agriculture dessineront",
        "start": 1107.549,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "notre avenir",
        "start": 1109.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me conviction c'est que nous",
        "start": 1111.32,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "avons vu la force durant cette crise de",
        "start": 1114.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le social",
        "start": 1117.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ils \u00e0 prot\u00e9ger nos entreprises nos",
        "start": 1118.2,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "emplois notre culture de nombreux",
        "start": 1120.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "secteurs expos\u00e9s et la prot\u00e9ger notre",
        "start": 1123.149,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat durant la crise c'est un",
        "start": 1125.37,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "joyau qu'il nous faut pr\u00e9server ce",
        "start": 1127.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social fran\u00e7ais repose sur un",
        "start": 1130.919,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fondement le travail sans travail pas de",
        "start": 1133.2,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "production sans travail sans production",
        "start": 1137.399,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pas de financement de notre sant\u00e9 pas de",
        "start": 1139.799,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "financement du ch\u00f4mage partiel pas de",
        "start": 1142.59,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "financement de nos retraites",
        "start": 1144.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 de la sortie de crise sera",
        "start": 1145.94,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "donc la m\u00eame que depuis le d\u00e9but du",
        "start": 1149.19,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "quinquennat le travail et le m\u00e9rite",
        "start": 1150.96,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "c'est pour cela que nous allons",
        "start": 1154.789,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "continuer d'investir dans la formation",
        "start": 1157.769,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "tout au long de la vie d\u00e8s cette rentr\u00e9e",
        "start": 1160.049,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous formons durablement plus de",
        "start": 1162.289,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "demandeurs d'emploi qu'il ya quatre ans",
        "start": 1164.909,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas encore assez et j'ai",
        "start": 1166.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 au gouvernement d\u00e8s cette",
        "start": 1168.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e de lancer un plan massif de",
        "start": 1170.159,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "formation et de requalification des",
        "start": 1172.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs de longue",
        "start": 1175.08,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e c'est pour cela que la r\u00e9forme de",
        "start": 1175.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage sera pleinement",
        "start": 1178.769,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mises en oeuvre d\u00e8s le 1er octobre",
        "start": 1180.69,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "autour d'une volont\u00e9 simple en france on",
        "start": 1182.779,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "doit toujours bien mieux gagner sa vie",
        "start": 1187.769,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "en travaillant en restant chez soi ce",
        "start": 1190.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui n'est actuellement pas toujours le",
        "start": 1193.08,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "cas",
        "start": 1194.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pour cela aussi que nous devrons",
        "start": 1195.35,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "engager d\u00e8s que les conditions",
        "start": 1197.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sanitaires seront r\u00e9unies la r\u00e9forme des",
        "start": 1199.559,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "retraites",
        "start": 1202.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai toujours tenu un langage de v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1202.73,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "oui notre syst\u00e8me est injuste",
        "start": 1205.23,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "avec quarante deux r\u00e9gimes diff\u00e9rents il",
        "start": 1208.409,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "entretient des in\u00e9galit\u00e9s majeur et il",
        "start": 1212.279,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "faudra aller vers plus de simplicit\u00e9",
        "start": 1214.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour plus de justice et donc les r\u00e9gimes",
        "start": 1216.6,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciaux devront \u00eatre supprim\u00e9s pour les",
        "start": 1219.99,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "nouveaux employ\u00e9s dans ces secteurs",
        "start": 1223.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui parce que nous vivons plus longtemps",
        "start": 1224.6,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "il nous faudra travailler plus longtemps",
        "start": 1227.519,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "et partir \u00e0 la retraite plus tard pas",
        "start": 1229.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "demain pas brutalement pas de mani\u00e8re",
        "start": 1232.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "uniforme car il faut prendre en compte",
        "start": 1234.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9 des m\u00e9tiers mais",
        "start": 1236.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "progressivement sur plusieurs ann\u00e9es et",
        "start": 1239.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par un syst\u00e8me qui fait la diff\u00e9rence",
        "start": 1241.35,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "selon le travail r\u00e9ellement exerc\u00e9es et",
        "start": 1242.789,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc l'\u00e2ge de d\u00e9part doit \u00eatre plus",
        "start": 1246.029,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "tardif oui une vie de travail doit",
        "start": 1248.519,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "offrir une pension digne et donc toute",
        "start": 1252.12,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "retraite pour une carri\u00e8re compl\u00e8te",
        "start": 1254.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 1000 euros par",
        "start": 1255.95,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "mois voil\u00e0 ce que je veux",
        "start": 1258.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en des termes clairs et simples pour",
        "start": 1260.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les retraites actuelles et",
        "start": 1263.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "celles de nos enfants sans augmenter les",
        "start": 1265.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts",
        "start": 1267.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il est juste et efficace de changer",
        "start": 1267.75,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de retraite",
        "start": 1271.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'ai entendu les d\u00e9bats sur le moment",
        "start": 1272.99,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "faut-il faire cette r\u00e9forme d\u00e8s ce mois",
        "start": 1275.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de juillet \u00e0 la rentr\u00e9e ou bien plus",
        "start": 1278.549,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "tard alors si je demande aux",
        "start": 1280.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gouvernements de jean castex de",
        "start": 1283.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "travailler avec les partenaires sociaux",
        "start": 1284.58,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sur ce sujet d\u00e8s la rentr\u00e9e je ne",
        "start": 1286.11,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "lancerai pas cette r\u00e9forme tant que",
        "start": 1289.679,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie ne sera pas sous contr\u00f4le et",
        "start": 1291.149,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "la reprise bien assur\u00e9e",
        "start": 1293.429,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "ma troisi\u00e8me conviction enfin c'est que",
        "start": 1296.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la nation doite une r\u00e9ponse \u00e0 ceux qui",
        "start": 1298.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 le plus touch\u00e9s par la crise \u00e0",
        "start": 1301.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre jeunesse qui a tant sacrifi\u00e9 alors",
        "start": 1304.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'elles risquaient peu pour elle m\u00eame \u00e0",
        "start": 1306.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nos a\u00een\u00e9s qui plus que les autres on",
        "start": 1309.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "craint pour leur vie pour notre jeunesse",
        "start": 1311.54,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "nous devons continuer d'investir",
        "start": 1314.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "investir dans la petite enfance dans",
        "start": 1317.29,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation",
        "start": 1319.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cela demeure plus que jamais notre",
        "start": 1320.27,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 en sortie de crise pour nos",
        "start": 1323.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jeunes adultes",
        "start": 1326.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nos \u00e9tudiants comme nos jeunes actifs ou",
        "start": 1327.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de jeunes qui sont peu form\u00e9s",
        "start": 1330.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous avons cr\u00e9\u00e9 la plateforme un g\u00e8ne",
        "start": 1332.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une solution nous poursuivrons ce",
        "start": 1334.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme qui a permis \u00e0 deux millions",
        "start": 1337.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de jeunes de trouver une formation de",
        "start": 1338.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocher parfois un emploi de signer",
        "start": 1340.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "souvent un contrat d'apprentissage",
        "start": 1342.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "imaginez 526 mille contrats",
        "start": 1344.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'apprentissage en 2020 ce qui est un",
        "start": 1347.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "record pour amplifier cette dynamique je",
        "start": 1349.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senterai \u00e0 la rentr\u00e9e le revenu",
        "start": 1353.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'engagement pour les jeunes qui",
        "start": 1354.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "concernera les jeunes sans emploi ou",
        "start": 1356.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "formation et sera fond\u00e9 sur une logique",
        "start": 1358.7,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de devoir est de droit quant \u00e0 nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 1361.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et nos concitoyens en situation de",
        "start": 1365.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "handicap trop souvent confront\u00e9s \u00e0 une",
        "start": 1367.04,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "solitude sans solution nous leur devons",
        "start": 1370.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une grande ambition humaniste pour",
        "start": 1373.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'autonomie un accompagnement renforc\u00e9",
        "start": 1375.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour le maintien \u00e0 domicile des maisons",
        "start": 1377.63,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de retraite moderniser accompagnement de",
        "start": 1380.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "notre jeunesse meilleure prise en charge",
        "start": 1383.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des a\u00een\u00e9s c'est un nouveau pacte",
        "start": 1385.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais entre les g\u00e9n\u00e9rations qu'il",
        "start": 1388.28,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nous faut b\u00e2tir pour notre nation",
        "start": 1390.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cette ambition devra \u00eatre financ\u00e9 et ce",
        "start": 1393.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ne sera pas par une hausse d'imp\u00f4ts",
        "start": 1396.35,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi je demeure constant avec la",
        "start": 1398.71,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "suppression de la taxe d'habitation la",
        "start": 1402.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "baisse des cotisations sociales",
        "start": 1404.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la diminution de l'imp\u00f4t sur le revenu",
        "start": 1406.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce qui repr\u00e9sente 170 euros en plus par",
        "start": 1408.29,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "mois pour un salari\u00e9 au smic",
        "start": 1411.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous avons assum\u00e9 d'am\u00e9liorer le pouvoir",
        "start": 1413.47,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d'achat est de baisser les imp\u00f4ts",
        "start": 1416.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 pour les classes moyennes",
        "start": 1418.7,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "et nous ne reviendrons pas en arri\u00e8re",
        "start": 1420.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nos r\u00e9formes ne seront pas davantage",
        "start": 1422.92,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "financer en laissant filer la dette",
        "start": 1425.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration doit d\u00e9j\u00e0 assumer",
        "start": 1429.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la dette \u00e9cologique je n'ajouterai pas",
        "start": 1431.33,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ce fardeau",
        "start": 1433.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la dette financi\u00e8re la seule solution le",
        "start": 1433.7,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "seul moyen d'assurer ce nouveau pacte",
        "start": 1437.03,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "est de travailler davantage d'investir",
        "start": 1439.52,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "d'innover d'inventer d'am\u00e9liorer notre",
        "start": 1442.9,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "croissance est de continuer \u00e0 r\u00e9former",
        "start": 1447.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9former l'\u00e9tat comme nous avons",
        "start": 1450.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 le faire avec la r\u00e9forme de",
        "start": 1452.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la haute fonction publique et la",
        "start": 1454.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suppression de l'ena de simplifier le",
        "start": 1455.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mille-feuille territorial de simplifier",
        "start": 1458.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 c'est possible",
        "start": 1460.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'action publique la seule solution est",
        "start": 1462.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 bousculer le syst\u00e8me et",
        "start": 1466.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les positions \u00e9tablies les rentes les",
        "start": 1468.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "statuts c'est ainsi que nous reprendrons",
        "start": 1470.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le de notre destin comme nation",
        "start": 1473.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que nous reprendrons chacun",
        "start": 1475.82,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le de nos vies comme citoyen la",
        "start": 1478.31,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 que la france doit porter est",
        "start": 1483.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bien celle-l\u00e0 reprendre le contr\u00f4le de",
        "start": 1484.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "notre destin garantir \u00e0 chacune et",
        "start": 1488.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chacun des n\u00f4tres qu'il pourra retrouver",
        "start": 1490.19,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de son destin personnel professionnel",
        "start": 1492.65,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "familial et civiques",
        "start": 1494.98,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "bien des questions devront trouver",
        "start": 1497.68,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse dans les mois qui viennent que",
        "start": 1499.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je n'ai pas ici abord\u00e9e dans le cadre de",
        "start": 1502.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce message ce soir j'ai bien entendu",
        "start": 1504.71,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1507.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "entendu l'inqui\u00e9tude que fait na\u00eetre la",
        "start": 1509.47,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e d'une violence end\u00e9mique dont",
        "start": 1512.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont victimes les plus fragiles les",
        "start": 1514.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "femmes souvent y compris dans le couple",
        "start": 1516.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de jeunes adolescents dans la rue et le",
        "start": 1518.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "manque de respect \u00e0 l'\u00e9gard des forces",
        "start": 1520.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'ordre de s\u00e9curit\u00e9 j'ai entendu le",
        "start": 1522.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "message port\u00e9 \u00e0 l'endroit de nos",
        "start": 1525.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "institutions par l'abstention",
        "start": 1526.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "impressionnante aux \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1528.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et d\u00e9partementales et j'ai en t\u00eate les",
        "start": 1530.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "questions qui portent sur les \u00e9quilibres",
        "start": 1532.4,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de notre d\u00e9mocratie",
        "start": 1535.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "devant toutes ces questions j'ai une",
        "start": 1536.71,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "certitude nous devons non seulement",
        "start": 1538.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "prolonger notre effort mais le",
        "start": 1541.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "renouveler en inventant chaque jour le",
        "start": 1543.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nouveau mod\u00e8le que notre pays et le",
        "start": 1546.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "monde attendent et des choses dans le",
        "start": 1548.03,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "monde sont en train de bouger aussi",
        "start": 1552.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 des initiatives que proposait",
        "start": 1553.24,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "soutient la france il faudra se souvenir",
        "start": 1556.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que c'est en ces premiers jours de l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1558.62,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "2021",
        "start": 1560.63,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 internationale dans un",
        "start": 1561.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effort sans pr\u00e9c\u00e9dent a d\u00e9cid\u00e9 d'une",
        "start": 1563.309,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "imposition mondial des multinationales \u00e0",
        "start": 1566.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "15 % minimum mettant ainsi fin aux",
        "start": 1568.17,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9vasions fiscales et aux paradis fiscaux",
        "start": 1570.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la france a \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne et \u00e0",
        "start": 1573.059,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 faire bouger l'europe et le",
        "start": 1575.7,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1577.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes cet \u00e9t\u00e9 de",
        "start": 1578.45,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "retrouvailles et de retour aux sources",
        "start": 1581.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 qui sera fait de moments amicaux",
        "start": 1583.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et familiaux devra donc \u00eatre n\u00e9anmoins",
        "start": 1585.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 de vigilance de lutte contre le",
        "start": 1588.33,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "virus de vaccination j'ai confiance en",
        "start": 1591.15,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "vous confiance en nous pour rester unis",
        "start": 1594.45,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "serein et d\u00e9termin\u00e9 alors \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "start": 1597.929,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "nous auront rendez vous avec notre",
        "start": 1601.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avenir pour b\u00e2tir une france",
        "start": 1603.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante qui ne vit pas dans la",
        "start": 1605.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nostalgie mais c'est prendre les",
        "start": 1607.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions n\u00e9cessaires \u00e0 sa destin\u00e9e une",
        "start": 1609.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "france conqu\u00e9rante qui a foi en la force",
        "start": 1611.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de sa jeunesse et n'a pas peur du futur",
        "start": 1614.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mais l'un vante une france unie qui sait",
        "start": 1616.26,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "\u00eatre solidaire civique responsable dans",
        "start": 1620.22,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve comme dans la conqu\u00eate",
        "start": 1624.42,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique et vive la france",
        "start": 1627.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1634.11,
        "duration": 11.11
    }
]