[
    {
        "text": "Nous c\u00e9l\u00e9brons cette ann\u00e9e\nles 35 ans d'Erasmus.",
        "start": 0.84,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "Un \u00e2ge de maturit\u00e9 pour l'un de\nnos plus grands succ\u00e8s europ\u00e9ens.",
        "start": 3.99,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "Faire Erasmus est devenu comme un\nnouveau rite de passage qui a",
        "start": 7.769,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 transform\u00e9 les regards,\nles esprits, parfois les",
        "start": 11.939,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "existences de 12 millions\nd'Europ\u00e9ennes et d'Europ\u00e9ens",
        "start": 14.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis sa cr\u00e9ation\nen 1987.",
        "start": 18.87,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "Erasmus a permis de cr\u00e9er des\ndestins europ\u00e9ens qui se croisent",
        "start": 22.35,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "un temps, qui parfois m\u00eame\ns'entrem\u00ealent \u00e0 vie.",
        "start": 26.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Chaque ann\u00e9e, 100 000 Fran\u00e7aises\net Fran\u00e7ais ont la chance de",
        "start": 30.989,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre cette formidable\nexp\u00e9rience de vie,",
        "start": 34.469,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "riche de rencontres, de\nd\u00e9couvertes, d'apprentissage.",
        "start": 37.049,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "Erasmus, c'est \u00e9galement un\nind\u00e9niable atout professionnel,",
        "start": 41.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parler une autre langue, avoir\ncette ouverture sur l'Europe,",
        "start": 44.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "savoir s'adapter, cr\u00e9er aussi des\ncontacts partout \u00e0 travers le continent,",
        "start": 47.219,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "autant de comp\u00e9tences qu'une\nmobilit\u00e9 Erasmus permet d'acqu\u00e9rir",
        "start": 51.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ou d'affermir et que les employeurs\nrecherchent plus que jamais aujourd'hui.",
        "start": 56.159,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "Erasmus, c'est aussi sans\ndoute avec l'euro,",
        "start": 60.06,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'une des incarnations\nles plus \u00e9videntes,",
        "start": 63.689,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "les plus sensibles de l'Europe,\net donc un puissant catalyseur du",
        "start": 65.73,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sentiment d'appartenance \u00e0 notre\nunion, d'attachement",
        "start": 69.719,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout ce que les Europ\u00e9ens\nont en partage,",
        "start": 73.079,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "par del\u00e0 la singularit\u00e9 de\nnos identit\u00e9s nationales.",
        "start": 75.599,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "Oui, ces quelques mois, ou cette ann\u00e9e,\npass\u00e9s chez l'un de nos voisins,",
        "start": 78.659,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "c'est l'une des plus belles et des\nplus fortes exp\u00e9riences europ\u00e9ennes.",
        "start": 84.629,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "Aussi, d\u00e8s le discours que j'ai donn\u00e9\n\u00e0 la Sorbonne \u00e0 l'automne 2017,",
        "start": 89.439,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "j'ai voulu que la mobilit\u00e9 pour\ntous soit notre priorit\u00e9 pour",
        "start": 93.73,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "construire un v\u00e9ritable espace\neurop\u00e9en de la jeunesse",
        "start": 96.939,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et nous nous en sommes\ndonn\u00e9 les moyens.",
        "start": 100.689,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Avec le doublement du\nbudget d'Erasmus Plus,",
        "start": 103.259,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "notre objectif est d'atteindre\n10 millions de participants",
        "start": 106.42,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "entre 2021 et 2027, soit presque autant\nqu'au cours de ces 35 premi\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 109.629,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "C'est donc une formidable\nacc\u00e9l\u00e9ration du dispositif Erasmus.",
        "start": 115.42,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "Depuis, et je m'en\nr\u00e9jouis, les effectifs",
        "start": 119.98,
        "duration": 1.971
    },
    {
        "text": "continuent de cro\u00eetre\net de se diversifier.",
        "start": 121.951,
        "duration": 2.018
    },
    {
        "text": "Erasmus s'est ouvert aux \u00e9l\u00e8ves\nde la voie professionnelle,",
        "start": 124.689,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "aux apprentis, aux demandeurs\nd'emploi,",
        "start": 127.689,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "aux formateurs,\naux enseignants et professeurs",
        "start": 130.03,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "de tous secteurs,\nmais aussi aux jeunes",
        "start": 132.729,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "les plus pr\u00e9caires\navec le programme Alma.",
        "start": 134.439,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "De m\u00eame, depuis le discours\nde la Sorbonne,",
        "start": 138.49,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s europ\u00e9ennes sont\ndevenues une r\u00e9alit\u00e9, mieux, un succ\u00e8s.",
        "start": 140.379,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Elles sont aujourd'hui\nau nombre de 41,",
        "start": 145.419,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "impliquant pr\u00e8s de 300 \u00e9tablissements\nsup\u00e9rieurs pour 7 millions d'\u00e9tudiants,",
        "start": 148.24,
        "duration": 5.107
    },
    {
        "text": "ce qui repr\u00e9sente 18 %\ndes \u00e9tudiants europ\u00e9ens.",
        "start": 153.347,
        "duration": 3.363
    },
    {
        "text": "Elles permettent \u00e0 nos \u00e9tudiants,\nnos enseignants,",
        "start": 157.18,
        "duration": 1.709
    },
    {
        "text": "nos chercheurs d'apprendre,\nde rechercher,",
        "start": 158.889,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rimenter ensemble en\nconjuguant leurs outils,",
        "start": 161.319,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "leurs m\u00e9thodes et\nleurs savoirs.",
        "start": 164.409,
        "duration": 1.441
    },
    {
        "text": "Ce sont de v\u00e9ritables creusets\nd'intelligence collective,",
        "start": 166.629,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des lieux o\u00f9 l'on peut justement\nainsi \u00e9changer,",
        "start": 170.11,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "avancer ensemble et cr\u00e9er\nv\u00e9ritablement cette universit\u00e9",
        "start": 174.129,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne que\nnous voulons b\u00e2tir.",
        "start": 178.99,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "Je souhaite que nous\napprofondissions ces coop\u00e9rations",
        "start": 181.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir en allant\nprogressivement vers un",
        "start": 184.09,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4me europ\u00e9en, en recrutant\nen commun des enseignants,",
        "start": 186.34,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des chercheurs,\nen cr\u00e9ant un statut d\u00e9di\u00e9 pour",
        "start": 189.939,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir ensemble de grands\nlaboratoires d'envergure mondiale.",
        "start": 192.37,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "Et pour ce faire,\ncontinuer d'avancer dans nos",
        "start": 195.639,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de reconnaissance de\nl'ensemble des dipl\u00f4mes.",
        "start": 198.099,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "Forts de cet \u00e9lan,\nconscients de l'envie d'Europe",
        "start": 201.639,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "de beaucoup de nos jeunes,\nde leur volont\u00e9 de voyager,",
        "start": 204.46,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "d'apprendre, de s'engager,\nnous devons \u00eatre plus ambitieux",
        "start": 207.039,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "encore. En cette ann\u00e9e\neurop\u00e9enne de la jeunesse,",
        "start": 210.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise\ndu Conseil de",
        "start": 213.669,
        "duration": 1.684
    },
    {
        "text": "l'Union europ\u00e9enne aura\nplusieurs priorit\u00e9s.",
        "start": 215.353,
        "duration": 2.047
    },
    {
        "text": "D'abord, la reconnaissance des\nparcours des lyc\u00e9ens europ\u00e9ens",
        "start": 218.289,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entre les \u00c9tats membres sera\nune \u00e9tape d\u00e9terminante,",
        "start": 222.31,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "avec un enjeu\nqui est double :",
        "start": 224.889,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiser les partenariats\nscolaires et aller vers un cadre",
        "start": 227.199,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de confiance europ\u00e9en pour inciter\ntoutes les parties prenantes,",
        "start": 231.129,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les jeunes, leurs familles,\nles enseignants et les",
        "start": 234.4,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements \u00e0 ces \u00e9changes,\n\u00e0 cette mobilit\u00e9.",
        "start": 236.259,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "D\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine,\nla France s'y appliquera.",
        "start": 240.86,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "Au lyc\u00e9e, cette circulation europ\u00e9enne\nsera reconnue dans le parcours de",
        "start": 244.189,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e8ve, en commen\u00e7ant en 2022\npar les \u00e9l\u00e8ves en seconde.",
        "start": 250.28,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "Ensuite, parce que nous sommes\nconscients de la tr\u00e8s forte",
        "start": 255.08,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "demande d'engagement\nde notre jeunesse,",
        "start": 257.269,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "nous devons cr\u00e9er un v\u00e9ritable\nservice civique europ\u00e9en.",
        "start": 259.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "Nous avons des\nvaleurs en partage,",
        "start": 263.089,
        "duration": 1.29
    },
    {
        "text": "nous devons les semer, les cultiver\nensemble sur toutes les terres d'Europe.",
        "start": 264.379,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Enfin, parce que nous voulons\nfaire de l'Europe une puissance",
        "start": 268.759,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative, des\nacad\u00e9mies Erasmus,",
        "start": 271.61,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "des professeurs permettront de\npartager la richesse des",
        "start": 273.8,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "meilleures exp\u00e9riences\np\u00e9dagogiques de toute l'Europe.",
        "start": 276.62,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "Des modules Europe pourront ainsi\n\u00eatre cr\u00e9\u00e9s dans les parcours de",
        "start": 279.62,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "formation des \u00e9tudiants\nqui se destinent",
        "start": 282.319,
        "duration": 2.435
    },
    {
        "text": "au m\u00e9tier d'enseignant\nde notre union.",
        "start": 284.754,
        "duration": 2.255
    },
    {
        "text": "Renforcer la formation des\nprofesseurs, de nos enseignants est",
        "start": 287.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 sur toute l'Europe\net la France a, \u00e0 cet \u00e9gard,",
        "start": 291.41,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "nous le savons, beaucoup\n\u00e0 faire. Et donc",
        "start": 294.829,
        "duration": 2.343
    },
    {
        "text": "ce module sera int\u00e9gr\u00e9\n\u00e0 cette formation.",
        "start": 297.172,
        "duration": 2.287
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,\nvotre conf\u00e9rence de ce jour,",
        "start": 300.199,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je suis heureux et\nhonor\u00e9 de l'introduire, va mettre",
        "start": 302.3,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "en lumi\u00e8re des leviers pour\nfavoriser encore davantage",
        "start": 306.379,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "cette jeunesse europ\u00e9enne, tout en\nlevant les freins qui demeurent",
        "start": 310.16,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "encore trop nombreux\naujourd'hui.",
        "start": 313.699,
        "duration": 1.486
    },
    {
        "text": "Parmi les propositions\nque vous discuterez,",
        "start": 315.829,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que la cr\u00e9ation\nd'un r\u00e9seau d'ambassadeurs Erasmus,",
        "start": 317.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus constitu\u00e9 justement d'un\nr\u00e9seau d'anciens \u00e9l\u00e8ves, d'alumni",
        "start": 321.11,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la promotion du programme\ndonnerait une impulsion nouvelle",
        "start": 325.1,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pour sensibiliser tous les jeunes\n\u00e0 la richesse de cette exp\u00e9rience,",
        "start": 329.089,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour donner aussi plus encore\nenvie d'Europe \u00e0 notre jeunesse.",
        "start": 332.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "Je n'ai aucun doute que vos d\u00e9bats\nd\u00e9voileront d'autres pistes et je",
        "start": 337.85,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "serai attentif \u00e0 chacune\nd'entre elles",
        "start": 340.819,
        "duration": 2.529
    },
    {
        "text": "pour avancer et surtout pour\nfaire encore et toujours.",
        "start": 343.348,
        "duration": 3.502
    },
    {
        "text": "Bonne conf\u00e9rence,\nbonne r\u00e9flexion.",
        "start": 347.689,
        "duration": 1.681
    },
    {
        "text": "Vos propositions, je n'en prendrai\npas simplement bonne note,",
        "start": 349.61,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "comme on dit dans le langage\ndiplomatique ou je ne vous",
        "start": 353.889,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "en f\u00e9liciterai pas, je veux \u00e0\nchaque fois qu'on puisse",
        "start": 356.199,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les regarder et essayer, chaque\nfois qu'elles sont partag\u00e9es,",
        "start": 359.019,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "de les mettre en \u0153uvre,\nd'en faire des r\u00e9alit\u00e9s.",
        "start": 362.709,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "Nous l'avons fait ces\nderni\u00e8res ann\u00e9es,",
        "start": 365.889,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "comme je viens de le rappeler\nde mani\u00e8re tr\u00e8s acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e.",
        "start": 368.17,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "Nous devons continuer\nde le faire,",
        "start": 371.23,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "c'est notre devoir \u00e0 l'\u00e9gard d'une\njeunesse europ\u00e9enne \u00e0 laquelle",
        "start": 372.879,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous avons tant demand\u00e9\npendant cette \u00e9pid\u00e9mie.",
        "start": 376.209,
        "duration": 3.216
    },
    {
        "text": "Bons travaux\net je vous remercie.",
        "start": 379.425,
        "duration": 2.104
    }
]