[
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous !",
        "start": 0.33,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, le 18 novembre est\nla Journ\u00e9e nationale de lutte",
        "start": 1.8,
        "duration": 3.012
    },
    {
        "text": "contre le harc\u00e8lement scolaire.",
        "start": 4.812,
        "duration": 1.348
    },
    {
        "text": "Il y a deux ans,\nj\u2019avais lanc\u00e9 \u00e0 tous un appel,",
        "start": 7.049,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "un appel \u00e0 la prise de conscience,\n\u00e0 la responsabilit\u00e9,",
        "start": 11.07,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "un appel \u00e0 tous en choisissant\nclairement notre camp et en",
        "start": 13.949,
        "duration": 3.747
    },
    {
        "text": "venant en aide aux victimes.",
        "start": 17.696,
        "duration": 1.453
    },
    {
        "text": "Un appel \u00e0 ce que la honte\nchange de camp.",
        "start": 19.23,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Depuis, nous avons agi,\navec l'interdiction des t\u00e9l\u00e9phones",
        "start": 22.219,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "portables au coll\u00e8ge,\navec la mise en place",
        "start": 25.1,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "des r\u00e9f\u00e9rents anti-harc\u00e8lement,\navec le lancement du num\u00e9ro gratuit",
        "start": 27.501,
        "duration": 3.848
    },
    {
        "text": "3018 pour le cyberharc\u00e8lement.",
        "start": 31.349,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Mais malheureusement,\naujourd'hui, le harc\u00e8lement",
        "start": 34.039,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "s\u00e9vit toujours \u00e0 l'\u00e9cole,\nsur les r\u00e9seaux sociaux,",
        "start": 36.469,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "sans laisser aucun moment de r\u00e9pit\n\u00e0 ceux qui en sont victimes.",
        "start": 39.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Il cr\u00e9e la souffrance,\nconduit parfois au drame que nous avons",
        "start": 43.299,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "encore v\u00e9cu il y a quelques semaines,\nc'est-\u00e0-dire le suicide de jeunes",
        "start": 46.509,
        "duration": 3.822
    },
    {
        "text": "enfants tu\u00e9s par le harc\u00e8lement,\ntu\u00e9s par ce ph\u00e9nom\u00e8ne de groupe qui,",
        "start": 50.331,
        "duration": 4.416
    },
    {
        "text": "d'un seul coup, fait que la vie devient\nimpossible et qu'on est r\u00e9duit au pire.",
        "start": 54.747,
        "duration": 5.728
    },
    {
        "text": "C'est ce que m'ont redit\nil y a quelques jours H\u00e9l\u00e8ne,",
        "start": 60.475,
        "duration": 3.152
    },
    {
        "text": "Hugo, Anissa, Nelson,\navec lesquels j'ai \u00e9chang\u00e9.",
        "start": 63.627,
        "duration": 3.282
    },
    {
        "text": "Ils m'ont tous parl\u00e9 de la\nm\u00eame m\u00e9canique vicieuse qui se",
        "start": 67.046,
        "duration": 3.208
    },
    {
        "text": "met en place \u00e0 chaque fois :\nl'isolement, la pression continue,",
        "start": 70.254,
        "duration": 5.634
    },
    {
        "text": "la peur de le dire, la honte d'en parler\n\u00e0 ses proches, l'humiliation.",
        "start": 75.888,
        "duration": 4.152
    },
    {
        "text": "Alors, je veux dire \u00e0 tous\nces jeunes qui sont harcel\u00e9s :",
        "start": 80.2,
        "duration": 3.443
    },
    {
        "text": "nous sommes de votre c\u00f4t\u00e9,\nl'\u00e9cole, les associations,",
        "start": 83.644,
        "duration": 4.446
    },
    {
        "text": "les familles, les copains de classe.",
        "start": 88.269,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Nous devons tous \u00eatre vigilants\net responsables pour voir",
        "start": 90.64,
        "duration": 2.766
    },
    {
        "text": "le harc\u00e8lement chez nos enfants,\nnos amis, les encourager \u00e0 en parler,",
        "start": 93.406,
        "duration": 4.193
    },
    {
        "text": "les aider \u00e0 le faire et ne\njamais les abandonner.",
        "start": 97.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi nous allons\ncontinuer \u00e0 nous mobiliser,",
        "start": 102.519,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "en particulier parce que les \u00e9l\u00e8ves\nharcel\u00e9s sont souvent isol\u00e9s et ont peur.",
        "start": 105.879,
        "duration": 3.608
    },
    {
        "text": "Nous devons leur faciliter le signalement\nde ce dont ils sont victimes.",
        "start": 109.487,
        "duration": 3.502
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi, en plus\ndu num\u00e9ro 3018 mis en place,",
        "start": 113.829,
        "duration": 3.077
    },
    {
        "text": "une appli 3018 sera lanc\u00e9e\nen f\u00e9vrier pour permettre",
        "start": 116.906,
        "duration": 3.715
    },
    {
        "text": "aux victimes et aux t\u00e9moins d'adresser\nune capture d'\u00e9cran de situations",
        "start": 120.621,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "de harc\u00e8lement afin que celles-ci\nsoient encore mieux accompagn\u00e9es.",
        "start": 124.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Parce que vous devez pouvoir vous\nrendre quelque part pour \u00eatre aid\u00e9,",
        "start": 128.83,
        "duration": 4.458
    },
    {
        "text": "si vous le souhaitez,\nnous allons renforcer",
        "start": 133.288,
        "duration": 2.291
    },
    {
        "text": "les maisons des adolescents,\nles points d\u2019accueil \u00e9coute jeunes,",
        "start": 135.579,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "les lieux physiques avec des\npersonnes qui sont l\u00e0,",
        "start": 138.939,
        "duration": 3.288
    },
    {
        "text": "pour recevoir la parole et pour\n\u00e9couter partout sur le territoire.",
        "start": 142.227,
        "duration": 3.432
    },
    {
        "text": "Pour vous aider \u00e0 mieux utiliser\nles r\u00e9seaux et le num\u00e9rique,",
        "start": 146.8,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "nous allons lancer une exp\u00e9rimentation\nen d\u00e9livrant une certification \u00e0 la",
        "start": 149.139,
        "duration": 3.916
    },
    {
        "text": "sensibilisation au num\u00e9rique,\naux \u00e9l\u00e8ves de 6eme \u00e0 partir",
        "start": 153.055,
        "duration": 3.603
    },
    {
        "text": "de la rentr\u00e9e 2022, avec l'id\u00e9e ensuite,\nde g\u00e9n\u00e9raliser d\u00e8s la rentr\u00e9e suivante.",
        "start": 156.658,
        "duration": 4.302
    },
    {
        "text": "Les parents doivent aussi \u00eatre\naccompagn\u00e9s pour ne pas se trouver",
        "start": 162.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9munis quand leur enfant est victime.",
        "start": 165.849,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Et parce que ce combat est collectif,\nnous allons changer la loi",
        "start": 168.34,
        "duration": 3.204
    },
    {
        "text": "pour am\u00e9liorer le contr\u00f4le parental,\nen faisant en sorte qu'il soit install\u00e9",
        "start": 171.544,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "par d\u00e9faut sur tous les t\u00e9l\u00e9phones,\nordinateurs, tablettes",
        "start": 175.913,
        "duration": 3.374
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9es par les enfants,\ncomme je l'avais annonc\u00e9",
        "start": 179.287,
        "duration": 2.864
    },
    {
        "text": "il y a deux ans.",
        "start": 182.151,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Parce qu'il faut responsabiliser\nles plateformes et les r\u00e9seaux sociaux,",
        "start": 183.669,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "et parce que ce combat est international,",
        "start": 186.55,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "jeudi dernier, au Forum\nde Paris sur la paix,",
        "start": 189.129,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "nous avons lanc\u00e9 avec l'Unicef,\nune initiative rejointe",
        "start": 191.5,
        "duration": 3.638
    },
    {
        "text": "par de nombreux Etats, associations,",
        "start": 195.138,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "organisations non-gouvernementales\net plateformes,",
        "start": 197.409,
        "duration": 2.964
    },
    {
        "text": "pour reconna\u00eetre politiquement\net juridiquement,",
        "start": 200.373,
        "duration": 2.586
    },
    {
        "text": "les droits de l'enfant en ligne,\npour avancer sur tous les leviers",
        "start": 202.959,
        "duration": 4.286
    },
    {
        "text": "qui nous sont donn\u00e9s,\net pour \u00e9duquer les enfants,",
        "start": 207.245,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "les parents, les \u00e9ducateurs \u00e0 la\npr\u00e9vention des risques auxquels",
        "start": 210.406,
        "duration": 3.443
    },
    {
        "text": "les mineurs sont expos\u00e9s sur Internet.",
        "start": 213.849,
        "duration": 1.991
    },
    {
        "text": "Aucun chantier ne sera mis de c\u00f4t\u00e9.",
        "start": 216.71,
        "duration": 3.632
    },
    {
        "text": "A tous, je veux dire tr\u00e8s clairement :\nnous pouvons remporter ce combat",
        "start": 220.342,
        "duration": 4.547
    },
    {
        "text": "contre le harc\u00e8lement,\nen prenant nos responsabilit\u00e9s,",
        "start": 224.889,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant \u00e0 l'\u00e9coute de nos enfants,\nen nous appuyant sur le travail",
        "start": 228.65,
        "duration": 3.372
    },
    {
        "text": "remarquable que les associations\nfont au quotidien,",
        "start": 232.022,
        "duration": 2.788
    },
    {
        "text": "en nous appuyant sur la mobilisation\nde l'\u00c9ducation nationale,",
        "start": 235.039,
        "duration": 2.908
    },
    {
        "text": "qui a profond\u00e9ment chang\u00e9\nces derni\u00e8res ann\u00e9es,",
        "start": 237.947,
        "duration": 2.583
    },
    {
        "text": "et nous allons encore l'acc\u00e9l\u00e9rer,\nc'est possible.",
        "start": 240.53,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "C'est possible, \u00e0 condition\nd'en parler toujours et encore.",
        "start": 243.949,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "C'est possible, \u00e0 condition de ne\nrien c\u00e9der \u00e0 la loi du silence,",
        "start": 248.629,
        "duration": 4.986
    },
    {
        "text": "de l'indiff\u00e9rence ou de la honte.",
        "start": 253.615,
        "duration": 2.425
    },
    {
        "text": "Nous ne l\u00e2cherons rien.",
        "start": 257.22,
        "duration": 1.169
    }
]