[
    {
        "text": "non",
        "start": 0.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 10.64,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 14.57,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 16.96,
        "duration": 8.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises fran\u00e7ais mes chers",
        "start": 23.59,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "compatriotes de m\u00e9tropole d'outre-mer et",
        "start": 25.88,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tranger \u00e0 nouveau cette derni\u00e8re",
        "start": 27.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e de l'ann\u00e9e est marqu\u00e9 par",
        "start": 31.279,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie et les contraintes renforc\u00e9e",
        "start": 32.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8sent sur notre quotidien alors en",
        "start": 34.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce moment j'ai avant tout une pens\u00e9e",
        "start": 37.28,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pour nos 123 mille compatriotes et qui",
        "start": 39.29,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "le virus a enlev\u00e9 la vie une pens\u00e9e pour",
        "start": 41.809,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "tous ceux qui traversent ce moment dans",
        "start": 45.379,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "le deuil la peine ou la solitude",
        "start": 47.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je n'oublie pas non plus ceux d'entre",
        "start": 50.02,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "vous qui sont touch\u00e9s par le cos vie de",
        "start": 52.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "longs comme ceux qui subissent les",
        "start": 54.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences psychologiques de la crise",
        "start": 55.97,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 57.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je veux ce soir une fois encore en votre",
        "start": 59.229,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "nom \u00e0 tous t\u00e9moigner notre",
        "start": 62.3,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "reconnaissance pour nos personnels",
        "start": 65.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "soignants pour nos arm\u00e9es nos forces de",
        "start": 66.979,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'ordre nos sapeurs pompiers nos",
        "start": 69.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "auxiliaires de vie nous aide \u00e0 domicile",
        "start": 71.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et tant d'autres professions tous",
        "start": 73.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s ce 31 d\u00e9cembre",
        "start": 76.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme chaque jour pour nous prot\u00e9ger",
        "start": 77.75,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "pour prendre soin de nous",
        "start": 79.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les semaines \u00e0 venir seront difficiles",
        "start": 82.299,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "nous le savons tous le virus circule et",
        "start": 84.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "circulera de plus en plus des mesures",
        "start": 88.219,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 prises par le gouvernement pour",
        "start": 90.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "y faire face et je vous demande \u00e0 tous",
        "start": 92.689,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et tout d'y veiller des secteurs comme",
        "start": 95.119,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "la culture le sport la restauration",
        "start": 97.729,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4tellerie le tourisme ou",
        "start": 100.1,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nementiel vont \u00e0 nouveau subir les",
        "start": 101.149,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques de cette",
        "start": 103.369,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "situation nous les aiderons comme il se",
        "start": 104.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doit et comme nous le faisons depuis le",
        "start": 107.479,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de cette pand\u00e9mie il y aura aussi",
        "start": 109.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nombre de nos activit\u00e9s d\u00e9sorganis\u00e9s en",
        "start": 111.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "raison de ce nouveau variant si",
        "start": 114.32,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "contagieux nous veillerons dans ce",
        "start": 115.909,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "contexte \u00e0 assurer la continuit\u00e9 des",
        "start": 118.219,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "services publics et de la vie de la",
        "start": 121.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nation mais par rapport au m\u00eame moment",
        "start": 122.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re o\u00f9 les contraintes",
        "start": 125.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9taient beaucoup plus forte nous avons",
        "start": 127.609,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pour nous l'arme du vaccin et les acquis",
        "start": 129.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de notre exp\u00e9rience collective et donc",
        "start": 132.8,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de vraies raisons d'esp\u00e9rer",
        "start": 134.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous sommes ce soir au moment o\u00f9 je vous",
        "start": 137.08,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "parle plus de 53 millions \u00e0 \u00eatre",
        "start": 139.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "totalement vacciner ce qui place notre",
        "start": 142.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pays dans le peloton de t\u00eate mondial",
        "start": 144.26,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nous sommes 24 millions \u00e0 avoir re\u00e7u une",
        "start": 146.81,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "dose de rappel et notre objectif est de",
        "start": 150.62,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 chacun d'\u00eatre vaccin\u00e9s de",
        "start": 153.14,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "faire son rappel nous pourrons ainsi",
        "start": 155.379,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "surmonter cette vague en limitant au",
        "start": 157.45,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "maximum les restrictions en continuant",
        "start": 159.76,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons fait depuis le d\u00e9but",
        "start": 162.219,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de tout faire pour pr\u00e9server l'activit\u00e9",
        "start": 164.76,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "est ce que nous avons de plus pr\u00e9cieux",
        "start": 167.049,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'\u00e9cole l'\u00e9ducation de nos",
        "start": 169.469,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 172.599,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "alors ce soir je veux le redire avec",
        "start": 173.609,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "beaucoup de force et beaucoup de",
        "start": 175.75,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "conviction la vaccination est notre plus",
        "start": 177.01,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "s\u00fbrs atouts elle r\u00e9duit fortement la",
        "start": 180.459,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "transmission elle divise par dix le",
        "start": 182.919,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "nombre des formes graves",
        "start": 185.65,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est pour cela qu'une nouvelle fois",
        "start": 187.51,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "j'en appelle aux 5 millions de non",
        "start": 188.919,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s fait ce geste simple pour vous",
        "start": 191.799,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "pour vos compatriotes pour notre pays",
        "start": 195.069,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "toute la france compte sur vous",
        "start": 197.489,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "la vaccination est elle seule suffisante",
        "start": 200.669,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "non c'est pour cela que le respect des",
        "start": 203.23,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "gestes barri\u00e8res contre le virus demeure",
        "start": 205.689,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "essentiel en particulier le port du",
        "start": 207.669,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "masque tous ensemble nous allons donc",
        "start": 209.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "traverser cette nouvelle \u00e9preuve en",
        "start": 212.56,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "suivant les m\u00eames principes que depuis",
        "start": 214.659,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "le premier jour d'abord nous prot\u00e9ger",
        "start": 216.549,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les plus vuln\u00e9rables prot\u00e9ger",
        "start": 219.0,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "nos h\u00f4pitaux et nos soignants qui sont",
        "start": 221.709,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sous forte pression alors m\u00eame qu'il",
        "start": 224.349,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut soigner les autres maladies",
        "start": 226.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger aussi notre \u00e9conomie et nos",
        "start": 227.709,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "emplois comme nous l'avons fait avec le",
        "start": 229.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte ensuite nous",
        "start": 231.579,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "attacher sur la base des faits de la",
        "start": 233.739,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "science \u00e0 prendre des mesures",
        "start": 236.889,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "proportionn\u00e9es",
        "start": 238.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que le premier",
        "start": 241.15,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ministre et les ministres ont fait ces",
        "start": 242.919,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "derniers jours tout faire pour \u00e9viter de",
        "start": 244.659,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prendre des restrictions qui p\u00e8sent sur",
        "start": 246.729,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nos libert\u00e9s et veiller \u00e0 respecter tous",
        "start": 248.949,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "nos principes d\u00e9mocratiques",
        "start": 252.129,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "enfin nous appuyer sur la responsabilit\u00e9",
        "start": 253.68,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "de chacun principalement se faisant",
        "start": 257.019,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "vacciner pour soi et pour les autres",
        "start": 259.599,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "\u00eatre un citoyen libre et toujours \u00eatre",
        "start": 261.9,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "un citoyen responsable pour soi et pour",
        "start": 266.02,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "autrui les devoirs valp avant les droits",
        "start": 268.96,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "un autre motif d'espoir et que malgr\u00e9",
        "start": 273.659,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "les preuves sanitaire malgr\u00e9 la fatigue",
        "start": 276.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la lassitude",
        "start": 278.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre pays continue \u00e0 avancer nous",
        "start": 279.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'avons cess\u00e9 d'oeuvrer pour attirer des",
        "start": 282.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "entreprises et des investissements",
        "start": 284.71,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "ouvrir des usines cr\u00e9er des emplois",
        "start": 286.029,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "jamais depuis 15 ans le ch\u00f4mage n'avait",
        "start": 287.789,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 aussi bas la r\u00e9industrialisation de",
        "start": 290.909,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "notre pays est bien une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 293.729,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "nous avons prot\u00e9ger les travailleurs et",
        "start": 296.569,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "des les plus modestes d'entre nous nous",
        "start": 299.43,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "avons investi pour d\u00e9fendre la dignit\u00e9",
        "start": 301.02,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes en situation de",
        "start": 304.319,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "handicap pris des mesures et des",
        "start": 306.749,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions claires pour mieux prot\u00e9ger",
        "start": 309.029,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nos enfants accompagnez nos a\u00een\u00e9s nous",
        "start": 310.74,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "avons form\u00e9 notre jeunesse en effet qui",
        "start": 314.759,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aurait pens\u00e9 que nous serions capables",
        "start": 317.189,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en cinq ans de doubler le nombre de nos",
        "start": 319.199,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "apprentis pr\u00e8s de 700000 apprentis ces",
        "start": 320.879,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "douze derniers mois que nous aurions",
        "start": 323.999,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 un programme un jeune une",
        "start": 326.069,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "solution qui a accompagn\u00e9 en un an et",
        "start": 327.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "demi plus de 3 millions de fran\u00e7ais vers",
        "start": 329.309,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "l'emploi ou la formation",
        "start": 331.83,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 nous aurions pu tout reporter nous",
        "start": 333.949,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "n'avons jamais renonc\u00e9 \u00e0 notre ambition",
        "start": 337.289,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 340.289,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le travail avec la r\u00e9forme de",
        "start": 341.43,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage le contrat",
        "start": 342.749,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'engagement jeunes qui sera mise en",
        "start": 344.399,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "oeuvre au d\u00e9but du mois de mars prochain",
        "start": 345.719,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat avec l'indemnit\u00e9",
        "start": 347.699,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "inflation le ch\u00e8que \u00e9nergie",
        "start": 349.77,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'augmentation des salaires des",
        "start": 351.27,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "fonctionnaires les plus modestes",
        "start": 352.919,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'urgence \u00e9cologique et climatique avec",
        "start": 354.209,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le renouvellement de notre parc",
        "start": 356.37,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "automobile le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies",
        "start": 357.419,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "renouvelables r\u00e9novation thermique des",
        "start": 359.699,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "logements et au 1er janvier la fin des",
        "start": 361.8,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "emballages plastiques comme de nouvelles",
        "start": 363.719,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mesures in\u00e9dites pour le bien-\u00eatre de",
        "start": 365.519,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "nos animaux notre agriculture avec",
        "start": 367.289,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'assurance r\u00e9colte la retraite minimale",
        "start": 369.99,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 1000 euros le d\u00e9ploiement de 2000",
        "start": 372.209,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "maisons de france service le versement",
        "start": 374.669,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "automatique des pensions alimentaires",
        "start": 376.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui b\u00e9n\u00e9ficiera notamment aux m\u00e8res",
        "start": 378.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "seules la gratuit\u00e9 de la contraception",
        "start": 380.669,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "pour les femmes jusqu'\u00e0 25 ans et la",
        "start": 382.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'\u00e9tat de notre haute",
        "start": 385.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fonction publique avec entre autres la",
        "start": 387.269,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de l'institut national du",
        "start": 389.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "service public rien que ces derni\u00e8res",
        "start": 391.229,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "semaines et dans les prochains mois des",
        "start": 394.259,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions dont on parlait parfois depuis",
        "start": 396.809,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies que je viens \u00e0 la",
        "start": 398.639,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cavalcade ici d'essayer de rassembler",
        "start": 400.649,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 prises et seront prises qui",
        "start": 403.409,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "changeront la vie",
        "start": 405.809,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "la france malgr\u00e9 les \u00e9preuves et donc",
        "start": 407.33,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "plus forte aujourd'hui qu'il ya deux ans",
        "start": 411.3,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "tout cela c'est gr\u00e2ce \u00e0 vous gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 413.689,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "nous tous gr\u00e2ce \u00e0 notre esprit de",
        "start": 417.329,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance notre solidarit\u00e9 notre",
        "start": 419.57,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "civisme notre engagement et notre esprit",
        "start": 422.87,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d'entreprendre",
        "start": 426.16,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "alors au moment o\u00f9 je m'exprime devant",
        "start": 427.87,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vous ce soir je veux vous dire que je",
        "start": 431.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "suis r\u00e9solument optimiste pour l'ann\u00e9e",
        "start": 433.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui vient optimiste pour notre nation",
        "start": 435.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas simplement pour 2022 mais pour les",
        "start": 438.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qui viennent car l'ambition et la",
        "start": 440.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nous n'avons cess\u00e9 de faire",
        "start": 443.57,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "preuve nous autorise tous les espoirs",
        "start": 445.64,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "2022 peut-\u00eatre sera l'ann\u00e9e de sortie de",
        "start": 448.78,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie je veux le croire avec vous",
        "start": 451.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e o\u00f9 nous pouvons voir l'issue de",
        "start": 453.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ce jour sans fin dans notre pays en",
        "start": 456.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployant ses campagnes de rappel ans",
        "start": 459.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous organisons comme il se doit pour",
        "start": 460.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "domestiquer le virus est \u00e9cras\u00e9 sa",
        "start": 462.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "diffusion et au niveau mondial en",
        "start": 465.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "agissant pour vacciner l'humanit\u00e9 la",
        "start": 466.94,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "france d\u00e8s avril 2020 a \u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 469.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'initiative des dons de doses aux pays",
        "start": 472.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les plus pauvres et nous serons au",
        "start": 474.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rendez vous dans les prochains mois pour",
        "start": 476.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "amplifier l'effort et ainsi permettre",
        "start": 478.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'entrevoir la fin de ce virus sous sa",
        "start": 481.13,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "forme aigu\u00eb",
        "start": 483.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "2022 doit \u00eatre l'ann\u00e9e d'un tournant",
        "start": 484.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 488.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notre continent a \u00e9t\u00e9 tant d\u00e9cri\u00e9 ces",
        "start": 489.1,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on l'a dit dit viser",
        "start": 491.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "incapable de projets collectifs en train",
        "start": 493.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de sortir de l'histoire et alors m\u00eame",
        "start": 496.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que nous c\u00e9l\u00e9brons les 20 ans de la mise",
        "start": 498.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en circulation de l'euro notre monnaie",
        "start": 501.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "commune qui nous aura donn\u00e9 une",
        "start": 503.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 mon\u00e9taire une place",
        "start": 504.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "internationale in\u00e9dite la crise a",
        "start": 507.02,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 qu ni notre europe pouvait \u00eatre",
        "start": 510.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "non seulement utile mais porteuse",
        "start": 512.479,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance pour tous sans l'europe nous",
        "start": 514.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'aurions pas aujourd'hui de vaccins",
        "start": 518.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "disponibles en nombre y compris pour",
        "start": 519.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "organiser des campagnes de rappel sans",
        "start": 521.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'europe nous n'aurions pas pu b\u00e2tir",
        "start": 524.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "partout \u00e0 travers notre continent des",
        "start": 526.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plans de relance parmi les plus",
        "start": 527.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ambitieux au monde et conna\u00eetre les",
        "start": 529.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats \u00e9conomiques croissance",
        "start": 531.74,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'emplois que nous connaissons",
        "start": 533.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 partir de minuit la france",
        "start": 535.57,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "prendra la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 539.21,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 540.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et vous pouvez compter sur mon",
        "start": 541.36,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "engagement total pour faire de ce moment",
        "start": 543.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui ne survient qu'une fois tous les 13",
        "start": 545.99,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ans un temps de progr\u00e8s pour vous un",
        "start": 548.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "temps de progr\u00e8s pour la ma\u00eetrise de nos",
        "start": 552.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res notre d\u00e9fense la transition",
        "start": 554.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 557.15,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes",
        "start": 558.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la construction d'une alliance nouvelle",
        "start": 560.32,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "avec le continent africain le meilleur",
        "start": 562.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "encadrement des grandes plateformes de",
        "start": 565.22,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'internet et la culture en europe",
        "start": 566.66,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "oui les valeurs que porte notre union",
        "start": 569.92,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne la d\u00e9mocratie l'\u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 573.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "entre libert\u00e9 solidarit\u00e9 une certaine",
        "start": 576.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de l'homme sont j'en suis convaincu",
        "start": 578.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "celle qui permettront de relever nos",
        "start": 580.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis contemporains et notre europe est",
        "start": 582.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bien le seul chemin par lequel la france",
        "start": 586.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sera plus forte face au fracas du monde",
        "start": 588.35,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "et des grandes puissances",
        "start": 590.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2022 sera pour la france une ann\u00e9e",
        "start": 593.56,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisive une ann\u00e9e d'action encore et",
        "start": 596.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toujours fort de votre confiance",
        "start": 599.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'agirai jusqu'au dernier jour du mandat",
        "start": 601.61,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pour lequel vous m'avez \u00e9lu",
        "start": 603.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr pour tenir le cap et prendre",
        "start": 605.92,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "toutes les d\u00e9cisions n\u00e9cessaires face \u00e0",
        "start": 608.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie mais nous aurons aussi \u00e0",
        "start": 610.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer l'avenir en d\u00e9ployant le plan",
        "start": 612.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'investissement france 2030 qui vise \u00e0",
        "start": 615.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la fois \u00e0 faire de nous une nation forte",
        "start": 617.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur les technologies du futur et \u00e0 nous",
        "start": 620.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rendre plus ind\u00e9pendant nous aurons \u00e0",
        "start": 622.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "investir plus fortement encore que nous",
        "start": 625.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne l'avons fait dans l'\u00e9ducation la",
        "start": 627.2,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "recherche publique la sant\u00e9 la culture",
        "start": 629.72,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "et l'inclusion de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 633.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous aurons \u00e0 prendre de nouvelles",
        "start": 635.83,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions pour lutter contre l'islamisme",
        "start": 637.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "radical renforcer l'ordre la s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 639.89,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la tranquillit\u00e9 de tous pour mieux vous",
        "start": 643.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nous aurons \u00e0 prendre de",
        "start": 645.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nouveaux choix industriels en",
        "start": 648.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "particulier en mati\u00e8re d'\u00e9nergie in\u00e9dits",
        "start": 649.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "afin de tenir nos engagements",
        "start": 652.43,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "climatiques",
        "start": 653.93,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 655.96,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sera une ann\u00e9e d'\u00e9lection enfin nous",
        "start": 657.52,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "auront \u00e0 \u00e9lire au printemps prochain le",
        "start": 660.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique puis \u00e0",
        "start": 662.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9signer nos repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 664.7,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 666.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 la pand\u00e9mie ces scrutins",
        "start": 668.11,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "essentiels devront se d\u00e9rouler dans les",
        "start": 670.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "meilleures conditions possibles et",
        "start": 673.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "toutes les sensibilit\u00e9s politiques du",
        "start": 675.62,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pays doivent oeuvrer j'y veillerai tout",
        "start": 677.36,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement",
        "start": 680.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous aurons donc cette ann\u00e9e des choix",
        "start": 681.93,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "majeurs \u00e0 faire pour notre nation ces",
        "start": 684.25,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "choix nous les ferons avec la conviction",
        "start": 686.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "que la france un chemin singulier unique",
        "start": 689.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 poursuivre nous les ferons je le sais",
        "start": 693.04,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant fid\u00e8le \u00e0 l'esprit de r\u00e9sistance",
        "start": 695.62,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "l'esprit de tol\u00e9rance et le choix de",
        "start": 699.31,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "notre avenir commun",
        "start": 703.09,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "qui nous ont toujours inspir\u00e9",
        "start": 705.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour ma part",
        "start": 708.03,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "quelle que soit ma place et des",
        "start": 709.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "circonstances",
        "start": 712.15,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "je continuerai \u00e0 vous servir",
        "start": 713.76,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et de la france notre patrie",
        "start": 716.7,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "nul ne saura d\u00e9racin\u00e9s mon coeur",
        "start": 720.48,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 724.2,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "j'ai travaill\u00e9 et nous avons travaill\u00e9",
        "start": 726.72,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "sans rel\u00e2che depuis bient\u00f4t cinq ans",
        "start": 729.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "afin que la france soit \u00e9cout\u00e9e",
        "start": 731.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e en europe et dans le concert",
        "start": 733.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des nations elle l'est \u00e0 faire",
        "start": 735.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "progresser notre pays dans l'unit\u00e9 aussi",
        "start": 737.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chemin bien difficile car il est si ais\u00e9",
        "start": 739.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'opposer les g\u00e9n\u00e9rations les cat\u00e9gories",
        "start": 743.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sociales les origines les territoires",
        "start": 745.66,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "mais chemin n\u00e9cessaire",
        "start": 747.4,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "car lorsqu'il est rassembl\u00e9",
        "start": 749.79,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rien ne peut r\u00e9sister au peuple fran\u00e7ais",
        "start": 752.13,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "en vous souhaitant ce soir une ann\u00e9e",
        "start": 756.06,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pleine de bonheur et d'accomplissement",
        "start": 759.49,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "personnel je forme donc pour nous tous",
        "start": 760.96,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "se veut",
        "start": 763.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 respecter nos diff\u00e9rences",
        "start": 766.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir confiance en ce que nous sommes",
        "start": 769.08,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "a regard\u00e9 avec courage audace et",
        "start": 771.81,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "lucidit\u00e9 notre avenir pour agir",
        "start": 775.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidons pour nous m\u00eame d'\u00eatre tout \u00e0 la",
        "start": 778.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fois enracin\u00e9s dans notre langue notre",
        "start": 780.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "culture notre la\u00efcit\u00e9 est \u00e9pris de",
        "start": 782.95,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'universel de cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 786.31,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "restons unis",
        "start": 790.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bienveillant",
        "start": 792.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "solidaire",
        "start": 794.19,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "reste on du c\u00f4t\u00e9 de la vie",
        "start": 796.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0",
        "start": 801.61,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ce que nous nous devons \u00e0 nous m\u00eames",
        "start": 802.44,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "alors 2022 sera l'ann\u00e9e de tous les",
        "start": 805.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "possibles",
        "start": 808.39,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "vive notre europe",
        "start": 809.64,
        "duration": 4.249
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique",
        "start": 811.759,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et vive la france",
        "start": 813.889,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 817.37,
        "duration": 24.259
    }
]