{ "dateRequete" : "2021/12/06", "candidat" : "Emmanuel Macron" , "parti" : "LREM" , "courant" : "centre", "YoutubeChannel" : {
    "UCFqGa9uitcB-fWyNZK2xImw": {
        "channel_info": {
            "title": "Emmanuel Macron",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2017-10-03T10:57:51Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "16062559",
                "subscriberCount": "231000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "328"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "_wVwJEZ-9b4": {
                "title": "Je crois au r\u00f4le de la France au Moyen-Orient.",
                "publishedAt": "2021-12-05T18:18:29Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_wVwJEZ-9b4",
                "viewCount": "4110",
                "likeCount": "304",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "QACGwnJ2WbE": {
                "title": "Ma France, c\u2019est Jos\u00e9phine.",
                "publishedAt": "2021-12-01T19:01:51Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "jos\u00e9phine baker",
                    "panth\u00e9on",
                    "entr\u00e9e",
                    "culture",
                    "baker"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QACGwnJ2WbE",
                "viewCount": "5125",
                "likeCount": "393",
                "dislikeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "216",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "tRtSZSjBELA": {
                "title": "\u00ab On appartient tous \u00e0 une m\u00eame histoire. \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-01T12:25:42Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "alg\u00e9rie",
                    "france alg\u00e9rie",
                    "alg\u00e9riens",
                    "harkis",
                    "stora",
                    "rapport stora",
                    "benjamin stora",
                    "m\u00e9moire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tRtSZSjBELA",
                "viewCount": "4211",
                "likeCount": "255",
                "dislikeCount": "114",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "PhxYJ2uxA1s": {
                "title": "Entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Jos\u00e9phine Baker.",
                "publishedAt": "2021-11-30T18:03:09Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PhxYJ2uxA1s",
                "viewCount": "45208",
                "likeCount": "1185",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "229",
                "duration": "PT1H11M16S"
            },
            "jkePM4lbrP0": {
                "title": "C\u2019est Jos\u00e9phine Baker.",
                "publishedAt": "2021-11-30T10:57:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jkePM4lbrP0",
                "viewCount": "5110",
                "likeCount": "416",
                "dislikeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "tgWNbhzeez4": {
                "title": "La France et l'Acadie, c'est une histoire qui vient de loin.",
                "publishedAt": "2021-11-29T11:27:59Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "acadie",
                    "acadiens",
                    "antonine maillet",
                    "maillet",
                    "am\u00e9rique du nord",
                    "ch\u00eane",
                    "histoire",
                    "francophonie",
                    "langues",
                    "l\u00e9gion d'honneur",
                    "m\u00e9moire",
                    "honneur",
                    "antonine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tgWNbhzeez4",
                "viewCount": "5813",
                "likeCount": "432",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "145",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "T_Atuah_OLg": {
                "title": "Italiens, Fran\u00e7ais, nous y voil\u00e0 !",
                "publishedAt": "2021-11-27T15:15:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "italie",
                    "italia",
                    "rome",
                    "roma",
                    "quirinal",
                    "quirinale",
                    "mattarella",
                    "chigi",
                    "draghi",
                    "mario draghi",
                    "sergio mattarella",
                    "trait\u00e9",
                    "visite officielle",
                    "signature",
                    "accords",
                    "bilat\u00e9ral",
                    "amiti\u00e9",
                    "diplomatie",
                    "coop\u00e9ration",
                    "le drian",
                    "parly",
                    "beaune",
                    "europe",
                    "europ\u00e9ens",
                    "italiens",
                    "fran\u00e7ais",
                    "voyage",
                    "d\u00e9placement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T_Atuah_OLg",
                "viewCount": "7975",
                "likeCount": "597",
                "dislikeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "0HB7DEYtXDU": {
                "title": "Assez.",
                "publishedAt": "2021-11-18T09:18:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HB7DEYtXDU",
                "viewCount": "32953",
                "likeCount": "1292",
                "dislikeCount": "217",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "400",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "YBzhjRsZrs8": {
                "title": "Que la honte change de camp !",
                "publishedAt": "2021-11-18T06:45:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "harc\u00e8lement",
                    "enfants",
                    "\u00e9cole",
                    "\u00e9ducation",
                    "harcel\u00e9",
                    "signaler",
                    "victime",
                    "dangers",
                    "num\u00e9rique",
                    "Harc\u00e8lements",
                    "mesures",
                    "annonces",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YBzhjRsZrs8",
                "viewCount": "14207",
                "likeCount": "1049",
                "dislikeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "423",
                "duration": "PT4M20S"
            },
            "cBD8wEg49Y8": {
                "title": "Faire de la France le leader mondial de l'hydrog\u00e8ne vert.",
                "publishedAt": "2021-11-17T19:59:43Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cBD8wEg49Y8",
                "viewCount": "3495",
                "likeCount": "290",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "iD9bSCssx10": {
                "title": "Garantir d\u2019ici 2030 l\u2019alimentation des enfants partout dans le monde.",
                "publishedAt": "2021-11-17T06:49:59Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iD9bSCssx10",
                "viewCount": "4809",
                "likeCount": "386",
                "dislikeCount": "79",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "172",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "hQv2Mo1PCKk": {
                "title": "\u00c0 la jeunesse africaine.",
                "publishedAt": "2021-11-14T06:12:18Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hQv2Mo1PCKk",
                "viewCount": "5178",
                "likeCount": "386",
                "dislikeCount": "136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "127",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "wIJtwpCH6SI": {
                "title": "C'\u00e9tait le 11 novembre 2021.",
                "publishedAt": "2021-11-12T21:01:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wIJtwpCH6SI",
                "viewCount": "7322",
                "likeCount": "547",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "151",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "a1ih9NPr5qQ": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais.",
                "publishedAt": "2021-11-09T19:31:35Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a1ih9NPr5qQ",
                "viewCount": "262658",
                "likeCount": "5090",
                "dislikeCount": "3033",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2175",
                "duration": "PT27M37S"
            },
            "36tdiPgHcFc": {
                "title": "Avec Thomas Pesquet, depuis la Station spatiale internationale.",
                "publishedAt": "2021-11-04T09:23:32Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "36tdiPgHcFc",
                "viewCount": "24846",
                "likeCount": "977",
                "dislikeCount": "253",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "287",
                "duration": "PT20M49S"
            },
            "KRz3XaNEpqY": {
                "title": "Du G20 \u00e0 la COP26 : 3 jours au rendez-vous de nos engagements.",
                "publishedAt": "2021-11-03T18:11:17Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KRz3XaNEpqY",
                "viewCount": "6166",
                "likeCount": "359",
                "dislikeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "160",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "FluF_j51I7Y": {
                "title": "Saint-Etienne, futur champion\u2026 de notre industrie ?",
                "publishedAt": "2021-10-27T08:57:23Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FluF_j51I7Y",
                "viewCount": "5915",
                "likeCount": "313",
                "dislikeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "122",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "CEOBCOiBhOo": {
                "title": "L\u2019avenir de l\u2019Afrique et de la France appartient aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations.",
                "publishedAt": "2021-10-08T06:47:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CEOBCOiBhOo",
                "viewCount": "11163",
                "likeCount": "405",
                "dislikeCount": "397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "470",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "Nsla8fWyWQ8": {
                "title": "\u00ab Rien n'est impossible. \u00bb",
                "publishedAt": "2021-09-29T06:00:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "sirha",
                    "sirha 2021",
                    "salon",
                    "gastronomie",
                    "chefs",
                    "restaurateurs",
                    "bocus d'or",
                    "diner",
                    "pourboires",
                    "aides",
                    "crise",
                    "emploi",
                    "travail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nsla8fWyWQ8",
                "viewCount": "12627",
                "likeCount": "483",
                "dislikeCount": "359",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "399",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "65rf2U8lxoY": {
                "title": "50 millions.",
                "publishedAt": "2021-09-17T16:27:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "65rf2U8lxoY",
                "viewCount": "19748",
                "likeCount": "1213",
                "dislikeCount": "1307",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "652",
                "duration": "PT51S"
            },
            "Gefu73YkRCA": {
                "title": "Ici c'est Marseille !",
                "publishedAt": "2021-09-06T11:40:15Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Gefu73YkRCA",
                "viewCount": "15074",
                "likeCount": "682",
                "dislikeCount": "343",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "255",
                "duration": "PT10M1S"
            },
            "rH4ORfuyYvo": {
                "title": "La France restera engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s du peuple irakien.",
                "publishedAt": "2021-09-01T13:53:15Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rH4ORfuyYvo",
                "viewCount": "7079",
                "likeCount": "405",
                "dislikeCount": "194",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "114",
                "duration": "PT4M26S"
            },
            "_1t-Gujx440": {
                "title": "Allocution relative \u00e0 la situation en Afghanistan.",
                "publishedAt": "2021-08-16T18:14:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_1t-Gujx440",
                "viewCount": "41004",
                "likeCount": "1635",
                "dislikeCount": "619",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "582",
                "duration": "PT11M29S"
            },
            "PsFf7l9BMMc": {
                "title": "Ici c\u2019est la Polyn\u00e9sie, ici c\u2019est la France !",
                "publishedAt": "2021-08-01T09:38:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PsFf7l9BMMc",
                "viewCount": "15675",
                "likeCount": "805",
                "dislikeCount": "441",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "416",
                "duration": "PT6M24S"
            },
            "G74pVRj3pSY": {
                "title": "48 heures \u00e0 Tokyo.",
                "publishedAt": "2021-07-27T16:47:28Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G74pVRj3pSY",
                "viewCount": "16065",
                "likeCount": "908",
                "dislikeCount": "355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "296",
                "duration": "PT5M56S"
            },
            "gR657L-Fcyc": {
                "title": "Avec nos compatriotes de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise depuis l\u2019\u00eele de Hiva Oa.",
                "publishedAt": "2021-07-26T11:05:58Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gR657L-Fcyc",
                "viewCount": "11354",
                "likeCount": "472",
                "dislikeCount": "411",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "224",
                "duration": "PT26M21S"
            },
            "5ZHE4mX58dA": {
                "title": "Le Tour !",
                "publishedAt": "2021-07-16T08:15:11Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5ZHE4mX58dA",
                "viewCount": "28415",
                "likeCount": "663",
                "dislikeCount": "623",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "315",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "VrUID7xom4M": {
                "title": "Faire Nation.",
                "publishedAt": "2021-07-14T16:31:33Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "arm\u00e9e",
                    "d\u00e9fil\u00e9",
                    "14 juillet",
                    "f\u00eate nationale",
                    "d\u00e9fil\u00e9 militaire",
                    "paris",
                    "champs-\u00e9lys\u00e9es",
                    "concorde",
                    "macron",
                    "castex",
                    "militaire",
                    "militaires",
                    "soldats",
                    "arm\u00e9e de l'air",
                    "marine nationale",
                    "arm\u00e9e de terre",
                    "police",
                    "douanes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VrUID7xom4M",
                "viewCount": "29179",
                "likeCount": "1766",
                "dislikeCount": "569",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "508",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "uzOXfvVipvs": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 12 juillet 2021",
                "publishedAt": "2021-07-12T20:51:39Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uzOXfvVipvs",
                "viewCount": "56995",
                "likeCount": "1225",
                "dislikeCount": "3244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1491",
                "duration": "PT27M24S"
            },
            "pxNwGlHKe1E": {
                "title": "Cette soci\u00e9t\u00e9 n'est pas un r\u00eave...",
                "publishedAt": "2021-07-05T07:06:26Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pxNwGlHKe1E",
                "viewCount": "12452",
                "likeCount": "769",
                "dislikeCount": "447",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "281",
                "duration": "PT6M30S"
            },
            "dwrJaFWAVXA": {
                "title": "Vive le fabriqu\u00e9 en France !",
                "publishedAt": "2021-07-02T18:46:41Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "fabriqu\u00e9 en france",
                    "souverainet\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dwrJaFWAVXA",
                "viewCount": "12950",
                "likeCount": "623",
                "dislikeCount": "249",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "199",
                "duration": "PT14M57S"
            },
            "TLOM97Z8HjU": {
                "title": "Soyons la #G\u00e9n\u00e9ration\u00c9galit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-06-30T07:41:58Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TLOM97Z8HjU",
                "viewCount": "9621",
                "likeCount": "617",
                "dislikeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "325",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "9lD4IuMxgSw": {
                "title": "Choose France, c\u2019est bien plus qu\u2019un slogan.",
                "publishedAt": "2021-06-29T08:30:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9lD4IuMxgSw",
                "viewCount": "8024",
                "likeCount": "482",
                "dislikeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "229",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "AGROJvYRTXg": {
                "title": "Vive la F\u00eate de la Musique, ensemble !",
                "publishedAt": "2021-06-22T19:46:46Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "jean-michel jarre",
                    "jarre",
                    "marc cerrone",
                    "cerrone",
                    "nsdos",
                    "ns dos",
                    "ir\u00e8ne dressel",
                    "crystal murray",
                    "glitter",
                    "dj glitter",
                    "glitter 55",
                    "glitter55",
                    "f\u00eate de la musique",
                    "musique",
                    "concert",
                    "culturebox",
                    "live",
                    "replay",
                    "show",
                    "spectacle",
                    "lumi\u00e8res",
                    "\u00e9lectro",
                    "playlist",
                    "music"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AGROJvYRTXg",
                "viewCount": "14879",
                "likeCount": "623",
                "dislikeCount": "263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "225",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "9I392wxg3wQ": {
                "title": "Un seul objectif : faire lire ! La lecture devient grande cause nationale.",
                "publishedAt": "2021-06-18T20:30:16Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9I392wxg3wQ",
                "viewCount": "8730",
                "likeCount": "692",
                "dislikeCount": "86",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "200",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "krmOBkfE4fU": {
                "title": "Le G7 en action.",
                "publishedAt": "2021-06-15T07:25:37Z",
                "tags": [
                    "Macron",
                    "g7",
                    "potus",
                    "Biden",
                    "johnson",
                    "cornwall",
                    "carbis bay",
                    "japon",
                    "italie",
                    "allemagne",
                    "usa",
                    "canada",
                    "trudeau",
                    "merkel",
                    "draghi",
                    "suga",
                    "Royaume-Uni",
                    "voyage officiel",
                    "diplomatie",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "coulisses",
                    "reportage",
                    "vaccins",
                    "afrique",
                    "ramaphosa",
                    "afrique du sud",
                    "sommet",
                    "groupe des 7",
                    "groupe des sept",
                    "cornouailles",
                    "r\u00e9unions",
                    "presse",
                    "america",
                    "g7 cornwall"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "krmOBkfE4fU",
                "viewCount": "28634",
                "likeCount": "1407",
                "dislikeCount": "159",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "369",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "EaU_toiNZyk": {
                "title": "Faites-nous encore r\u00eaver !",
                "publishedAt": "2021-06-11T15:58:16Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "football",
                    "euro 2020",
                    "mbapp\u00e9",
                    "benzema",
                    "giroud",
                    "kant\u00e9",
                    "lloris",
                    "Mandanda",
                    "Maignan",
                    "pavard",
                    "dubois",
                    "varane",
                    "zouma",
                    "kimpembe",
                    "lenglet",
                    "hernandez",
                    "digne",
                    "kound\u00e9",
                    "pogba",
                    "lemar",
                    "sissoko",
                    "thuram",
                    "coman",
                    "Griezmann",
                    "Ben Yedder",
                    "demb\u00e9l\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EaU_toiNZyk",
                "viewCount": "7369",
                "likeCount": "487",
                "dislikeCount": "86",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "141",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "7QxSU48__Ak": {
                "title": "Voici les priorit\u00e9s que la France porte \u00e0 l\u2019international.",
                "publishedAt": "2021-06-10T17:47:22Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "diplomatie",
                    "international",
                    "g7",
                    "otan",
                    "politique \u00e9trang\u00e8re",
                    "solidarit\u00e9",
                    "vaccins",
                    "covid",
                    "pand\u00e9mie",
                    "mesures",
                    "annonces",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "en direct",
                    "suivre",
                    "diplo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7QxSU48__Ak",
                "viewCount": "21348",
                "likeCount": "984",
                "dislikeCount": "157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "115",
                "duration": "PT1H56M25S"
            },
            "SzsSDjS00qE": {
                "title": "Top Chef, c'est leur quotidien !",
                "publishedAt": "2021-06-10T08:48:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzsSDjS00qE",
                "viewCount": "7355",
                "likeCount": "611",
                "dislikeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "120",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "tv5dhakVr2Q": {
                "title": "Cet \u00e9t\u00e9, les vacances, c\u2019est en France !",
                "publishedAt": "2021-06-05T13:19:23Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "tourisme",
                    "lot",
                    "martel",
                    "saint-cirq-lapopie",
                    "village",
                    "plus beau village",
                    "paysages",
                    "gastronomie",
                    "convivialit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tv5dhakVr2Q",
                "viewCount": "13195",
                "likeCount": "950",
                "dislikeCount": "117",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "324",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "jzoSUUvi1es": {
                "title": "Hapo !",
                "publishedAt": "2021-05-31T07:32:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "afrique du sud",
                    "covax",
                    "act-A",
                    "mandela"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jzoSUUvi1es",
                "viewCount": "8496",
                "likeCount": "578",
                "dislikeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "159",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "-sy6wDQ2WHU": {
                "title": "\u00c9crire ensemble une nouvelle page avec le Rwanda.",
                "publishedAt": "2021-05-30T12:22:26Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "rwanda",
                    "g\u00e9nocide",
                    "kagame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-sy6wDQ2WHU",
                "viewCount": "5695",
                "likeCount": "532",
                "dislikeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "126",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "Iwh3DgjSAMo": {
                "title": "Vive la culture !",
                "publishedAt": "2021-05-23T14:15:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "47ter",
                    "47 ter",
                    "musique",
                    "nevers",
                    "pass culture",
                    "passculture",
                    "cin\u00e9ma",
                    "mandibules",
                    "th\u00e9atre",
                    "cin\u00e9",
                    "18 ans",
                    "macron",
                    "concert",
                    "rap",
                    "metal",
                    "festival",
                    "mcfly",
                    "carlito",
                    "300 euros",
                    "jeunes",
                    "cin\u00e9 mazarin",
                    "\u00e0 l'affiche",
                    "jeux vid\u00e9o",
                    "streaming",
                    "ocs",
                    "deezer",
                    "fnac",
                    "aide culture",
                    "aide de l'\u00e9tat",
                    "ch\u00e8que",
                    "bon plan",
                    "sortie",
                    "bachelot",
                    "culture",
                    "mangas",
                    "livres",
                    "spectacle",
                    "mus\u00e9e",
                    "audible",
                    "unisoft",
                    "vieilles charues",
                    "printemps de bourges",
                    "op\u00e9ra",
                    "snk",
                    "romans",
                    "acheter",
                    "sortir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Iwh3DgjSAMo",
                "viewCount": "19898",
                "likeCount": "1319",
                "dislikeCount": "148",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "552",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "Z5c8ocqXtoA": {
                "title": "Vive le sport !",
                "publishedAt": "2021-05-22T18:37:17Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "tony parker",
                    "laure boulleau",
                    "sport",
                    "foot",
                    "basket",
                    "jeunesse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z5c8ocqXtoA",
                "viewCount": "19296",
                "likeCount": "1226",
                "dislikeCount": "109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "244",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "uGbNvUDABQ4": {
                "title": "Nous retrouver.",
                "publishedAt": "2021-05-02T08:15:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "r\u00e9ouvertures",
                    "reprise",
                    "ouverture",
                    "terasses",
                    "bars",
                    "restau",
                    "restaurants",
                    "restaurant",
                    "concert",
                    "concerts",
                    "sport",
                    "salle de sport",
                    "sports",
                    "lyc\u00e9e",
                    "coll\u00e8ge",
                    "\u00e9cole",
                    "d\u00e9confinement",
                    "calendrier",
                    "agenda",
                    "planning",
                    "annonces",
                    "macron",
                    "castex",
                    "v\u00e9ran",
                    "dates",
                    "date",
                    "jour",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "covid-19",
                    "r\u00e9gions",
                    "mai",
                    "juin",
                    "juillet",
                    "sortir",
                    "sortir paris",
                    "couvre-feu",
                    "cin\u00e9ma",
                    "cin\u00e9mas",
                    "films",
                    "th\u00e9atre",
                    "mus\u00e9es",
                    "th\u00e9atres",
                    "galeries d'art",
                    "brasseries",
                    "stade",
                    "stades",
                    "foot",
                    "r\u00e9 ouvertures",
                    "r\u00e9servation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uGbNvUDABQ4",
                "viewCount": "36890",
                "likeCount": "1671",
                "dislikeCount": "787",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "697",
                "duration": "PT1M"
            },
            "F5T9C9tFdZg": {
                "title": "Ce qu\u2019est le \u00ab COVID long \u00bb :",
                "publishedAt": "2021-04-25T09:45:46Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "covis 19",
                    "symptomes",
                    "signes",
                    "dur\u00e9e",
                    "long",
                    "long covid",
                    "covid long",
                    "plus d'une semaine",
                    "plusieurs mois",
                    "covonavirus",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "hopital",
                    "m\u00e9decin",
                    "t\u00e9moin",
                    "t\u00e9moignage",
                    "r\u00e9cit",
                    "exemple",
                    "cas",
                    "d\u00e9pistage",
                    "vaccination",
                    "vaccin",
                    "soin",
                    "foch",
                    "hopital foch",
                    "suresnes",
                    "olivier v\u00e9ran",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9",
                    "jeunes",
                    "douleurs",
                    "odeurs",
                    "odorat",
                    "perte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F5T9C9tFdZg",
                "viewCount": "16500",
                "likeCount": "748",
                "dislikeCount": "197",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "320",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "LB2UzMpPzXc": {
                "title": "Aucun quartier n\u2019est en dehors de la R\u00e9publique.",
                "publishedAt": "2021-04-21T15:57:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "montpellier",
                    "violence",
                    "stup",
                    "police",
                    "drogue",
                    "lutte",
                    "quartier",
                    "la mosson",
                    "la paillade",
                    "four",
                    "deal",
                    "pierre",
                    "t\u00e9moignage",
                    "ville",
                    "prot\u00e9ger"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LB2UzMpPzXc",
                "viewCount": "12909",
                "likeCount": "657",
                "dislikeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "266",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "eFW4ThyHzy8": {
                "title": "Sur le chantier de Notre-Dame de Paris deux ans apr\u00e8s l'incendie.",
                "publishedAt": "2021-04-17T07:56:53Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "notre-dame",
                    "notre-dame de paris",
                    "notre dame",
                    "paris",
                    "patrimoine",
                    "incendie",
                    "drone",
                    "vue",
                    "artisans",
                    "cordistes",
                    "voutes",
                    "chantier",
                    "construction",
                    "cath\u00e9drale",
                    "cathedral",
                    "architecture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eFW4ThyHzy8",
                "viewCount": "10330",
                "likeCount": "657",
                "dislikeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "155",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "TfbAaSTB0BA": {
                "title": "Plong\u00e9e dans le chantier hors normes de Notre-Dame de Paris.",
                "publishedAt": "2021-04-15T15:17:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "paris",
                    "patrimoine",
                    "notre-dame",
                    "notre-dame de paris",
                    "incendie",
                    "cath\u00e9dr\u00e2le",
                    "reconstruction",
                    "cordistes",
                    "drone",
                    "vue a\u00e9rienne",
                    "grue",
                    "\u00c9chafaudage",
                    "culture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TfbAaSTB0BA",
                "viewCount": "10382",
                "likeCount": "709",
                "dislikeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "143",
                "duration": "PT1M"
            },
            "-KXRfPqV4CM": {
                "title": "Produire, produire, produire !",
                "publishedAt": "2021-04-09T18:31:21Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "vaccin",
                    "vaccins",
                    "vaccination",
                    "delpharm",
                    "saint-r\u00e9my-sur-avre",
                    "saint-remy",
                    "production",
                    "usine",
                    "doses"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-KXRfPqV4CM",
                "viewCount": "13272",
                "likeCount": "907",
                "dislikeCount": "174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "276",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "6lwWadoJ1L8": {
                "title": "Avec une classe de troisi\u00e8me qui suit l'\u00e9cole \u00e0 la maison !",
                "publishedAt": "2021-04-07T17:42:03Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "macron",
                    "\u00e9cole",
                    "\u00e9cole \u00e0 la maison",
                    "cned",
                    "visio",
                    "cours",
                    "cours en ligne",
                    "Ma classe \u00e0 la maison",
                    "primaire",
                    "coll\u00e8ge",
                    "lyc\u00e9e",
                    "\u00e9l\u00e8ve",
                    "virus",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "visioconf\u00e9rence",
                    "oraison",
                    "itard",
                    "coll\u00e8ge dr itard",
                    "troisi\u00e8me",
                    "3\u00e8me",
                    "cours d'histoire",
                    "distanciel",
                    "cours \u00e0 distance",
                    "commerces",
                    "contraintes",
                    "masque",
                    "le masque",
                    "vaccination",
                    "\u00e9ducation",
                    "blanquer",
                    "mc fly",
                    "carlito",
                    "macron mcfly et carlito",
                    "mcfly",
                    "gestes barri\u00e8res",
                    "de gaulle",
                    "d\u00e9fi",
                    "vid\u00e9o"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6lwWadoJ1L8",
                "viewCount": "100654",
                "likeCount": "6137",
                "dislikeCount": "802",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "774",
                "duration": "PT5M33S"
            },
            "SXBaOT8BMps": {
                "title": "Aider au plus t\u00f4t nos enfants en situation d'autisme.",
                "publishedAt": "2021-04-03T10:57:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "autisme",
                    "tous en bleu",
                    "journ\u00e9e mondiale",
                    "sensibilisation \u00e0 l'autisme",
                    "autism",
                    "tsa",
                    "tsh",
                    "rep\u00e9rage",
                    "diagnostic",
                    "asperger",
                    "plateforme",
                    "sant\u00e9",
                    "m\u00e9decin",
                    "orthophoniste",
                    "inclusion",
                    "assurance maladie",
                    "forfait",
                    "pr\u00e9coce",
                    "\u00e9cole",
                    "kin\u00e9",
                    "ergoth\u00e9rapeute",
                    "psychologue",
                    "psychomotricien",
                    "enfants",
                    "enfance",
                    "strat\u00e9gie autisme",
                    "cluzel",
                    "saint-\u00e9gr\u00e8ve",
                    "grenoble",
                    "soci\u00e9t\u00e9 inclusive",
                    "bleu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SXBaOT8BMps",
                "viewCount": "11208",
                "likeCount": "711",
                "dislikeCount": "111",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "208",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "7llPHrwBxdI": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 31 mars 2020",
                "publishedAt": "2021-03-31T18:27:33Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "covid-19",
                    "allocution",
                    "discours",
                    "fran\u00e7aises",
                    "fran\u00e7ais",
                    "\u00e9coles",
                    "couvre-feu",
                    "confinement",
                    "virus",
                    "mesures",
                    "annonces",
                    "covid",
                    "macron20h",
                    "restaurants",
                    "bars",
                    "cin\u00e9mas",
                    "sortir",
                    "soignants",
                    "r\u00e9animation",
                    "chiffres",
                    "\u00e9volution",
                    "vaccination",
                    "se faire vacciner",
                    "vaccin",
                    "centre de vaccination",
                    "europe",
                    "solidarit\u00e9",
                    "sanitaire",
                    "situation",
                    "en direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7llPHrwBxdI",
                "viewCount": "543452",
                "likeCount": "15526",
                "dislikeCount": "2799",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2304",
                "duration": "PT24M39S"
            },
            "6zUT68m7gpA": {
                "title": "\u0394\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1. 200 ans.",
                "publishedAt": "2021-03-25T09:00:04Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "gr\u00e8ce"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6zUT68m7gpA",
                "viewCount": "36373",
                "likeCount": "1526",
                "dislikeCount": "215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "360",
                "duration": "PT4M31S"
            },
            "vHwTGdxGdWM": {
                "title": "Vacciner matin, midi et soir.",
                "publishedAt": "2021-03-24T13:33:48Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "vaccin",
                    "vaccins",
                    "valenciennes",
                    "vaccination",
                    "centre de vaccination",
                    "covid",
                    "crise sanitaire",
                    "crise",
                    "sant\u00e9",
                    "covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vHwTGdxGdWM",
                "viewCount": "14514",
                "likeCount": "539",
                "dislikeCount": "1540",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "443",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "N-Q_Tr8utCw": {
                "title": "\u00a1Bienvenido a Montauban!",
                "publishedAt": "2021-03-17T08:48:13Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "montauban",
                    "pedro sanchez",
                    "pedro",
                    "sanchez",
                    "visite",
                    "sommet",
                    "bilat",
                    "bilat\u00e9ral",
                    "diplo",
                    "diplomatie",
                    "double nationalit\u00e9",
                    "franco-espagnol",
                    "espagne",
                    "france et espagne",
                    "relation",
                    "toulouse",
                    "gouvernement espagnol",
                    "coll\u00e8ge",
                    "pr\u00e9fecture",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "macron",
                    "azana",
                    "manuel azana"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N-Q_Tr8utCw",
                "viewCount": "18946",
                "likeCount": "888",
                "dislikeCount": "135",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "258",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "7k8g2GRKOoQ": {
                "title": "\u00c0 la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re.",
                "publishedAt": "2021-03-13T11:08:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "l\u00e9gion",
                    "l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re",
                    "l\u00e9gionnaires",
                    "l\u00e9gionnaire",
                    "naturalisation",
                    "devenir fran\u00e7ais",
                    "castelnaudary",
                    "14 juillet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7k8g2GRKOoQ",
                "viewCount": "18873",
                "likeCount": "1025",
                "dislikeCount": "111",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "202",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "n766vjj9tso": {
                "title": "La Nation n\u2019oublie pas.",
                "publishedAt": "2021-03-11T15:56:44Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "terrorisme",
                    "victimes",
                    "unit\u00e9",
                    "valeurs",
                    "r\u00e9publique",
                    "nation",
                    "la r\u00e9publique",
                    "11 mars",
                    "11mars",
                    "journ\u00e9e",
                    "hommage",
                    "m\u00e9moire",
                    "ensemble",
                    "attentats",
                    "se souvenir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n766vjj9tso",
                "viewCount": "7934",
                "likeCount": "666",
                "dislikeCount": "106",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "243",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "vNgm3LZwwNs": {
                "title": "\u65e5\u672c\u4eba\u3078\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3002Mon message au peuple japonais.",
                "publishedAt": "2021-03-11T05:45:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "japon",
                    "s\u00e9isme",
                    "tremblement de terre",
                    "tsunami",
                    "vague",
                    "10 ans",
                    "hommage",
                    "japonais",
                    "message",
                    "vid\u00e9o",
                    "mars"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vNgm3LZwwNs",
                "viewCount": "43180",
                "likeCount": "2069",
                "dislikeCount": "184",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "428",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "dRAej3LKn4o": {
                "title": "Donnons \u00e0 nos jeunes toutes leurs chances !",
                "publishedAt": "2021-03-01T20:57:36Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "stains",
                    "93",
                    "seine-saint-denis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dRAej3LKn4o",
                "viewCount": "11141",
                "likeCount": "620",
                "dislikeCount": "225",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "349",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "w7uca04BwJk": {
                "title": "Avec nos agriculteurs.",
                "publishedAt": "2021-02-25T08:15:03Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "agriculture",
                    "salon de l'agriculture",
                    "agriculteurs",
                    "producteurs",
                    "alimentation",
                    "ferme",
                    "\u00e9taules",
                    "c\u00f4te-d'or",
                    "bourgogne",
                    "fraisetlocal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w7uca04BwJk",
                "viewCount": "11112",
                "likeCount": "610",
                "dislikeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "227",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "hjgiT8Unn-I": {
                "title": "Touchdown confirmed!",
                "publishedAt": "2021-02-19T16:55:54Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "espace",
                    "space",
                    "rover",
                    "perseverance",
                    "mars",
                    "mars 2020",
                    "spacial",
                    "cnes",
                    "europe",
                    "esa",
                    "nasa",
                    "jpl",
                    "thomas pescet",
                    "aller dans l'espace"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hjgiT8Unn-I",
                "viewCount": "19886",
                "likeCount": "1128",
                "dislikeCount": "153",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "287",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "eaOPijGKM8s": {
                "title": "Notre strat\u00e9gie en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 va acc\u00e9l\u00e9rer.",
                "publishedAt": "2021-02-18T18:17:47Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "cyber",
                    "cybers\u00e9curit\u00e9",
                    "virus",
                    "hack",
                    "hopital",
                    "dax",
                    "le bureau des l\u00e9gendes",
                    "attaque",
                    "hacker",
                    "anssi",
                    "strat\u00e9gie",
                    "c\u00e9dric o",
                    "visio",
                    "soignants",
                    "Villefranche-sur-Sa\u00f4ne",
                    "campus cyber",
                    "campus",
                    "piratage",
                    "visioconference",
                    "securit\u00e9",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eaOPijGKM8s",
                "viewCount": "11042",
                "likeCount": "546",
                "dislikeCount": "158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "159",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "kmwQ5HntI0Q": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019issue du Sommet du G5 Sahel.",
                "publishedAt": "2021-02-16T12:39:21Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "G5 sahel",
                    "sahel",
                    "barkhane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kmwQ5HntI0Q",
                "viewCount": "19874",
                "likeCount": "682",
                "dislikeCount": "286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "166",
                "duration": "PT53M50S"
            },
            "fuYWPTvN8E0": {
                "title": "Au Sahel, les r\u00e9sultats sont l\u00e0.",
                "publishedAt": "2021-02-15T19:32:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "g5",
                    "sahel",
                    "g5 sahel",
                    "barkhane",
                    "takuba",
                    "engagement",
                    "mali",
                    "Burkina Faso",
                    "Mali",
                    "Mauritanie",
                    "Niger",
                    "Tchad",
                    "bande sah\u00e9lo-saharienne",
                    "sah\u00e9liens",
                    "afrique",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "stabilit\u00e9",
                    "grande muraille verte",
                    "d\u00e9veloppement",
                    "afd",
                    "op\u00e9ration",
                    "arm\u00e9e",
                    "arm\u00e9e fran\u00e7aise",
                    "forces sp\u00e9ciales",
                    "sommet de pau",
                    "sommet de n'djam\u00e9na",
                    "n'djam\u00e9na",
                    "d\u00e9cisions",
                    "terrorisme",
                    "mesures",
                    "lutte anti",
                    "terroriste",
                    "le drian",
                    "parly",
                    "lecointre",
                    "arm\u00e9es",
                    "arm\u00e9es fran\u00e7aises",
                    "soldats",
                    "militaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fuYWPTvN8E0",
                "viewCount": "7560",
                "likeCount": "662",
                "dislikeCount": "161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "176",
                "duration": "PT2M24S"
            },
            "3wnVJRUmsfU": {
                "title": "\u00c0 tous nos compatriotes qui c\u00e9l\u00e8brent le Nouvel an lunaire.",
                "publishedAt": "2021-02-12T07:55:33Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "nouvel an",
                    "buffle",
                    "lunaire",
                    "lune",
                    "astrologie",
                    "chine",
                    "metal",
                    "buffle de m\u00e9tal",
                    "an"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3wnVJRUmsfU",
                "viewCount": "32778",
                "likeCount": "1391",
                "dislikeCount": "807",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "492",
                "duration": "PT3M53S"
            },
            "8BpPRyzmuF0": {
                "title": "Mon entretien avec le think tank Atlantic Council.",
                "publishedAt": "2021-02-05T09:09:38Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "multilat\u00e9ralisme",
                    "climat",
                    "atlantic council",
                    "biden",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "relations transatlantiques",
                    "administration biden",
                    "think tank"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8BpPRyzmuF0",
                "viewCount": "13934",
                "likeCount": "449",
                "dislikeCount": "179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "224",
                "duration": "PT1H32M32S"
            },
            "mVODaq2T-q4": {
                "title": "Unis pour lutter contre les cancers !",
                "publishedAt": "2021-02-04T09:19:09Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "cancer",
                    "lutte cancer",
                    "soigner",
                    "strat\u00e9gie",
                    "d\u00e9cennale",
                    "inca",
                    "soins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mVODaq2T-q4",
                "viewCount": "13285",
                "likeCount": "702",
                "dislikeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "270",
                "duration": "PT15M22S"
            },
            "qCSyt5Ig0u4": {
                "title": "\u0928\u092e\u0938\u094d\u0924\u0947! \u00c0 tous les Indiens : joyeux jour de la R\u00e9publique !",
                "publishedAt": "2021-01-26T15:51:21Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "republic day",
                    "inde",
                    "india",
                    "modi",
                    "narendra modi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qCSyt5Ig0u4",
                "viewCount": "34343",
                "likeCount": "2542",
                "dislikeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "659",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "RYycErQ3ZtU": {
                "title": "La parole se lib\u00e8re. Gr\u00e2ce au courage.",
                "publishedAt": "2021-01-23T16:45:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "inceste",
                    "incest",
                    "violences sexuelles",
                    "violences",
                    "enfants",
                    "enfant",
                    "metooincest",
                    "metooinceste",
                    "d\u00e9noncer inceste",
                    "enfance",
                    "t\u00e9moignages",
                    "d\u00e9noncer",
                    "\u00e9cole",
                    "Sensibiliser",
                    "adrien taquet",
                    "\u00e9ric dupont-moretti",
                    "justice",
                    "droit",
                    "Prescription",
                    "loi",
                    "viol",
                    "viols",
                    "metoo",
                    "mesures",
                    "vid\u00e9o",
                    "annonces",
                    "vid\u00e9o macron",
                    "jeunes",
                    "jeunesse",
                    "Traumatisme",
                    "en parler",
                    "violence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RYycErQ3ZtU",
                "viewCount": "30837",
                "likeCount": "1705",
                "dislikeCount": "384",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "462",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "GUuHkujY1uI": {
                "title": "Aux \u00e9tudiants : vous n\u2019\u00eates pas oubli\u00e9s. \u00c0 Paris-Saclay, \u00e9changeons ensemble.",
                "publishedAt": "2021-01-21T13:19:47Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "\u00e9tudiant",
                    "jeunesse",
                    "\u00e9tudiants",
                    "universit\u00e9",
                    "vidal",
                    "fac",
                    "d\u00e9bat",
                    "saclay",
                    "paris saclay",
                    "crous",
                    "restos u",
                    "facult\u00e9",
                    "C.R.O.U.S"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GUuHkujY1uI",
                "viewCount": "43759",
                "likeCount": "1397",
                "dislikeCount": "355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "293",
                "duration": "PT1H16M11S"
            },
            "kG0Va9s59k0": {
                "title": "Faire Nation.",
                "publishedAt": "2021-01-20T19:40:11Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "arm\u00e9e",
                    "arm\u00e9es",
                    "arm\u00e9e de terre",
                    "arm\u00e9e de l'air",
                    "marine nationale",
                    "marine",
                    "brest",
                    "\u00e9cole navale",
                    "\u00e9cole des mousses",
                    "rejoindre l'arm\u00e9e",
                    "recrutement",
                    "emploi",
                    "avenir",
                    "devenir",
                    "marin",
                    "soldat",
                    "aviateur",
                    "\u00eatre marin",
                    "recrute",
                    "poste",
                    "job",
                    "\u00e9tudes",
                    "apr\u00e8s bac",
                    "admission post bac",
                    "apb",
                    "servir mon pays",
                    "op\u00e9ration",
                    "opex",
                    "voeux",
                    "chef des arm\u00e9es",
                    "fr\u00e9gate",
                    "bretagne",
                    "fremm",
                    "marseillaise",
                    "militaire",
                    "militaires",
                    "prefecture maritime"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kG0Va9s59k0",
                "viewCount": "16637",
                "likeCount": "1273",
                "dislikeCount": "157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "390",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "wm7KSRaVr58": {
                "title": "N'opposons pas agriculture et \u00e9cologie.",
                "publishedAt": "2021-01-14T11:45:54Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "agriculture",
                    "agro\u00e9cologie",
                    "\u00e9cologie",
                    "climat",
                    "eure",
                    "tilly",
                    "ferme des ruelles",
                    "one planet summit",
                    "ferme",
                    "campagne",
                    "pompili",
                    "denormandie",
                    "lecornu",
                    "bio",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "mesures",
                    "haies",
                    "muraille verte",
                    "\u00e9colo",
                    "make our planet great again"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wm7KSRaVr58",
                "viewCount": "10672",
                "likeCount": "625",
                "dislikeCount": "128",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "218",
                "duration": "PT2M"
            },
            "0omaTbD8_98": {
                "title": "On peut changer les choses !",
                "publishedAt": "2021-01-11T20:09:17Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "one planet summit",
                    "one planet",
                    "accord de paris",
                    "climat",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "bio",
                    "esp\u00e8ces",
                    "agriculture",
                    "afrique",
                    "banque mondiale",
                    "onu",
                    "paris",
                    "mer",
                    "M\u00e9diterran\u00e9e",
                    "oc\u00e9ans",
                    "plastique",
                    "macron",
                    "discours",
                    "engagements",
                    "d\u00e9forestation",
                    "prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales",
                    "soja",
                    "g7 biarritz",
                    "Grande muraille verte",
                    "Coalition pour une mer M\u00e9diterran\u00e9e",
                    "coalition",
                    "Climate change",
                    "biodiversity",
                    "jeunesse",
                    "\u00e9cologie",
                    "climatique",
                    "make our planet great again"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0omaTbD8_98",
                "viewCount": "24318",
                "likeCount": "1448",
                "dislikeCount": "259",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "482",
                "duration": "PT5M36S"
            },
            "2fc3pN8iNlU": {
                "title": "Stop aux pensions alimentaires impay\u00e9es !",
                "publishedAt": "2021-01-07T18:05:48Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "pensions alimentaires impay\u00e9es",
                    "CAF"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2fc3pN8iNlU",
                "viewCount": "7909",
                "likeCount": "524",
                "dislikeCount": "87",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "154",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "n4bS4YnFchM": {
                "title": "We believe in democracy. #WeAreOne",
                "publishedAt": "2021-01-07T02:23:16Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n4bS4YnFchM",
                "viewCount": "35748",
                "likeCount": "1890",
                "dislikeCount": "430",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "642",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "YMI8u5jbe9I": {
                "title": "V\u0153ux 2021 aux Fran\u00e7ais.",
                "publishedAt": "2020-12-31T19:16:46Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "voeux 2021",
                    "2021",
                    "covid-19",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YMI8u5jbe9I",
                "viewCount": "210051",
                "likeCount": "4460",
                "dislikeCount": "2657",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1542",
                "duration": "PT15M16S"
            },
            "L5Kcae-5pPQ": {
                "title": "Hier matin, j'ai \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif \u00e0 la COVID-19.",
                "publishedAt": "2020-12-18T16:00:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "covid-19",
                    "message",
                    "vid\u00e9o",
                    "positif",
                    "macron positif",
                    "macron covid",
                    "d\u00e9claration",
                    "bulletin de sant\u00e9",
                    "la lanterne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L5Kcae-5pPQ",
                "viewCount": "196585",
                "likeCount": "5915",
                "dislikeCount": "1656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3186",
                "duration": "PT3M23S"
            },
            "BMa3vJH5IQs": {
                "title": "J'\u00e9change avec les membres de la Convention citoyenne pour le Climat.",
                "publishedAt": "2020-12-14T20:31:02Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "convention citoyenne climat",
                    "climat",
                    "convention",
                    "\u00e9cologie",
                    "citoyens",
                    "make our planet great again",
                    "plan\u00e8te verte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BMa3vJH5IQs",
                "viewCount": "37678",
                "likeCount": "1352",
                "dislikeCount": "330",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "241",
                "duration": "PT3H56M41S"
            },
            "pyOB1vqobJY": {
                "title": "L'Accord de Paris a 5 ans. Continuons.",
                "publishedAt": "2020-12-12T11:34:44Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "accord de paris",
                    "paris agreement",
                    "fabius",
                    "cop 21",
                    "cop21",
                    "changement",
                    "climat",
                    "climate change",
                    "onu",
                    "discours",
                    "xi jinping",
                    "greta thunberg",
                    "bolsonaro",
                    "raoni",
                    "cacique raoni",
                    "for\u00eats",
                    "amazonie",
                    "make our planet great again",
                    "action",
                    "action climatique",
                    "5 ans",
                    "diplomatie",
                    "r\u00e9chauffement",
                    "mont blanc",
                    "mer de glace",
                    "vid\u00e9o"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pyOB1vqobJY",
                "viewCount": "8037",
                "likeCount": "681",
                "dislikeCount": "121",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "218",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "I-rLmNTsEuE": {
                "title": "Hommage au Pr\u00e9sident Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing.",
                "publishedAt": "2020-12-03T19:08:35Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "vge",
                    "d\u00e9c\u00e8s",
                    "val\u00e9ry giscard d'estaing",
                    "giscard",
                    "au revoir",
                    "hommage",
                    "le monopole du c\u0153ur",
                    "ancien pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "en direct",
                    "replay",
                    "macron",
                    "allocution",
                    "adresse aux fran\u00e7ais",
                    "histoire",
                    "progr\u00e8s",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "modernit\u00e9",
                    "ivg",
                    "auvergne",
                    "auvergnat",
                    "couple franco-allemand",
                    "g7",
                    "cr\u00e9ation du g7",
                    "simone veil",
                    "les R\u00e9publicains Ind\u00e9pendants",
                    "ann\u00e9es 70",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "hommage national",
                    "chamali\u00e8res"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I-rLmNTsEuE",
                "viewCount": "35560",
                "likeCount": "1613",
                "dislikeCount": "192",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "200",
                "duration": "PT7M31S"
            },
            "PvX7cHD19lo": {
                "title": "75 leaders de la tech s\u2019engagent avec l'Appel Tech for Good !",
                "publishedAt": "2020-12-01T09:00:40Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "tech for good",
                    "initiative"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PvX7cHD19lo",
                "viewCount": "13737",
                "likeCount": "530",
                "dislikeCount": "144",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "QYFu6aAdnNs": {
                "title": "Mesdames, c\u2019est \u00e0 vous que je veux m\u2019adresser aujourd\u2019hui.",
                "publishedAt": "2020-11-25T09:14:47Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Femmes",
                    "violences",
                    "3919",
                    "violences faites aux femmes",
                    "harc\u00e8lement",
                    "femmes battues",
                    "Violence",
                    "signaler"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QYFu6aAdnNs",
                "viewCount": "26456",
                "likeCount": "1617",
                "dislikeCount": "272",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "392",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "iCOcSBK15G0": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 24 novembre 2020",
                "publishedAt": "2020-11-24T19:30:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "covid-19",
                    "coronavirus",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "virus",
                    "commer\u00e7ants",
                    "commerces",
                    "r\u00e9ouverture",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "allocution",
                    "discours",
                    "prise de parole",
                    "annonces",
                    "adresse",
                    "replay",
                    "tf1",
                    "france 2",
                    "revoir",
                    "20h",
                    "live",
                    "vaccin",
                    "vaccins",
                    "sant\u00e9",
                    "mesures",
                    "\u00e9conomie",
                    "soutien"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iCOcSBK15G0",
                "viewCount": "523037",
                "likeCount": "9993",
                "dislikeCount": "2265",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1681",
                "duration": "PT26M55S"
            },
            "YHwhBV19RQQ": {
                "title": "L\u2019ADN du G20 est de forger dans l\u2019urgence les solutions multilat\u00e9rales efficaces face aux crises.",
                "publishedAt": "2020-11-21T16:30:02Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "g20",
                    "sant\u00e9",
                    "acta",
                    "act-a",
                    "europe",
                    "covid",
                    "covid-19",
                    "vaccins",
                    "traitements",
                    "coronavirus",
                    "multilat\u00e9ralisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YHwhBV19RQQ",
                "viewCount": "21544",
                "likeCount": "966",
                "dislikeCount": "289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "410",
                "duration": "PT6M24S"
            },
            "mako_dZL2eA": {
                "title": "Regardez, \u00e9coutez, ressentez ce dialogue entre m\u00e9moire et imaginaire des artistes d'aujourd'hui.",
                "publishedAt": "2020-11-14T17:00:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Arc de Triomphe",
                    "Panth\u00e9on",
                    "\u0153uvres",
                    "Anselm Kiefer",
                    "Kiefer",
                    "Pascal Dusapin",
                    "dusapin",
                    "Maurice Genevoix",
                    "genevoix",
                    "Ceux de 14",
                    "art",
                    "panth\u00e9onisation",
                    "c\u00e9r\u00e9monie",
                    "hommage",
                    "artistes",
                    "m\u00e9moire",
                    "histoire",
                    "histoire art",
                    "imaginaire",
                    "oeuvre sonore",
                    "tableau",
                    "cr\u00e9ation",
                    "grande guerre",
                    "guerre",
                    "guerre et art",
                    "commande publique",
                    "coulisses",
                    "making of",
                    "macron",
                    "dialogue",
                    "pass\u00e9",
                    "14-18",
                    "guerre 1914 1918",
                    "poilus",
                    "tranch\u00e9es",
                    "art sonore",
                    "1914",
                    "1918",
                    "panth\u00e9on"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mako_dZL2eA",
                "viewCount": "13986",
                "likeCount": "749",
                "dislikeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "ofkdcjWJZk4": {
                "title": "Maurice Genevoix et Ceux de 14 entrent au temple des h\u00e9ros de notre Patrie.",
                "publishedAt": "2020-11-12T14:41:55Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ofkdcjWJZk4",
                "viewCount": "6686",
                "likeCount": "485",
                "dislikeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "155",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "Ycra7zVCBmM": {
                "title": "Entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix et de \u00ab Ceux de 14 \u00bb.",
                "publishedAt": "2020-11-11T18:04:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "panth\u00e9on",
                    "genevoix",
                    "macron",
                    "hommage",
                    "nation",
                    "1914",
                    "1918",
                    "ceux de 14",
                    "grande guerre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ycra7zVCBmM",
                "viewCount": "53359",
                "likeCount": "1881",
                "dislikeCount": "366",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "189",
                "duration": "PT53M46S"
            },
            "ALQcaKzSMYc": {
                "title": "Intervention de Brigitte Macron sur la lutte contre le harc\u00e8lement entre \u00e9l\u00e8ves.",
                "publishedAt": "2020-11-05T15:21:34Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "brigitte macron",
                    "macron",
                    "\u00e9cole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ALQcaKzSMYc",
                "viewCount": "228521",
                "likeCount": "4809",
                "dislikeCount": "1222",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M59S"
            },
            "-Lun2jH2XuA": {
                "title": "\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u062a\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0646\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629",
                "publishedAt": "2020-10-31T23:07:20Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "al jazeera",
                    "islam",
                    "laicit\u00e9",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "arabe",
                    "macron arabe",
                    "terrorisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-Lun2jH2XuA",
                "viewCount": "90784",
                "likeCount": "1936",
                "dislikeCount": "1601",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1374",
                "duration": "PT50M15S"
            },
            "7Q_dhe9f5gQ": {
                "title": "On m'a pr\u00eat\u00e9 des mots sur l'islam. On a accus\u00e9 la France \u00e0 tort. Mon interview \u00e0 Al-Jazeera :",
                "publishedAt": "2020-10-31T17:00:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "al jazeera",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "moyen orient",
                    "macron",
                    "islam",
                    "caricatures",
                    "charlie hebdo",
                    "samuel paty"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Q_dhe9f5gQ",
                "viewCount": "857686",
                "likeCount": "16609",
                "dislikeCount": "10830",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9821",
                "duration": "PT55M51S"
            },
            "p5hpsK48bxQ": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 28 octobre 2020",
                "publishedAt": "2020-10-28T19:27:42Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "coronavirus",
                    "mesures",
                    "\u00e9tat",
                    "confinement",
                    "macron",
                    "cons\u00e9quences",
                    "sant\u00e9",
                    "crise",
                    "plan de relance",
                    "jeunes",
                    "personnes ag\u00e9es",
                    "travail",
                    "t\u00e9l\u00e9travail",
                    "tousanticovid",
                    "application",
                    "gestes barri\u00e8res",
                    "couvre-feu",
                    "vacances de la toussaint",
                    "voyager",
                    "se d\u00e9placer",
                    "attestation",
                    "discours",
                    "allocution",
                    "tf1",
                    "france 2",
                    "bfm",
                    "direct",
                    "vaccin",
                    "europe",
                    "2020",
                    "deuxi\u00e8me vague",
                    "situation sanitaire",
                    "virus",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crise \u00e9conomique",
                    "hopital",
                    "hopitaux",
                    "adresse",
                    "fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p5hpsK48bxQ",
                "viewCount": "722989",
                "likeCount": "14898",
                "dislikeCount": "4813",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2841",
                "duration": "PT21M26S"
            },
            "c7TTs8VNJ7s": {
                "title": "D\u00e9claration apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste de Conflans-Sainte-Honorine.",
                "publishedAt": "2020-10-16T21:01:57Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "conflans",
                    "conflans sainte honorine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c7TTs8VNJ7s",
                "viewCount": "96764",
                "likeCount": "2538",
                "dislikeCount": "1472",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1666",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "Gh4ceLTlOIc": {
                "title": "COVID-19 : suivez mon interview.",
                "publishedAt": "2020-10-14T18:47:22Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "emmanuel macron",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "covid-19",
                    "crise",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "coronavirus",
                    "tf1",
                    "france 2",
                    "confinement",
                    "couvre-feu",
                    "couvre feu",
                    "mesures",
                    "masque",
                    "gestes barri\u00e8res",
                    "france",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "direct",
                    "d\u00e9claration",
                    "allocution",
                    "interview",
                    "lapix",
                    "bouleau",
                    "live",
                    "replay",
                    "sant\u00e9",
                    "v\u00e9ran",
                    "itw",
                    "questions",
                    "virus",
                    "gouvernement",
                    "discours",
                    "bfm",
                    "suivre",
                    "\u00e9conomie",
                    "jeunesse",
                    "tpe",
                    "pme",
                    "entreprises",
                    "restaurants",
                    "bars",
                    "tv",
                    "r\u00e8gles",
                    "d\u00e9confinement",
                    "strat\u00e9gie",
                    "paris",
                    "marseille",
                    "conseils",
                    "soignants",
                    "pr\u00e9sidence",
                    "t\u00e9l\u00e9travail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Gh4ceLTlOIc",
                "viewCount": "555688",
                "likeCount": "8630",
                "dislikeCount": "2942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1694",
                "duration": "PT45M"
            },
            "BeVoMm9P89U": {
                "title": "Dans les Alpes-Maritimes aux c\u00f4t\u00e9s des habitants sinistr\u00e9s.",
                "publishedAt": "2020-10-09T14:28:20Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BeVoMm9P89U",
                "viewCount": "9950",
                "likeCount": "458",
                "dislikeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "161",
                "duration": "PT2M40S"
            },
            "deeKCKIKoec": {
                "title": "Nous allons simplifier la vie des aidants. Ils b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais de 3 mois de cong\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s.",
                "publishedAt": "2020-10-06T18:34:48Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "aidant",
                    "aidants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "deeKCKIKoec",
                "viewCount": "6446",
                "likeCount": "313",
                "dislikeCount": "112",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "97",
                "duration": "PT1M12S"
            },
            "K2XTZLXqS30": {
                "title": "Discours du Pr\u00e9sident \u00e0 l'occasion de l'\u00e9v\u00e8nement de haut-niveau \u00ab P\u00e9kin+25 \u00bb",
                "publishedAt": "2020-10-01T16:54:22Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K2XTZLXqS30",
                "viewCount": "18766",
                "likeCount": "752",
                "dislikeCount": "244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "351",
                "duration": "PT4M3S"
            },
            "PomjHXGruhI": {
                "title": "Nous allons allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 \u00e0 un mois.",
                "publishedAt": "2020-09-23T17:05:40Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PomjHXGruhI",
                "viewCount": "25709",
                "likeCount": "1354",
                "dislikeCount": "217",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "536",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "OQhqx6avy7E": {
                "title": "D\u00e9claration pour la 75e session de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies.",
                "publishedAt": "2020-09-22T17:57:58Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OQhqx6avy7E",
                "viewCount": "19650",
                "likeCount": "577",
                "dislikeCount": "205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "296",
                "duration": "PT48M3S"
            },
            "SuuS4idXw8Y": {
                "title": "75 ans apr\u00e8s l\u2019union de nos pr\u00e9d\u00e9cesseurs derri\u00e8re des engagements, c\u2019est \u00e0 nous de faire.",
                "publishedAt": "2020-09-21T16:00:49Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SuuS4idXw8Y",
                "viewCount": "8497",
                "likeCount": "633",
                "dislikeCount": "125",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "158",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "70G4OhY6aMQ": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse depuis la Pr\u00e9fecture d'Ajaccio.",
                "publishedAt": "2020-09-10T09:34:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "70G4OhY6aMQ",
                "viewCount": "25904",
                "likeCount": "581",
                "dislikeCount": "192",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "462",
                "duration": "PT36M21S"
            },
            "AYEf9YJhRcM": {
                "title": "La France a agi d\u00e8s le lendemain de l'explosion au Port de Beyrouth.",
                "publishedAt": "2020-09-05T11:46:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "LIBAN",
                    "lebanon",
                    "beyrouth",
                    "port de beyrouth",
                    "un mois apr\u00e8s",
                    "explosion",
                    "arm\u00e9e",
                    "militaires",
                    "pompiers",
                    "cma",
                    "cma cga",
                    "solidarit\u00e9",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "macron",
                    "r\u00e9sidence des pins",
                    "op\u00e9ration amiti\u00e9",
                    "le liban n'est pas seul",
                    "france au liban",
                    "ambassade de france au liban"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AYEf9YJhRcM",
                "viewCount": "9652",
                "likeCount": "539",
                "dislikeCount": "196",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "145",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "JElWKfObg2g": {
                "title": "150 ans en R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2020-09-04T08:54:06Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9publique",
                    "macron",
                    "emmanuel",
                    "panth\u00e9on",
                    "Leon Gambetta",
                    "Georges Clemenceau",
                    "Charles Peguy",
                    "Marie Curie",
                    "Leon Blum",
                    "Felix Eboue",
                    "Josephine Baker",
                    "Germaine Tillion",
                    "Jacques Chaban Delmas",
                    "Francois Mauriac",
                    "Pierre Mendes France",
                    "Marc Bloch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JElWKfObg2g",
                "viewCount": "18218",
                "likeCount": "856",
                "dislikeCount": "205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "348",
                "duration": "PT36M38S"
            },
            "1G9FQGXBwfE": {
                "title": "Notre M\u00e9diterran\u00e9e gronde. \u00c9coutez mon message au Forum Moyen-Orient M\u00e9diterran\u00e9e de Lugano.",
                "publishedAt": "2020-08-29T07:34:03Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Forum Moyen-Orient M\u00e9diterran\u00e9e",
                    "mem",
                    "lugano",
                    "syrie",
                    "irak",
                    "turquie",
                    "liban",
                    "europe",
                    "m\u00e9ditarann\u00e9e",
                    "orient",
                    "moyen-orient",
                    "g\u00e9opolitique",
                    "discours",
                    "analyse",
                    "d\u00e9crytage",
                    "position de la france",
                    "arm\u00e9es",
                    "g\u00e9o",
                    "\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u2013 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0628\u064a\u0636 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637 \u0641\u064a \u0644\u0648\u063a\u0627\u0646\u0648: \u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0627\u0643\u0631\u0648\u0646"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1G9FQGXBwfE",
                "viewCount": "34285",
                "likeCount": "1386",
                "dislikeCount": "358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "751",
                "duration": "PT16M51S"
            },
            "qRwoWpf48Vs": {
                "title": "Le Liban n\u2019est pas seul.",
                "publishedAt": "2020-08-10T17:33:20Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "liban",
                    "lebanon",
                    "beyrouth",
                    "aide internationale",
                    "explosion",
                    "explosion 4 ao\u00fbt",
                    "4 ao\u00fbt 2020",
                    "macron liban",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "d\u00e9claration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qRwoWpf48Vs",
                "viewCount": "22881",
                "likeCount": "1445",
                "dislikeCount": "197",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "504",
                "duration": "PT2M24S"
            },
            "wKKcrDi6NCE": {
                "title": "Une \u00e9nergie in\u00e9puisable, non polluante, d\u00e9carbon\u00e9e et s\u00fbre ? C\u2019est le projet ITER.",
                "publishedAt": "2020-07-28T17:55:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "iter",
                    "\u00e9nergie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "\u00e9toiles",
                    "soleil",
                    "astronomie",
                    "physique",
                    "chimie",
                    "projet iter",
                    "climat",
                    "\u00e9cologie",
                    "centrale nucl\u00e9aire",
                    "hydrog\u00e8ne",
                    "fusion \u00e9lectrog\u00e8nes",
                    "fusion",
                    "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                    "Saint-Paul-l\u00e8s-Durance",
                    "recherches",
                    "chercheurs",
                    "ing\u00e9nieurs",
                    "\u00e9tudes",
                    "2035",
                    "mol\u00e9cules",
                    "europe",
                    "nouveau chemin",
                    "progr\u00e8s",
                    "neutralit\u00e9 carbone",
                    "avenir",
                    "exp\u00e9rience"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wKKcrDi6NCE",
                "viewCount": "39600",
                "likeCount": "2419",
                "dislikeCount": "261",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "740",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "Xr-vQveOGc4": {
                "title": "Jour historique pour l'Europe !",
                "publishedAt": "2020-07-21T18:28:39Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "interview",
                    "direct",
                    "tf1",
                    "replay",
                    "plan de relance",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "europe",
                    "\u00e9tats",
                    "crise",
                    "\u00e9conomie",
                    "\u00e9cologie",
                    "renaissane europ\u00e9enne",
                    "union"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xr-vQveOGc4",
                "viewCount": "58252",
                "likeCount": "2026",
                "dislikeCount": "495",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "739",
                "duration": "PT17M25S"
            },
            "4c4pSuw7E6k": {
                "title": "14 juillet - Une nation engag\u00e9e, unie et solidaire.",
                "publishedAt": "2020-07-14T17:30:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "14 juillet",
                    "libert\u00e9",
                    "egalit\u00e9",
                    "fraternit\u00e9",
                    "nation",
                    "unie",
                    "solidaire",
                    "arm\u00e9e",
                    "soignants",
                    "covid",
                    "avions",
                    "helicopt\u00e8res",
                    "militaires",
                    "paris",
                    "concorde"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4c4pSuw7E6k",
                "viewCount": "13353",
                "likeCount": "940",
                "dislikeCount": "101",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "214",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "ojdZ7VGbqSw": {
                "title": "14 juillet : je r\u00e9ponds aux questions de L\u00e9a Salam\u00e9 et de Gilles Bouleau",
                "publishedAt": "2020-07-14T12:40:26Z",
                "tags": [
                    "14 juillet",
                    "d\u00e9fil\u00e9",
                    "interview",
                    "macron",
                    "L\u00e9a Salam\u00e9",
                    "Gilles Bouleau",
                    "en direct",
                    "TF1",
                    "France 2",
                    "d\u00e9claration",
                    "interview macron",
                    "interview 14 juillet",
                    "emmanuel",
                    "elysee",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "french president",
                    "live",
                    "replay",
                    "suivre l'interview",
                    "france unie",
                    "nouveau chemin",
                    "crise",
                    "\u00e9cologie",
                    "europe",
                    "justice",
                    "gouvernement",
                    "14juillet",
                    "fete nationale",
                    "14 juillet 2020",
                    "salam\u00e9",
                    "bouleau",
                    "francetv",
                    "bfm",
                    "diffusion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ojdZ7VGbqSw",
                "viewCount": "220208",
                "likeCount": "3745",
                "dislikeCount": "1196",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1299",
                "duration": "PT1H14M51S"
            },
            "Vw4rXoe225w": {
                "title": "Srebrenica 1995. N\u2019oublions jamais le g\u00e9nocide et ses victimes.",
                "publishedAt": "2020-07-11T20:39:13Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "bosnie",
                    "g\u00e9nocide",
                    "Srebrenica",
                    "Bosnie-Herz\u00e9govine",
                    "25e anniversaire",
                    "g\u00e9nocide de srebenica",
                    "drame europ\u00e9en",
                    "histoire",
                    "histoire contemporaine",
                    "d\u00e9claration",
                    "c\u00e9r\u00e9monie",
                    "fran\u00e7ais",
                    "bosniaque",
                    "macron bosniaque",
                    "\u0421\u0440\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430",
                    "hommage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vw4rXoe225w",
                "viewCount": "13698",
                "likeCount": "893",
                "dislikeCount": "115",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "306",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "27E_B7kczKM": {
                "title": "Sant\u00e9 : investir dans notre souverainet\u00e9",
                "publishedAt": "2020-06-16T20:39:32Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "sanofi",
                    "pasteur",
                    "lyon",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9conomie",
                    "emploi",
                    "choose france",
                    "marcy l'\u00e9toile",
                    "marcy-l'\u00e9toile",
                    "r\u00e9gion lyonnaise",
                    "cr\u00e9ation d'emplois",
                    "vaccin",
                    "recherche vaccins",
                    "chercheurs",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "traitements",
                    "labo",
                    "laboratoire",
                    "600 millions"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "27E_B7kczKM",
                "viewCount": "21105",
                "likeCount": "881",
                "dislikeCount": "397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "455",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "ZkYhDfVy1M0": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 14 juin 2020",
                "publishedAt": "2020-06-14T18:23:09Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "direct",
                    "allocution",
                    "france",
                    "d\u00e9claration",
                    "adresse",
                    "emmanuel macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "fran\u00e7aise",
                    "discours",
                    "TF1 direct",
                    "france 2 direct",
                    "live",
                    "message",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sidence",
                    "chef de l'\u00e9tat",
                    "covid-19",
                    "coronavirus",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "jour d'apr\u00e8s",
                    "\u00e9cologie",
                    "mesures",
                    "annonces",
                    "r\u00e9sum\u00e9 des annonces",
                    "elysee.fr",
                    "diffusion en direct",
                    "revoir",
                    "replay",
                    "\u00e9cole",
                    "\u00e9conomie",
                    "20h",
                    "Macron20h"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZkYhDfVy1M0",
                "viewCount": "287729",
                "likeCount": "4760",
                "dislikeCount": "3175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1763",
                "duration": "PT19M45S"
            },
            "j6nLnEiEAFM": {
                "title": "Mon message lors du Sommet mondial sur la vaccination 2020",
                "publishedAt": "2020-06-04T13:36:16Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "gavi",
                    "vaccin",
                    "vaccins",
                    "Sommet mondial sur la vaccination 2020",
                    "oms",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j6nLnEiEAFM",
                "viewCount": "33872",
                "likeCount": "988",
                "dislikeCount": "499",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "439",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "Bd0eULaVwNQ": {
                "title": "Mon message lors de la 73\u00e8me Assembl\u00e9e mondiale de la Sant\u00e9",
                "publishedAt": "2020-05-18T12:20:41Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "OMS",
                    "WHO",
                    "organisation mondiale de la sant\u00e9",
                    "world health organisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bd0eULaVwNQ",
                "viewCount": "30498",
                "likeCount": "1275",
                "dislikeCount": "287",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "461",
                "duration": "PT5M49S"
            },
            "yvsIywjglA4": {
                "title": "C\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration des combats de Montcornet et de la Bataille de France.",
                "publishedAt": "2020-05-17T16:23:55Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "charles de gaulle",
                    "de gaulle",
                    "cdg",
                    "aisne",
                    "c\u00e9r\u00e9monie",
                    "hommage",
                    "comm\u00e9moration",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yvsIywjglA4",
                "viewCount": "14450",
                "likeCount": "966",
                "dislikeCount": "151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "273",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "bMb93mThGBE": {
                "title": "Ils nous prot\u00e8gent. #FranceUnie",
                "publishedAt": "2020-05-08T18:30:11Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "covid-19",
                    "coronavirus",
                    "masques",
                    "masque",
                    "entreprises",
                    "france unie",
                    "solidarit\u00e9",
                    "mobilisation nationale",
                    "projet r\u00e9silience",
                    "savoir faire ensemble",
                    "textile",
                    "habillement",
                    "secteur priv\u00e9",
                    "fabrication masques",
                    "fabriquer masque",
                    "11 mai",
                    "qui frabrique les masques",
                    "trouver des masques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bMb93mThGBE",
                "viewCount": "17355",
                "likeCount": "833",
                "dislikeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "208",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "qjIos7s1KzQ": {
                "title": "Ces enfants vont \u00e0 l\u2019\u00e9cole pendant que leurs parents soignent les personnes touch\u00e9es par le virus.",
                "publishedAt": "2020-05-05T19:43:42Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "\u00e9cole",
                    "enfants",
                    "poissy",
                    "rouvrir les \u00e9coles",
                    "macron \u00e9cole",
                    "classe",
                    "cp",
                    "ce1",
                    "ce2",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qjIos7s1KzQ",
                "viewCount": "28156",
                "likeCount": "1304",
                "dislikeCount": "305",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "336",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "vQKOcB8K4fk": {
                "title": "Pourquoi avons-nous d\u00e9cid\u00e9 de rouvrir progressivement les \u00e9coles d\u00e8s le 11 mai ?",
                "publishedAt": "2020-05-05T14:21:32Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "\u00e9cole",
                    "poissy",
                    "11 mai",
                    "ouverture \u00e9coles",
                    "interview",
                    "tf1",
                    "france 2",
                    "13h",
                    "Pierre de Ronsard",
                    "enfants",
                    "scolarit\u00e9",
                    "reprise",
                    "rentr\u00e9e",
                    "retour en classe",
                    "scolarisation",
                    "pour ou contre",
                    "rouvrir les \u00e9coles",
                    "karl olive",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vQKOcB8K4fk",
                "viewCount": "82309",
                "likeCount": "2517",
                "dislikeCount": "568",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "826",
                "duration": "PT19M5S"
            },
            "NkLljwGLaXY": {
                "title": "Faire du vaccin un bien public mondial.",
                "publishedAt": "2020-05-04T16:13:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "vaccin",
                    "traitement",
                    "covid",
                    "covid-19",
                    "coronavirus",
                    "initiative",
                    "europe",
                    "ursula von der leyen",
                    "global response",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "pand\u00e9mie",
                    "afrique",
                    "mesures",
                    "budget",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "monde",
                    "bien mondial",
                    "bien public mondial",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NkLljwGLaXY",
                "viewCount": "46012",
                "likeCount": "1576",
                "dislikeCount": "572",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "582",
                "duration": "PT5M40S"
            },
            "BQ3w25n4X7c": {
                "title": "Gr\u00e2ce au travail, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en ce 1er mai, la Nation tient.",
                "publishedAt": "2020-05-01T06:00:03Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "1er mai",
                    "f\u00eate du travail",
                    "travailleurs",
                    "travailleuses",
                    "travail",
                    "muguet",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "syndicats",
                    "manif 1er mai",
                    "droit du travail",
                    "confinement",
                    "covid-19",
                    "france unie",
                    "discours",
                    "message",
                    "allocution",
                    "f\u00eate des travailleurs",
                    "journ\u00e9e internationale des travailleurs",
                    "2020"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BQ3w25n4X7c",
                "viewCount": "44427",
                "likeCount": "1997",
                "dislikeCount": "406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "613",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "bLQ67QuLPpw": {
                "title": "La communaut\u00e9 internationale unie pour vaincre le COVID-19",
                "publishedAt": "2020-04-24T14:37:42Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "covid-19",
                    "oms",
                    "who"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bLQ67QuLPpw",
                "viewCount": "42009",
                "likeCount": "1230",
                "dislikeCount": "370",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "538",
                "duration": "PT6M26S"
            },
            "l7eeRKGZkqQ": {
                "title": "Un an apr\u00e8s l\u2019incendie de Notre-Dame de Paris",
                "publishedAt": "2020-04-15T07:00:14Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "notre-dame",
                    "notre-dame de paris",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "incendie",
                    "message",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "paris",
                    "fl\u00e8che",
                    "reconstruire",
                    "pompiers",
                    "policiers",
                    "mairie de paris",
                    "minist\u00e8re de la culture",
                    "georgelin",
                    "tr\u00e9sor de notre-dame",
                    "notredame",
                    "Cath\u00e9drale",
                    "archev\u00eaque de Paris",
                    "dioc\u00e8se",
                    "patrimoine",
                    "histoire de france",
                    "rebatir",
                    "french president",
                    "monument",
                    "monument de paris",
                    "15 avril"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l7eeRKGZkqQ",
                "viewCount": "51643",
                "likeCount": "2178",
                "dislikeCount": "348",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "563",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "2tEBQhwCvY4": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 13 avril 2020",
                "publishedAt": "2020-04-13T18:33:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "france",
                    "allocution",
                    "adresse aux fran\u00e7ais",
                    "discours",
                    "d\u00e9claration",
                    "covid-19",
                    "covid19",
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "mesures",
                    "annonces",
                    "fran\u00e7ais",
                    "lsf",
                    "direct",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "adresse \u00e0 la nation",
                    "annonces macron",
                    "replay macron",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "20h macron",
                    "hopitaux",
                    "hopital",
                    "syst\u00e8me de sant\u00e9",
                    "europe",
                    "sant\u00e9",
                    "suivre l\u2019allocution",
                    "replay",
                    "elysee.fr",
                    "french president"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2tEBQhwCvY4",
                "viewCount": "893934",
                "likeCount": "26417",
                "dislikeCount": "13206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3582",
                "duration": "PT27M46S"
            },
            "WJqJghxGAz0": {
                "title": "Mon message aux personnes qui vivent avec l'autisme.",
                "publishedAt": "2020-04-02T06:03:56Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "autisme",
                    "autism",
                    "covid19",
                    "covid-19",
                    "coronavirus",
                    "handicap",
                    "attestation",
                    "macron autisme",
                    "autiste",
                    "autistes",
                    "sant\u00e9",
                    "cluzel",
                    "asperger",
                    "tsa",
                    "trouble du spectre autistique",
                    "autisme info service",
                    "CRA",
                    "aidants",
                    "centre ressource autisme",
                    "confinement",
                    "mesures",
                    "accompagner les autistes",
                    "d\u00e9claration",
                    "discours",
                    "allocution",
                    "mobilisation \u00e0 l'autisme",
                    "tous en bleu",
                    "tousenbleu",
                    "bleu autisme",
                    "orthophonie",
                    "psychologie",
                    "\u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s",
                    "inclusion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJqJghxGAz0",
                "viewCount": "110665",
                "likeCount": "2939",
                "dislikeCount": "482",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "822",
                "duration": "PT6M23S"
            },
            "aV069kmsp_k": {
                "title": "Pour vaincre le COVID-19, la France est engag\u00e9e dans un effort de production sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
                "publishedAt": "2020-03-31T18:41:31Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Saint-Barth\u00e9lemy-d\u2019Anjou",
                    "Kolmi-Hopen",
                    "masques",
                    "ffp2",
                    "masques chirurgicaux",
                    "p\u00e9nurie de masques",
                    "production de masques",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "coronavirus",
                    "\u00e9conomie",
                    "macron angers",
                    "angers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aV069kmsp_k",
                "viewCount": "16035",
                "likeCount": "665",
                "dislikeCount": "179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "280",
                "duration": "PT12M43S"
            },
            "Pd8Cu0Z0-9c": {
                "title": "\u00c0 Mulhouse, aux c\u00f4t\u00e9s des femmes et des hommes mobilis\u00e9s pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais du COVID-19.",
                "publishedAt": "2020-03-25T22:16:45Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "grand est",
                    "covid",
                    "covid-19",
                    "coronavirus",
                    "mulhouse",
                    "macron mulhouse",
                    "allocution",
                    "adresse",
                    "discours",
                    "soignants",
                    "sant\u00e9",
                    "militaires",
                    "arm\u00e9es",
                    "op\u00e9ration r\u00e9silience",
                    "r\u00e9silience",
                    "annonces"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pd8Cu0Z0-9c",
                "viewCount": "24319",
                "likeCount": "653",
                "dislikeCount": "164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "285",
                "duration": "PT17M29S"
            },
            "p9TF-OehvMI": {
                "title": "Prot\u00e9ger tous les Fran\u00e7ais du COVID-19, c'est aussi prot\u00e9ger celles et ceux qui sont \u00e0 la rue.",
                "publishedAt": "2020-03-23T19:51:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "hebergement",
                    "urgence",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "paris",
                    "associations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p9TF-OehvMI",
                "viewCount": "21431",
                "likeCount": "945",
                "dislikeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "MEV6BHQaTnw": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 16 mars 2020",
                "publishedAt": "2020-03-16T19:26:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "macron",
                    "france",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "pr\u00e9sident",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "allocution",
                    "adresse",
                    "adresse aux fran\u00e7ais",
                    "adresse \u00e0 la nation",
                    "discours",
                    "d\u00e9claration",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "covid-19",
                    "virus",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "mesures",
                    "sant\u00e9",
                    "d\u00e9cla",
                    "fran\u00e7ais",
                    "french",
                    "president",
                    "paris",
                    "clusters",
                    "prot\u00e9ger",
                    "comment",
                    "europe",
                    "g7",
                    "confinement",
                    "restez chez vous",
                    "rester chez soi",
                    "mesures \u00e9conomiques",
                    "nous sommes en guerre",
                    "gouvernement",
                    "service de sant\u00e9 des arm\u00e9es"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MEV6BHQaTnw",
                "viewCount": "1311552",
                "likeCount": "39167",
                "dislikeCount": "5895",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3801",
                "duration": "PT21M25S"
            },
            "bW7KR_ApuXQ": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais - 12 mars 2020",
                "publishedAt": "2020-03-12T19:31:38Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "macron",
                    "france",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "pr\u00e9sident",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "allocution",
                    "adresse",
                    "adresse aux fran\u00e7ais",
                    "adresse \u00e0 la nation",
                    "discours",
                    "d\u00e9claration",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "covid-19",
                    "virus",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "mesures",
                    "sant\u00e9",
                    "d\u00e9cla",
                    "en direct",
                    "fran\u00e7ais",
                    "french",
                    "president",
                    "paris",
                    "clusters",
                    "prot\u00e9ger",
                    "comment"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bW7KR_ApuXQ",
                "viewCount": "846389",
                "likeCount": "18657",
                "dislikeCount": "3472",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3366",
                "duration": "PT27M10S"
            },
            "aBojswFl02Y": {
                "title": "Coronavirus : aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes du SAMU de Paris mobilis\u00e9es",
                "publishedAt": "2020-03-10T14:56:30Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "coronavirus",
                    "hopital",
                    "necker",
                    "samu",
                    "sant\u00e9",
                    "soins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aBojswFl02Y",
                "viewCount": "22917",
                "likeCount": "454",
                "dislikeCount": "213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "315",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "X5g9zHpzICw": {
                "title": "D\u00e9fendre par les actes les droits des femmes partout dans le monde.",
                "publishedAt": "2020-03-08T09:35:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "8 mars",
                    "femmes",
                    "generation egalit\u00e9",
                    "journ\u00e9e internationale du droit des femmes",
                    "journ\u00e9e femmes",
                    "journ\u00e9e",
                    "droit des femmes",
                    "women",
                    "rights",
                    "7 juillet",
                    "Forum G\u00e9n\u00e9ration \u00c9galit\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "femmes et hommes",
                    "forum"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X5g9zHpzICw",
                "viewCount": "34326",
                "likeCount": "1224",
                "dislikeCount": "181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "397",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "TsvJ_5DM_Uc": {
                "title": "Rendez-vous annuel des Fran\u00e7ais avec celles et ceux qui les nourrissent : le Salon de l'Agriculture.",
                "publishedAt": "2020-03-02T11:09:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "salon de l'agriculture",
                    "agriculture",
                    "sia",
                    "sia2020",
                    "porte deversailles",
                    "parc des expositions",
                    "agriculteurs",
                    "salon agri",
                    "paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TsvJ_5DM_Uc",
                "viewCount": "4217",
                "likeCount": "174",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "tFHx8rCNK5Y": {
                "title": "L'\u00e9cologie est le combat du si\u00e8cle.",
                "publishedAt": "2020-02-16T19:00:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "Luc Moreau",
                    "glaciologue",
                    "Bernard Chevassus-au-Louis",
                    "biologiste",
                    "Fr\u00e9d\u00e9rique Chlous",
                    "anthropologie sociale",
                    "Anne Larigauderie",
                    "IPBES",
                    "Jean-Fran\u00e7ois Sylvain",
                    "entomologiste",
                    "Eric Fournier",
                    "Chamonix",
                    "montenvers",
                    "mer de glace",
                    "glacier",
                    "alpes",
                    "mont blanc",
                    "montblanc",
                    "mont-blanc",
                    "aiguille du midi",
                    "train montenvers",
                    "randonn\u00e9e",
                    "nature",
                    "climat",
                    "r\u00e9chauffement climatique",
                    "\u00e9cologie",
                    "marche pour le climat",
                    "fonte des glaces",
                    "conseil de d\u00e9fense \u00e9cologique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tFHx8rCNK5Y",
                "viewCount": "21059",
                "likeCount": "746",
                "dislikeCount": "166",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "198",
                "duration": "PT12M15S"
            },
            "Z5dREnq0Dp0": {
                "title": "Brexit - Plus que jamais nous avons besoin d'Europe",
                "publishedAt": "2020-01-31T17:15:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "brexit",
                    "grande-bretagne",
                    "europe",
                    "uk",
                    "boris johnson",
                    "allocution",
                    "discours",
                    "d\u00e9claration",
                    "brexitday",
                    "brexit day",
                    "message sur le brexit",
                    "allocution du pr\u00e9sident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z5dREnq0Dp0",
                "viewCount": "23985",
                "likeCount": "704",
                "dislikeCount": "213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT7M38S"
            },
            "vRDDDONRcXI": {
                "title": "48h en Isra\u00ebl et en Territoires palestiniens avec Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2020-01-29T20:30:27Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "israel",
                    "palestine",
                    "jerusalem",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vRDDDONRcXI",
                "viewCount": "15127",
                "likeCount": "359",
                "dislikeCount": "153",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M43S"
            },
            "PWmypQbnC8g": {
                "title": "Voil\u00e0 en quelques mots comment je vois la justice sociale.",
                "publishedAt": "2020-01-11T12:31:30Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "justice",
                    "justice sociale",
                    "social",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9ducation",
                    "\u00e9cole",
                    "1000 permiers jours",
                    "convention citoyenne",
                    "climat",
                    "\u00e9cologie",
                    "droits sociaux",
                    "retraite",
                    "\u00e9conomie",
                    "ruissellement",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "revendications",
                    "gilets jaune",
                    "grand d\u00e9bat national",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PWmypQbnC8g",
                "viewCount": "21014",
                "likeCount": "852",
                "dislikeCount": "414",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "403",
                "duration": "PT6M16S"
            },
            "AADuxwi-pcs": {
                "title": "\u00c9changes avec les 150 membres de la Convention citoyenne pour le Climat.",
                "publishedAt": "2020-01-10T20:34:54Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "convention citoyenne",
                    "conv citoyenne",
                    "gilets jaune",
                    "grand d\u00e9bat national",
                    "d\u00e9bat national",
                    "d\u00e9bat",
                    "climat",
                    "environnement",
                    "enjeux climatiques",
                    "mesures",
                    "Palais d'I\u00e9na",
                    "manifestation",
                    "urgence climatique",
                    "loi climat",
                    "d\u00e9mocratie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AADuxwi-pcs",
                "viewCount": "10097",
                "likeCount": "490",
                "dislikeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT2H30M44S"
            },
            "tdBXgk-tO2w": {
                "title": "V\u0153ux 2020 aux Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2019-12-31T19:22:22Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "voeux aux francais",
                    "macron voeux",
                    "voeux pr\u00e9sidents",
                    "voeux 20h",
                    "voeux pr\u00e9sident macron",
                    "macron voeux 2020",
                    "macron bonne ann\u00e9e",
                    "bonne ann\u00e9e fran\u00e7ais macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tdBXgk-tO2w",
                "viewCount": "86066",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M34S"
            },
            "WnFML6ECseE": {
                "title": "Aux militaires morts pour la France en op\u00e9rations ext\u00e9rieures",
                "publishedAt": "2019-11-13T11:01:14Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "mmonument opex",
                    "m\u00e9morial opex",
                    "parc andr\u00e9 citroen",
                    "Jardin Eug\u00e9nie Djendi",
                    "Eug\u00e9nie Djendi",
                    "paris",
                    "monument aux morts",
                    "c\u00e9r\u00e9monie",
                    "inauguration",
                    "opex",
                    "morts pour la france",
                    "souvenir",
                    "bleuet de france",
                    "op\u00e9ration ext\u00e9rieure",
                    "morts en op\u00e9rations ext\u00e9rieures",
                    "11 novembre 2019",
                    "11 novembre",
                    "macron",
                    "parly",
                    "arm\u00e9es",
                    "arm\u00e9e de terre",
                    "marine nationale",
                    "arm\u00e9e de l'air",
                    "arm\u00e9e",
                    "discours"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WnFML6ECseE",
                "viewCount": "11694",
                "likeCount": "556",
                "dislikeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "196",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "9J3v4vKoIQY": {
                "title": "Je vous demande une minute de votre temps.",
                "publishedAt": "2019-11-08T19:31:39Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "macron harc\u00e8lement",
                    "macron harc\u00e8lement scolaire",
                    "harc\u00e8lement scolaire",
                    "harc\u00e8lement",
                    "harc\u00e8lement que faire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9J3v4vKoIQY",
                "viewCount": "345874",
                "likeCount": "32339",
                "dislikeCount": "2687",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3811",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "jjZQQjzhgFk": {
                "title": "3 jours \u00e0 La R\u00e9union avec Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-11-02T17:28:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "r\u00e9union",
                    "outre mer",
                    "emploi",
                    "chaudron",
                    "grand-anse",
                    "petite-ile",
                    "saint-denis",
                    "cam\u00e9lias",
                    "saint-paul"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jjZQQjzhgFk",
                "viewCount": "14406",
                "likeCount": "344",
                "dislikeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT8M50S"
            },
            "G4nFQ5H-GUc": {
                "title": "24h \u00e0 Mayotte avec Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-10-30T10:00:36Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "mayotte",
                    "mahorais",
                    "mahoraise",
                    "Hamjago",
                    "oc\u00e9an Indien",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9ducation",
                    "Petite-Terre",
                    "Outre-mer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G4nFQ5H-GUc",
                "viewCount": "8329",
                "likeCount": "263",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "53",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "AYap5YoPMig": {
                "title": "La R\u00e9union : conf\u00e9rence de presse",
                "publishedAt": "2019-10-25T12:24:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "la r\u00e9union",
                    "outre-mer",
                    "direct",
                    "oc\u00e9an indien",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "grande glorieuse",
                    "ile glorieuse",
                    "mayotte",
                    "petite ile",
                    "macron pic nique",
                    "emploi la r\u00e9union",
                    "d\u00e9claration",
                    "saint-paul",
                    "grande anse",
                    "grande-anse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AYap5YoPMig",
                "viewCount": "3115",
                "likeCount": "121",
                "dislikeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT30M9S"
            },
            "noBKSn8GGgY": {
                "title": "L\u2019\u00eele de Grande Glorieuse, notre biodiversit\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger",
                "publishedAt": "2019-10-23T17:26:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "climat",
                    "extinction",
                    "esp\u00e8ces menac\u00e9es",
                    "ipbed",
                    "rapport",
                    "\u00eele glorieuse",
                    "grande glorieuse",
                    "engagement",
                    "message",
                    "annonce",
                    "oc\u00e9an indien",
                    "climate",
                    "la r\u00e9union",
                    "mayotte",
                    "marche pour le climat",
                    "outre-mer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "noBKSn8GGgY",
                "viewCount": "29460",
                "likeCount": "929",
                "dislikeCount": "212",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "299",
                "duration": "PT6M37S"
            },
            "-HwdW5WrXRE": {
                "title": "Mon message aux Mahorais",
                "publishedAt": "2019-10-22T08:53:55Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "mayotte",
                    "outre mer",
                    "outre-mer",
                    "mahorais",
                    "discours",
                    "adresse",
                    "message",
                    "Shikandra",
                    "la r\u00e9union"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-HwdW5WrXRE",
                "viewCount": "2961",
                "likeCount": "137",
                "dislikeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "93",
                "duration": "PT15M16S"
            },
            "3fvu9qUymxk": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019issue du Conseil europ\u00e9en",
                "publishedAt": "2019-10-18T13:40:20Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3fvu9qUymxk",
                "viewCount": "4477",
                "likeCount": "158",
                "dislikeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT54M5S"
            },
            "o27OnsOK4Fs": {
                "title": "Conf\u00e9rence de restitution du Fonds mondial de lutte contre le SIDA, la tuberculose et le paludisme",
                "publishedAt": "2019-10-10T12:58:19Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "fonds mondial",
                    "peter sands",
                    "global funds"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o27OnsOK4Fs",
                "viewCount": "3627",
                "likeCount": "128",
                "dislikeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT6M46S"
            },
            "e3QKwLjmeJM": {
                "title": "Ouverture de la conf\u00e9rence du Fonds mondial de lutte contre le SIDA, la tuberculose et le paludisme",
                "publishedAt": "2019-10-10T08:11:04Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "peter sands",
                    "fonds mondial",
                    "global funds",
                    "sida",
                    "paludisme",
                    "tuberculose",
                    "maladies",
                    "hiv",
                    "conf\u00e9rence",
                    "d\u00e9claration",
                    "discours",
                    "lyon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e3QKwLjmeJM",
                "viewCount": "3335",
                "likeCount": "122",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT43M22S"
            },
            "e9oBoe8Qfhw": {
                "title": "Hommage aux victimes de l'attaque du 3 octobre, Pr\u00e9fecture de Police de Paris",
                "publishedAt": "2019-10-08T09:58:52Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "pr\u00e9fecture de police",
                    "pp paris",
                    "police",
                    "attaque",
                    "hommage",
                    "victimes",
                    "3 octobre 2019",
                    "paris",
                    "policiers",
                    "honneurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e9oBoe8Qfhw",
                "viewCount": "16690",
                "likeCount": "241",
                "dislikeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "115",
                "duration": "PT43M49S"
            },
            "nir-M6zzHsw": {
                "title": "D\u00e9bat sur le th\u00e8me des retraites \u00e0 Rodez",
                "publishedAt": "2019-10-03T22:00:18Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "rodez",
                    "retraites",
                    "d\u00e9bat",
                    "r\u00e9forme",
                    "r\u00e9forme des retraites",
                    "pol\u00e9mique",
                    "r\u00e9ponses",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "discours",
                    "d\u00e9cryptage",
                    "analyse",
                    "loi",
                    "programme",
                    "nouveaut\u00e9s",
                    "ce qui change",
                    "changements",
                    "questions",
                    "interview",
                    "la d\u00e9p\u00eache",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nir-M6zzHsw",
                "viewCount": "23478",
                "likeCount": "373",
                "dislikeCount": "205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT3H26M15S"
            },
            "pStxdqOmW5E": {
                "title": "Devant l\u2019Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l\u2019Europe",
                "publishedAt": "2019-10-01T14:51:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "europe",
                    "conseil de l'europe",
                    "strasbourg"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pStxdqOmW5E",
                "viewCount": "4672",
                "likeCount": "152",
                "dislikeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "34",
                "duration": "PT1H4M28S"
            },
            "xQCnvMPFfuk": {
                "title": "Avec le Pr\u00e9sident Emmanuel Macron au si\u00e8ge des Nations unies",
                "publishedAt": "2019-10-01T13:42:34Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "new york",
                    "onu",
                    "nations unies",
                    "harrison ford",
                    "bill gates",
                    "amazonie",
                    "climat",
                    "merkel",
                    "johnson",
                    "aoun",
                    "saleh",
                    "rohani",
                    "trump",
                    "unga",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xQCnvMPFfuk",
                "viewCount": "78901",
                "likeCount": "1683",
                "dislikeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "481",
                "duration": "PT9M8S"
            },
            "SNucTNIfNKA": {
                "title": "Hommage au Pr\u00e9sident Jacques Chirac",
                "publishedAt": "2019-09-26T18:15:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "chirac",
                    "jacques chirac",
                    "hommage",
                    "allocution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SNucTNIfNKA",
                "viewCount": "43757",
                "likeCount": "1012",
                "dislikeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "229",
                "duration": "PT9M42S"
            },
            "ci1NxI9RKyk": {
                "title": "Discours \u00e0 la tribune de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU",
                "publishedAt": "2019-09-24T19:36:16Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "onu",
                    "un"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ci1NxI9RKyk",
                "viewCount": "8954",
                "likeCount": "277",
                "dislikeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "94",
                "duration": "PT39M46S"
            },
            "7Ere6pTkL7I": {
                "title": "Lancement de la Commission sur les 1000 premiers jours de l\u2019enfant",
                "publishedAt": "2019-09-19T15:31:32Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "enfant",
                    "1000 premiers jours",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "parent",
                    "parents",
                    "enfance",
                    "cyrulnik",
                    "taquet",
                    "buzyn"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Ere6pTkL7I",
                "viewCount": "10412",
                "likeCount": "234",
                "dislikeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT1H36M39S"
            },
            "g1CwqJJUjGU": {
                "title": "3 principes sur le sujet migratoire : humanit\u00e9, solidarit\u00e9 et efficacit\u00e9.",
                "publishedAt": "2019-09-19T14:37:13Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "immigration",
                    "migration",
                    "migrants",
                    "nationaliste",
                    "nationalisme",
                    "europe",
                    "italie",
                    "rome",
                    "d\u00e9claration",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g1CwqJJUjGU",
                "viewCount": "2929",
                "likeCount": "152",
                "dislikeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "iPiZ_ueTYr4": {
                "title": "Quatre jours avec le Pr\u00e9sident Emmanuel Macron au G7 Biarritz",
                "publishedAt": "2019-09-09T16:41:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "g7",
                    "groupe des sept",
                    "biarritz",
                    "macron",
                    "immersion",
                    "reportage",
                    "G7biarritz",
                    "amazonie",
                    "in\u00e9galit\u00e9s",
                    "lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s",
                    "soci\u00e9t\u00e9 civile",
                    "droits des femmes",
                    "partenariat de biarritz",
                    "g7 france",
                    "g7france",
                    "afawa",
                    "ang\u00e9lique kidjo",
                    "climat",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "fashion pact",
                    "donald trump",
                    "angela merkel",
                    "justin trudeau",
                    "giuseppe conte",
                    "shinzo abe",
                    "boris johnson",
                    "donald tusk",
                    "narendra modi",
                    "al-sisi",
                    "iran",
                    "zarif",
                    "g7 2019",
                    "femmes afrique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iPiZ_ueTYr4",
                "viewCount": "47681",
                "likeCount": "1068",
                "dislikeCount": "178",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "306",
                "duration": "PT11M14S"
            },
            "FntZq06oUkI": {
                "title": "Mon message pour vous avant l\u2019ouverture du G7 Biarritz",
                "publishedAt": "2019-08-24T11:13:58Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "G7Biarritz",
                    "G7France",
                    "G7",
                    "Biarritz",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "Amazonie",
                    "sommet",
                    "sommet G7",
                    "groupe des 7"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FntZq06oUkI",
                "viewCount": "10383",
                "likeCount": "403",
                "dislikeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "289",
                "duration": "PT8M29S"
            },
            "bwxTTHAWHGE": {
                "title": "PYR\u00c9N\u00c9ES : Tour de France et Bagn\u00e8res-de-Bigorre",
                "publishedAt": "2019-07-23T16:23:30Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "bagn\u00e8res",
                    "bigorre",
                    "tour de france",
                    "maillot jaune",
                    "alaphilippe",
                    "pinot",
                    "pyr\u00e9n\u00e9es",
                    "col",
                    "tourmalet",
                    "montagne",
                    "v\u00e9lo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bwxTTHAWHGE",
                "viewCount": "8584",
                "likeCount": "288",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "106",
                "duration": "PT5M57S"
            },
            "TXioCcn13RA": {
                "title": "Juin 2019 I Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-07-18T16:10:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TXioCcn13RA",
                "viewCount": "10677",
                "likeCount": "277",
                "dislikeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "120",
                "duration": "PT6M31S"
            },
            "XdDKo1f3Hbg": {
                "title": "48 heures avec le Pr\u00e9sident Emmanuel Macron au G20 d'Osaka",
                "publishedAt": "2019-07-05T16:50:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "osaka",
                    "japon",
                    "shizo abe",
                    "vladimir poutine",
                    "g20",
                    "XI jinping",
                    "angela merkel",
                    "moon jae-in",
                    "climat",
                    "commerce",
                    "justin trudeau",
                    "bolsonaro",
                    "trump",
                    "europe",
                    "immersion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XdDKo1f3Hbg",
                "viewCount": "28567",
                "likeCount": "571",
                "dislikeCount": "132",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "172",
                "duration": "PT7M15S"
            },
            "1DzQeZdsHVE": {
                "title": "Visite officielle au Japon | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-07-05T13:15:11Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "japon",
                    "tokyo",
                    "kyoto",
                    "osaka",
                    "shinzo abe",
                    "Naruhito",
                    "brigitte macron",
                    "omotesando"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1DzQeZdsHVE",
                "viewCount": "21482",
                "likeCount": "516",
                "dislikeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT4M32S"
            },
            "wsmjwSi3fF0": {
                "title": "J'ai besoin de vous pour sauver 16 millions de vies. Soyez au rendez-vous, je compte sur vous.",
                "publishedAt": "2019-06-21T19:49:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "elton john",
                    "sida",
                    "tuberculose",
                    "paludisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wsmjwSi3fF0",
                "viewCount": "5125",
                "likeCount": "269",
                "dislikeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "M6kYcf518EQ": {
                "title": "Retour en images sur ces deux derniers mois I Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-06-17T14:18:49Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "europe",
                    "bruxelles",
                    "notre-dame",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "berlin",
                    "chambord",
                    "l\u00e9onard de vinci",
                    "8 mai",
                    "sibiu",
                    "otages",
                    "hommage",
                    "christchurch",
                    "avril",
                    "mai",
                    "vivatech",
                    "raoni",
                    "biarritz",
                    "hugodecrypte",
                    "youtube",
                    "elections",
                    "jacinda ardern",
                    "notre dame de paris",
                    "paris cathedral"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M6kYcf518EQ",
                "viewCount": "7380",
                "likeCount": "287",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT4M55S"
            },
            "68OrkPAfbbY": {
                "title": "Climat : plus que jamais mobilis\u00e9s avec notre jeunesse et nos partenaires europ\u00e9ens",
                "publishedAt": "2019-05-10T11:25:27Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "greta thunberg",
                    "climat",
                    "sibiu",
                    "roumanie",
                    "europe",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "rencontre",
                    "jeunes filles",
                    "jeunesse",
                    "jeunes",
                    "manifestation",
                    "gr\u00e8ve",
                    "strike",
                    "strike for climate",
                    "climate change",
                    "r\u00e9chauffement",
                    "\u00e9cologie",
                    "engagement",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "\u00e9tats",
                    "ambition",
                    "Luisa Neubauer",
                    "fridaysforfuture",
                    "fridays for future",
                    "one planet summit",
                    "schoolstrike4climate",
                    "schoolstrike",
                    "climate",
                    "climate may",
                    "climate emergency",
                    "luisa greta",
                    "neutralit\u00e9 carbone",
                    "\u00e9mission co2",
                    "cop21"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "68OrkPAfbbY",
                "viewCount": "4010",
                "likeCount": "188",
                "dislikeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "fRRRO0v4d-4": {
                "title": "Urgence de se mobiliser pour la biodiversit\u00e9 et le climat. Mes propositions pour agir ensemble.",
                "publishedAt": "2019-05-06T18:18:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "climat",
                    "\u00e9cologie",
                    "environnement",
                    "nature",
                    "ressources",
                    "paris",
                    "elysee"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fRRRO0v4d-4",
                "viewCount": "7929",
                "likeCount": "260",
                "dislikeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT22M37S"
            },
            "SLTOClUec8w": {
                "title": "Incendie de Notre-Dame de Paris",
                "publishedAt": "2019-04-30T13:48:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "notre-dame",
                    "paris",
                    "incendie",
                    "pompier",
                    "feu",
                    "fire",
                    "reconstruction",
                    "restauration",
                    "dons",
                    "architecture",
                    "notre-drame",
                    "notre dame de paris",
                    "cath\u00e9drale",
                    "cat\u00e9drale",
                    "tr\u00e9sor",
                    "pompiers",
                    "bspp",
                    "Feuer",
                    "fuoco",
                    "fuego",
                    "discours",
                    "allocution",
                    "tv",
                    "prise de parole",
                    "immersion",
                    "images bspp",
                    "images pompiers",
                    "4k"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SLTOClUec8w",
                "viewCount": "13540",
                "likeCount": "401",
                "dislikeCount": "117",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT9M36S"
            },
            "Ya6n1Agxlkk": {
                "title": "(Re)voir la conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019issue du Grand D\u00e9bat national.",
                "publishedAt": "2019-04-25T18:44:18Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "grand d\u00e9bat national",
                    "d\u00e9bat",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "conf de presse",
                    "presse",
                    "journalistes",
                    "interview",
                    "questions",
                    "r\u00e9ponses",
                    "r\u00e9ponse",
                    "emanuel",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "journaliste",
                    "salle des f\u00eates",
                    "en direct",
                    "live",
                    "suivre",
                    "streaming",
                    "emmanuel macron",
                    "d\u00e9claration",
                    "discours",
                    "r\u00e9formes",
                    "d\u00e9cisions",
                    "politique",
                    "france",
                    "projets"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ya6n1Agxlkk",
                "viewCount": "55048",
                "likeCount": "660",
                "dislikeCount": "508",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "112",
                "duration": "PT2H24M33S"
            },
            "s5HGZJZevic": {
                "title": "Adresse \u00e0 la Nation",
                "publishedAt": "2019-04-16T18:09:14Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "allocution",
                    "adresse",
                    "aux fran\u00e7ais",
                    "\u00e0 la Nation",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "grand d\u00e9bat national",
                    "discours",
                    "gilets jaunes",
                    "conclusion",
                    "d\u00e9cisions",
                    "pr\u00e9sident",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "france",
                    "em",
                    "changements",
                    "ce qui change",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "en direct",
                    "d\u00e9cla",
                    "prise de parole",
                    "live",
                    "20h",
                    "manifestations",
                    "col\u00e8re",
                    "revendications",
                    "\u00e9coute",
                    "politique",
                    "gdn",
                    "d\u00e9bat",
                    "mesures",
                    "pouvoir d'achat",
                    "impots",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "notre-dame",
                    "notre-dame de paris",
                    "paris",
                    "incendie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s5HGZJZevic",
                "viewCount": "42875",
                "likeCount": "506",
                "dislikeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "97",
                "duration": "PT5M59S"
            },
            "PxvDbpd7gDM": {
                "title": "Notre-Dame de Paris - D\u00e9claration depuis le parvis",
                "publishedAt": "2019-04-16T11:36:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "paris",
                    "incendie",
                    "notre-dame",
                    "notre-dame de paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PxvDbpd7gDM",
                "viewCount": "5312",
                "likeCount": "230",
                "dislikeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "Z3r6wPOp1S4": {
                "title": "Lundi 15 avril, \u00e0 20h, je vous r\u00e9ponds.",
                "publishedAt": "2019-04-14T17:42:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "d\u00e9bat",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "national",
                    "annonce",
                    "allocution",
                    "mesures"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z3r6wPOp1S4",
                "viewCount": "3893",
                "likeCount": "192",
                "dislikeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT45S"
            },
            "HIp0J_eEj1s": {
                "title": "Mars 2019",
                "publishedAt": "2019-04-08T15:33:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sidence",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "maires",
                    "paris",
                    "Kenya",
                    "Djibouti"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HIp0J_eEj1s",
                "viewCount": "5203",
                "likeCount": "230",
                "dislikeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT6M4S"
            },
            "C_x1hKSQHYc": {
                "title": "Kenya - Changement climatique : ne plus se contenter d\u2019appels \u00e0 l'urgence",
                "publishedAt": "2019-03-22T16:37:12Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Kenya",
                    "One Planet Summit",
                    "Nairobi",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "afrique de l'est",
                    "afrique",
                    "climat",
                    "Changement climatique",
                    "africa pledge"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C_x1hKSQHYc",
                "viewCount": "3084",
                "likeCount": "123",
                "dislikeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT3M50S"
            },
            "IdsuGIUJsZs": {
                "title": "\u00c0 Djibouti, avec nos soldats, marins et aviateurs.",
                "publishedAt": "2019-03-21T16:07:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "djibouti",
                    "afrique",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "france",
                    "afrique de l'est",
                    "Forces fran\u00e7aises"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IdsuGIUJsZs",
                "viewCount": "9615",
                "likeCount": "221",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT2M"
            },
            "T_ee99JpRVA": {
                "title": "Fe\u0301vrier 2019 : merci pour ce mois de Grands D\u00e9bats",
                "publishedAt": "2019-03-14T18:37:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sidence",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "gilets jaunes",
                    "maires",
                    "bordeaux",
                    "paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T_ee99JpRVA",
                "viewCount": "4129",
                "likeCount": "183",
                "dislikeCount": "240",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "mxZ34bcxByc": {
                "title": "Inauguration du Coll\u00e8ge du renseignement en Europe | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-03-05T15:42:52Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mxZ34bcxByc",
                "viewCount": "3778",
                "likeCount": "156",
                "dislikeCount": "180",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "48",
                "duration": "PT25M47S"
            },
            "lDTg241x8GM": {
                "title": "Janvier 2019 : on transforme les col\u00e8res en solutions I Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-02-06T17:18:29Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "janvier",
                    "voeux",
                    "hopital",
                    "handball",
                    "lettre",
                    "fran\u00e7ais",
                    "grand",
                    "d\u00e9bat",
                    "national",
                    "\u00e9cole",
                    "arm\u00e9e",
                    "aix-la-chapelle",
                    "egypte",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lDTg241x8GM",
                "viewCount": "5918",
                "likeCount": "251",
                "dislikeCount": "180",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "SRjY0W1ieeQ": {
                "title": "Avec les usagers du centre d'accueil de jour de Bourg-de-P\u00e9age I Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2019-01-24T17:50:38Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "personnes ag\u00e9es",
                    "drome",
                    "auvergne-rhone-alpes",
                    "bourg-de-p\u00e9age",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SRjY0W1ieeQ",
                "viewCount": "12891",
                "likeCount": "297",
                "dislikeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "125",
                "duration": "PT52M14S"
            },
            "InUO2qj6a0c": {
                "title": "Mes voeux 2019 aux Fran\u00e7ais |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-12-31T19:24:00Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "voeux",
                    "saint sylvestre",
                    "bonne ann\u00e9e",
                    "2019",
                    "discours",
                    "pr\u00e9sident",
                    "hier",
                    "vid\u00e9o",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "SMIC",
                    "pouvoir d'achat",
                    "r\u00e9veillon",
                    "new year",
                    "r\u00e9publique",
                    "V\u0153ux aux Fran\u00e7ais : que va dire Emmanuel Macron ?",
                    "Regardez les v\u0153ux d'Emmanuel Macron pour 2019 \u00e0 partir de 20 heures",
                    "synth\u00e8se",
                    "discours entier",
                    "revoir",
                    "replay",
                    "v\u0153ux",
                    "v\u00e9rit\u00e9",
                    "dignit\u00e9",
                    "espoir",
                    "fake news",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "InUO2qj6a0c",
                "viewCount": "38380",
                "likeCount": "758",
                "dislikeCount": "965",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "429",
                "duration": "PT17M8S"
            },
            "p4L1QN50CKw": {
                "title": "Adresse \u00e0 la Nation\u00a0|\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-12-10T19:50:13Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "gilets jaunes",
                    "adresse",
                    "discours",
                    "\u00e9tat d\u2019urgence \u00e9conomique et social",
                    "CSG",
                    "SMIC",
                    "col\u00e8re",
                    "prime",
                    "100 euros"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p4L1QN50CKw",
                "viewCount": "109107",
                "likeCount": "1098",
                "dislikeCount": "1321",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "602",
                "duration": "PT12M52S"
            },
            "Vq0xT79nWyw": {
                "title": "R\u00e9p\u00e9titions des comm\u00e9morations du 11 novembre",
                "publishedAt": "2018-11-27T13:55:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "armistice",
                    "11 novembre",
                    "comm\u00e9morations",
                    "arc de triomphe",
                    "centenaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vq0xT79nWyw",
                "viewCount": "2278",
                "likeCount": "76",
                "dislikeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "BaLQSlya5ks": {
                "title": "R\u00e9ception en l'honneur des maires de France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-11-27T12:38:10Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "maires",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "france",
                    "communes",
                    "territoires",
                    "\u00e9changes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BaLQSlya5ks",
                "viewCount": "2505",
                "likeCount": "94",
                "dislikeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "o27EvcRLiwE": {
                "title": "Cent ans apr\u00e8s le 11 novembre | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-11-11T20:30:40Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "armistice",
                    "centenaire",
                    "premi\u00e8re guerre mondiale",
                    "paris",
                    "paix",
                    "11 novembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o27EvcRLiwE",
                "viewCount": "5815",
                "likeCount": "247",
                "dislikeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "64",
                "duration": "PT19M27S"
            },
            "58XF4aYTZWk": {
                "title": "Avec Maurice Genevoix, \u00ab Ceux de 14 \u00bb entreront au Panth\u00e9on | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-11-06T16:29:26Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "france",
                    "centenaire",
                    "premi\u00e8re guerre mondiale",
                    "\u00e9parges",
                    "meuse",
                    "maurice genevoix",
                    "1914",
                    "1918"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "58XF4aYTZWk",
                "viewCount": "2461",
                "likeCount": "78",
                "dislikeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT12M24S"
            },
            "-8C4ZkcCZaI": {
                "title": "D\u00e9claration suite au r\u00e9f\u00e9rendum en Nouvelle-Cal\u00e9donie | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-11-05T14:20:02Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "nouvelle cal\u00e9donie",
                    "referendum",
                    "ind\u00e9pendance",
                    "d\u00e9claration",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-8C4ZkcCZaI",
                "viewCount": "3415",
                "likeCount": "129",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT5M40S"
            },
            "GlnuImE5akI": {
                "title": "Octobre 2018 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-11-01T19:23:36Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "octobre",
                    "salon de l'automobile",
                    "aznavour",
                    "arm\u00e9nie",
                    "remaniement",
                    "bruxelles",
                    "europe",
                    "fiac",
                    "aude",
                    "innondations",
                    "bratislava",
                    "prague",
                    "istanbul"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GlnuImE5akI",
                "viewCount": "6361",
                "likeCount": "268",
                "dislikeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "50",
                "duration": "PT4M5S"
            },
            "T7hSDr0qz0M": {
                "title": "Dans l'Aude | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-10-25T12:15:49Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "aude",
                    "inondations",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T7hSDr0qz0M",
                "viewCount": "6415",
                "likeCount": "190",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "CFVswu06FT4": {
                "title": "Aujourd'hui tous les Fran\u00e7ais n'ont pas acc\u00e8s tout le temps \u00e0 l'eau courante en Guadeloupe.",
                "publishedAt": "2018-10-24T13:18:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "guadeloupe",
                    "antilles",
                    "eau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CFVswu06FT4",
                "viewCount": "2365",
                "likeCount": "119",
                "dislikeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "9WaBk74e30w": {
                "title": "Le retour \u00e0 Saint-Martin, un an apr\u00e8s l'ouragan Irma : visite de chantier | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-10-24T09:55:39Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "antilles",
                    "saint martin",
                    "irma"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9WaBk74e30w",
                "viewCount": "5389",
                "likeCount": "156",
                "dislikeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT7M"
            },
            "38UG1PzvdQQ": {
                "title": "Retour sur le mois de septembre | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-10-24T08:36:49Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "septembre",
                    "hulot",
                    "laval",
                    "rentr\u00e9e",
                    "loi",
                    "europe",
                    "new york",
                    "patrimoine",
                    "hommage",
                    "antilles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "38UG1PzvdQQ",
                "viewCount": "4976",
                "likeCount": "154",
                "dislikeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT4M3S"
            },
            "mkhJuB8-s14": {
                "title": "Adresse aux Fran\u00e7ais | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-10-17T17:59:28Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "adresse",
                    "remaniement",
                    "gouvernement",
                    "ministre",
                    "elysee",
                    "nation",
                    "d\u00e9claration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mkhJuB8-s14",
                "viewCount": "16199",
                "likeCount": "557",
                "dislikeCount": "162",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "147",
                "duration": "PT12M18S"
            },
            "RtfduLqGNeQ": {
                "title": "C'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que l'Europe est en danger qu'il faut tout refonder. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-10-17T11:02:20Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Europe",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Conseil Europ\u00e9en",
                    "Bruxelles",
                    "France",
                    "Espagne",
                    "Portugal",
                    "Danemark",
                    "Finlande",
                    "Salzbourg",
                    "Marseille",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "UE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RtfduLqGNeQ",
                "viewCount": "2665",
                "likeCount": "133",
                "dislikeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "1UpWKAWKJm0": {
                "title": "Avec plus de 2000 entrepreneurs de la French Tech \u00e0 Station F | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-10-12T12:57:41Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "station f",
                    "french tech",
                    "paris",
                    "entrepreneurs",
                    "startup",
                    "france",
                    "innovation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1UpWKAWKJm0",
                "viewCount": "11506",
                "likeCount": "296",
                "dislikeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT1H13M53S"
            },
            "5eD_gElz0Nk": {
                "title": "Intervention au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies \u00e0 New-York | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-09-26T16:31:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "S\u00e9cruit\u00e9",
                    "Security",
                    "ONU",
                    "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies",
                    "NU",
                    "Nation Unies",
                    "New-York",
                    "Donald Trump",
                    "Conseil de s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5eD_gElz0Nk",
                "viewCount": "6603",
                "likeCount": "216",
                "dislikeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT10M7S"
            },
            "oR4Uc1aJOG4": {
                "title": "Rendez-vous mardi 25 septembre \u00e0 l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-09-24T13:00:04Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies",
                    "ONU",
                    "UNGA",
                    "New-York",
                    "Paris",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Organisation des Nations Unies"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oR4Uc1aJOG4",
                "viewCount": "3741",
                "likeCount": "180",
                "dislikeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "Oz4N5OyiB_M": {
                "title": "On se souviendra longtemps du mois de juillet 2018 ! | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-08-10T13:29:47Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "france",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "coupe du monde",
                    "Veil",
                    "Afrique",
                    "football",
                    "versailles",
                    "d\u00e9fil\u00e9",
                    "espagne",
                    "portugal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oz4N5OyiB_M",
                "viewCount": "14271",
                "likeCount": "448",
                "dislikeCount": "154",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "98",
                "duration": "PT4M34S"
            },
            "WceulmEE5tQ": {
                "title": "Discours devant le Parlement constitu\u00e9 en Congr\u00e8s | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-07-09T17:37:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WceulmEE5tQ",
                "viewCount": "3624",
                "likeCount": "145",
                "dislikeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT1H26M38S"
            },
            "YyxB-IKNsCc": {
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 du mois de juin | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-07-05T12:31:46Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Politique",
                    "Avancer",
                    "Brigitte Macron",
                    "Emmanuel Macron",
                    "\u00c9quipe de France de football",
                    "Vatican",
                    "Bretagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YyxB-IKNsCc",
                "viewCount": "12027",
                "likeCount": "317",
                "dislikeCount": "94",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "72",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "-tc4N8hhdpA": {
                "title": "Forum de Paris sur la Paix : rendez-vous le 11 novembre 2018 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-07-03T16:07:58Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Forum de Paris sur la Paix",
                    "Forum",
                    "Paris",
                    "Paix",
                    "Divisions",
                    "Nationalismes",
                    "Replis",
                    "Armistice",
                    "Premi\u00e8re Guerre mondiale",
                    "11 novembre",
                    "2018"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-tc4N8hhdpA",
                "viewCount": "33244",
                "likeCount": "452",
                "dislikeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "lEriWhXtDiU": {
                "title": "Deux jours en Bretagne pour partager le quotidien de ses habitants. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-07-03T14:24:52Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Bretagne",
                    "Kylian Mbapp\u00e9",
                    "Cri\u00e9e",
                    "P\u00eache",
                    "P\u00eacheur",
                    "Camaret-sur-mer",
                    "Sauvetage en mer",
                    "Environnement",
                    "Quimper"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lEriWhXtDiU",
                "viewCount": "5913",
                "likeCount": "166",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "CF7JtheCY2o": {
                "title": "F\u00eate de la musique \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-07-03T12:48:44Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Busy P",
                    "C\u00e9zaire",
                    "Chlo\u00e9",
                    "Kavinsky",
                    "Kiddy Smile",
                    "F\u00eate de la musique",
                    "\u00c9lys\u00e9e",
                    "Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Musique",
                    "Brigitte Macron",
                    "French touch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CF7JtheCY2o",
                "viewCount": "19296",
                "likeCount": "205",
                "dislikeCount": "152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT2M44S"
            },
            "lAEm3eeyPko": {
                "title": "Symphony chooses France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-06-19T14:02:46Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Symphony",
                    "Tech",
                    "David Gurle",
                    "Choose France",
                    "France",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lAEm3eeyPko",
                "viewCount": "1587",
                "likeCount": "66",
                "dislikeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "_qj-sDPas-8": {
                "title": "Retour en quelques minutes sur le mois de mai 2018 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-06-19T10:18:23Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "mai",
                    "action",
                    "france",
                    "monde",
                    "australie",
                    "nouvelle cal\u00e9donie",
                    "allemagne",
                    "russie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_qj-sDPas-8",
                "viewCount": "6487",
                "likeCount": "202",
                "dislikeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "BlOFJeb74mM": {
                "title": "Avec Daniel Cordier, ancien secr\u00e9taire de Jean Moulin l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-06-18T09:34:26Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "r\u00e9sistance",
                    "deuxi\u00e8me guerre mondiale",
                    "daniel cordier",
                    "lib\u00e9ration",
                    "jean moulin",
                    "charles de gaulle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BlOFJeb74mM",
                "viewCount": "25308",
                "likeCount": "596",
                "dislikeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "zHiJmYRPNVM": {
                "title": "Retour sur ma visite de travail au Canada juste avant le G7 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-06-15T09:42:16Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "Justin Trudeau",
                    "Canada",
                    "Ottawa",
                    "G7 Charlevoix",
                    "G7",
                    "Philippe Couillard",
                    "Quebec",
                    "La Malbaie",
                    "Montr\u00e9al",
                    "Politique",
                    "International",
                    "Brigitte Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zHiJmYRPNVM",
                "viewCount": "13581",
                "likeCount": "345",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "5B-T55e-6es": {
                "title": "Avec Mamoudou Gassama l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-28T16:03:35Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "mamoudou gassama",
                    "spiderman",
                    "h\u00e9ros du balcon",
                    "naturalisation",
                    "france",
                    "sapeurs-pompiers",
                    "quotidien",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "\u00e9lys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5B-T55e-6es",
                "viewCount": "532453",
                "likeCount": "9793",
                "dislikeCount": "532",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "536",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "JIqyY2nN48o": {
                "title": "Uber makes tech for good | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-25T10:16:28Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Uber",
                    "VTC",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Axa",
                    "Tech For Good",
                    "Assurance",
                    "Common good"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JIqyY2nN48o",
                "viewCount": "1005",
                "likeCount": "34",
                "dislikeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT46S"
            },
            "etiGAtbJY-Q": {
                "title": "Microsoft makes tech for good | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-25T10:15:18Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Microsoft",
                    "Satya Nadella",
                    "CEO",
                    "Tech For Good",
                    "Innovation",
                    "AI",
                    "IA",
                    "Artificial",
                    "Intelligence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "etiGAtbJY-Q",
                "viewCount": "1561",
                "likeCount": "77",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "P6ILOeqdPhQ": {
                "title": "Uber chooses France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-25T10:12:40Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Uber",
                    "Dara Khosrowshahi",
                    "Axa",
                    "Assurance",
                    "VTC",
                    "Chauffeur uber"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P6ILOeqdPhQ",
                "viewCount": "1490",
                "likeCount": "49",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT45S"
            },
            "0LS-UPAbFLk": {
                "title": "Avec Madame Soljenitsyne | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-24T22:42:41Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Russie",
                    "Europe",
                    "Saint-P\u00e9tersbourg",
                    "Soljenitsyne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0LS-UPAbFLk",
                "viewCount": "6823",
                "likeCount": "133",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT13M1S"
            },
            "oocCppsHLN4": {
                "title": "Visa chooses France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-23T19:07:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Charlotte Hogg",
                    "Visa",
                    "Choose France",
                    "Business"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oocCppsHLN4",
                "viewCount": "1713",
                "likeCount": "70",
                "dislikeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "jK5DAPSyThg": {
                "title": "Tech For Good | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-23T15:29:50Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Tech For Good",
                    "Innovation",
                    "Technology",
                    "Start-up"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jK5DAPSyThg",
                "viewCount": "6063",
                "likeCount": "128",
                "dislikeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "0DoFPEf-hKU": {
                "title": "Salesforce chooses France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-23T15:10:15Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Salesforce",
                    "Marc Benioff",
                    "CEO",
                    "Choose France",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Business",
                    "Core values"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0DoFPEf-hKU",
                "viewCount": "2398",
                "likeCount": "89",
                "dislikeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT56S"
            },
            "zPjDCavES7M": {
                "title": "En Australie | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-20T10:48:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "malcolm turnbull",
                    "lucy turnbull",
                    "garden island",
                    "sydney",
                    "france",
                    "australie",
                    "australia",
                    "admiralty house",
                    "gouverneur",
                    "opera de sydney",
                    "biennale",
                    "sous-marin",
                    "arm\u00e9e",
                    "coop\u00e9ration",
                    "militaire",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "voyage",
                    "pacifique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zPjDCavES7M",
                "viewCount": "5248",
                "likeCount": "184",
                "dislikeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "rtdXjNoi5mQ": {
                "title": "Daimler chooses France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-18T18:15:07Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Daimler",
                    "Mercedes-Benz",
                    "Investissement",
                    "\u00c9conomie",
                    "Moselle",
                    "Hambach",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Emplois",
                    "electrique",
                    "Voitures",
                    "SUV"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rtdXjNoi5mQ",
                "viewCount": "2798",
                "likeCount": "130",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT57S"
            },
            "JMcZBK9E8y0": {
                "title": "Trois jours en Nouvelle-Cal\u00e9donie. |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-17T14:18:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "pacifique",
                    "noum\u00e9a",
                    "ouv\u00e9a",
                    "pouembout",
                    "michel rocard",
                    "wadrilla",
                    "france",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "pierre-lenquette",
                    "montravel",
                    "cal\u00e9donien",
                    "tjibaou",
                    "napol\u00e9on 3",
                    "prise de possession",
                    "tribu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JMcZBK9E8y0",
                "viewCount": "5156",
                "likeCount": "179",
                "dislikeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT3M49S"
            },
            "LWqq5OPpklo": {
                "title": "\u00c9change avec les \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 RWTH Aachen | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-11T09:42:48Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "aix-la-chapelle",
                    "aachen",
                    "france",
                    "allemagne",
                    "\u00e9tudiants",
                    "town hall",
                    "karlspreis",
                    "RWTH Aachen University",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LWqq5OPpklo",
                "viewCount": "3878",
                "likeCount": "95",
                "dislikeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT1H17M19S"
            },
            "b1r4RM3aJMs": {
                "title": "Discours \u00e0 la communaut\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 Sydney | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-11T09:18:53Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "australie",
                    "sydney",
                    "communaut\u00e9 fran\u00e7aise",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "indo-pacifique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b1r4RM3aJMs",
                "viewCount": "1534",
                "likeCount": "75",
                "dislikeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT20M4S"
            },
            "bpEywhpg5E8": {
                "title": "Discours sur la Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 Noum\u00e9a | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-11T08:59:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "noum\u00e9a",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "indo-pacifique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bpEywhpg5E8",
                "viewCount": "2047",
                "likeCount": "49",
                "dislikeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT55M4S"
            },
            "0tksqqwCoYY": {
                "title": "Discours sur l'Europe \u00e0 l'occasion de la remise du Prix Charlemagne | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-11T08:42:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "prix charlemagne",
                    "karlspreis",
                    "aix-la-chapelle",
                    "europe",
                    "pr\u00e9sident",
                    "angela merkel",
                    "martin schulz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0tksqqwCoYY",
                "viewCount": "4093",
                "likeCount": "97",
                "dislikeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT35M11S"
            },
            "g5SbKlvk9xQ": {
                "title": "Retour sur le mois d'avril | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-09T18:37:29Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Europe",
                    "\u00c9tats-Unis",
                    "Am\u00e9rique",
                    "Donald Trump",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Brigitte Macron",
                    "Vosges",
                    "\u00c9pinal",
                    "Bfm",
                    "Mediapart",
                    "TF1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g5SbKlvk9xQ",
                "viewCount": "15705",
                "likeCount": "525",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "qcwZHm0Skgo": {
                "title": "Visite d'\u00c9tat \u00e0 Washington | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-06T13:27:09Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Donald Trump",
                    "French president",
                    "State visit",
                    "Washington",
                    "White House",
                    "Brigitte Macron",
                    "Melania Trump",
                    "United-states of america",
                    "america",
                    "am\u00e9rique",
                    "Diplomatie",
                    "France",
                    "Iran",
                    "La Fayette"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qcwZHm0Skgo",
                "viewCount": "38909",
                "likeCount": "886",
                "dislikeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "48",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "ctP_jv5drWk": {
                "title": "Avec les \u00e9l\u00e8ves du Lyc\u00e9e Michel Rocard en Nouvelle-Cal\u00e9donie | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-05-04T02:11:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "nouvelle caledonie",
                    "michel rocard",
                    "pouembout",
                    "kone",
                    "kanak",
                    "lycee",
                    "ecole",
                    "bts",
                    "bac",
                    "pacifique",
                    "outre mer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ctP_jv5drWk",
                "viewCount": "5345",
                "likeCount": "139",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT17M22S"
            },
            "rfPl5lTcMA4": {
                "title": "Address to the Joint Session of Congress l Emmauel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-26T09:15:20Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Congress",
                    "Joint Session",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Donald Trump",
                    "Mike Pence",
                    "Washington",
                    "state visit",
                    "climate",
                    "make our planet great again",
                    "there is no planet b"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rfPl5lTcMA4",
                "viewCount": "3284",
                "likeCount": "146",
                "dislikeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT48M43S"
            },
            "--v2zJpA3PU": {
                "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019accueil \u00e0 la Maison Blanche. The Arrival Ceremony at the White House. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-25T22:03:57Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "The White House",
                    "France",
                    "French",
                    "President",
                    "Donald Trump",
                    "Potus",
                    "Flotus",
                    "Brigitte Macron",
                    "Melania Trump",
                    "State visit",
                    "Visite d'\u00c9tat",
                    "C\u00e9r\u00e9monie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "--v2zJpA3PU",
                "viewCount": "3977",
                "likeCount": "126",
                "dislikeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT24M13S"
            },
            "-jfRnFa_6Uk": {
                "title": "Ch\u00eane du bois Belleau l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-24T10:57:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "\u00c9tats-Unis",
                    "Europe",
                    "Geste diplomatique",
                    "Ch\u00eane",
                    "Arbre",
                    "Bois Belleau",
                    "Premi\u00e8re Guerre Mondiale",
                    "Donald Trump",
                    "Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-jfRnFa_6Uk",
                "viewCount": "3524",
                "likeCount": "136",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "aLJDgv6xjuk": {
                "title": "Arriv\u00e9e de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 Washington |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-23T22:38:40Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "donald trump",
                    "washington",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "USA",
                    "france",
                    "french",
                    "president",
                    "ordre mondial",
                    "amiti\u00e9",
                    "fraternit\u00e9",
                    "am\u00e9ricain",
                    "am\u00e9rique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aLJDgv6xjuk",
                "viewCount": "10409",
                "likeCount": "221",
                "dislikeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "irhoe2GluU8": {
                "title": "Direct talk with #IndianYouth | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-23T12:01:24Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "delhi",
                    "india",
                    "indian",
                    "youth",
                    "bikaner",
                    "New Delhi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "irhoe2GluU8",
                "viewCount": "1937",
                "likeCount": "85",
                "dislikeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT56M50S"
            },
            "8yVf9PuNe4s": {
                "title": "Discours au parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-23T12:01:44Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Strasbourg",
                    "France",
                    "Parlement",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Europe",
                    "Allemagne",
                    "Discours",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8yVf9PuNe4s",
                "viewCount": "2890",
                "likeCount": "101",
                "dislikeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT25M10S"
            },
            "LUAGNeKpzBE": {
                "title": "Make Our Planet Great Again \u2014 VF | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-23T11:46:05Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Macron",
                    "2017",
                    "cimate change",
                    "make our planet great again",
                    "USA",
                    "\u00e9tats unis",
                    "accords de paris",
                    "\u00c9cologie",
                    "r\u00e9chauffement climatique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LUAGNeKpzBE",
                "viewCount": "5705",
                "likeCount": "176",
                "dislikeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT6M33S"
            },
            "viKNCJKWh5Y": {
                "title": "Discours devant les \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation \u00e0 Rungis | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-23T11:30:12Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Macron",
                    "2017",
                    "Alimentation",
                    "EGA",
                    "agriculture",
                    "agriculteurs",
                    "agricole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "viKNCJKWh5Y",
                "viewCount": "1066",
                "likeCount": "43",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1H13M44S"
            },
            "2QTd-M1f6i0": {
                "title": "Consultation citoyenne \u00e0 \u00c9pinal | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:15:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Consultation Citoyenne",
                    "\u00c9pinal",
                    "Europ\u00e9en",
                    "Citoyen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2QTd-M1f6i0",
                "viewCount": "1789",
                "likeCount": "75",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2H9M53S"
            },
            "K0LL8aj6H8s": {
                "title": "Avec un cheminot \u00e0 Saint-Di\u00e9-des-Vosges | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-18T13:49:05Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "Macron",
                    "Cheminot",
                    "SNCF",
                    "reforme",
                    "ferrovi\u00e8re",
                    "gr\u00e8ve",
                    "Saint-Di\u00e9",
                    "Vosges"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K0LL8aj6H8s",
                "viewCount": "39107",
                "likeCount": "526",
                "dislikeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "138",
                "duration": "PT13M15S"
            },
            "r9rknFx_IIg": {
                "title": "Ce n\u2019est pas seulement le r\u00eave d\u2019un jeune homme de 10 ans...  |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-17T19:18:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "\u00e9pinal",
                    "vosges",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "quelle est votre europe",
                    "consultation",
                    "consultation citoyenne",
                    "pr\u00e9sident",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "initiative europ\u00e9enne",
                    "la sorbonne",
                    "pnynx",
                    "europa",
                    "avenir",
                    "bruxelles",
                    "carte nationale d'identit\u00e9",
                    "CNI",
                    "passeport"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r9rknFx_IIg",
                "viewCount": "9056",
                "likeCount": "385",
                "dislikeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT8M58S"
            },
            "HpO6nRG6ELk": {
                "title": "Avec les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de Berd'huis | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-12T15:19:14Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HpO6nRG6ELk",
                "viewCount": "60124",
                "likeCount": "829",
                "dislikeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT4M29S"
            },
            "QrRvoqg-Kc0": {
                "title": "Aper\u00e7u du mois de mars | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-10T10:29:18Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "Macron",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "International",
                    "Action politique",
                    "Politique",
                    "Nation fran\u00e7aise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QrRvoqg-Kc0",
                "viewCount": "11294",
                "likeCount": "381",
                "dislikeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "53",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "ZRSasHNzTDQ": {
                "title": "\u00c0 la cr\u00e8che \"Graffiti's\" de Rouen | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-05T14:52:26Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Autisme",
                    "\u00c9lys\u00e9e",
                    "Rouen",
                    "Cr\u00e8che Graffiti's",
                    "Autistes",
                    "P\u00e9dagogie",
                    "Reforme",
                    "Politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZRSasHNzTDQ",
                "viewCount": "6644",
                "likeCount": "185",
                "dislikeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "7X62PlCmOR8": {
                "title": "Cette cr\u00e8che inclusive est un exemple \u00e0 suivre. |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-04-05T11:27:57Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "cr\u00e8che",
                    "rouen",
                    "autisme",
                    "autiste",
                    "sophie cluzel",
                    "agn\u00e8s buzyn",
                    "graffiti's",
                    "association",
                    "le moulin vert",
                    "g\u00e4elle legourd",
                    "enfance",
                    "handicap",
                    "\u00e9ducation",
                    "inclusion",
                    "soci\u00e9t\u00e9",
                    "\u00e9cole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7X62PlCmOR8",
                "viewCount": "18753",
                "likeCount": "377",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "8SSJ27s1ks4": {
                "title": "Discours sur l'intelligence artificielle au Coll\u00e8ge de France | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-31T13:01:29Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Discours",
                    "Coll\u00e8ge de France",
                    "Intelligence artificielle",
                    "C\u00e9dric Villani",
                    "Ai for Humanity",
                    "AI",
                    "IA",
                    "Artficial Intelligence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8SSJ27s1ks4",
                "viewCount": "25791",
                "likeCount": "382",
                "dislikeCount": "86",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "117",
                "duration": "PT1H5M45S"
            },
            "akEs9QDJ2W0": {
                "title": "Pour l'intelligence artificielle IBM choisit la France | Choose France",
                "publishedAt": "2018-03-30T16:40:59Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "IBM",
                    "Artifical Intelligence",
                    "AI",
                    "Choose France",
                    "Technologie",
                    "Saclay",
                    "Intelligence artificielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "akEs9QDJ2W0",
                "viewCount": "2895",
                "likeCount": "97",
                "dislikeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "rRZvI0S4HTQ": {
                "title": "Samsung ouvre un centre de recherche sur l'intelligence artificielle en France | Choose France",
                "publishedAt": "2018-03-29T17:11:50Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Samsung",
                    "Intelligence artificielle",
                    "IA",
                    "Economique",
                    "Finance",
                    "Industrie",
                    "Recherche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rRZvI0S4HTQ",
                "viewCount": "3602",
                "likeCount": "184",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "aU8OicDun3U": {
                "title": "Samsung chooses France to locate its new research center on artificial intelligence | Choose France",
                "publishedAt": "2018-03-29T17:07:29Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Samsung",
                    "Young Sohn",
                    "Choose France",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Monde",
                    "Economic",
                    "Finance",
                    "Politic",
                    "AI",
                    "Artficial Intelligence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aU8OicDun3U",
                "viewCount": "2591",
                "likeCount": "96",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "Ra9kWZC0ty4": {
                "title": "Hommage national \u00e0 Arnaud Beltrame |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-28T13:23:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "arnaud beltrame",
                    "colonel",
                    "invalides",
                    "tr\u00e8bes",
                    "carcassonne",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "discours",
                    "#hommagenational",
                    "attentat",
                    "h\u00e9ros",
                    "Jean Mazi\u00e8res",
                    "Christian Medves",
                    "Herv\u00e9 Sosna"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ra9kWZC0ty4",
                "viewCount": "3540",
                "likeCount": "186",
                "dislikeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT21M23S"
            },
            "1wKyNkF1GmA": {
                "title": "En Touraine, retours sur les bancs de l\u2019\u00e9cole. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-27T15:43:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Touraine",
                    "\u00c9ducation",
                    "\u00c9cole",
                    "Lyc\u00e9e",
                    "Primaire",
                    "Elys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1wKyNkF1GmA",
                "viewCount": "19701",
                "likeCount": "467",
                "dislikeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT3M50S"
            },
            "BsHkCr14-_0": {
                "title": "Avec les enfants de maternelle de l\u2019\u00e9cole \u00c9melie. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-27T15:23:17Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Maternelle",
                    "\u00c9ducation",
                    "Jean-Michel Blanquer",
                    "Enfants",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BsHkCr14-_0",
                "viewCount": "58971",
                "likeCount": "746",
                "dislikeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT37M32S"
            },
            "MlbZwFmh95U": {
                "title": "Switch all your lights off. |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-24T19:30:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "earth hour",
                    "wwf",
                    "connect to earth",
                    "climate change",
                    "electricity",
                    "biodiversity",
                    "elysee",
                    "palais de l'\u00e9lys\u00e9e",
                    "elyseum",
                    "french president",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "one planet",
                    "make our planet great again"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MlbZwFmh95U",
                "viewCount": "23401",
                "likeCount": "649",
                "dislikeCount": "156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "118",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "OCDeZ91wGfA": {
                "title": "Avec les Compagnons du Devoir de Tours | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-20T11:21:11Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Compagnons du devoir",
                    "Tours",
                    "Apprentissage",
                    "formation professionnelle",
                    "Centre de formation",
                    "CFA"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OCDeZ91wGfA",
                "viewCount": "18873",
                "likeCount": "458",
                "dislikeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT3M28S"
            },
            "Wrwx2lcM-ts": {
                "title": "Visite de l'\u00c9cole Nationale d'Administration P\u00e9nitentiaire \u00e0 Agen | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-19T14:56:31Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Prison",
                    "Justice",
                    "ENAP",
                    "P\u00e9nitencier",
                    "Ecole Nationale d'Administration P\u00e9nitentiaire",
                    "Agen",
                    "Aquitaine",
                    "Politique",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wrwx2lcM-ts",
                "viewCount": "6371",
                "likeCount": "143",
                "dislikeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT3M35S"
            },
            "UdVAF_3vVSw": {
                "title": "Quatre jours en Inde | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-18T13:41:54Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "inde",
                    "new delhi",
                    "b\u00e9nar\u00e8s",
                    "varanasi",
                    "taj mahal",
                    "brigitte macron",
                    "narendra modi",
                    "politics",
                    "visite d'\u00e9tat",
                    "india",
                    "agra",
                    "\u00e9mile s\u00e9nart"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UdVAF_3vVSw",
                "viewCount": "1305490",
                "likeCount": "52671",
                "dislikeCount": "1745",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4128",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "1nPgA2yxP-A": {
                "title": "Je sais que les retrait\u00e9s dont la CSG augmente sont m\u00e9contents. |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-14T16:43:57Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "CSG",
                    "retrait\u00e9s",
                    "retraite",
                    "taxe d'habitation",
                    "pouvoir d'achat",
                    "\u00e9conomie",
                    "Tours"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1nPgA2yxP-A",
                "viewCount": "82601",
                "likeCount": "1081",
                "dislikeCount": "248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "316",
                "duration": "PT4M34S"
            },
            "iyOAurmZmMA": {
                "title": "D\u00e9jeuner avec les directeurs de mus\u00e9es | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-14T10:29:12Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Directeurs de mus\u00e9es",
                    "Mus\u00e9es",
                    "Culture",
                    "Fran\u00e7oise Nyssen",
                    "art"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iyOAurmZmMA",
                "viewCount": "3846",
                "likeCount": "92",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT50S"
            },
            "imI5o6jU_7Q": {
                "title": "\u00c0 B\u00e9nar\u00e8s en Inde | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-14T10:06:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "imI5o6jU_7Q",
                "viewCount": "1706",
                "likeCount": "84",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT53S"
            },
            "ndO1uqhHrdo": {
                "title": "Thank you India, #ChooseFrance! | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-12T15:30:48Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "India",
                    "France",
                    "Europe",
                    "International",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Narendra Modi",
                    "Choose France",
                    "R\u00e9publique Fran\u00e7aise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ndO1uqhHrdo",
                "viewCount": "43864",
                "likeCount": "2766",
                "dislikeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "277",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "SHmOPMVwbts": {
                "title": "My plan of action for female equality | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-10T13:29:26Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Indian",
                    "New Delhi",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Youth",
                    "Women rights",
                    "Equality",
                    "Indian Youth",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Narendra Modi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SHmOPMVwbts",
                "viewCount": "5454",
                "likeCount": "207",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "EApFzoJWG80": {
                "title": "Retour sur le mois de f\u00e9vrier | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-09T15:11:35Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Action politique",
                    "France",
                    "Europe",
                    "International",
                    "best of",
                    "meilleur",
                    "moments",
                    "fevrier",
                    "best of macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EApFzoJWG80",
                "viewCount": "11347",
                "likeCount": "316",
                "dislikeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "_Q7a5F9AV7I": {
                "title": "8 mars, Journ\u00e9e internationale des droits des femmes l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-08T15:14:47Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "8 mars",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "parit\u00e9",
                    "femmes",
                    "hommes",
                    "droits des femmes",
                    "marlene schiappa"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_Q7a5F9AV7I",
                "viewCount": "4891",
                "likeCount": "117",
                "dislikeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT12M46S"
            },
            "vyCbYMxBx0o": {
                "title": "Visite de la prison de Fresnes | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-06T16:29:06Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "fresnes",
                    "prison",
                    "d\u00e9tention",
                    "p\u00e9nitentiaire",
                    "d\u00e9tenus",
                    "ile-de-france",
                    "justice",
                    "peines",
                    "macron prison",
                    "gardiens",
                    "nicole belloubet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vyCbYMxBx0o",
                "viewCount": "244430",
                "likeCount": "2298",
                "dislikeCount": "461",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "446",
                "duration": "PT11M17S"
            },
            "sg-M7UzL-RY": {
                "title": "Les parcours originaux des \u00e9l\u00e8ves de l'ENAP |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-06T16:11:27Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "agen",
                    "enap",
                    "\u00e9cole nationale d'administration p\u00e9nitentiaire",
                    "prison",
                    "d\u00e9tention",
                    "nicole belloubet",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sg-M7UzL-RY",
                "viewCount": "23380",
                "likeCount": "244",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT6M33S"
            },
            "Lccj4dPQvRY": {
                "title": "Sundar Pichai, PDG de Google, ouvre un centre d'intelligence artificielle | #ChooseFrance",
                "publishedAt": "2018-03-06T13:11:56Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "choosefrance",
                    "france",
                    "google",
                    "sundar pichai",
                    "intelligence artificielle",
                    "AI",
                    "c\u00e9dric villani"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lccj4dPQvRY",
                "viewCount": "32783",
                "likeCount": "1042",
                "dislikeCount": "79",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT50S"
            },
            "Ie5kqBNzf1Y": {
                "title": "John Chambers devient l'ambassadeur de la French Tech | #ChooseFrance",
                "publishedAt": "2018-03-06T13:09:38Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "choosefrance",
                    "france",
                    "John chambers",
                    "cisco",
                    "french tech",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "technologie",
                    "tech"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ie5kqBNzf1Y",
                "viewCount": "7721",
                "likeCount": "215",
                "dislikeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT53S"
            },
            "Z3mx8vpqQ3c": {
                "title": "SAP investit et cr\u00e9e des emplois en France | #ChooseFrance",
                "publishedAt": "2018-03-06T13:05:19Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "choosefrance",
                    "france",
                    "SAP",
                    "bill mcdermott"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z3mx8vpqQ3c",
                "viewCount": "888",
                "likeCount": "29",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "dZZEoyOKfBM": {
                "title": "Vasant Narasimhan - Novartis | #ChooseFrance",
                "publishedAt": "2018-03-06T12:54:33Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "choosefrance",
                    "france",
                    "novartis",
                    "vasant narasimhan",
                    "paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dZZEoyOKfBM",
                "viewCount": "12708",
                "likeCount": "264",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT21S"
            },
            "ekznSCq11D4": {
                "title": "Facebook investit dans l'intelligence artificielle \u00e0 Paris | #ChooseFrance",
                "publishedAt": "2018-03-06T12:47:19Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "choosefrance",
                    "france",
                    "facebook",
                    "choose france",
                    "sheryl sandberg",
                    "intelligence artificielle",
                    "AI",
                    "c\u00e9dric villani"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ekznSCq11D4",
                "viewCount": "1386",
                "likeCount": "38",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "iEbVYNOU0O0": {
                "title": "Je r\u00e9ponds \u00e0 vos questions dans les rues de Ch\u00e2lons-en-Champagne |\u00a0Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-06T12:37:48Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "ch\u00e2lons-en-champagne",
                    "mourmelon",
                    "benoist apparu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iEbVYNOU0O0",
                "viewCount": "1831",
                "likeCount": "66",
                "dislikeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT10M10S"
            },
            "j4-1t5V9IEs": {
                "title": "Des poules \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-03-05T22:29:42Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "poules",
                    "poulet",
                    "agriculture",
                    "oeuf",
                    "jardin",
                    "poulailler",
                    "agricole",
                    "\u00e9levage",
                    "volaille",
                    "nemo",
                    "lou\u00e9",
                    "agathe",
                    "circuits courts",
                    "chien"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j4-1t5V9IEs",
                "viewCount": "74163",
                "likeCount": "1307",
                "dislikeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "163",
                "duration": "PT3M27S"
            },
            "AJ3pQDTOU_U": {
                "title": "En Seine-Saint-Denis avec la g\u00e9n\u00e9ration #Paris2024 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-28T19:37:01Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Basketball",
                    "Jeux Olympiques",
                    "Paris 2024",
                    "Seine-Saint-Denis",
                    "Stade de France",
                    "dunk",
                    "slamdunk",
                    "slam dunk",
                    "freestyle dunk",
                    "93"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AJ3pQDTOU_U",
                "viewCount": "5029",
                "likeCount": "161",
                "dislikeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "Dc7VfX63MLI": {
                "title": "Au gymnase \u00ab Jesse Owens \u00bb de Villetaneuse | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-28T12:40:30Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Gymnase",
                    "Sport",
                    "Basket-ball",
                    "Jesse Owens",
                    "Laura Flessel",
                    "JO 2024",
                    "Seine-Saint-Denis",
                    "93"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Dc7VfX63MLI",
                "viewCount": "3167",
                "likeCount": "75",
                "dislikeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT18M51S"
            },
            "xzx4as1Fukc": {
                "title": "Robert Iger annonce la Reine des Neiges, Star Wars et Marvel \u00e0 Disneyland Paris |\u00a0#ChooseFrance",
                "publishedAt": "2018-02-27T15:52:33Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "disneyland",
                    "walt disney",
                    "star wars",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "reine des neiges",
                    "frozen",
                    "paris",
                    "disneyland resort",
                    "marvel",
                    "robert iger",
                    "choose france",
                    "#choosefrance",
                    "economy",
                    "france is back"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xzx4as1Fukc",
                "viewCount": "4135",
                "likeCount": "191",
                "dislikeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT1M11S"
            },
            "1JSo_ciHIb0": {
                "title": "\u00c9change direct au Salon de l'Agriculture | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-24T11:47:12Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Salon de l'agriculture",
                    "Agriculture",
                    "glyphosate",
                    "mercosur",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Macron",
                    "europe",
                    "dialogue",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "sifflets",
                    "siffler",
                    "sifflements"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1JSo_ciHIb0",
                "viewCount": "615651",
                "likeCount": "4964",
                "dislikeCount": "2106",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1459",
                "duration": "PT13M42S"
            },
            "D4Jw5J83qSY": {
                "title": "Ouverture du Salon de l'Agriculture | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-24T07:28:41Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "macron salon de l'agriculture",
                    "agriculture",
                    "pr\u00e9sident",
                    "macron",
                    "syndicats",
                    "petit d\u00e9jeuner",
                    "ministre",
                    "st\u00e9phane travert"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D4Jw5J83qSY",
                "viewCount": "2057",
                "likeCount": "74",
                "dislikeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M50S"
            },
            "IRBYGPcAacU": {
                "title": "\u00c9change avec David Forge, agriculteur et youtubeur | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-23T16:51:11Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Agriculteur",
                    "Agriculture",
                    "David Forge",
                    "youtubeur",
                    "pr\u00e9sident",
                    "dialogue",
                    "interview",
                    "Forge",
                    "Salon de l'agriculture",
                    "Chaine agricole",
                    "sia2018"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IRBYGPcAacU",
                "viewCount": "75079",
                "likeCount": "2042",
                "dislikeCount": "308",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "194",
                "duration": "PT12M57S"
            },
            "lCL2kCutQ3M": {
                "title": "Interview \u00e0 l'issue de la Conf\u00e9rence Sahel \u00e0 Bruxelles | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-23T14:44:49Z",
                "tags": [
                    "emmanuel",
                    "macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Bruxelles",
                    "Conseil Europ\u00e9en",
                    "Merkel",
                    "Gentiloni",
                    "Angela Merkel",
                    "Chanceliere",
                    "Paolo Gentiloni",
                    "Allemagne",
                    "Italie",
                    "Conseil"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lCL2kCutQ3M",
                "viewCount": "4012",
                "likeCount": "106",
                "dislikeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "g-q2HGdu0Uw": {
                "title": "Extrait du discours \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration agricole | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-22T12:41:34Z",
                "tags": [
                    "elysee",
                    "presidence de la republique",
                    "salon de l'agriculture",
                    "jeunes agriculteurs",
                    "emmanuel macron",
                    "agriculture",
                    "discours"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g-q2HGdu0Uw",
                "viewCount": "229765",
                "likeCount": "1231",
                "dislikeCount": "893",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "252",
                "duration": "PT32S"
            },
            "sQNSXBI3jIs": {
                "title": "Rencontre avec une backpack kid \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que des Mureaux | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-21T18:22:21Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Les mureaux",
                    "Yvelines",
                    "Biblioth\u00e8que",
                    "M\u00e9diath\u00e8que",
                    "Livre",
                    "Culture",
                    "Backpack",
                    "Backpack Kid",
                    "Danse",
                    "Stylo 3D",
                    "Stylo magique",
                    "Fran\u00e7oise Nyssen",
                    "Nyssen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sQNSXBI3jIs",
                "viewCount": "8731",
                "likeCount": "139",
                "dislikeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT1M50S"
            },
            "BiL44S9JVeM": {
                "title": "Donner les m\u00eames chances \u00e0 chacun, le m\u00eame acc\u00e8s \u00e0 la culture \u00e0 chacun | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-21T14:02:51Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "M\u00e9diath\u00e8que",
                    "Biblioth\u00e8que",
                    "Culture",
                    "Fran\u00e7oise Nyssen",
                    "Nyssen",
                    "livre",
                    "3D",
                    "Imprimante 3D",
                    "Fablab",
                    "Micro-folie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BiL44S9JVeM",
                "viewCount": "3704",
                "likeCount": "134",
                "dislikeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "ZA9yDLZYfYc": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que des Mureaux | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-20T18:07:51Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Les mureaux",
                    "Yvelines",
                    "Culture",
                    "Livre",
                    "Fran\u00e7oise Nyssen",
                    "Ministre de la culture",
                    "Instastory",
                    "story",
                    "m\u00e9diath\u00e8que",
                    "biblioth\u00e8que"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZA9yDLZYfYc",
                "viewCount": "2245",
                "likeCount": "53",
                "dislikeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "MrbKEhyBKc8": {
                "title": "Le num\u00e9rique donne acc\u00e8s \u00e0 la culture | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-20T17:53:01Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de r\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Num\u00e9rique",
                    "M\u00e9diath\u00e8que",
                    "Biblioth\u00e8que",
                    "mus\u00e9e",
                    "art",
                    "culture",
                    "acc\u00e8s",
                    "chance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MrbKEhyBKc8",
                "viewCount": "879",
                "likeCount": "43",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT31S"
            },
            "zoHAzaUkc84": {
                "title": "Extrait lors de la remise du rapport Orsenna au Mureaux | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-20T17:49:36Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "erik Orsenna",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Mureaux",
                    "Biblioth\u00e8que",
                    "M\u00e9diath\u00e8que",
                    "livre",
                    "culture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zoHAzaUkc84",
                "viewCount": "1084",
                "likeCount": "36",
                "dislikeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "D_XRyx45IEc": {
                "title": "Atelier braille \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que des Mureaux | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-20T17:42:38Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Les mureaux",
                    "Yvelines",
                    "livres",
                    "culture",
                    "Bibilioth\u00e8que",
                    "M\u00e9diath\u00e8que",
                    "atelier",
                    "braille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D_XRyx45IEc",
                "viewCount": "1662",
                "likeCount": "42",
                "dislikeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "yQogndOQNVU": {
                "title": "\u00c0 la m\u00e9diath\u00e8que des Mureaux | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-20T13:25:53Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Mureaux",
                    "Biblioth\u00e8que",
                    "M\u00e9diath\u00e8que",
                    "Culture",
                    "Nouvelles technologies",
                    "Fablab",
                    "imprimante",
                    "3D",
                    "Jeunesse",
                    "Politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yQogndOQNVU",
                "viewCount": "3291",
                "likeCount": "84",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT9M34S"
            },
            "o_sbsyUoXag": {
                "title": "\u00c0 Villeneuve-Saint-Georges | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-16T18:17:07Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Fran\u00e7ais",
                    "Villeneuve-Saint-Georges",
                    "inondations",
                    "\u00c9tat",
                    "Politique",
                    "Collectivit\u00e9s territoriales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o_sbsyUoXag",
                "viewCount": "5162",
                "likeCount": "111",
                "dislikeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT2M31S"
            },
            "g6_lhd1hTb4": {
                "title": "Aux c\u00f4t\u00e9s de celles et ceux touch\u00e9s par les inondations \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-15T15:38:24Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Villeneuve-Saint-Georges",
                    "Inondations",
                    "Catastrophe naturelle",
                    "sinistr\u00e9s",
                    "Pr\u00e9sident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g6_lhd1hTb4",
                "viewCount": "2672",
                "likeCount": "93",
                "dislikeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT11M35S"
            },
            "xG8Mm4we40E": {
                "title": "Mon d\u00e9placement au S\u00e9n\u00e9gal | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-11T15:00:03Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "S\u00e9n\u00e9gal",
                    "Afrique",
                    "Macky Sall",
                    "Sibeth Ndiaye",
                    "Rihanna",
                    "\u00c9ducation",
                    "Brigitte Macron",
                    "Brigitte",
                    "Environnement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xG8Mm4we40E",
                "viewCount": "12915",
                "likeCount": "257",
                "dislikeCount": "325",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "99",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "6moJjDA0qC4": {
                "title": "Mon d\u00e9placement en Tunisie | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-11T12:19:52Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Europe",
                    "Tunisie",
                    "Tunis",
                    "Afrique",
                    "Beji Caid el Sebsi",
                    "Brigitte Macron",
                    "Voyage",
                    "m\u00e9dina"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6moJjDA0qC4",
                "viewCount": "23938",
                "likeCount": "336",
                "dislikeCount": "187",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "zUdGrdJIo3A": {
                "title": "Lancement du Dialogue de Trianon | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-10T11:39:00Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Russie",
                    "Vladimir Poutine",
                    "Poutine",
                    "Pr\u00e9sident Russe",
                    "Dialogue de Trianon",
                    "Versailles",
                    "Dialogue",
                    "Jeunesse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zUdGrdJIo3A",
                "viewCount": "1575",
                "likeCount": "42",
                "dislikeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT52S"
            },
            "1sQzYhnusB0": {
                "title": "R\u00e9sum\u00e9 non-exhaustif de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-09T14:46:11Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "International",
                    "Europe",
                    "Action",
                    "Politique",
                    "Voyages officiels",
                    "Chine",
                    "Davos"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1sQzYhnusB0",
                "viewCount": "21763",
                "likeCount": "512",
                "dislikeCount": "246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "122",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "NEQzSbrN2s0": {
                "title": "De Paris \u00e0 Bastia, mes rencontres avec la maire de Piana | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-09T13:01:39Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Macron",
                    "Bastia",
                    "Corse",
                    "Piana",
                    "Maire",
                    "Politique",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Commune"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NEQzSbrN2s0",
                "viewCount": "2102",
                "likeCount": "40",
                "dislikeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "6l_Ow4HYTlE": {
                "title": "Je ne repars pas d'Auvergne les mains vides, merci ! | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-09T11:00:00Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Auvergne",
                    "Puy de D\u00f4me",
                    "Saint-Nectaire",
                    "Fromage",
                    "Agriculture",
                    "Agricole",
                    "Agriculteur",
                    "\u00c9leveur",
                    "Vache",
                    "Lait",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6l_Ow4HYTlE",
                "viewCount": "1711",
                "likeCount": "40",
                "dislikeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT29S"
            },
            "pu3L5V2OJlk": {
                "title": "La meilleure partie du m\u00e9tier d'\u00e9leveur ? | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-09T07:30:01Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Macron",
                    "Agriculture",
                    "Agriculteur",
                    "Agricole",
                    "\u00e9leveur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pu3L5V2OJlk",
                "viewCount": "1183",
                "likeCount": "28",
                "dislikeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT18S"
            },
            "nHqDl8G748I": {
                "title": "Deux conseils pour un jeune \u00e9leveur passionn\u00e9 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-08T20:00:04Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Agriculture",
                    "Agricole",
                    "\u00c9leveur",
                    "Puy de d\u00f4me",
                    "Auvergne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nHqDl8G748I",
                "viewCount": "961",
                "likeCount": "28",
                "dislikeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT35S"
            },
            "SHkSy5_MVNw": {
                "title": "Montb\u00e9liarde \u00e0 lunettes ou Abondance avec cheveux blancs ? | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-08T19:00:01Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Agriculture",
                    "Agricole",
                    "Vache",
                    "Auvergne",
                    "Ferme",
                    "Puy de D\u00f4me"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SHkSy5_MVNw",
                "viewCount": "685",
                "likeCount": "17",
                "dislikeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT24S"
            },
            "F9_tSDLsIXM": {
                "title": "La rel\u00e8ve agricole est l\u00e0 ! | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-08T17:14:00Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Agriculture",
                    "Agricole",
                    "Agriculteur",
                    "Environnement",
                    "\u00c9cologie",
                    "transition environnementale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F9_tSDLsIXM",
                "viewCount": "4995",
                "likeCount": "137",
                "dislikeCount": "73",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT5M23S"
            },
            "3tgoE5fZB0g": {
                "title": "Au Centre de recherche sur la cl\u00e9mentine de Corse \u00e0 San Giuliano. (INRA) | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-07T14:22:47Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Macron",
                    "Inra",
                    "Corse",
                    "San Giuliano",
                    "R\u00e9chauffement climatique",
                    "environnement",
                    "clementine",
                    "agriculteurs",
                    "agricoles",
                    "productions"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3tgoE5fZB0g",
                "viewCount": "1039",
                "likeCount": "27",
                "dislikeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M12S"
            },
            "9FOiRoNH1Ac": {
                "title": "Marseille, comme toute la France, accueillera les JO en 2024 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T18:14:18Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Macron",
                    "2017",
                    "Marseille",
                    "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
                    "Jeux Olympiques",
                    "JO2024",
                    "2024",
                    "JO",
                    "Nautique",
                    "Sport"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9FOiRoNH1Ac",
                "viewCount": "2003",
                "likeCount": "55",
                "dislikeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M10S"
            },
            "Xv63jWcBkg8": {
                "title": "D\u00e9placement au Burkina Faso | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T18:09:22Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Macron",
                    "Burkina Faso",
                    "Afrique",
                    "Jeunesse",
                    "Africaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xv63jWcBkg8",
                "viewCount": "1681",
                "likeCount": "41",
                "dislikeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "fN7Rt0N33lM": {
                "title": "Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine 2017 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T18:07:39Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "Macron",
                    "France",
                    "Patrimoine",
                    "JEP",
                    "2017",
                    "Elys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fN7Rt0N33lM",
                "viewCount": "7568",
                "likeCount": "158",
                "dislikeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "bes4bUjJ_ho": {
                "title": "Rentr\u00e9e scolaire \u00e0 Forbach, le 4 septembre 2017 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T18:05:42Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "Macron",
                    "France",
                    "2017",
                    "Forbach",
                    "Rentr\u00e9e scolaire",
                    "CP",
                    "CE1",
                    "d\u00e9doublement classes",
                    "\u00e9ducation",
                    "blanquer",
                    "cluzel",
                    "Moselle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bes4bUjJ_ho",
                "viewCount": "27046",
                "likeCount": "318",
                "dislikeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "aDTa-RAq6CA": {
                "title": "\u00c0 Toulouse, le 11 Septembre 2017 | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T18:03:57Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Macron",
                    "R\u00e9publique",
                    "Toulouse",
                    "Logement",
                    "2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aDTa-RAq6CA",
                "viewCount": "2794",
                "likeCount": "49",
                "dislikeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "m23A1uRY6MY": {
                "title": "\u00c0 P\u00e9kin avec Xi Jinping du 8 au 10 janvier l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T16:52:25Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Chine",
                    "Xi Jinping",
                    "P\u00e9kin",
                    "Visite d'\u00c9tat",
                    "pr\u00e9sident",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m23A1uRY6MY",
                "viewCount": "8968",
                "likeCount": "169",
                "dislikeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "cmQyjm_1ePE": {
                "title": "Les deux objectifs de ma visite en Corse l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T16:21:35Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Corse",
                    "Ajaccio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cmQyjm_1ePE",
                "viewCount": "1033",
                "likeCount": "25",
                "dislikeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT7S"
            },
            "MmrjzqMrlFc": {
                "title": "Dans les rues d\u2019Ajaccio | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T16:19:14Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Corse",
                    "Ajaccio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MmrjzqMrlFc",
                "viewCount": "1235",
                "likeCount": "24",
                "dislikeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9S"
            },
            "pZoCfMjtMmc": {
                "title": "Avec des enfants \u00e0 l'hommage du pr\u00e9fet Claude \u00c9rignac | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-06T16:14:54Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Macron",
                    "Pr\u00e9fet",
                    "Claude \u00c9rignac",
                    "Hommage",
                    "Ajaccio",
                    "Corse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZoCfMjtMmc",
                "viewCount": "1242",
                "likeCount": "25",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT20S"
            },
            "Zbj-tTwYl7Y": {
                "title": "Inauguration du Louvre Abu Dhabi | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-05T10:44:59Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pr\u00e9sident",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "2017",
                    "Louvre",
                    "Abou dhabi",
                    "Emirats",
                    "Culture",
                    "Mus\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Zbj-tTwYl7Y",
                "viewCount": "3537",
                "likeCount": "94",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "8a-b0Vg3_3M": {
                "title": "Suivez mon action chaque jour, abonnez-vous | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-05T10:39:56Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "france",
                    "Europe",
                    "politique",
                    "leader",
                    "macron",
                    "brigitte macron",
                    "\u00c9lys\u00e9e",
                    "Pr\u00e9sidence",
                    "R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8a-b0Vg3_3M",
                "viewCount": "38887",
                "likeCount": "463",
                "dislikeCount": "499",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "7HVhJLjqtYY": {
                "title": "Interview \u00e0 l'ambassade de France de Tunis (Extrait 1) l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-03T11:58:53Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Afrique",
                    "Tunisie",
                    "Tunis",
                    "Politique",
                    "\u00c9galit\u00e9",
                    "\u00c9galit\u00e9 femme-homme",
                    "interview"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7HVhJLjqtYY",
                "viewCount": "661",
                "likeCount": "14",
                "dislikeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT59S"
            },
            "lpdNNKzlEts": {
                "title": "Interview \u00e0 l'ambassade de France de Tunis (Extrait 2) l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-03T11:56:22Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Afrique",
                    "Tunisie",
                    "Tunis",
                    "Interview",
                    "Jeunesse",
                    "Politique",
                    "Integration",
                    "Immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lpdNNKzlEts",
                "viewCount": "2590",
                "likeCount": "36",
                "dislikeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "ZqwKjFvM-ts": {
                "title": "Interview \u00e0 l'ambassade de France de Tunis (Extrait 3) l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-03T11:46:15Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Europe",
                    "Afrique",
                    "Tunisie",
                    "Tunis",
                    "Interview",
                    "Politique",
                    "Islam",
                    "Religion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZqwKjFvM-ts",
                "viewCount": "841",
                "likeCount": "18",
                "dislikeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "gxZqVbmoDAQ": {
                "title": "Interview \u00e0 l'ambassade de France de Tunis (Extrait 4) l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-02-03T11:41:31Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Afrique",
                    "Tunisie",
                    "Tunis",
                    "Interview",
                    "Politique",
                    "\u00c9galit\u00e9",
                    "\u00c9galit\u00e9 femme-homme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gxZqVbmoDAQ",
                "viewCount": "789",
                "likeCount": "20",
                "dislikeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT45S"
            },
            "VO2qtJfZkEs": {
                "title": "Chez Michelin \u00e0 Clermont-Ferrand l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-31T17:37:04Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "France",
                    "Leader",
                    "Europe",
                    "Michelin",
                    "Pneu",
                    "Clermont-Ferrand",
                    "Pneumatique",
                    "Industrie",
                    "puy-de-D\u00f4me",
                    "Auvergne",
                    "emplois"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VO2qtJfZkEs",
                "viewCount": "13147",
                "likeCount": "200",
                "dislikeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT3M53S"
            },
            "R7BO7MJYGwU": {
                "title": "Le hasard fait bien les choses l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-31T17:00:56Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Visite d'\u00c9tat",
                    "Politique",
                    "Tunisie",
                    "Tunis",
                    "France",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Clermont-Ferrand",
                    "Elys\u00e9e",
                    "Palais de l'\u00c9lys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R7BO7MJYGwU",
                "viewCount": "3119",
                "likeCount": "72",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "Udtg5YnChZ8": {
                "title": "\u00c9douard Detrez : La force de la d\u00e9termination | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-30T15:25:08Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "\u00e9douard detrez",
                    "fauteuil roulant fran\u00e7ais",
                    "start-up",
                    "handicap",
                    "entrepreneur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Udtg5YnChZ8",
                "viewCount": "1701",
                "likeCount": "59",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "KWmSIYHaSf4": {
                "title": "\u00c0 bord du Dixmudets, mes v\u0153ux aux soldats Fran\u00e7ais l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-29T13:57:43Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "toulon",
                    "base militaire",
                    "port militaire",
                    "florence parly",
                    "fran\u00e7ois lecointre",
                    "voeux",
                    "arm\u00e9e",
                    "marine",
                    "dixmude",
                    "b\u00e2timent de projection et de commandement",
                    "mousse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KWmSIYHaSf4",
                "viewCount": "979",
                "likeCount": "40",
                "dislikeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "28RLfy40i-4": {
                "title": "\u00c0 Croisilles comme \u00e0 Calais, la R\u00e9publique fait son devoir l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-28T21:40:19Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "calais",
                    "croisilles",
                    "CAES",
                    "g\u00e9rard collomb",
                    "policiers",
                    "gendarmes",
                    "migrants",
                    "gouvernement",
                    "forces de l'ordre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "28RLfy40i-4",
                "viewCount": "1336",
                "likeCount": "56",
                "dislikeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "_7-2i3ku40E": {
                "title": "Visite de l'usine Toyota l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-23T18:32:45Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_7-2i3ku40E",
                "viewCount": "6614",
                "likeCount": "93",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "RXbcAYxuZxw": {
                "title": "L'amiti\u00e9 Franco-Allemande est l'affaire de tous ! l Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-21T10:00:02Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "angela merkel",
                    "france",
                    "allemagne",
                    "amiti\u00e9 franco-allemande",
                    "trait\u00e9 de l'\u00c9lys\u00e9e",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "charles de gaulle",
                    "konrad adenauer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RXbcAYxuZxw",
                "viewCount": "42316",
                "likeCount": "804",
                "dislikeCount": "109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "qFCYEfvoCvE": {
                "title": "V\u00e9suve de Brekka, cheval de la Garde r\u00e9publicaine | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2018-01-08T11:53:51Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "garde r\u00e9publicaine",
                    "cheval",
                    "chine",
                    "diplomatie",
                    "v\u00e9suve de brekka",
                    "garde mont\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qFCYEfvoCvE",
                "viewCount": "8533",
                "likeCount": "142",
                "dislikeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "kw6Or-8-PSI": {
                "title": "V\u0153ux 2018 aux Fran\u00e7ais | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-31T20:37:37Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "voeux",
                    "2018",
                    "2017",
                    "nouvelle ann\u00e9e",
                    "saint sylvestre",
                    "fran\u00e7ais",
                    "nation",
                    "peuple",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kw6Or-8-PSI",
                "viewCount": "7864",
                "likeCount": "132",
                "dislikeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT17M41S"
            },
            "Lr1pTIqQdS4": {
                "title": "V\u0153ux 2018 \u00e0 la jeunesse | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-31T20:00:25Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "voeux",
                    "2018",
                    "2017",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "jeunesse",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "saint sylvestre",
                    "nouvelle ann\u00e9e",
                    "\u00e9lys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lr1pTIqQdS4",
                "viewCount": "17478",
                "likeCount": "307",
                "dislikeCount": "119",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "n-fVecOXGBM": {
                "title": "Interview\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e par Laurent Delahousse | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-18T09:29:41Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "laurent delahousse",
                    "france 2",
                    "france t\u00e9l\u00e9visions",
                    "interview",
                    "politique",
                    "france",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
                    "presse",
                    "m\u00e9dia"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n-fVecOXGBM",
                "viewCount": "82848",
                "likeCount": "1122",
                "dislikeCount": "1037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "404",
                "duration": "PT40M3S"
            },
            "Pls-0xz6NDA": {
                "title": "\u00c0 Ath\u00e8nes : la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-13T00:00:15Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "Macron",
                    "France",
                    "2017",
                    "Europe",
                    "Ath\u00e8nes",
                    "Gr\u00e8ce",
                    "Pnyx",
                    "Euro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pls-0xz6NDA",
                "viewCount": "3447",
                "likeCount": "78",
                "dislikeCount": "196",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT46M51S"
            },
            "iZd-g-_YL6k": {
                "title": "I want France to be a start-up nation. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-12T23:58:30Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Macron",
                    "2017",
                    "Vivatech",
                    "salon",
                    "innovation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iZd-g-_YL6k",
                "viewCount": "2703",
                "likeCount": "49",
                "dislikeCount": "191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT33M59S"
            },
            "vUCgOQCJe-o": {
                "title": "Le devoir de la France est de porter les voix oubli\u00e9es. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-12T23:57:51Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Macron",
                    "2017",
                    "ONU",
                    "AGNU",
                    "\u00e9tats unis",
                    "usa",
                    "new york"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vUCgOQCJe-o",
                "viewCount": "1571",
                "likeCount": "47",
                "dislikeCount": "164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT34M21S"
            },
            "crMR3WCbb_w": {
                "title": "Le peuple nous a donn\u00e9 un mandat. | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-12T23:56:59Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "Macron",
                    "France",
                    "2017",
                    "parlement",
                    "\u00e9lus",
                    "discours",
                    "versailles",
                    "chateau",
                    "ministres",
                    "d\u00e9put\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "crMR3WCbb_w",
                "viewCount": "1841",
                "likeCount": "53",
                "dislikeCount": "173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT1H31M55S"
            },
            "tc3yEJ3yBv8": {
                "title": "Make Our Planet Great Again | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-12T22:16:59Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sident",
                    "R\u00e9publique",
                    "France",
                    "Macron",
                    "2017",
                    "Climate change",
                    "make our planet great again",
                    "USA",
                    "accords de paris",
                    "\u00e9tats unis",
                    "\u00e9cologie",
                    "R\u00e9chauffement climatique",
                    "UNFCCC",
                    "Paris agreement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tc3yEJ3yBv8",
                "viewCount": "10643",
                "likeCount": "218",
                "dislikeCount": "256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "40",
                "duration": "PT3M8S"
            },
            "kE3CS9FoYbw": {
                "title": "Pour ne pas perdre la bataille climatique | Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2017-12-12T22:04:33Z",
                "tags": [
                    "emmanuel macron",
                    "make our planet great again",
                    "one planet summit",
                    "world bank",
                    "banque mondiale",
                    "united nations",
                    "antonio guterres",
                    "nations unies",
                    "Jim Yong Kim",
                    "climate change",
                    "environnement",
                    "r\u00e9chauffement climatique",
                    "COP21",
                    "UNFCCC",
                    "greentech",
                    "paris agreement",
                    "finance",
                    "sustainable",
                    "economy",
                    "decision making",
                    "nicolas hulot",
                    "bataille",
                    "pollution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kE3CS9FoYbw",
                "viewCount": "12840",
                "likeCount": "314",
                "dislikeCount": "295",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "97",
                "duration": "PT8M11S"
            }
        }
    }
}}