{ "dateRequete" : "2021/12/06", "candidat" : "Marine Le Pen" , "parti" : "Rassemblement national" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCU3z3px1_RCqYBwrs8LJVWg": {
        "channel_info": {
            "title": "Marine Le Pen",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-07-12T13:10:14Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "5503661",
                "subscriberCount": "51800",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "206"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "9iEdTjvfoeY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse en direct : Chiffrage des mesures pour stopper la submersion migratoire",
                "publishedAt": "2021-12-02T14:11:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9iEdTjvfoeY",
                "viewCount": "6267",
                "likeCount": "476",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT16M18S"
            },
            "QTkCilhA4Ps": {
                "title": "Vive la Nouvelle-Cal\u00e9donie fran\u00e7aise ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-01T18:01:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QTkCilhA4Ps",
                "viewCount": "4084",
                "likeCount": "399",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "71",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "EzWxbhjbXuQ": {
                "title": "Mon discours devant la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019immobilier (FNAIM) | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-30T14:40:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EzWxbhjbXuQ",
                "viewCount": "4629",
                "likeCount": "383",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "91",
                "duration": "PT14M21S"
            },
            "_5exPuKvlhI": {
                "title": "Vous rendre la France ! | Foire de la Sainte-Catherine \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-28T16:08:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_5exPuKvlhI",
                "viewCount": "6627",
                "likeCount": "587",
                "dislikeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "118",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "7n88A8qPxnI": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-26T16:48:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7n88A8qPxnI",
                "viewCount": "9082",
                "likeCount": "643",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "99",
                "duration": "PT32M50S"
            },
            "400Ji56Wlro": {
                "title": "Journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-25T18:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "400Ji56Wlro",
                "viewCount": "2849",
                "likeCount": "384",
                "dislikeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "72",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "9RxwfmP5Xno": {
                "title": "Marseille : je ferai la guerre aux voyous ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T17:08:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9RxwfmP5Xno",
                "viewCount": "6232",
                "likeCount": "503",
                "dislikeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "101",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "cTyBRmKm6qc": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Marseille | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T16:17:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cTyBRmKm6qc",
                "viewCount": "14737",
                "likeCount": "798",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "182",
                "duration": "PT22M40S"
            },
            "rsrUYFDDRwU": {
                "title": "M l'entretien #04 | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-17T16:59:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rsrUYFDDRwU",
                "viewCount": "11324",
                "likeCount": "719",
                "dislikeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "203",
                "duration": "PT36M11S"
            },
            "0WGuvSx97dw": {
                "title": "Vive l'industrie fran\u00e7aise ! | Visite au Salon du Made in France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-16T18:00:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0WGuvSx97dw",
                "viewCount": "4346",
                "likeCount": "405",
                "dislikeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT9M32S"
            },
            "1UlKmDMZOz4": {
                "title": "Bayeux : hommage au Lib\u00e9rateur de la France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-14T11:19:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1UlKmDMZOz4",
                "viewCount": "1872",
                "likeCount": "221",
                "dislikeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT50S"
            },
            "7X9NxJsUTDQ": {
                "title": "Message pour les six ans de l'attentat du Bataclan | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-13T09:48:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7X9NxJsUTDQ",
                "viewCount": "5212",
                "likeCount": "544",
                "dislikeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "140",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "ZVH9HJoSfjg": {
                "title": "C\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont | Allocution de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-11-12T07:23:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZVH9HJoSfjg",
                "viewCount": "2728",
                "likeCount": "288",
                "dislikeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT7M55S"
            },
            "7SU5kyuWmVI": {
                "title": "Allocution de Marine Le Pen \u00e0 Bayeux (09/11/2021) |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-11-09T13:57:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7SU5kyuWmVI",
                "viewCount": "8959",
                "likeCount": "576",
                "dislikeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "193",
                "duration": "PT15M25S"
            },
            "mGE0-Glh0MU": {
                "title": "M l'entretien #03 | 04/11/2021 | M la France",
                "publishedAt": "2021-11-04T17:00:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mGE0-Glh0MU",
                "viewCount": "17647",
                "likeCount": "914",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "279",
                "duration": "PT33M24S"
            },
            "gQ9oqMDmRLE": {
                "title": "Sauvegardons et valorisons notre patrimoine ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-31T17:53:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQ9oqMDmRLE",
                "viewCount": "3921",
                "likeCount": "401",
                "dislikeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "C9Cm8pkXhMQ": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen \u00e0 Alen\u00e7on (28/10/2021) | M la France",
                "publishedAt": "2021-10-30T17:14:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C9Cm8pkXhMQ",
                "viewCount": "3463",
                "likeCount": "330",
                "dislikeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "cUe3UebuXg8": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse | Marine Le Pen et Viktor Orb\u00e1n | Budapest - 26/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-27T17:40:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cUe3UebuXg8",
                "viewCount": "12580",
                "likeCount": "651",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "170",
                "duration": "PT43M23S"
            },
            "jk65uXPrfYE": {
                "title": "Ensemble pour la France ! Foire agricole de Poussay (88) | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-27T09:20:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jk65uXPrfYE",
                "viewCount": "4200",
                "likeCount": "413",
                "dislikeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT50S"
            },
            "O9aPW5LUnEM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bruxelles : soutien \u00e0 la Pologne et \u00e0 la Hongrie | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:24:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O9aPW5LUnEM",
                "viewCount": "9061",
                "likeCount": "643",
                "dislikeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "395",
                "duration": "PT26M38S"
            },
            "wzqN_rJ7bug": {
                "title": "CONTRE LA PROLONGATION DU PASS SANITAIRE ! |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-20T17:11:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wzqN_rJ7bug",
                "viewCount": "13202",
                "likeCount": "1316",
                "dislikeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "329",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "qwblKznQOg8": {
                "title": "M l'entretien #02 |\u00a020/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-20T16:05:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qwblKznQOg8",
                "viewCount": "9799",
                "likeCount": "688",
                "dislikeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "221",
                "duration": "PT23M42S"
            },
            "z9F3AlM9beY": {
                "title": "La s\u00e9curit\u00e9 est la premi\u00e8re des libert\u00e9s ! |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z9F3AlM9beY",
                "viewCount": "3354",
                "likeCount": "377",
                "dislikeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "iC6HKnqemEw": {
                "title": "Je veux rendre du pouvoir d'achat aux Fran\u00e7ais !\u00a0|\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:52:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iC6HKnqemEw",
                "viewCount": "3355",
                "likeCount": "398",
                "dislikeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "81",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "MneK2MjfAQ4": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-15T10:02:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MneK2MjfAQ4",
                "viewCount": "5232",
                "likeCount": "581",
                "dislikeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "zGQy6G4r0dk": {
                "title": "Mon message pour la Journ\u00e9e mondiale du Handicap | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-09T10:50:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zGQy6G4r0dk",
                "viewCount": "4330",
                "likeCount": "443",
                "dislikeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "rXf3eY-_0ho": {
                "title": "Ma visite au Sommet de l'Elevage de Cournon | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-08T19:18:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rXf3eY-_0ho",
                "viewCount": "7476",
                "likeCount": "438",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "NccAp0dUbk4": {
                "title": "\ud83d\udd34 M l'entretien #01 | 06/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T16:29:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NccAp0dUbk4",
                "viewCount": "17354",
                "likeCount": "1003",
                "dislikeCount": "77",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "513",
                "duration": "PT26M52S"
            },
            "-gmCxL_Nzfk": {
                "title": "Face \u00e0 l'Alg\u00e9rie, il faut faire respecter la France !",
                "publishedAt": "2021-10-04T16:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-gmCxL_Nzfk",
                "viewCount": "77392",
                "likeCount": "1597",
                "dislikeCount": "1313",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1022",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "HTE6WCSJ8ps": {
                "title": "\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\ude92 Soutien total \u00e0 nos sapeurs-pompiers !",
                "publishedAt": "2021-10-02T13:58:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HTE6WCSJ8ps",
                "viewCount": "4203",
                "likeCount": "440",
                "dislikeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "ogWP4Aw-LYM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Gironde | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-02T08:49:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ogWP4Aw-LYM",
                "viewCount": "4585",
                "likeCount": "351",
                "dislikeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "80",
                "duration": "PT4M28S"
            },
            "-RR4fX2Tz9Y": {
                "title": "\ud83d\udd34 \u00ab Immigration : c'est \u00e0 vous de choisir ! \u00bb |\u00a0Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-28T13:25:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-RR4fX2Tz9Y",
                "viewCount": "14170",
                "likeCount": "762",
                "dislikeCount": "91",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M36S"
            },
            "GoexJqFTTt4": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Moselle |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-24T17:31:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GoexJqFTTt4",
                "viewCount": "6591",
                "likeCount": "547",
                "dislikeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "139",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "jPPXOHhlvLM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Is\u00e8re |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-23T07:54:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jPPXOHhlvLM",
                "viewCount": "5397",
                "likeCount": "518",
                "dislikeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "169",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "SKJRLVtm8jk": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : le temps est venu !",
                "publishedAt": "2021-09-14T17:18:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SKJRLVtm8jk",
                "viewCount": "6429",
                "likeCount": "616",
                "dislikeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "251",
                "duration": "PT56S"
            },
            "KbvDa-sHATk": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus",
                "publishedAt": "2021-09-13T08:33:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KbvDa-sHATk",
                "viewCount": "16070",
                "likeCount": "749",
                "dislikeCount": "99",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "214",
                "duration": "PT39M56S"
            },
            "7nCEYttU0kY": {
                "title": "Le Passe Sanitaire est une atteinte aux libert\u00e9s et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens !",
                "publishedAt": "2021-07-21T09:20:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7nCEYttU0kY",
                "viewCount": "115801",
                "likeCount": "6124",
                "dislikeCount": "898",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3199",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "d0lNOns-jME": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Bon 14 juillet \u00e0 tous ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-07-14T11:06:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d0lNOns-jME",
                "viewCount": "20271",
                "likeCount": "1438",
                "dislikeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M19S"
            },
            "MC81t8ci4uU": {
                "title": "\ud83d\udd34 Retrouvez le discours de Marine Le Pen au XVIIe Congr\u00e8s du Rassemblement National \u00e0 Perpignan \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-07-04T14:03:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MC81t8ci4uU",
                "viewCount": "30441",
                "likeCount": "1539",
                "dislikeCount": "175",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT50M25S"
            },
            "XOWmIEoFGms": {
                "title": "LE RASSEMBLEMENT DES PATRIOTES EUROP\u00c9ENS EST LANC\u00c9 !",
                "publishedAt": "2021-07-02T10:14:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XOWmIEoFGms",
                "viewCount": "6775",
                "likeCount": "689",
                "dislikeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "340",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "bRIwWibySWE": {
                "title": "\ud83d\udd34 Second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales : Marine Le Pen vous appelle \u00e0 la MOBILISATION ce dimanche !",
                "publishedAt": "2021-06-24T16:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bRIwWibySWE",
                "viewCount": "7346",
                "likeCount": "921",
                "dislikeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "535",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "5eY6Bo7AMRY": {
                "title": "Comm\u00e9morations du 8 mai |\u00a0Discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-05-08T13:31:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5eY6Bo7AMRY",
                "viewCount": "12295",
                "likeCount": "1114",
                "dislikeCount": "88",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "391",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "2hxl0Us3_s8": {
                "title": "Candidature aux \u00e9lections d\u00e9partementales 2021 |\u00a0H\u00e9nin-Beaumont 2",
                "publishedAt": "2021-05-05T15:43:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2hxl0Us3_s8",
                "viewCount": "16249",
                "likeCount": "1449",
                "dislikeCount": "91",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "485",
                "duration": "PT6M12S"
            },
            "i1AlLFLDyhw": {
                "title": "Bicentenaire de la mort de Napol\u00e9on : la vocation de la France est la grandeur !",
                "publishedAt": "2021-05-05T10:49:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i1AlLFLDyhw",
                "viewCount": "17924",
                "likeCount": "2641",
                "dislikeCount": "153",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M1S"
            },
            "-anq_hBqF1I": {
                "title": "1er mai en ligne 2021 : discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-05-01T09:42:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-anq_hBqF1I",
                "viewCount": "59304",
                "likeCount": "3530",
                "dislikeCount": "476",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1636",
                "duration": "PT15M27S"
            },
            "JE5mSAHqNEA": {
                "title": "Ins\u00e9curit\u00e9 : stop au double langage permanent d'Emmanuel Macron !",
                "publishedAt": "2021-04-19T16:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JE5mSAHqNEA",
                "viewCount": "38811",
                "likeCount": "2666",
                "dislikeCount": "250",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "829",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "3agK_xPpOz0": {
                "title": "Participez aux \u00e9lections d\u00e9partementales avec nous !",
                "publishedAt": "2021-04-15T16:12:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3agK_xPpOz0",
                "viewCount": "10164",
                "likeCount": "1140",
                "dislikeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "436",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "3qjV21bptf8": {
                "title": "COVID19 : ce qu'il faut faire pour gagner la guerre sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-04-01T11:56:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3qjV21bptf8",
                "viewCount": "9835",
                "likeCount": "681",
                "dislikeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "iUM0e0PYYAg": {
                "title": "\ud83c\udf3f Faisons de l'\u00e9cologie un d\u00e9sir et un combat f\u00e9d\u00e9rateur !",
                "publishedAt": "2021-03-30T06:50:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iUM0e0PYYAg",
                "viewCount": "4914",
                "likeCount": "476",
                "dislikeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "168",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "ElI2Q2tPvg0": {
                "title": "Ma premi\u00e8re mesure de pr\u00e9sidente ? Ma\u00eetriser l'immigration et r\u00e9former le Code de la nationalit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-02-05T10:00:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ElI2Q2tPvg0",
                "viewCount": "21737",
                "likeCount": "1375",
                "dislikeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "850",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "IT7HY1fjG6w": {
                "title": "Mon intervention dans le d\u00e9bat sur le projet de loi \"confortant les principes r\u00e9publicains\"",
                "publishedAt": "2021-02-05T08:20:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IT7HY1fjG6w",
                "viewCount": "11495",
                "likeCount": "783",
                "dislikeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "221",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "441UbyEijRo": {
                "title": "Mes v\u0153ux \u00e0 la presse (2021)",
                "publishedAt": "2021-01-25T14:16:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "441UbyEijRo",
                "viewCount": "12612",
                "likeCount": "839",
                "dislikeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "380",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "_3ZSxg3_dPQ": {
                "title": "Nos grandes libert\u00e9s sont en tr\u00e8s grave danger !",
                "publishedAt": "2021-01-22T11:46:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_3ZSxg3_dPQ",
                "viewCount": "15110",
                "likeCount": "1149",
                "dislikeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "435",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "UF0xb0waj2c": {
                "title": "Visite de soutien \u00e0 Andr\u00e9 Ventura, candidat patriote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle portugaise",
                "publishedAt": "2021-01-13T09:00:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UF0xb0waj2c",
                "viewCount": "11845",
                "likeCount": "865",
                "dislikeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "191",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "vASpqOwoje0": {
                "title": "\ud83c\udf89 Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e !",
                "publishedAt": "2020-12-31T16:06:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vASpqOwoje0",
                "viewCount": "28300",
                "likeCount": "1920",
                "dislikeCount": "210",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "619",
                "duration": "PT4M"
            },
            "1ed_HNcI3Iw": {
                "title": "\u2764\ufe0f Je vous souhaite, \u00e0 tous, \u00e0 un tr\u00e8s Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2020-12-24T15:59:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1ed_HNcI3Iw",
                "viewCount": "24240",
                "likeCount": "2103",
                "dislikeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "627",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "RcUf2ecf4eE": {
                "title": "MA REPONSE A M. DUPOND-MORETTI...",
                "publishedAt": "2020-12-12T13:55:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RcUf2ecf4eE",
                "viewCount": "24954",
                "likeCount": "1283",
                "dislikeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "254",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "i-IqAiRsicA": {
                "title": "D\u00c9LINQUANCE DES MINEURS : ABAISSONS LA MAJORIT\u00c9 P\u00c9NALE \u00c0 16 ANS !",
                "publishedAt": "2020-12-10T16:44:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i-IqAiRsicA",
                "viewCount": "6748",
                "likeCount": "625",
                "dislikeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "174",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "Mxa7jJyQfWE": {
                "title": "A l'Assembl\u00e9e nationale, je d\u00e9fends la S\u00c9CURIT\u00c9 pour TOUS ! (17/11/2020)",
                "publishedAt": "2020-11-18T09:20:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mxa7jJyQfWE",
                "viewCount": "11371",
                "likeCount": "932",
                "dislikeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M21S"
            },
            "_JvwzLNQjwA": {
                "title": "Gisements de gaz du Mozambique : oui au projet de base arri\u00e8re de Total \u00e0 Mayotte !",
                "publishedAt": "2020-11-17T11:20:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_JvwzLNQjwA",
                "viewCount": "10027",
                "likeCount": "676",
                "dislikeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "DoeWbiOgY28": {
                "title": "Anniversaire des Accords de Lancaster House",
                "publishedAt": "2020-11-12T18:36:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DoeWbiOgY28",
                "viewCount": "6736",
                "likeCount": "676",
                "dislikeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M50S"
            },
            "Oc2njYQXtwI": {
                "title": "Hommage de Marine Le Pen aux soldats de la Grande Guerre (11/11/2020)",
                "publishedAt": "2020-11-11T17:07:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oc2njYQXtwI",
                "viewCount": "8138",
                "likeCount": "929",
                "dislikeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT7M36S"
            },
            "2GqCHIx6xlo": {
                "title": "FACE \u00c0 L\u2019ISLAMISME, SOLIDARIT\u00c9 AVEC LE PEUPLE AUTRICHIEN !",
                "publishedAt": "2020-11-03T22:15:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2GqCHIx6xlo",
                "viewCount": "15073",
                "likeCount": "1245",
                "dislikeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "re4DmyR8KuI": {
                "title": "NE PLUS JAMAIS RIEN C\u00c9DER \u00c0 L'ISLAMISME !",
                "publishedAt": "2020-10-22T08:09:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "re4DmyR8KuI",
                "viewCount": "110064",
                "likeCount": "4123",
                "dislikeCount": "1771",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT8M1S"
            },
            "ebTr2LSh_p4": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce le poids exorbitant de la contribution fran\u00e7aise au budget de l'UE",
                "publishedAt": "2020-10-20T07:04:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ebTr2LSh_p4",
                "viewCount": "35160",
                "likeCount": "1856",
                "dislikeCount": "101",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "mWqIf8_zegk": {
                "title": "Marine Le Pen appelle au grand sursaut contre l'islamisme (19/10/2020)",
                "publishedAt": "2020-10-19T13:47:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mWqIf8_zegk",
                "viewCount": "79442",
                "likeCount": "3517",
                "dislikeCount": "565",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M2S"
            },
            "CbR_Wl79CFI": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9taille les carences du plan de relance de la majorit\u00e9",
                "publishedAt": "2020-10-13T15:24:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CbR_Wl79CFI",
                "viewCount": "16816",
                "likeCount": "1103",
                "dislikeCount": "79",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "Y3P5X1k1dng": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse contre le \"Pacte pour la migration et l'asile\" de la Commission europ\u00e9enne",
                "publishedAt": "2020-10-09T12:19:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3P5X1k1dng",
                "viewCount": "17283",
                "likeCount": "1342",
                "dislikeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M41S"
            },
            "os26todJhso": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2020-10-08T07:50:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "os26todJhso",
                "viewCount": "23414",
                "likeCount": "943",
                "dislikeCount": "61",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M57S"
            },
            "_9hLaoOjT-g": {
                "title": "\ud83d\udd34 Discours de rentr\u00e9e de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus - 06/09/2020",
                "publishedAt": "2020-09-06T13:56:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_9hLaoOjT-g",
                "viewCount": "45038",
                "likeCount": "2098",
                "dislikeCount": "179",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M53S"
            },
            "8kBvY2bHa1A": {
                "title": "150\u00e8me anniversaire de la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2020-09-04T15:30:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8kBvY2bHa1A",
                "viewCount": "11843",
                "likeCount": "1013",
                "dislikeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M39S"
            },
            "btlZArdBg3M": {
                "title": "MARINE LE PEN VEUT R\u00c9TABLIR LA S\u00c9CURIT\u00c9 POUR LES FRAN\u00c7AIS !",
                "publishedAt": "2020-07-28T12:18:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "btlZArdBg3M",
                "viewCount": "54341",
                "likeCount": "2812",
                "dislikeCount": "337",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M5S"
            },
            "Fc3KzX-SPPE": {
                "title": "14 juillet : mon message aux Arm\u00e9es et au secteur de la D\u00e9fense",
                "publishedAt": "2020-07-13T15:57:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fc3KzX-SPPE",
                "viewCount": "30682",
                "likeCount": "1762",
                "dislikeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT17M55S"
            },
            "cOBvKh2j0wQ": {
                "title": "Hommage aux h\u00e9ros de la France libre !",
                "publishedAt": "2020-06-19T14:23:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cOBvKh2j0wQ",
                "viewCount": "8234",
                "likeCount": "777",
                "dislikeCount": "106",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT52S"
            },
            "KaInxKSzAqQ": {
                "title": "\u00c9MEUTES URBAINES ET INTER-ETHNIQUES \u00c0 DIJON : MARINE LE PEN R\u00c9CLAME L'ORDRE !",
                "publishedAt": "2020-06-17T10:40:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KaInxKSzAqQ",
                "viewCount": "44080",
                "likeCount": "2477",
                "dislikeCount": "290",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M11S"
            },
            "YB41J41Xa-4": {
                "title": "REFUSONS LE COMMUNAUTARISME ET LA REPENTANCE : VIVE LA NATION !",
                "publishedAt": "2020-06-12T16:26:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YB41J41Xa-4",
                "viewCount": "27369",
                "likeCount": "2159",
                "dislikeCount": "264",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "diuJclfdkPg": {
                "title": "PROT\u00c9GEONS LES TRAVAILLEURS FRAN\u00c7AIS : INSTAURONS LA PRIORIT\u00c9 NATIONALE !",
                "publishedAt": "2020-05-19T14:54:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "diuJclfdkPg",
                "viewCount": "16170",
                "likeCount": "1279",
                "dislikeCount": "112",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "wX1WCFow-ow": {
                "title": "NON \u00c0 LA LOI AVIA QUI D\u00c9TRUIT LA LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION SUR INTERNET !",
                "publishedAt": "2020-05-13T15:03:00Z",
                "tags": [
                    "LAETITIA AVIA",
                    "LOI AVIA",
                    "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION",
                    "LIBERT\u00c9S NUM\u00c9RIQUES",
                    "ASSEMBL\u00c9E NATIONALE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wX1WCFow-ow",
                "viewCount": "98933",
                "likeCount": "5168",
                "dislikeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2071",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "Sxk9qtIEDzo": {
                "title": "PORT DU MASQUE : MARINE LE PEN REMET EN PLACE UN JOURNALISTE BFM TV !",
                "publishedAt": "2020-05-04T15:33:04Z",
                "tags": [
                    "BFMTV",
                    "CORONAVIRUS",
                    "COVID19",
                    "CONFINEMENT",
                    "D\u00c9CONFINEMENT",
                    "MASQUE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sxk9qtIEDzo",
                "viewCount": "131891",
                "likeCount": "3251",
                "dislikeCount": "273",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "4n0hKF6SKrU": {
                "title": "COVID19 : J'AI ALERT\u00c9 LE GOUVERNEMENT : ILS N'ONT PAS \u00c9COUT\u00c9...",
                "publishedAt": "2020-05-04T12:31:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4n0hKF6SKrU",
                "viewCount": "14199",
                "likeCount": "1141",
                "dislikeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "eUg5o8lVo0E": {
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eUg5o8lVo0E",
                "viewCount": "23822",
                "likeCount": "1338",
                "dislikeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "225",
                "duration": "PT1H5M46S"
            },
            "T-3X8TAZZCc": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Allocution du 1er mai 2020 | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2020-05-01T10:23:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T-3X8TAZZCc",
                "viewCount": "131293",
                "likeCount": "4948",
                "dislikeCount": "1002",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M41S"
            },
            "0Lxx-688xeU": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions ! #3",
                "publishedAt": "2020-04-30T10:36:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Lxx-688xeU",
                "viewCount": "74532",
                "likeCount": "4088",
                "dislikeCount": "853",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M26S"
            },
            "V_U4uOwT8zI": {
                "title": "COVID19 : le coup de gueule de Marine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale !",
                "publishedAt": "2020-04-17T19:12:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V_U4uOwT8zI",
                "viewCount": "159229",
                "likeCount": "4327",
                "dislikeCount": "365",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "EC_zxPhcSXw": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur les mesures \u00e9conomiques pour contrer le COVID19",
                "publishedAt": "2020-04-17T13:47:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EC_zxPhcSXw",
                "viewCount": "55581",
                "likeCount": "1332",
                "dislikeCount": "139",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "Prq3dPTlNmQ": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions #02 ! (16/04/2020)",
                "publishedAt": "2020-04-17T08:40:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Prq3dPTlNmQ",
                "viewCount": "70347",
                "likeCount": "3214",
                "dislikeCount": "592",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT37M51S"
            },
            "gQwgUsghcHQ": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions #01 ! (06/04/2020)",
                "publishedAt": "2020-04-06T16:58:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQwgUsghcHQ",
                "viewCount": "91801",
                "likeCount": "3836",
                "dislikeCount": "672",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT37M58S"
            },
            "7G4FMTILdWY": {
                "title": "\ud83d\udd34 NOUS AVONS BESOIN DE VOUS : FACE AUX ATTAQUES DU POUVOIR, SAUVEZ LA D\u00c9MOCRATIE, AIDEZ-NOUS !",
                "publishedAt": "2020-03-18T17:27:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7G4FMTILdWY",
                "viewCount": "12127",
                "likeCount": "836",
                "dislikeCount": "78",
                "favoriteCount": "0"
            },
            "6H2y8c07Ge8": {
                "title": "R\u00c9FORME DES RETRAITES : IL FAUT SANCTIONNER MACRON !",
                "publishedAt": "2020-03-05T12:51:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6H2y8c07Ge8",
                "viewCount": "5534",
                "likeCount": "575",
                "dislikeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "BzkHmaDahdE": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen contre la r\u00e9forme des retraites.",
                "publishedAt": "2020-03-04T14:08:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BzkHmaDahdE",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "Br3-JatmkyI": {
                "title": "L'EUROPE VIT UNE TENTATIVE D'INVASION !",
                "publishedAt": "2020-03-04T11:27:34Z",
                "tags": [
                    "Turquie",
                    "Erdogan",
                    "Migrants",
                    "Crise migratoire",
                    "Union europ\u00e9enne",
                    "Gr\u00e8ce",
                    "Lesbos"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Br3-JatmkyI"
            },
            "Ey5lODo0uX4": {
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ey5lODo0uX4",
                "viewCount": "11269",
                "likeCount": "554",
                "dislikeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M56S"
            },
            "Pm0iSLJ7ZW8": {
                "title": "Livre Blanc sur la s\u00e9curit\u00e9 : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2020-02-26T16:26:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pm0iSLJ7ZW8",
                "viewCount": "16157",
                "likeCount": "974",
                "dislikeCount": "50",
                "favoriteCount": "0"
            },
            "LNAQukoUGm0": {
                "title": "Marine Le Pen interroge la Ministre de la Sant\u00e9 (11/02/2020)",
                "publishedAt": "2020-02-11T19:20:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNAQukoUGm0"
            },
            "i1HCMXpPTRY": {
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i1HCMXpPTRY",
                "viewCount": "30106",
                "likeCount": "1589",
                "dislikeCount": "94",
                "favoriteCount": "0"
            },
            "Hu6VdWxSY64": {
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hu6VdWxSY64",
                "viewCount": "9436",
                "likeCount": "539",
                "dislikeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "o5cw3_kLIDI": {
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o5cw3_kLIDI"
            },
            "OutonRCm_eY": {
                "title": "MARINE LE PEN VOUS SOUHAITE UN JOYEUX NO\u00cbL !",
                "publishedAt": "2019-12-24T12:57:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OutonRCm_eY",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "PctVRt7LG7M": {
                "title": "Marine Le Pen soutient les agriculteurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (03/12/2019)",
                "publishedAt": "2019-12-05T15:16:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PctVRt7LG7M",
                "viewCount": "3413",
                "likeCount": "376",
                "dislikeCount": "17",
                "favoriteCount": "0"
            }
        }
    }
}}