{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Anasse Kazib" , "parti" : "Courant communiste révolutionnaire-Révolution permanente" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UC7LNwiZKfwZmYj_RAWxjkKw": {
        "channel_info": {
            "title": "Anasse Kazib",
            "country": "Unknown",
            "publishedAt": "2019-11-13T11:42:49.364776Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "2009633",
                "subscriberCount": "9470",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "231"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "PlDeDPEFRWE": {
                "title": "Anasse Kazib - La v\u00e9rit\u00e9 pour Adama",
                "publishedAt": "2021-08-04T11:25:23Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PlDeDPEFRWE",
                "viewCount": "1766",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "nWucxCgLfRE": {
                "title": "Anasse Kazib - Pr\u00e9sidentielles 2022 : Objectif 500 parrainages",
                "publishedAt": "2021-08-04T11:08:58Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nWucxCgLfRE",
                "viewCount": "1735",
                "likeCount": "113",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "89",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "N94Z0xCWMyM": {
                "title": "Anasse Kazib - Comment faire d\u00e9railler la pr\u00e9sidentielle 2022 ?",
                "publishedAt": "2021-08-04T11:01:51Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N94Z0xCWMyM",
                "viewCount": "2780",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT9M46S"
            },
            "uBDV80kRxmk": {
                "title": "Anasse Kazib - Un jeune ouvrier issu de l\u2019immigration \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2022",
                "publishedAt": "2021-08-04T10:54:32Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uBDV80kRxmk",
                "viewCount": "871",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT21M41S"
            },
            "aWTXTK_No-Y": {
                "title": "Anasse Kazib - Faire entendre notre voix en 2022",
                "publishedAt": "2021-08-02T11:39:54Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aWTXTK_No-Y",
                "viewCount": "580",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT2M54S"
            },
            "a5nsBymnZM4": {
                "title": "Anasse Kazib - Pass sanitaire et vaccin obligatoire",
                "publishedAt": "2021-08-02T11:36:00Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a5nsBymnZM4",
                "viewCount": "2993",
                "likeCount": "91",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "82",
                "duration": "PT4M"
            },
            "BbTD2nQOs68": {
                "title": "Anasse Kazib d\u00e9zingue Rachel Khan sur la manipulation dont elle est victime",
                "publishedAt": "2021-08-02T11:31:32Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BbTD2nQOs68",
                "viewCount": "2499",
                "likeCount": "165",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "34",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "vF6RqxBbtlM": {
                "title": "Anasse Kazib - Qui est-ce syndicaliste qui s'est d\u00e9clar\u00e9 candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ?",
                "publishedAt": "2021-08-02T10:56:03Z",
                "tags": [
                    "Anasse Kazib",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "Cheminot",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 SUD Rail",
                    "RMC",
                    "chroniqueur",
                    "militant",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vF6RqxBbtlM",
                "viewCount": "588",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT3M9S"
            }
        }
    }
}}