{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Charlotte Marchandise" , "parti" : "Sans Ã©tiquette" , "courant" : "gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UC0vaEQGLDitNla5EXfXdRZA": {
        "channel_info": {
            "title": "Charlotte Marchandise",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2009-01-13T21:07:01Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "71821",
                "subscriberCount": "276",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "43"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "a4dxZMPwo18": {
                "title": "Plus Belle la Politique, \u00e9pisode 5 : l'entretien exclusif",
                "publishedAt": "2022-01-28T14:14:39Z",
                "tags": [
                    "Primaire Populaire",
                    "PrimairePopulaire",
                    "Primaire pop",
                    "Primairepop",
                    "Charlotte Marchandise",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "Plus belle la politique",
                    "RIC"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a4dxZMPwo18",
                "viewCount": "281",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT56M52S"
            },
            "WcqYDV856FU": {
                "title": "Ma candidature \u00e0 la primaire populaire",
                "publishedAt": "2022-01-26T12:23:14Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9mocratie",
                    "primaire populaire",
                    "primairepopulaire",
                    "charlotte marchandise",
                    "2022 Avec vous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WcqYDV856FU",
                "viewCount": "35953",
                "likeCount": "314",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT6M7S"
            },
            "FVI1v2hpEp4": {
                "title": "Teaser du prochain \u00e9pisode : l'entretien exclusif",
                "publishedAt": "2022-01-26T12:16:56Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9mocratie",
                    "charlotte marchandise",
                    "primaire populaire",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "pr\u00e9sidentielle2022",
                    "2022AvecVous",
                    "Plus belle la politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FVI1v2hpEp4",
                "viewCount": "106",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "KCzjhaZCWJk": {
                "title": "Ma candidature en un mot : d\u00e9mocratie",
                "publishedAt": "2022-01-19T12:57:02Z",
                "tags": [
                    "Primaire populaire",
                    "PrimairePopulaire",
                    "Charlotte Marchandise",
                    "d\u00e9mocratie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KCzjhaZCWJk",
                "viewCount": "172",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "67c3LawIbfA": {
                "title": "Dimanche en politique, 16 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-17T20:36:47Z",
                "tags": [
                    "Primaire Populaire",
                    "PrimairePopulaire",
                    "Charlotte Marchandise",
                    "Pr\u00e9sidentielles",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "union"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "67c3LawIbfA",
                "viewCount": "538",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT8M47S"
            },
            "FV5YAIv3yx0": {
                "title": "D\u00e9claration de candidature",
                "publishedAt": "2022-01-14T09:00:14Z",
                "tags": [
                    "PrimairePopulaire",
                    "Primaire Populaire",
                    "Pr\u00e9sidentielles",
                    "pr\u00e9sidentielles2022",
                    "pr\u00e9sidentielle2022",
                    "Charlotte Marchandise",
                    "CharlotteMarchandise",
                    "PlusBelleLaPolitique",
                    "D\u00e9mocratie",
                    "Citoyennet\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FV5YAIv3yx0",
                "viewCount": "724",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "o10-02_yUlM": {
                "title": "Utopie et Politique",
                "publishedAt": "2022-01-10T10:13:35Z",
                "tags": [
                    "Charlotte Marchandise",
                    "Primaire Populaire",
                    "PrimairePopulaire",
                    "RevenuUniversel",
                    "Democratie",
                    "pr\u00e9sidentielles2022",
                    "presidentielles",
                    "citoyennet\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o10-02_yUlM",
                "viewCount": "137",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M30S"
            },
            "StxahWKZSD0": {
                "title": "TVRennes Charlotte Marchandise LSF 2022",
                "publishedAt": "2022-01-05T10:13:12Z",
                "tags": [
                    "democratie",
                    "primairePopulaire",
                    "CharlotteMarchandise",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielles2022",
                    "LSF",
                    "Politique",
                    "TVR"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "StxahWKZSD0",
                "viewCount": "314",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M36S"
            },
            "aVyPlPm4TgA": {
                "title": "Plus Belle la Politique, \u00e9pisode 4 : la d\u00e9mocratie peut-elle sauver No\u00ebl ?",
                "publishedAt": "2021-12-20T20:01:10Z",
                "tags": [
                    "PlusBelleLaPolitique",
                    "D\u00e9mocratie",
                    "CharlotteMarchandise",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles2022",
                    "PrimairePopulaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aVyPlPm4TgA",
                "viewCount": "917",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M15S"
            },
            "R0dTvLf4Q6s": {
                "title": "Le D\u00e9mocratol Do it Yourself",
                "publishedAt": "2021-12-18T16:04:17Z",
                "tags": [
                    "PlusBelleLaPolitique",
                    "PrimairePopulaire",
                    "CharlotteMarchandise",
                    "Presidentielle2022",
                    "Democratol",
                    "DIY",
                    "Noel",
                    "FantastiqueD\u00e9cembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R0dTvLf4Q6s",
                "viewCount": "48",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "eFgCJC5mG9E": {
                "title": "Plus Belle la Politique - Imaginons une victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ! Debout Citoyennes 8 Mars 2020",
                "publishedAt": "2021-12-01T18:15:49Z",
                "tags": [
                    "presidentielles2022",
                    "primairepopulaire",
                    "deboutcitoyennes",
                    "Nouspr\u00e9sidentes",
                    "pr\u00e9sidente",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "LSF",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eFgCJC5mG9E",
                "viewCount": "253",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M58S"
            },
            "Vj2iDo2cSx8": {
                "title": "Plus Belle la Politique, \u00e9pisode 3 : l'entretien d'embauche",
                "publishedAt": "2021-11-30T17:23:50Z",
                "tags": [
                    "PrimairePopulaire",
                    "Politique",
                    "Pr\u00e9sidentielles2022",
                    "elections",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vj2iDo2cSx8",
                "viewCount": "1579",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT13M46S"
            },
            "XpvYJiYPBao": {
                "title": "Plus Belle la Politique, \u00e9pisode 2 : l'offre d'emploi",
                "publishedAt": "2021-11-10T18:03:54Z",
                "tags": [
                    "PrimairePopulaire",
                    "PlusBelleLaPolitique",
                    "Pr\u00e9sidentielles2022",
                    "D\u00e9mocratie",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XpvYJiYPBao",
                "viewCount": "334",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "a11y1G1dxhA": {
                "title": "Plus belle la politique, \u00e9pisode 1 : C'est quoi la Primaire Populaire",
                "publishedAt": "2021-11-10T13:29:36Z",
                "tags": [
                    "PrimairePopulaire",
                    "Politique",
                    "Pr\u00e9sidentielles2022",
                    "D\u00e9mocratie",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a11y1G1dxhA",
                "viewCount": "774",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "RhMcIL8z6aw": {
                "title": "Candidature \u00e0 la Primaire Populaire",
                "publishedAt": "2021-10-11T16:31:10Z",
                "tags": [
                    "PrimairePopulaire",
                    "D\u00e9mocratie",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RhMcIL8z6aw",
                "viewCount": "248",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M"
            },
            "2OeKnryJFeg": {
                "title": "Primaire Populaire:  Candidature Charlotte Marchandise, LSF",
                "publishedAt": "2021-10-06T07:36:57Z",
                "tags": [
                    "PrimairePopulaire",
                    "D\u00e9mocratie",
                    "Pr\u00e9sidentielle2022",
                    "LSF",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2OeKnryJFeg",
                "viewCount": "394",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT6M10S"
            },
            "jS_Q_bVcazY": {
                "title": "Primaire Populaire en LSF",
                "publishedAt": "2021-10-03T09:17:23Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "2022",
                    "PrimairePopulaire",
                    "Pr\u00e9sidentielle2022",
                    "JugementMajoritaire",
                    "JusticeSociale",
                    "Climat",
                    "LSF",
                    "CharlotteMarchandise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jS_Q_bVcazY",
                "viewCount": "276",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M16S"
            }
        }
    }
}}