{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Gildas Vieira" , "parti" : "La France autrement" , "courant" : "divers", "YoutubeChannel" : {
    "UCKYKpfCEIpP5j0HDiIurVRA": {
        "channel_info": {
            "title": "Dr Gildas Vieira",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2015-10-23T17:01:11Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "17053",
                "hiddenSubscriberCount": true,
                "videoCount": "72"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "qlzQ84UW8o0": {
                "title": "Bilan candidature pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2022-03-06T16:03:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qlzQ84UW8o0",
                "viewCount": "20",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M1S"
            },
            "s9YvArVJbnE": {
                "title": "TV Tours Invit\u00e9 politique : livre \u00ab\u00a0Un long chemin avec la France\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-09T15:55:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s9YvArVJbnE",
                "viewCount": "40",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M23S"
            },
            "125hRPqld6w": {
                "title": "Meeting populaire en Vend\u00e9e",
                "publishedAt": "2022-01-30T08:52:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "125hRPqld6w",
                "viewCount": "63",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "v3cSbYbgWsM": {
                "title": "Campagne pr\u00e9sidentielle Vieira2022",
                "publishedAt": "2022-01-17T23:33:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v3cSbYbgWsM",
                "viewCount": "165",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "RDN30TasEZk": {
                "title": "Campagne pr\u00e9sidentielle Gildas Vieira #France3 #tf1 #lci #cnews #bfmtv",
                "publishedAt": "2022-01-13T16:14:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RDN30TasEZk",
                "viewCount": "53",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "TtdPXBOe9aw": {
                "title": "Meeting Paris Accueil candidat #Vieira2022",
                "publishedAt": "2022-01-09T17:48:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TtdPXBOe9aw",
                "viewCount": "33",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT26S"
            },
            "YuRzYp-dfZI": {
                "title": "\u00c9mission S\u00e9n\u00e9gal - #Vieira2022",
                "publishedAt": "2022-01-09T17:43:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YuRzYp-dfZI",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M5S"
            },
            "pB3j5TpzS84": {
                "title": "Discours de Daniel \u00e0 Marseille",
                "publishedAt": "2022-01-09T17:33:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pB3j5TpzS84",
                "viewCount": "15",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "W5cS-saFfTw": {
                "title": "Discours jeunesse de Dakar",
                "publishedAt": "2022-01-09T17:28:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W5cS-saFfTw",
                "viewCount": "4",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "GazQM5jGr_A": {
                "title": "Discours de Dakar a\u00e9roport",
                "publishedAt": "2022-01-09T17:30:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GazQM5jGr_A",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "4CUnRl1ikPk": {
                "title": "Discours avec les candidats citoyens",
                "publishedAt": "2022-01-09T17:26:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4CUnRl1ikPk",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "ycMaXh4BeNA": {
                "title": "Grand meeting Marseille #pr\u00e9sidentielle2022",
                "publishedAt": "2021-12-15T11:06:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ycMaXh4BeNA",
                "viewCount": "102",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "h1CMIxE0WCM": {
                "title": "Meeting Paris #Pr\u00e9sidentielle2022 #BFMTV #humain #CNEWS #democratie #candidature #france #libert\u00e9",
                "publishedAt": "2021-11-30T21:38:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h1CMIxE0WCM",
                "viewCount": "50",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "gc71KepaHjk": {
                "title": "Interview exclusif \u00ab Rdv avec Bernard VOLKER\u00bb T\u00e9l\u00e9sud Dr Gildas VIEIRA #pr\u00e9sidentielle2022",
                "publishedAt": "2021-11-14T18:25:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gc71KepaHjk",
                "viewCount": "150",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT26M19S"
            },
            "3bAqc3qFRfQ": {
                "title": "Guin\u00e9e TV pour dire les choses #franceafrique @CNEWS @BFMTV @TF1 @LCI @FRANCE 24 @Espace TV Guin\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-10-29T06:51:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3bAqc3qFRfQ",
                "viewCount": "66",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "yey_-tXm8xA": {
                "title": "R\u00e9union parrainage \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-10-14T18:21:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yey_-tXm8xA",
                "viewCount": "92",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M58S"
            },
            "J83gtdRJ9S8": {
                "title": "T\u00e9moignage Mr Ould Ahmed sur LaFRA",
                "publishedAt": "2021-10-14T18:14:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J83gtdRJ9S8",
                "viewCount": "21",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M16S"
            },
            "G888T4A2_UE": {
                "title": "Immigration et travail",
                "publishedAt": "2021-10-07T19:12:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G888T4A2_UE",
                "viewCount": "64",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M16S"
            },
            "ZyzjX9PnKDc": {
                "title": "Entretien du jour sur T\u00e9l\u00e9sud : pr\u00e9sidentielles 2022",
                "publishedAt": "2021-10-03T20:52:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZyzjX9PnKDc",
                "viewCount": "42",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "3z36YibUgk0": {
                "title": "parrainages de campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-09-30T20:19:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3z36YibUgk0",
                "viewCount": "49",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M58S"
            },
            "tnj5y94VgM4": {
                "title": "Une candidature atypique citoyenne aux pr\u00e9sidentielles Dr Gildas Vieira",
                "publishedAt": "2021-09-08T20:43:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tnj5y94VgM4",
                "viewCount": "307",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "mCnqpJKB9tU": {
                "title": "Conf\u00e9rence sant\u00e9 publique T\u00e9l\u00e9Congo",
                "publishedAt": "2021-09-05T22:07:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mCnqpJKB9tU",
                "viewCount": "49",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "ojV2RqffnH4": {
                "title": "Interview pr\u00e9sidentielle 2022 : Gildas Vieira sur le 20h de T\u00e9l\u00e9Congo",
                "publishedAt": "2021-08-28T08:26:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ojV2RqffnH4",
                "viewCount": "851",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M12S"
            },
            "27Q7gHEPpTg": {
                "title": "Candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-08-18T19:12:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "27Q7gHEPpTg",
                "viewCount": "193",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M13S"
            },
            "hlQATuhanYE": {
                "title": "Un ouvrage pour les pr\u00e9sidentielles 2022",
                "publishedAt": "2021-07-31T18:41:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hlQATuhanYE",
                "viewCount": "117",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "X3QTrg0ixJ8": {
                "title": "Obligation vaccinale",
                "publishedAt": "2021-07-25T12:15:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X3QTrg0ixJ8",
                "viewCount": "366",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "VeM-6ubQLto": {
                "title": "Passage interview JT TV Tours : d\u00e9partementales 2021 !",
                "publishedAt": "2021-06-09T15:05:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VeM-6ubQLto",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M13S"
            },
            "1qzjh0kiRKE": {
                "title": "Regard sur la s\u00e9curit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-05-29T08:58:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1qzjh0kiRKE",
                "viewCount": "37",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "pMH1YMb0fLQ": {
                "title": "Un plaisir de retrouver le terrain et notre engagement de r\u00e9veil citoyen !",
                "publishedAt": "2021-04-09T20:18:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pMH1YMb0fLQ",
                "viewCount": "45",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "unz8tM3VzLM": {
                "title": "TV Tours - Regionales - alliance forte de listes citoyennes avec Guillaume Lapaque et Gildas Vieira",
                "publishedAt": "2021-03-11T20:43:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "unz8tM3VzLM",
                "viewCount": "67",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51S"
            },
            "DS2yfpZ-KFY": {
                "title": "En col\u00e8re face aux difficult\u00e9s que rencontrent nos jeunes et \u00e9tudiants, les in\u00e9galit\u00e9s se creuse",
                "publishedAt": "2021-02-27T08:50:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DS2yfpZ-KFY",
                "viewCount": "25",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M24S"
            },
            "ytUK2itCJuA": {
                "title": "\u00c0 J. Gourault, ministre, sur le projet de loi 4D et la d\u00e9centralisation des infirmi\u00e8res scolaires",
                "publishedAt": "2021-02-24T22:49:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ytUK2itCJuA",
                "viewCount": "59",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "vjol_XzVqyM": {
                "title": "\u00c0 M. le Pr\u00e9sident E. Macron pour nos commerces et une autre soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2021-01-20T20:21:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vjol_XzVqyM",
                "viewCount": "64",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M53S"
            },
            "jP8M2uiQAsg": {
                "title": "La France Autrement (LaFRA) en actions concr\u00e8tes 2020 a exprim\u00e9 vos col\u00e8res et d\u00e9fendu vos libert\u00e9s",
                "publishedAt": "2021-01-10T21:12:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jP8M2uiQAsg",
                "viewCount": "21",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "tZWLc76EMKI": {
                "title": "Meilleurs v\u0153ux 2021 :  Sant\u00e9 - Amour - Pens\u00e9es positives et r\u00e9ussites !",
                "publishedAt": "2021-01-10T21:13:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tZWLc76EMKI",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "h2H3xBgx3Cc": {
                "title": "Candidature aux \u00e9lections r\u00e9gionales France 3 gildas Vieira",
                "publishedAt": "2021-01-10T21:13:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h2H3xBgx3Cc",
                "viewCount": "5418",
                "likeCount": "120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M51S"
            }
        }
    }
}}