{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Eric Ciotti" , "parti" : "Les RÃ©publicains" , "courant" : "droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCyHieXWJ4oewUR3ZTHdyzDw": {
        "channel_info": {
            "title": "Eric Ciotti",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2015-07-24T08:05:03Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "81907",
                "subscriberCount": "749",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "268"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "RBEhD50bT4I": {
                "title": "La France a besoin de la Droite parce qu\u2019\u00eatre de Droite c\u2019est d\u2019abord \u00eatre de France",
                "publishedAt": "2022-02-19T11:03:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RBEhD50bT4I",
                "viewCount": "151",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT16M23S"
            },
            "TtPaxRLp3Xc": {
                "title": "Je r\u00e9ponds aux questions d'Apolline de Malherbe !",
                "publishedAt": "2022-02-14T19:15:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TtPaxRLp3Xc",
                "viewCount": "124",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M16S"
            },
            "MCraLJsYwmM": {
                "title": "Avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse pour que la France reste la France !",
                "publishedAt": "2022-02-14T09:42:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MCraLJsYwmM",
                "viewCount": "76",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M12S"
            },
            "Ta9OxkdXLP8": {
                "title": "Mon intervention \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pour d\u00e9noncer le port du voile dans le sport",
                "publishedAt": "2022-02-10T12:16:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ta9OxkdXLP8",
                "viewCount": "1465",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M11S"
            },
            "g8eD7uv5GM0": {
                "title": "Dimanche nous serons au Z\u00e9nith de Paris avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse pour redresser la France !",
                "publishedAt": "2022-02-09T12:43:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g8eD7uv5GM0",
                "viewCount": "104",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "eFXEHtRGsfg": {
                "title": "Darmanin est complice du maire de Roubaix",
                "publishedAt": "2022-02-09T12:40:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eFXEHtRGsfg",
                "viewCount": "53",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "CSk01iww1P0": {
                "title": "La publication des parrainages a \u00e9t\u00e9 une erreur !",
                "publishedAt": "2022-02-09T12:37:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CSk01iww1P0",
                "viewCount": "147",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT56S"
            },
            "oSlsEFVYIeU": {
                "title": "Il faut plus de policiers sur le terrain !",
                "publishedAt": "2022-02-09T12:32:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oSlsEFVYIeU",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "VohoFMzYmhE": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse battra Emmanuel Macron !",
                "publishedAt": "2022-02-09T12:30:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VohoFMzYmhE",
                "viewCount": "39",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "RXMlgL6Pugo": {
                "title": "Tu touches \u00e0 un uniforme de la R\u00e9publique, le soir m\u00eame tu dors en prison !",
                "publishedAt": "2022-02-08T13:04:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RXMlgL6Pugo",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "YpmaDjrGZI0": {
                "title": "Rien n'est fait par le Gouvernement pour interdire le voile islamique !",
                "publishedAt": "2022-02-08T13:01:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YpmaDjrGZI0",
                "viewCount": "38",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "rWAz3sQq36A": {
                "title": "Je suis scandalis\u00e9 par les images de #Roubaix",
                "publishedAt": "2022-01-28T14:40:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rWAz3sQq36A",
                "viewCount": "196",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT40S"
            },
            "yXDqoqUzjEk": {
                "title": "500 quartiers de notre pays sont des zones de non-droit",
                "publishedAt": "2022-01-28T14:36:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yXDqoqUzjEk",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT35S"
            },
            "OIjbbF9MucY": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse gagnera l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle !",
                "publishedAt": "2022-01-28T14:29:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OIjbbF9MucY",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "9ME8luLqh0Y": {
                "title": "Mon passage dans les 4 V\u00e9rit\u00e9s de France 2",
                "publishedAt": "2022-01-19T11:13:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9ME8luLqh0Y",
                "viewCount": "102",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M49S"
            },
            "37c58subhlA": {
                "title": "2016 Macron refusait la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 aux terroristes 2021 il la d\u00e9nie aux non vaccin\u00e9s",
                "publishedAt": "2022-01-05T09:00:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "37c58subhlA",
                "viewCount": "134",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M12S"
            },
            "o7wGypjwEm8": {
                "title": "Emmanuel Macron profite de la pr\u00e9sidence de l'UE pour faire campagne !",
                "publishedAt": "2022-01-03T11:20:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o7wGypjwEm8",
                "viewCount": "63",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT32S"
            },
            "s-1A4aOGcUk": {
                "title": "Je demande la g\u00e9n\u00e9ralisation des masques FFP2",
                "publishedAt": "2022-01-03T11:00:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s-1A4aOGcUk",
                "viewCount": "33",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "-88kNed9N4s": {
                "title": "Emmanuel Macron n'aime pas la France",
                "publishedAt": "2022-01-03T10:52:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-88kNed9N4s",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M19S"
            },
            "b_RKfIqeB3s": {
                "title": "Bonne ann\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-30T12:15:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b_RKfIqeB3s",
                "viewCount": "4325",
                "likeCount": "149",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "6I8a9PW-bPs": {
                "title": "Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2021-12-23T10:57:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6I8a9PW-bPs",
                "viewCount": "1597",
                "likeCount": "94",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "Hz4UhTSZEjk": {
                "title": "Macron est le pr\u00e9sident de la dette.",
                "publishedAt": "2021-12-19T20:21:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hz4UhTSZEjk",
                "viewCount": "1894",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43S"
            },
            "9Q8_wrCSN1A": {
                "title": "Avec V.P\u00e9cresse nous diminuerons les imp\u00f4ts",
                "publishedAt": "2021-12-19T20:23:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9Q8_wrCSN1A",
                "viewCount": "1260",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT32S"
            },
            "zdwFNPz_neI": {
                "title": "Macron 20h une \u00e9mission de propagande de la part d'un candidat",
                "publishedAt": "2021-12-19T20:19:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zdwFNPz_neI",
                "viewCount": "2980",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT59S"
            },
            "DJbpjz3H7lc": {
                "title": "Le Pr\u00e9sident Macron n'est pas dans le camp de la France",
                "publishedAt": "2021-12-12T20:34:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DJbpjz3H7lc",
                "viewCount": "70",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT54S"
            },
            "DO25d-ve3uE": {
                "title": "Je souhaite ardemment la victoire de Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                "publishedAt": "2021-12-12T20:11:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DO25d-ve3uE",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "_fQxIN0SG5Y": {
                "title": "J'ai bris\u00e9 les tabous et les fronti\u00e8res id\u00e9ologiques impos\u00e9es par la gauche",
                "publishedAt": "2021-12-12T20:05:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_fQxIN0SG5Y",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M25S"
            },
            "kt-mAZOWDzw": {
                "title": "Je souhaite ardemment que la Nouvelle-Cal\u00e9donie reste Fran\u00e7aise.",
                "publishedAt": "2021-12-12T20:02:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kt-mAZOWDzw",
                "viewCount": "22",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "LjIv7OOuBMg": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Cyril Hanouna",
                "publishedAt": "2021-12-12T19:50:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LjIv7OOuBMg",
                "viewCount": "63",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M27S"
            },
            "VhAIwCN8ZUk": {
                "title": "Les amis d'Eric Ciotti",
                "publishedAt": "2021-11-30T15:59:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VhAIwCN8ZUk",
                "viewCount": "6800",
                "likeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M50S"
            },
            "aNxdWWbpp_8": {
                "title": "Agnes Evren \u00ab Eric Ciotti domine, il a impos\u00e9 une marque, la marque Eric Ciotti \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-28T16:47:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aNxdWWbpp_8",
                "viewCount": "396",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT59S"
            },
            "_cRjfsuSGXA": {
                "title": "Rachida Dati \"Mon amiti\u00e9 et ma fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Eric Ciotti\"",
                "publishedAt": "2021-11-28T16:37:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_cRjfsuSGXA",
                "viewCount": "618",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT49S"
            },
            "Cf4NO_Hkbdc": {
                "title": "Je suis le seul candidat \u00e0 pouvoir rassembler le peuple de droite pour battre Macron",
                "publishedAt": "2021-11-28T15:21:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cf4NO_Hkbdc",
                "viewCount": "263",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M24S"
            },
            "NMF44JO6SOA": {
                "title": "Laurent Wauquiez Premier ministre",
                "publishedAt": "2021-11-24T17:02:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NMF44JO6SOA",
                "viewCount": "2440",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT44S"
            },
            "6Ueyfig0maw": {
                "title": "Je suis candidat pour incarner la fiert\u00e9 d'un peuple qui refuse de dispara\u00eetre",
                "publishedAt": "2021-11-21T13:19:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6Ueyfig0maw",
                "viewCount": "10900",
                "likeCount": "262",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT22M4S"
            },
            "6XppMndf_cU": {
                "title": "Je supprimerai l\u2019imp\u00f4t sur les successions, un imp\u00f4t sur la mort.",
                "publishedAt": "2021-11-11T16:28:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6XppMndf_cU",
                "viewCount": "850",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "gprv2URUCyM": {
                "title": "Je combats les lubies d\u00e9lirantes des \u00e9cologistes d\u2019extr\u00eame gauche",
                "publishedAt": "2021-11-11T11:56:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gprv2URUCyM",
                "viewCount": "283",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT22S"
            },
            "C1TyTyFu01E": {
                "title": "Je veux abattre le politiquement correct  Je veux que demain la France reste la France",
                "publishedAt": "2021-11-11T10:54:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C1TyTyFu01E",
                "viewCount": "601",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "sau0admIzZ0": {
                "title": "Je sortirai la France de l\u2019immigration de masse",
                "publishedAt": "2021-11-11T10:45:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sau0admIzZ0",
                "viewCount": "476",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "FIACqt_BPW8": {
                "title": "Pr\u00e9sident, je placerai la Constitution au dessus des normes europ\u00e9ennes",
                "publishedAt": "2021-11-11T10:40:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FIACqt_BPW8",
                "viewCount": "459",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT45S"
            },
            "Td2g3lWc5s8": {
                "title": "C Dans l'air : \"Eric Ciotti a remport\u00e9 le d\u00e9bat\"",
                "publishedAt": "2021-11-11T10:24:08Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "Eric Ciotti",
                    "fillon",
                    "Trocadero",
                    "Sarkozy",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "Xavier bertrand",
                    "barnier",
                    "percresse",
                    "Zemmour",
                    "Eric Zemmour",
                    "covid",
                    "vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Td2g3lWc5s8",
                "viewCount": "1781",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT38S"
            },
            "DCpqPI8Ytfk": {
                "title": "D\u00e9bat du Congr\u00e8s LR \"Eric Ciotti a gagn\u00e9 et domin\u00e9 le d\u00e9bat\"",
                "publishedAt": "2021-11-11T09:57:42Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "barnier",
                    "Pecresse",
                    "bertrand",
                    "d\u00e9bat",
                    "Zemmour",
                    "Eric Zemmour",
                    "covid",
                    "Renaud camus",
                    "Papacino",
                    "fillon",
                    "Sarkozy",
                    "le pen",
                    "Eric Ciotti",
                    "congres les r\u00e9publicains",
                    "congres rl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DCpqPI8Ytfk",
                "viewCount": "7092",
                "likeCount": "92",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "mtEzBmoU_is": {
                "title": "Je suis pour la baisse de la fiscalit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-10-20T08:05:26Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mtEzBmoU_is",
                "viewCount": "87",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT50S"
            },
            "atU7hT1OHdQ": {
                "title": "Emmanuel Macron est un procrastinateur, c\u2019est sa marque de fabrique",
                "publishedAt": "2021-10-15T07:39:10Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "atU7hT1OHdQ",
                "viewCount": "76",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "j-CboQda72Y": {
                "title": "Le Pr\u00e9sident Macron tient un meeting \u00e9lectoral \u00e0 quelques mois de la pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-10-15T07:38:12Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j-CboQda72Y",
                "viewCount": "27",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "Afe4Ae7FsJE": {
                "title": "Je veux supprimer les taxes sur les taxes",
                "publishedAt": "2021-10-13T09:34:25Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Afe4Ae7FsJE",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "C-ZZLnxlijE": {
                "title": "Je veux \u00eatre le candidat de la France du travail",
                "publishedAt": "2021-10-13T09:32:25Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C-ZZLnxlijE",
                "viewCount": "45",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT59S"
            },
            "yD5K1YV6yLk": {
                "title": "Je suis le seul candidat \u00e0 proposer la sortie de l\u2019immigration de masse",
                "publishedAt": "2021-10-13T09:30:02Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yD5K1YV6yLk",
                "viewCount": "28",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "8JuAR-Q4FA8": {
                "title": "Une immigration de masse arabo musulmane vient remettre en cause notre identit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-10-13T09:26:27Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8JuAR-Q4FA8",
                "viewCount": "53",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M52S"
            },
            "Npq1ASK0V-8": {
                "title": "Je propose l\u2019interdiction du voile islamique aux usagers du service public",
                "publishedAt": "2021-10-13T08:13:51Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Npq1ASK0V-8",
                "viewCount": "44",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "YbRGSBjAkOk": {
                "title": "Je suis le seul candidat Les R\u00e9publicains \u00e0 avoir refus\u00e9 de voter Emmanuel Macron au second tour",
                "publishedAt": "2021-10-13T08:12:06Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YbRGSBjAkOk",
                "viewCount": "31",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "2d_og-scDYo": {
                "title": "J\u2019appelle \u00e0 renforcer le nucl\u00e9aire affaibli par Emmanuel Macron en construisant 6 EPR",
                "publishedAt": "2021-10-13T08:01:34Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2d_og-scDYo",
                "viewCount": "20",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "AP8n68JPisM": {
                "title": "Oui, je veux que la France reste la France",
                "publishedAt": "2021-10-13T07:59:13Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AP8n68JPisM",
                "viewCount": "39",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M6S"
            },
            "M0glFbrqSNk": {
                "title": "Je veux reconna\u00eetre J\u00e9rusalem comme capitale unifi\u00e9e de l\u2019Etat d\u2019Isra\u00ebl",
                "publishedAt": "2021-10-13T07:59:59Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M0glFbrqSNk",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT22S"
            },
            "OEESSu2PULY": {
                "title": "Je suis le seul \u00e0 porter dans cette campagne un projet de rupture",
                "publishedAt": "2021-10-13T07:56:01Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OEESSu2PULY",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29S"
            },
            "Ktmy6Y_8ciQ": {
                "title": "Je refuse toute concession avec le macronisme",
                "publishedAt": "2021-10-13T07:54:29Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ktmy6Y_8ciQ",
                "viewCount": "15",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT38S"
            },
            "RyJ6JPLT7RU": {
                "title": "Pour gagner devant les adh\u00e9rents Les R\u00e9publicains, il faut assumer des id\u00e9es fortes",
                "publishedAt": "2021-10-12T10:54:27Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RyJ6JPLT7RU",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "mnbmaEdG9-A": {
                "title": "J\u2019appelle \u00e0 construire six nouveaux EPR et \u00e0 renforcer massivement le nucl\u00e9aire !",
                "publishedAt": "2021-10-12T10:52:04Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mnbmaEdG9-A",
                "viewCount": "17",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M42S"
            },
            "om3cQJSPdkI": {
                "title": "Je porte dans cette \u00e9lection une digue \u00e9tanche, un refus absolu du macronisme",
                "publishedAt": "2021-10-12T10:53:04Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "om3cQJSPdkI",
                "viewCount": "14",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "77W7yhDl-jE": {
                "title": "Je veux renforcer massivement la p\u00e9dagogie",
                "publishedAt": "2021-10-12T10:45:21Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "77W7yhDl-jE",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "kpqaTdxBO9U": {
                "title": "Ma campagne est clairement \u00e0 droite",
                "publishedAt": "2021-10-07T12:16:19Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kpqaTdxBO9U",
                "viewCount": "41",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT49S"
            },
            "uVtsmY5I_Yw": {
                "title": "Je combats le d\u00e9clin et le d\u00e9classement de la France",
                "publishedAt": "2021-10-07T12:13:35Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uVtsmY5I_Yw",
                "viewCount": "37",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "1SBc4Hc4lLU": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Ruth Elkrief 2022",
                "publishedAt": "2021-10-07T11:30:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1SBc4Hc4lLU",
                "viewCount": "80",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT32M8S"
            },
            "vBbXbHArorI": {
                "title": "Il faut valoriser le travail",
                "publishedAt": "2021-10-05T20:09:33Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vBbXbHArorI",
                "viewCount": "27",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT45S"
            },
            "sBuPPR478Y0": {
                "title": "Je propose que l\u2019on supprime la TVA \u00e0 20%",
                "publishedAt": "2021-10-05T20:08:02Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sBuPPR478Y0",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT55S"
            },
            "XtY-KAnRRHk": {
                "title": "Je me sens en ad\u00e9quation avec les militants de ma famille politique",
                "publishedAt": "2021-10-05T20:04:46Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XtY-KAnRRHk",
                "viewCount": "15",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M6S"
            },
            "oG07hf0UJSM": {
                "title": "Les seuls candidats qui pourraient battre Macron sont issus de la droite r\u00e9publicaine",
                "publishedAt": "2021-10-05T19:58:03Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oG07hf0UJSM",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "gxFlYLBlDD8": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de la matinale CNEWS",
                "publishedAt": "2021-10-05T12:12:08Z",
                "tags": [
                    "Zemmour",
                    "le pen",
                    "Zemmour Eric",
                    "Eric Zemmour",
                    "Melenchon Zemmour",
                    "debat Zemmour",
                    "fillon",
                    "Sarkozy",
                    "tapie",
                    "bernard tapie",
                    "ciotti",
                    "Eric Ciotti",
                    "barnier",
                    "Pecresse",
                    "bertrand",
                    "estrosi",
                    "macron",
                    "Mbapp\u00e9",
                    "messi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gxFlYLBlDD8",
                "viewCount": "385",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M9S"
            },
            "Ms_UTbXfIgQ": {
                "title": "On a abandonn\u00e9 des quartiers livr\u00e9s aux islamistes et narcotrafiquants",
                "publishedAt": "2021-10-05T08:18:57Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ms_UTbXfIgQ",
                "viewCount": "32",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "9gMn9oTEtIE": {
                "title": "Je veux porter une campagne de clart\u00e9",
                "publishedAt": "2021-10-05T07:55:55Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9gMn9oTEtIE",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT31S"
            },
            "CHoMUgnu_mc": {
                "title": "Je d\u00e9fends un programme de rupture radicale",
                "publishedAt": "2021-10-05T07:44:00Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CHoMUgnu_mc",
                "viewCount": "8",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT36S"
            },
            "7veCKP-26_w": {
                "title": "Carburants 60% du prix d\u2019un litre d\u2019essence = des taxes!",
                "publishedAt": "2021-10-05T07:38:36Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7veCKP-26_w",
                "viewCount": "66",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "82EmbPvCgeA": {
                "title": "Tournons le dos \u00e0 l\u2019obscurantisme et \u00e0 la folie de la d\u00e9croissance",
                "publishedAt": "2021-10-05T07:29:34Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "82EmbPvCgeA",
                "viewCount": "6",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT35S"
            },
            "4Cgn7UYW8J8": {
                "title": "Le nucl\u00e9aire est la r\u00e9ponse majeure \u00e0 apporter face au r\u00e9chauffement climatique",
                "publishedAt": "2021-10-05T07:20:52Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4Cgn7UYW8J8",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "25gPzGzT3r0": {
                "title": "Quelle paresse intellectuelle de faire appel \u00e0 des migrants pour combler des emplois non pourvus !",
                "publishedAt": "2021-09-28T17:07:47Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "25gPzGzT3r0",
                "viewCount": "31",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "JjG47A-hst0": {
                "title": "La place des toxicomanes est \u00e0 l\u2019h\u00f4pital pas dans la rue",
                "publishedAt": "2021-09-28T17:05:43Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JjG47A-hst0",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "SqDkQjWh4Uo": {
                "title": "Contre l\u2019islamisme je demande l\u2019interdiction du voile islamique en France",
                "publishedAt": "2021-09-28T16:59:55Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SqDkQjWh4Uo",
                "viewCount": "108",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "lyTCJfhYNBM": {
                "title": "10% des Fran\u00e7ais payent 70% de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu, c\u2019est insupportable",
                "publishedAt": "2021-09-28T16:55:23Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lyTCJfhYNBM",
                "viewCount": "23",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "NZKgdJCFOKs": {
                "title": "Je veux supprimer l\u2019imp\u00f4t sur les successions et les donations en ligne directe",
                "publishedAt": "2021-09-28T16:52:27Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NZKgdJCFOKs",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M13S"
            },
            "Q5q_u3I5_5Q": {
                "title": "J\u2019exon\u00e8rerai les droits de succession",
                "publishedAt": "2021-09-27T10:49:15Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q5q_u3I5_5Q",
                "viewCount": "23",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18S"
            },
            "FmVpzE80eGE": {
                "title": "Je propose une r\u00e9volution fiscale",
                "publishedAt": "2021-09-27T10:47:35Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FmVpzE80eGE",
                "viewCount": "7",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21S"
            },
            "hy9Wq-LrLLk": {
                "title": "J\u2019ai adh\u00e9r\u00e9 en 1981 au RPR je n\u2019ai jamais trahi mes convictions, je n\u2019ai jamais quitt\u00e9 mon parti",
                "publishedAt": "2021-09-27T08:27:53Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hy9Wq-LrLLk",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT35S"
            },
            "AvEVNuPM-E4": {
                "title": "Les toxicomanes n\u2019ont rien \u00e0 faire dans nos rues, il faut les placer en milieu hospitalier !",
                "publishedAt": "2021-09-27T08:25:14Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AvEVNuPM-E4",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "oP_t4Kml7OA": {
                "title": "Je suis le candidat qui peut cr\u00e9er la surprise \u00e0 cette \u00e9lection",
                "publishedAt": "2021-09-27T08:20:14Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oP_t4Kml7OA",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "D-oX-QozbGc": {
                "title": "Je d\u00e9nonce un probl\u00e8me d\u2019int\u00e9gration et d\u2019assimilation",
                "publishedAt": "2021-09-27T08:16:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D-oX-QozbGc",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT27S"
            },
            "7q2uOwva2es": {
                "title": "Je d\u00e9fends l\u2019inscription de nos racines judeo-chr\u00e9tiennes dans la constitution",
                "publishedAt": "2021-09-27T08:13:04Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7q2uOwva2es",
                "viewCount": "14",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19S"
            },
            "NXkKq1hQYwA": {
                "title": "L\u2019immigration en France est d\u2019abord arabo musulmane",
                "publishedAt": "2021-09-27T08:11:35Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NXkKq1hQYwA",
                "viewCount": "17",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23S"
            },
            "lO2mzSlO6uQ": {
                "title": "Il faut \u00eatre fier d\u2019\u00eatre de droite m\u00eame si les codes de bien pensance sont \u00e0 gauche",
                "publishedAt": "2021-09-23T11:16:43Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lO2mzSlO6uQ",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M25S"
            },
            "IkNsxTLRxW8": {
                "title": "Je demande que la France se retire du commandement int\u00e9gr\u00e9 de l\u2019OTAN",
                "publishedAt": "2021-09-23T11:11:59Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IkNsxTLRxW8",
                "viewCount": "27",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M20S"
            },
            "SqI9f5dhHIw": {
                "title": "Mes concurrents et amis ont une longue carri\u00e8re minist\u00e9rielle, j\u2019assume une forme de nouveaut\u00e9",
                "publishedAt": "2021-09-23T11:07:50Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SqI9f5dhHIw",
                "viewCount": "7",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "XCEuAP_AHII": {
                "title": "Je peux cr\u00e9er la surprise dans cette primaire j\u2019en suis convaincu",
                "publishedAt": "2021-09-23T11:00:04Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XCEuAP_AHII",
                "viewCount": "4",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "Zna-5JiHzrI": {
                "title": "J'appelle mes concurrents \u00e0 rejeter toute alliance avec le macronisme",
                "publishedAt": "2021-09-23T10:54:39Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Zna-5JiHzrI",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29S"
            },
            "fwl9eVCSlrc": {
                "title": "Seul un candidat les R\u00e9publicains peut battre Emmanuel Macron au second tour",
                "publishedAt": "2021-09-23T10:41:05Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fwl9eVCSlrc",
                "viewCount": "5",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT52S"
            },
            "gYdqiSIQg_g": {
                "title": "Je refuse cat\u00e9goriquement le multiculturalisme et la ghetto\u00efsation de la France",
                "publishedAt": "2021-09-23T08:09:46Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gYdqiSIQg_g",
                "viewCount": "20",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "si8jPTwyu6Y": {
                "title": "Abroger les accords d\u2019Evian entre la France et l\u2019Alg\u00e9rie",
                "publishedAt": "2021-09-23T08:07:48Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "si8jPTwyu6Y",
                "viewCount": "70",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT34S"
            },
            "oKBYFgnWFx8": {
                "title": "Supprimer l\u2019imp\u00f4t sur les successions et les donations",
                "publishedAt": "2021-09-23T06:19:17Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oKBYFgnWFx8",
                "viewCount": "47",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43S"
            },
            "1zpJmQzX0E0": {
                "title": "Je propose une flat tax, un taux unique de 15% sur l\u2019imp\u00f4t sur le revenu",
                "publishedAt": "2021-09-22T16:06:22Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1zpJmQzX0E0",
                "viewCount": "77",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT47S"
            },
            "BiCzpGQwm08": {
                "title": "Je propose une exon\u00e9ration des plus values immobili\u00e8res \u00e0 10 ans au lieu de 25 ans",
                "publishedAt": "2021-09-22T16:01:02Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BiCzpGQwm08",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10S"
            },
            "InSog_xfPPo": {
                "title": "J\u2019assume de reprendre le grand programme \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Fillon",
                "publishedAt": "2021-09-22T15:55:15Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "InSog_xfPPo",
                "viewCount": "60",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51S"
            },
            "_y8h-oVXP9M": {
                "title": "Nous sommes dans une soci\u00e9t\u00e9 de plus en plus ensauvag\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-09-22T15:51:41Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_y8h-oVXP9M",
                "viewCount": "5",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "KMqlj_8jdlo": {
                "title": "Emmanuel Macron vit dans un d\u00e9cor Potemkine",
                "publishedAt": "2021-09-22T15:47:18Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KMqlj_8jdlo",
                "viewCount": "23",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "olVv5UpQN-U": {
                "title": "Meurtre de Sarah Halimi : la consommation de drogue doit \u00eatre une circonstance aggravante",
                "publishedAt": "2021-09-22T14:05:49Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "olVv5UpQN-U",
                "viewCount": "7",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "pP-y7syLL9U": {
                "title": "Oui au retour droit du sang",
                "publishedAt": "2021-09-22T14:00:31Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pP-y7syLL9U",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M20S"
            },
            "hJ0Em8aTi68": {
                "title": "Supprimer l\u2019imp\u00f4t sur les successions mais aussi les droits de donation en ligne directe",
                "publishedAt": "2021-09-22T13:56:17Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hJ0Em8aTi68",
                "viewCount": "3",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT30S"
            },
            "4vb0N-QC9hI": {
                "title": "RPR-LR : Je ne change pas, je reste sur ma ligne",
                "publishedAt": "2021-09-22T13:54:41Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4vb0N-QC9hI",
                "viewCount": "4",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT50S"
            },
            "_SO7ppB4KZI": {
                "title": "J\u2019appelle \u00e0 tout changer pour que la France reste la France",
                "publishedAt": "2021-09-22T09:32:16Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_SO7ppB4KZI",
                "viewCount": "17",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "a_4T32mK1RU": {
                "title": "La France d\u2019Emmanuel Macron vit \u00e0 cr\u00e9dit.",
                "publishedAt": "2021-09-22T08:02:31Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a_4T32mK1RU",
                "viewCount": "5",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M35S"
            },
            "UItCGViLjHc": {
                "title": "Renouons avec la Russie",
                "publishedAt": "2021-09-22T07:32:55Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UItCGViLjHc",
                "viewCount": "14",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT36S"
            },
            "pYk26dmXtos": {
                "title": "Sous-marins : sortons du commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN",
                "publishedAt": "2021-09-22T07:18:55Z",
                "tags": [
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "pecresse",
                    "bertrand",
                    "barnier",
                    "gilets jaunes",
                    "vaccins",
                    "pfizer",
                    "anti pass",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "zemmour",
                    "xavier bertrand",
                    "nicolas sarkozy",
                    "immigration",
                    "grand remplacement",
                    "libert\u00e9",
                    "impots",
                    "payer moins d'impots",
                    "le pen marine",
                    "elections",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "nice cote d'azur",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pYk26dmXtos",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "uKlRxktbG8Q": {
                "title": "Oui au retour du droit du sang ! Supprimons le droit du sol",
                "publishedAt": "2021-09-06T10:15:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uKlRxktbG8Q",
                "viewCount": "128",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "yDLgA8sbqoI": {
                "title": "Je veux supprimer l'imp\u00f4t sur les successions",
                "publishedAt": "2021-09-06T10:13:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yDLgA8sbqoI",
                "viewCount": "32",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "aLndGC5j6d0": {
                "title": "2 500 militants de la France r\u00e9unis pour soutenir la candidature d'Eric Ciotti",
                "publishedAt": "2021-08-31T09:28:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aLndGC5j6d0",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "PKOkV_hQsIw": {
                "title": "Je situe ma campagne \u00e0 droite et je ne m\u2019en excuserai pas",
                "publishedAt": "2021-08-30T06:16:37Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "Eric Ciotti",
                    "primaire",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "fillon",
                    "Sarkozy",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Pecresse",
                    "bertrand",
                    "ecologie",
                    "messi",
                    "Neymar",
                    "Mbapp\u00e9",
                    "psg",
                    "immigration",
                    "politique",
                    "islam",
                    "Afghanistan",
                    "Kaboul"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PKOkV_hQsIw",
                "viewCount": "170",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M37S"
            },
            "FxCFmQ61Fa8": {
                "title": "Eric Ciotti \"Je suis candidat pour incarner la fiert\u00e9 d\u2019un peuple qui refuse de dispara\u00eetre\"",
                "publishedAt": "2021-08-29T08:11:06Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "primaire",
                    "Sarkozy",
                    "jupp\u00e9",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "Afghanistan",
                    "immigration",
                    "Zemmour",
                    "Eric Ciotti",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "messi",
                    "Mbapp\u00e9",
                    "incendie",
                    "politique",
                    "discours",
                    "kennedy",
                    "estrosi",
                    "droite",
                    "Larcher",
                    "Xavier Bertrand",
                    "Valerie Pecresse",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FxCFmQ61Fa8",
                "viewCount": "1442",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT48M44S"
            },
            "fLB9KU2Ddzw": {
                "title": "Je suis candidat \u00e0 la primaire de la droite pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-08-26T12:03:33Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "Eric Ciotti",
                    "Bourdin",
                    "Bfm",
                    "pass sanitaire",
                    "politique",
                    "biden",
                    "talibans",
                    "vaccin",
                    "pfizer",
                    "Mbapp\u00e9",
                    "messi",
                    "fillon",
                    "Sarkozy",
                    "Pecresse",
                    "bertrand",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "estrosi",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fLB9KU2Ddzw",
                "viewCount": "38",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "2dX-vTTYmyo": {
                "title": "Isola vu du ciel !",
                "publishedAt": "2021-06-10T09:21:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2dX-vTTYmyo",
                "viewCount": "34",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT22S"
            },
            "J79ogQfavHw": {
                "title": "Saint-Sauveur-sur-Tin\u00e9e vu du ciel !",
                "publishedAt": "2021-06-10T09:17:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J79ogQfavHw",
                "viewCount": "51",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24S"
            },
            "rcDWkjd4YtE": {
                "title": "Saint-Dalmas-le-Selvage vu du ciel !",
                "publishedAt": "2021-06-10T09:14:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rcDWkjd4YtE",
                "viewCount": "18",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18S"
            },
            "mTpg4pQxyD8": {
                "title": "Belv\u00e9d\u00e8re vu du ciel",
                "publishedAt": "2021-06-10T09:03:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mTpg4pQxyD8",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT32S"
            },
            "Eht3NvOhSso": {
                "title": "Interdisons les r\u00e9unions \u00e9lectorales dans les mosqu\u00e9es",
                "publishedAt": "2021-06-10T08:55:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Eht3NvOhSso",
                "viewCount": "17",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT47S"
            },
            "uZOeq1stAr0": {
                "title": "On laisse des islamistes voiler des fillettes sans r\u00e9agir !",
                "publishedAt": "2021-06-10T08:52:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uZOeq1stAr0",
                "viewCount": "39",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "P0c2xZURcao": {
                "title": "Valdeblore Millefonts",
                "publishedAt": "2021-05-23T13:24:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P0c2xZURcao",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "Yzc1BGE_tig": {
                "title": "Saint Martin V\u00e9subie vu du ciel",
                "publishedAt": "2021-05-23T13:05:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yzc1BGE_tig",
                "viewCount": "534",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "cz4W-_i16K4": {
                "title": "Je suis candidat pour le canton de Tourrette-Levens !",
                "publishedAt": "2021-05-22T14:33:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cz4W-_i16K4",
                "viewCount": "452",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M25S"
            },
            "07211bd5NFw": {
                "title": "Christelle d'Intorni, candidate pour le canton de Tourrette Levens",
                "publishedAt": "2021-05-22T14:26:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "07211bd5NFw",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "6COabQMP0OQ": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 d'Apolline de Malherbe sur RMC",
                "publishedAt": "2021-04-26T05:14:13Z",
                "tags": [
                    "terrorisme",
                    "islamisme",
                    "Samuel Paty",
                    "attentat",
                    "Rambouillet",
                    "islam",
                    "bataclan",
                    "attentat nice",
                    "ciotti",
                    "macron",
                    "Darmanin",
                    "Castex",
                    "Dupond moretti",
                    "estrosi",
                    "Eric Ciotti",
                    "Sarah Halimi",
                    "halimi",
                    "juifs",
                    "antis\u00e9mitisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6COabQMP0OQ",
                "viewCount": "93",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "THoOB4xbZTo": {
                "title": "Eric Ciotti : \"le variant br\u00e9silien a d\u00e9j\u00e0 atterri en France\"",
                "publishedAt": "2021-04-14T09:48:17Z",
                "tags": [
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "vaccin",
                    "pfizer",
                    "AstraZeneca",
                    "johnson",
                    "vaccination",
                    "covid19",
                    "variants",
                    "variant anglais",
                    "variant br\u00e9silien",
                    "Raoul",
                    "chloroquine",
                    "macron",
                    "veran",
                    "Castex",
                    "le pen",
                    "ciotti",
                    "Eric Ciotti",
                    "confinement",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "twitch",
                    "estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "THoOB4xbZTo",
                "viewCount": "36",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "0Yl-ASPzfno": {
                "title": "Le Waterloo vaccinal fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2021-04-08T09:49:30Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "vaccins",
                    "astra Zeneca",
                    "pfizer",
                    "moderna",
                    "sputnik",
                    "vaccination",
                    "covid",
                    "covid19",
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "Sarkozy",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "poutine",
                    "ciotti",
                    "trump",
                    "biden",
                    "estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Yl-ASPzfno",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "BExvxerz4HU": {
                "title": "1000 fois oui \u00e0 l'hommage \u00e0 Napol\u00e9on !",
                "publishedAt": "2021-04-08T09:47:44Z",
                "tags": [
                    "napol\u00e9on",
                    "Bonaparte",
                    "empire",
                    "histoire",
                    "bern",
                    "franck ferrand",
                    "secrets d'histoire",
                    "fillo",
                    "le pen",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "Eric Ciotti",
                    "marine le pen",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Raoult",
                    "covid",
                    "confinement",
                    "covid 19",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "AstraZeneca",
                    "macron",
                    "Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BExvxerz4HU",
                "viewCount": "28",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT41S"
            },
            "zwFZuHR-OpA": {
                "title": "Non aux Ayatollahs verts !",
                "publishedAt": "2021-04-08T09:45:23Z",
                "tags": [
                    "ecolos",
                    "Tour de France",
                    "verts",
                    "\u00e9cologistes",
                    "avion",
                    "viande",
                    "vegan",
                    "Sarkozy",
                    "macron",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "Raoult",
                    "fillon",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "riviera",
                    "cote d'azur",
                    "hugo clement",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zwFZuHR-OpA",
                "viewCount": "17",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT38S"
            },
            "ijwr3X2w-3o": {
                "title": "Covid19 : chaque jour c'est l'\u00e9quivalent d'un Airbus qui s'\u00e9crase en France",
                "publishedAt": "2021-04-01T06:52:16Z",
                "tags": [
                    "covid",
                    "vaccin",
                    "raoult",
                    "chloroquine",
                    "coronavirus",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "Sarkozy",
                    "macron",
                    "Castex",
                    "Blanquer",
                    "le pen",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "V\u00e9ran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ijwr3X2w-3o",
                "viewCount": "25",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "53gkJQhmzzg": {
                "title": "Vaccin Spoutnik V   - qu'attend Emmanuel Macron pour l'utiliser?",
                "publishedAt": "2021-04-01T06:39:32Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "Sarkozy",
                    "covid",
                    "Raoul",
                    "chloroquine",
                    "verra",
                    "Castex",
                    "le pen",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "fillon",
                    "coronavirus",
                    "pand\u00e9mie",
                    "macron",
                    "confinement",
                    "vaccin",
                    "vaccins",
                    "d\u00e9confinement",
                    "virus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "53gkJQhmzzg",
                "viewCount": "1512",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT31S"
            },
            "91bSGgwne4c": {
                "title": "Stop \u00e0 la violence contre nos policiers !",
                "publishedAt": "2021-03-26T15:22:08Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "commission",
                    "loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "91bSGgwne4c",
                "viewCount": "33",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT26S"
            },
            "4afejg-Cu-0": {
                "title": "R\u00e9unions interdites aux blancs : l'UNEF a d\u00e9cid\u00e9 de promouvoir une forme d'apartheid",
                "publishedAt": "2021-03-23T14:19:17Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "commission",
                    "loi",
                    "#DirectAN #QAG"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4afejg-Cu-0",
                "viewCount": "239",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "PazavtAqA_s": {
                "title": "Le confinement localis\u00e9 est une nouvelle erreur qui ne permettra pas de vaincre la pand\u00e9mie",
                "publishedAt": "2021-03-18T19:43:13Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "commission",
                    "loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PazavtAqA_s",
                "viewCount": "47",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "h-L65VEsGys": {
                "title": "Les Fran\u00e7ais paient ce soir au prix fort le pari perdu d'Emmanuel Macron",
                "publishedAt": "2021-03-18T19:40:53Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "commission",
                    "loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h-L65VEsGys",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "XnHIT2caAkk": {
                "title": "La majorit\u00e9 refuse de s'attaquer par l\u00e2chet\u00e9 \u00e0 la question des mineurs non-accompagn\u00e9s",
                "publishedAt": "2021-03-17T11:52:00Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "commission",
                    "loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XnHIT2caAkk",
                "viewCount": "21",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "jyRIQLvpX5M": {
                "title": "Je propose d'inclure dans la liste des domaines pouvant faire l'objet d'un RIP, le mot migratoire",
                "publishedAt": "2021-03-11T14:30:03Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "quotas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jyRIQLvpX5M",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "GMxZjtuuZSE": {
                "title": "Je condamne la d\u00e9cision du Conseil Constitutionnel qui a consacr\u00e9 le principe de fraternit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-03-11T14:00:07Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GMxZjtuuZSE",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "ZeQf0xuBvRg": {
                "title": "Reconnaissons dans la Constitution le principe de pr\u00e9caution en mati\u00e8re de terrorisme",
                "publishedAt": "2021-03-11T13:30:04Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes",
                    "menton"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZeQf0xuBvRg",
                "viewCount": "3",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT37S"
            },
            "jdcEAj8u44I": {
                "title": "La consultation de sites djihadistes doit \u00eatre sanctionn\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-03-11T13:30:08Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jdcEAj8u44I",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "NqIjQecpWVA": {
                "title": "La n\u00e9gation du g\u00e9nocide arm\u00e9nien devrait devenir une infraction p\u00e9nale",
                "publishedAt": "2021-03-11T13:15:01Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NqIjQecpWVA",
                "viewCount": "25",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "evzJ4nQTUXk": {
                "title": "Ayons le courage de d\u00e9choir de leur nationalit\u00e9 fran\u00e7aise les terroristes binationaux",
                "publishedAt": "2021-03-11T13:00:29Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "evzJ4nQTUXk",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "zPf0qSOaHPM": {
                "title": "Notre Constitution doit \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e car elle ne permet plus de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2021-03-11T12:46:54Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "trump",
                    "biden",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "chloroquine",
                    "t\u00e9l\u00e9vision",
                    "radio",
                    "gouvernement",
                    "nice",
                    "cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zPf0qSOaHPM",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "OYebANBDtp4": {
                "title": "Confinement : les Alpes-Maritimes sont punis !",
                "publishedAt": "2021-03-11T10:36:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lepen",
                    "macron",
                    "castex",
                    "gouvernement",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "france",
                    "devise",
                    "libert\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "fraternit\u00e9",
                    "ec",
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "lesrepublicains",
                    "rtl",
                    "petit matin",
                    "radio",
                    "COVID",
                    "CORONAVIRUS",
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "pfizer",
                    "vaccine",
                    "vaccin",
                    "monaco",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "veran",
                    "christian estrosi",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "mbapp\u00e9",
                    "ogc nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OYebANBDtp4",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "VuHwond1nF0": {
                "title": "Episode 4 - Enrayer la d\u00e9linquance des mineurs",
                "publishedAt": "2021-03-08T16:58:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VuHwond1nF0",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M51S"
            },
            "jpGQCRikfBY": {
                "title": "\"C'est \u00e0 l'islam de s'adapter \u00e0 la R\u00e9publique\" \u00c9ric Ciotti",
                "publishedAt": "2021-02-03T12:26:56Z",
                "tags": [
                    "ericciotti",
                    "ciotti",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "attentats",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "castex",
                    "assembl\u00e9e",
                    "politique",
                    "discours",
                    "fillon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pjl",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "communautarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jpGQCRikfBY",
                "viewCount": "498",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT17M33S"
            },
            "M0nWuDsYbc0": {
                "title": "Episode 3 : islamisme et S\u00e9paratisme",
                "publishedAt": "2021-02-01T09:39:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M0nWuDsYbc0",
                "viewCount": "15",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "AHdB1dfm2N4": {
                "title": "Episode 2 : Beauvau de la s\u00e9curit\u00e9, gadget de communication",
                "publishedAt": "2021-01-25T08:11:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AHdB1dfm2N4",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M56S"
            },
            "rqsbJBt9Wts": {
                "title": "Episode 1 : COVID-19",
                "publishedAt": "2021-01-22T19:51:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rqsbJBt9Wts",
                "viewCount": "44",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M50S"
            },
            "lq3XG2TnG2c": {
                "title": "Tr\u00e8s belle ann\u00e9e 2021 - Eric Ciotti",
                "publishedAt": "2020-12-31T14:41:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lq3XG2TnG2c",
                "viewCount": "2225",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT37S"
            },
            "PHULhw4pCgU": {
                "title": "D\u00e9confinement - Eric Ciotti invit\u00e9 de la matinale CNEWS",
                "publishedAt": "2020-05-07T08:32:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PHULhw4pCgU",
                "viewCount": "52",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M25S"
            },
            "JULsP-n9TFk": {
                "title": "Coronavirus : nous avons subi une B\u00e9r\u00e9zina, un juin 1940 sanitaire !",
                "publishedAt": "2020-04-28T17:41:52Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "quarantine",
                    "d\u00e9confinement",
                    "edouard philippe",
                    "agnes buzyn",
                    "olivier v\u00e9ran",
                    "marine le pen",
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "nice",
                    "cote d'azur",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "balkany",
                    "covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JULsP-n9TFk",
                "viewCount": "1648",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M54S"
            },
            "3ep4pfKBCrc": {
                "title": "Crise du Covid19 - retrouvez les \u00e9changes de notre premier Facebook live",
                "publishedAt": "2020-04-27T18:37:12Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "nicolas sarkozy",
                    "gilets jaunes",
                    "coronavirus",
                    "pangolin",
                    "macron",
                    "macron coronavirus",
                    "chine",
                    "wuhan",
                    "covid19",
                    "edouard philippe",
                    "professeur raoult",
                    "raoult",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "elections",
                    "complot coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3ep4pfKBCrc",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT32M33S"
            },
            "zO2RJ0aral4": {
                "title": "Eric Ciotti invite\u0301 de RTL Soir du 05 novembre 2019",
                "publishedAt": "2019-11-06T07:40:52Z",
                "tags": [
                    "rtl",
                    "rtl soir",
                    "thomas sotto",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "castaner",
                    "pasqua",
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "baroin",
                    "le pen",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zO2RJ0aral4",
                "viewCount": "25",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M"
            },
            "qdPrxxCs6-Y": {
                "title": "Eric Ciotti, invite\u0301 de RTL - 24 octobre 2019",
                "publishedAt": "2019-10-24T07:57:29Z",
                "tags": [
                    "rtl",
                    "rtl matin",
                    "macron rtl",
                    "rtl politique",
                    "alba ventura",
                    "lino ventura",
                    "ciotti",
                    "castaner",
                    "les republicains",
                    "jacob",
                    "baroin",
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "nice",
                    "nice ville",
                    "attentat",
                    "islam",
                    "r\u00e9publique",
                    "laicit\u00e9",
                    "eric ciotti"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qdPrxxCs6-Y",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "pee3LzQpNy4": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Jean Jacques Bourdin sur BFM",
                "publishedAt": "2019-10-10T07:35:18Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "castaner",
                    "nice",
                    "attentat",
                    "islamiste",
                    "bourdin",
                    "rmc",
                    "bfm",
                    "bourdin direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pee3LzQpNy4",
                "viewCount": "176",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M42S"
            },
            "5i_qwnj9-UA": {
                "title": "Invit\u00e9 de Sonia Mabrouk sur Europe 1",
                "publishedAt": "2019-10-09T09:51:19Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "nice",
                    "europe 1",
                    "matinale",
                    "sonia mabrouk",
                    "macron",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5i_qwnj9-UA",
                "viewCount": "118",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M7S"
            },
            "HkEzNkQw68g": {
                "title": "Immigration :  Eric Ciotti d\u00e9fend la reprise en main de notre destin",
                "publishedAt": "2019-10-08T09:26:45Z",
                "tags": [
                    "immigration",
                    "d\u00e9bat immigration",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "nice",
                    "eric ciotti",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "macron",
                    "castaner",
                    "fillon",
                    "rouen",
                    "attentat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HkEzNkQw68g",
                "viewCount": "545",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M57S"
            },
            "-dXL-DO9c9c": {
                "title": "Eric Ciotti invite\u0301 de Bourdin Direct sur BFM - 3 juillet 2019",
                "publishedAt": "2019-07-03T08:11:37Z",
                "tags": [
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "lagarde",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "marechal",
                    "melenchon",
                    "bellamy",
                    "mercosur",
                    "bourdin",
                    "bfm",
                    "gilets jaunes",
                    "trump",
                    "nice",
                    "Nice france",
                    "christian estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "larcher",
                    "baroin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-dXL-DO9c9c",
                "viewCount": "119",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M42S"
            },
            "KcsadQB1UWA": {
                "title": "Discours E.Ciotti \"Nous voulons l\u2019Europe debout\" Le Cannet 3 mai 2019",
                "publishedAt": "2019-05-04T16:01:25Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "wauquiez",
                    "eric ciotti",
                    "estroi",
                    "christian estrosi",
                    "tabarot",
                    "le cannet",
                    "alpes maritimes",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "fillon",
                    "gilets jaunes",
                    "politique",
                    "europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KcsadQB1UWA",
                "viewCount": "48",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT16M47S"
            },
            "VxZAvIa32cs": {
                "title": "29 avril 2019 E\u0301ric Ciotti invit\u00e9 des 4 ve\u0301rite\u0301s",
                "publishedAt": "2019-04-29T09:32:55Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "4 v\u00e9rit\u00e9s",
                    "caroline roux",
                    "t\u00e9l\u00e9 matin",
                    "estrosi",
                    "notre dame de paris",
                    "christian estrosi",
                    "attentat",
                    "trump",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "chirac",
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VxZAvIa32cs",
                "viewCount": "61",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M1S"
            },
            "4brxFPSYWgg": {
                "title": "Eric Ciotti - invit\u00e9 du Petit De\u0301jeuner politique - Sud Radio 10 avril",
                "publishedAt": "2019-04-10T06:32:25Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "politique",
                    "sud radio",
                    "cecile de minibus",
                    "patrick roger",
                    "grand debat",
                    "gilets jaunes",
                    "chirac",
                    "nice",
                    "nice france",
                    "eric ciotti",
                    "christian estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4brxFPSYWgg",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT14M2S"
            },
            "Ow0yA2rxmqA": {
                "title": "Eric Ciotti, invite\u0301 de LCI  -  9 avril 2019",
                "publishedAt": "2019-04-09T13:52:51Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "estrosi ciotti",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "jupp\u00e9",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "gilets jaunes",
                    "darmanin",
                    "salvini",
                    "trump",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ow0yA2rxmqA",
                "viewCount": "32",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M52S"
            },
            "W0o84djjrW8": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de 19H20 Politique sur France Info",
                "publishedAt": "2019-03-27T22:00:17Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "ville nice",
                    "alpes-maritimes",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "castaner",
                    "gilets jaunes",
                    "police",
                    "grand debat",
                    "le pen",
                    "france info",
                    "fillon",
                    "melenchon",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W0o84djjrW8",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M35S"
            },
            "HgxO9yaWmFY": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de \"19H20 Politique\" sur France Info",
                "publishedAt": "2019-03-27T21:38:08Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "ciotti estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "loiseau",
                    "le pen",
                    "france info",
                    "melenchon",
                    "bellamy",
                    "wauquiez",
                    "pecresse",
                    "gilets jaunes",
                    "emmanuel macron",
                    "fillon",
                    "politique",
                    "chirac",
                    "castaner",
                    "castaner gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HgxO9yaWmFY",
                "viewCount": "18",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M35S"
            },
            "RGkx3Qx_6xw": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Guillaume Durand sur Radio Classique - 26 mars 2019",
                "publishedAt": "2019-03-26T10:58:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RGkx3Qx_6xw",
                "viewCount": "60",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT16M30S"
            },
            "mVySp9C3-bs": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Jean-Pierre Elkabbach sur CNEWS",
                "publishedAt": "2019-03-19T09:18:08Z",
                "tags": [
                    "cnews",
                    "elkabbach",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "estrosi",
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "violences",
                    "paris feu",
                    "melenchon",
                    "nice",
                    "politique",
                    "chirac",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mVySp9C3-bs",
                "viewCount": "72",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M16S"
            },
            "s5kAOG_HytM": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 du Grand Jury - 10 mars 2019",
                "publishedAt": "2019-03-11T13:01:09Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "le grand jury",
                    "grand jury",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "gilets jaunes",
                    "djihadistes",
                    "fillon",
                    "melenchon",
                    "nice ville",
                    "nice estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s5kAOG_HytM",
                "viewCount": "19",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53M17S"
            },
            "luE4X4WZfwM": {
                "title": "Non au retour des djihadistes en France - Eric Ciotti",
                "publishedAt": "2019-03-04T10:16:37Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "djihad",
                    "djihadisme",
                    "etat islamiste",
                    "islamisme",
                    "syrie",
                    "irak",
                    "terroristes",
                    "djihadistes francais",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "melenchon",
                    "nice",
                    "nice france",
                    "ville nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "luE4X4WZfwM",
                "viewCount": "63",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "KU3VntuTW6Y": {
                "title": "Eric Ciotti invite\u0301 de Questions Politiques - 17 f\u00e9vrier 2019",
                "publishedAt": "2019-02-17T18:47:11Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "christian estrosi",
                    "nice",
                    "alpes maritimes",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "hollande",
                    "macron",
                    "ali baddou",
                    "canal plus",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "wauquiez",
                    "france info",
                    "france inter",
                    "le monde"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KU3VntuTW6Y",
                "viewCount": "21",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53M28S"
            },
            "JwjM2bptvKs": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de la matinale de France Info - 13 f\u00e9vrier 2019",
                "publishedAt": "2019-02-13T13:36:47Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "nice",
                    "nice ville",
                    "macron",
                    "edouard philippe",
                    "taxe carbone",
                    "giles jaunes",
                    "bellamy",
                    "ciotti estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "france info",
                    "christian estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JwjM2bptvKs",
                "viewCount": "85",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M9S"
            },
            "q-FIKee38hA": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Ruth Elkrief - BFM TV 5 f\u00e9vrier",
                "publishedAt": "2019-02-06T09:59:33Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "bfm",
                    "ruth elkrief",
                    "bourdin",
                    "macron",
                    "salvini",
                    "trump",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "wauquiez",
                    "fillon",
                    "nice 06",
                    "nice",
                    "estrosi ciotti"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q-FIKee38hA",
                "viewCount": "107",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M46S"
            },
            "gMR3-UyHwjo": {
                "title": "Eric Ciotti - invit\u00e9 de Territoires d'infos sur Public S\u00e9nat",
                "publishedAt": "2019-01-30T09:33:01Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "estrosi nice",
                    "nice ville",
                    "christian estrosi",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "lbd",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "bardella",
                    "mariani",
                    "politique",
                    "interview",
                    "bellamy",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gMR3-UyHwjo",
                "viewCount": "31",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29M17S"
            },
            "lsbokxiO3_M": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Jean-Jacques Bourdin 24 janvier 2019",
                "publishedAt": "2019-01-24T10:21:28Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "bfm",
                    "estrosi",
                    "schiappa",
                    "bourdin",
                    "jean-jacques bourdin",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "bardella",
                    "wauquiez",
                    "macron",
                    "interview",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lsbokxiO3_M",
                "viewCount": "205",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M16S"
            },
            "S2jyloicUn0": {
                "title": "Les 4 ve\u0301rite\u0301s  - E\u0301ric Ciotti 17 janvier 2019",
                "publishedAt": "2019-01-17T10:52:34Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "cantona",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "hollande",
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "estrosi",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "flashball"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S2jyloicUn0",
                "viewCount": "110",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M48S"
            },
            "GS7BnMtH7GE": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 du Talk - Le Figaro live 16 janvier 2019",
                "publishedAt": "2019-01-16T18:34:53Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "nice",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "melenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GS7BnMtH7GE",
                "viewCount": "27",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M3S"
            },
            "BMNTUH6Kqj0": {
                "title": "E.Ciotti \"Je forme le voeu que la France reste la France\" Voeux 2019",
                "publishedAt": "2019-01-14T09:28:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BMNTUH6Kqj0",
                "viewCount": "27",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "o-lxNOevTp4": {
                "title": "Eric Ciotti demande au 1er ministre de r\u00e9gler les heures suppl\u00e9mentaires dues au policiers",
                "publishedAt": "2018-12-19T10:20:55Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "edouard philippe",
                    "macron",
                    "melenchon",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "assemblee nationale",
                    "nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o-lxNOevTp4",
                "viewCount": "21",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "NR77ORDyQSc": {
                "title": "E.Ciotti - Europe 1 \"Le gouvernement doit payer les heures suppl\u00e9mentaires des policiers\"",
                "publishedAt": "2018-12-19T10:18:15Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "police",
                    "policier",
                    "heures suppl\u00e9mentaires",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "politique",
                    "europe 1",
                    "nikos",
                    "nikos alliagas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NR77ORDyQSc",
                "viewCount": "8",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT42S"
            },
            "BhzzZ1TPkW0": {
                "title": "E.Ciotti - Europe 1 \"Je tiens \u00e0 rendre hommage aux forces de s\u00e9curit\u00e9\"",
                "publishedAt": "2018-12-19T10:19:40Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "eric ciotti",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "wauquiez",
                    "le pen",
                    "les republicains",
                    "macron",
                    "melenchon",
                    "europe 1",
                    "nikos alliagas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BhzzZ1TPkW0",
                "viewCount": "3",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "0UrNGd7ZJ-w": {
                "title": "E.Ciotti sur Europe 1 : \"Le m\u00e9pris de ce pouvoir est insupportable\"",
                "publishedAt": "2018-12-19T10:16:19Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "europe 1",
                    "crespo marra",
                    "melenchon",
                    "macron",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0UrNGd7ZJ-w",
                "viewCount": "7",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M35S"
            },
            "NrLEdbCaNF4": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 d'A.Crespo-Mara sur Europe 1 - 18/12/2018",
                "publishedAt": "2018-12-18T18:35:00Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "politique",
                    "europe 1",
                    "nikos alliagas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NrLEdbCaNF4",
                "viewCount": "50",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M44S"
            },
            "-RnobazFiCo": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2 - 10 d\u00e9cembre 2018",
                "publishedAt": "2018-12-10T09:42:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-RnobazFiCo",
                "viewCount": "137",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M47S"
            },
            "ZRDFlvdtujo": {
                "title": "\u00c9ric Ciotti  invit\u00e9 de \"Mardi Politique\" : Macron insulte les fran\u00e7ais qui manifestent",
                "publishedAt": "2018-11-28T09:38:34Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "france24",
                    "rfi",
                    "mardi politique",
                    "invit\u00e9 politique",
                    "sarkozy",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "fillon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZRDFlvdtujo",
                "viewCount": "98",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M52S"
            },
            "NmhYGGf6_jU": {
                "title": "13 novembre 2018 \u00c9ric Ciotti \u00e9tait l'invit\u00e9 de RTL",
                "publishedAt": "2018-11-13T08:22:50Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "les republicains",
                    "wauquiez",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "rtl",
                    "martichoux",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "nice",
                    "nice 06",
                    "municipales nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NmhYGGf6_jU",
                "viewCount": "51",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M39S"
            },
            "4bgiutXm7fk": {
                "title": "RTL : Je demande au gouvernement d'annuler l'augmentation des taxes sur les carburants",
                "publishedAt": "2018-11-13T08:18:48Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "rtl",
                    "martichoux",
                    "politique",
                    "gilets jaunes",
                    "carburants",
                    "macron",
                    "trump",
                    "emmanuel macron",
                    "matinale",
                    "le pen",
                    "melenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4bgiutXm7fk",
                "viewCount": "10",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "AjXUJA2YDHM": {
                "title": "Eric Ciotti :  ne baissons pas la garde face au terrorisme islamiste",
                "publishedAt": "2018-11-13T08:19:57Z",
                "tags": [
                    "RTL",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "wauquiez",
                    "macron",
                    "politique",
                    "martichoux",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "matinale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AjXUJA2YDHM",
                "viewCount": "11",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "7WLjJb-GqTQ": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de 8h30 Politique sur France Info 06/11/2018",
                "publishedAt": "2018-11-07T11:23:00Z",
                "tags": [
                    "france info",
                    "ciotti",
                    "politique",
                    "interview",
                    "news",
                    "bfm",
                    "cnews",
                    "eric ciotti",
                    "macron",
                    "verdun",
                    "le pen",
                    "melenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7WLjJb-GqTQ",
                "viewCount": "49",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M51S"
            },
            "E_NG8r4TC8E": {
                "title": "La r\u00e9forme des peines de Belloubet a vocation \u00e0 r\u00e9duire le placement en d\u00e9tentio",
                "publishedAt": "2018-11-07T10:52:39Z",
                "tags": [
                    "assembl\u00e9e",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "baroin",
                    "wauquiez",
                    "estrosi",
                    "macron",
                    "sarkozy",
                    "philippe",
                    "belloubet",
                    "collomb",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E_NG8r4TC8E",
                "viewCount": "11",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "Mqm8J2P7Z4s": {
                "title": "Le gouvernement a les m\u00eames arri\u00e8res pens\u00e9s que Taubira : faire reculer l'incarc\u00e9ration",
                "publishedAt": "2018-11-07T10:48:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mqm8J2P7Z4s",
                "viewCount": "4",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "Ngz_I-NW73w": {
                "title": "\"Macron doit annuler l'augmentation des taxes sur le carburant\" France Info 07/11/2018",
                "publishedAt": "2018-11-07T10:30:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ngz_I-NW73w",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M18S"
            },
            "5BQ79Os6XqU": {
                "title": "\"La p\u00e9rennit\u00e9 de notre mod\u00e8le de s\u00e9curit\u00e9 civile, r\u00e9f\u00e9rence internationale , est menac\u00e9e\"",
                "publishedAt": "2018-11-07T10:32:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5BQ79Os6XqU",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "nMtqBCrt2Bc": {
                "title": "\"Il faut accueillir Asia Bibi en France, c'est l'honneur de la France\" France Info 07/11/2018",
                "publishedAt": "2018-11-07T10:29:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nMtqBCrt2Bc",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT35S"
            },
            "VjcXY94h2Zc": {
                "title": "\"Je ne souhaite pas que le gouvernement touche \u00e0 la loi 1905\" France Info 07/11/2018",
                "publishedAt": "2018-11-07T10:29:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VjcXY94h2Zc",
                "viewCount": "18",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "Md3ygaeD24k": {
                "title": "E.Ciotti rapporteur cr\u00e9dits de missions \"Immigration, asile et int\u00e9gration\" 2018",
                "publishedAt": "2018-10-25T14:54:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Md3ygaeD24k",
                "viewCount": "11",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "gxFDj-OCQF0": {
                "title": "E.Ciotti rapporteur sur les cr\u00e9dits des missions \u00abS\u00e9curit\u00e9s\u00bb 2018",
                "publishedAt": "2018-10-25T13:14:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gxFDj-OCQF0",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M4S"
            },
            "aiY7pJHZVLU": {
                "title": "E.Ciotti rapporteur de la commission des lois sur le programme de s\u00e9curit\u00e9 civile - 2018",
                "publishedAt": "2018-10-25T11:15:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aiY7pJHZVLU",
                "viewCount": "15",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M43S"
            },
            "7sAaiPaaLrs": {
                "title": "\"La burqa est une prison pour les femmes\" E.Ciotti CNEWS 24/10/2018",
                "publishedAt": "2018-10-24T07:05:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7sAaiPaaLrs",
                "viewCount": "3291",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51S"
            },
            "aY8xISFfjdM": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Jean Pierre Elkabbach CNEWS 24/10/2018",
                "publishedAt": "2018-10-24T06:59:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aY8xISFfjdM",
                "viewCount": "117",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19M8S"
            },
            "_fGwUXw4n_I": {
                "title": "Dimanche en politique  - Eric Ciotti 22/10/2018",
                "publishedAt": "2018-10-22T09:32:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_fGwUXw4n_I",
                "viewCount": "98",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT28M31S"
            },
            "fwBBf6W80go": {
                "title": "\"Nous sommes dans une crise politique in\u00e9dite\" LCI 14/10/2018",
                "publishedAt": "2018-10-15T13:16:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fwBBf6W80go",
                "viewCount": "10",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT45S"
            },
            "CcoDgdgsZlU": {
                "title": "Eric Ciotti face \u00e0 Jean Jacques Bourdin - BFM TV 10/10/2018",
                "publishedAt": "2018-10-10T15:10:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CcoDgdgsZlU",
                "viewCount": "62",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M9S"
            },
            "_evv-piktPM": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 des 4 v\u00e9rit\u00e9s sur France 2 - 1 octobre 2018",
                "publishedAt": "2018-10-01T09:32:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_evv-piktPM",
                "viewCount": "252",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M38S"
            },
            "gjSrc9L0cIQ": {
                "title": "Eric Ciotti   Territoires d'infos 27/09/2018",
                "publishedAt": "2018-09-27T15:57:06Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "senat",
                    "public senat",
                    "sarkozy",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "wauquiez",
                    "melenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gjSrc9L0cIQ",
                "viewCount": "14",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT28M58S"
            },
            "mKmXudHm434": {
                "title": "Je moppose a l'accostage du navire ill\u00e9gal l'Aquarius \u00e0 Marseille - Eric Ciotti LCI",
                "publishedAt": "2018-09-25T10:29:57Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "aquarius",
                    "eric ciotti",
                    "lci",
                    "estrosi",
                    "bourdin",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mKmXudHm434",
                "viewCount": "43",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT34S"
            },
            "aorNzVASC_g": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de la matinale de LCI - 25/09/2018",
                "publishedAt": "2018-09-25T10:29:20Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "wauquiez",
                    "melenchon",
                    "aquarius",
                    "lci",
                    "matinale",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aorNzVASC_g",
                "viewCount": "75",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M28S"
            },
            "BiLOgWlT99k": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 d'Audrey Crespo Mara sur Europe 1 - 20/09/2018",
                "publishedAt": "2018-09-20T09:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BiLOgWlT99k",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M22S"
            },
            "JZr5mRcMAc0": {
                "title": "Eric Ciotti \"La police de proximit\u00e9 est un \u00e9chec\"",
                "publishedAt": "2018-09-18T10:53:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JZr5mRcMAc0",
                "viewCount": "14",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT46S"
            },
            "i7Q5_phY3Tg": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 du Grand Entretien de France Inter - 18 septembre 2018",
                "publishedAt": "2018-09-18T10:44:55Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "collomb lyon",
                    "macron benalla",
                    "benalla",
                    "france inter",
                    "sarkozy",
                    "estrosi",
                    "fillon",
                    "macron",
                    "melenchon",
                    "lea salam\u00e9",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i7Q5_phY3Tg",
                "viewCount": "44",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M27S"
            },
            "sCFsACCgiVQ": {
                "title": "Meeting 30/08/2018 Nice \"Je veut refaire des R\u00e9publicains une grande formation politique\"",
                "publishedAt": "2018-09-05T10:54:49Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "nice",
                    "remaniement",
                    "estrosi",
                    "macron",
                    "hulot demission",
                    "flessel",
                    "hulot",
                    "francois de rugy",
                    "impot a la source"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sCFsACCgiVQ",
                "viewCount": "49",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "jb0iVvCTvhw": {
                "title": "Mon amendement rendant gratuites les autoroutes pour les sapeurs pompiers doit \u00eatre appliqu\u00e9",
                "publishedAt": "2018-09-04T11:17:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jb0iVvCTvhw",
                "viewCount": "119",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M29S"
            },
            "IRKjkFuMpUo": {
                "title": "Discours E.Ciotti 30/08/2018 \"Ensemble redressons les R\u00e9publicains dans la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 nos valeurs\"",
                "publishedAt": "2018-09-03T16:15:15Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "nicolas sarkozy",
                    "macron",
                    "hulot",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "wauquiez",
                    "politique",
                    "fillon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IRKjkFuMpUo",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT59M41S"
            },
            "dFOLnKSZQeE": {
                "title": "Eric Ciotti s'oppose au PJL Asile Immigration qui va renforcer le chaos migratoire 25/072018",
                "publishedAt": "2018-07-25T21:48:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dFOLnKSZQeE",
                "viewCount": "144",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M19S"
            },
            "nfhoiBOkWts": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Bourdin Direct - 24 juillet 2018",
                "publishedAt": "2018-07-24T11:23:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nfhoiBOkWts",
                "viewCount": "772",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M16S"
            },
            "LcxkyarbhC4": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de 8h30 politique sur France Info - 23 juillet 2018",
                "publishedAt": "2018-07-23T13:25:12Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "benalla",
                    "alexandre benalla",
                    "benalla macron",
                    "collomb",
                    "collomb benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LcxkyarbhC4",
                "viewCount": "103",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT16M47S"
            },
            "aTfef0Gs4hk": {
                "title": "E.Ciotti France Info : une police parall\u00e8le au sommet de l'Etat dans l'affaire Benalla",
                "publishedAt": "2018-07-23T09:34:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aTfef0Gs4hk",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21S"
            },
            "C8stomljOfE": {
                "title": "Eric Ciotti interroge G\u00e9rard Collomb lors de l'audition portant sur l'affaire Benalla",
                "publishedAt": "2018-07-23T09:24:41Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "ciotti collomb",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "benalla",
                    "benalla macron",
                    "alexandre benalla",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C8stomljOfE",
                "viewCount": "1260",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "dLSRMhyY6jc": {
                "title": "E.Ciotti France Info - Pendant 83 jours Macron a ferm\u00e9 les yeux sur les violences de Benalla.",
                "publishedAt": "2018-07-23T09:17:44Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "benalla",
                    "benalla macron",
                    "alexandre benalla",
                    "france info",
                    "estrosi",
                    "christan estroi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dLSRMhyY6jc",
                "viewCount": "12",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT56S"
            },
            "jxLOQ3kH_ko": {
                "title": "Affaire Benalla - Y-a-t-il une police parall\u00e8le en France organis\u00e9e par La R\u00e9publique En Marche ?",
                "publishedAt": "2018-07-21T10:01:05Z",
                "tags": [
                    "benalla",
                    "alexandre benalla",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "macron benalla",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jxLOQ3kH_ko",
                "viewCount": "324",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M47S"
            },
            "SBiycVxphMA": {
                "title": "Affaire Benalla - Pour Eric Ciotti les proches du President  doivent \u00eatre entendus",
                "publishedAt": "2018-07-21T09:51:02Z",
                "tags": [
                    "benalla",
                    "alexandre benalla",
                    "benalla macron",
                    "ciotti",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "1er mai",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SBiycVxphMA",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "_SE-RxlPT10": {
                "title": "Affaire Benalla - Pour Eric Ciotti l'executif a failli et menti",
                "publishedAt": "2018-07-21T09:38:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_SE-RxlPT10",
                "viewCount": "123",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "p9s2mhuu4m0": {
                "title": "Pour lutter contre l'immigration ill\u00e9gale je demande le relev\u00e9 d'empreintes digitales",
                "publishedAt": "2018-07-19T12:59:40Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "immigration",
                    "macron",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "trump",
                    "sarkozy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p9s2mhuu4m0",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT28S"
            },
            "2srKF_9rAio": {
                "title": "Faire de la r\u00e9tention la r\u00e8gle pour une politique de contr\u00f4le des flux migratoires",
                "publishedAt": "2018-07-19T12:57:00Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2srKF_9rAio",
                "viewCount": "1",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "x6lqMh2ztAk": {
                "title": "Eric Ciotti \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale - une la\u00efcit\u00e9 exigeante face \u00e0 l'islam politique",
                "publishedAt": "2018-07-19T12:54:54Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "macron",
                    "trump",
                    "laicit\u00e9",
                    "islam"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x6lqMh2ztAk",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "Tg-BetbDIbg": {
                "title": "Affaire Benalla - Eric Ciotti interpelle la garde des sceaux et demande la saisie de la Justice",
                "publishedAt": "2018-07-19T08:00:41Z",
                "tags": [
                    "alexandre benalla",
                    "1er mai",
                    "macron",
                    "ciotti",
                    "belloubet",
                    "ciotti assembl\u00e9e",
                    "nicole belloubet",
                    "eric ciotti"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Tg-BetbDIbg",
                "viewCount": "1825",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "-AxlcBEqXsw": {
                "title": "Assembl\u00e9e Nationale - la R\u00e9publique doit r\u00e9affirmer une la\u00efcit\u00e9 exigeante",
                "publishedAt": "2018-07-19T07:59:09Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "macron",
                    "laicit\u00e9",
                    "valls",
                    "la\u00efcit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-AxlcBEqXsw",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "9kNOfCgxzI4": {
                "title": "Eric Ciotti Congr\u00e8s de Versailles 2018 \" 1 an apr\u00e8s l'\u00e9lection de Macron, la France ne va pas mieux\"",
                "publishedAt": "2018-07-09T16:22:39Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "macron",
                    "congres versailles",
                    "macron congres",
                    "emmanuel macron discours",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "estrosi",
                    "estrosi nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9kNOfCgxzI4",
                "viewCount": "10",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24S"
            },
            "d5qg6hr47fE": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de 8h30 politique sur France Info - 4 juillet 2018",
                "publishedAt": "2018-07-04T15:06:31Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "france info",
                    "apathie",
                    "bruce toussaint",
                    "macron",
                    "trump",
                    "immigration",
                    "migrants",
                    "nantes",
                    "mbapp\u00e9",
                    "griezmann",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d5qg6hr47fE",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M54S"
            },
            "Tl7HXR4p5AI": {
                "title": "L'Epreuve de v\u00e9rit\u00e9 - Eric Ciotti 2 juillet 2018",
                "publishedAt": "2018-07-02T18:29:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Tl7HXR4p5AI",
                "viewCount": "48",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT34M33S"
            },
            "gItwRusXJ3k": {
                "title": "Discours Eric Ciotti - Conseil National Le R\u00e9publicains 30 juin 2018",
                "publishedAt": "2018-07-02T07:34:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gItwRusXJ3k",
                "viewCount": "93",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M17S"
            },
            "s7VmMgsc2Nw": {
                "title": "Question au 1er Ministre \"Voulez vous oui ou non + d'immigration en France?\" 26 juin 2018",
                "publishedAt": "2018-06-26T14:30:15Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "assemblee nationale",
                    "immigration",
                    "crise migratoire",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "castaner",
                    "qag",
                    "questions au gouvernement",
                    "assembl\u00e9e ciotti",
                    "politique",
                    "parlement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s7VmMgsc2Nw",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "wqlwX122Syg": {
                "title": "Face au terrorisme il est urgent de r\u00e9armer la Justice",
                "publishedAt": "2018-06-19T20:58:32Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "terrorisme",
                    "justice",
                    "politique",
                    "macron",
                    "merkel",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "trump",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "les republicains",
                    "wauquiez"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wqlwX122Syg",
                "viewCount": "34",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "YnN8HU6twR8": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Jean Pierre Elkabbach sur CNews - 12 juin 2018",
                "publishedAt": "2018-06-12T07:00:16Z",
                "tags": [
                    "cnews",
                    "eric ciotti",
                    "elkabbach",
                    "jean-pierre elkabbach",
                    "m\u00e9dine",
                    "bataclan",
                    "politique",
                    "estrosi",
                    "rap",
                    "attentat",
                    "islamisme",
                    "terrorisme",
                    "etat islamique",
                    "les republicains",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YnN8HU6twR8",
                "viewCount": "284",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M55S"
            },
            "V3bqw7Eq0Zo": {
                "title": "Le combat d'Eric Ciotti \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale contre la loi \"Asile Immigration\"",
                "publishedAt": "2018-06-08T13:19:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V3bqw7Eq0Zo",
                "viewCount": "561",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M31S"
            },
            "ykkGpk8xPEA": {
                "title": "\"Le rapport sur la police aux fronti\u00e8res est scandaleux\" Eric Ciotti, SUD RADIO",
                "publishedAt": "2018-06-05T08:07:05Z",
                "tags": [
                    "sud radio",
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "hazan",
                    "menton",
                    "paf",
                    "police",
                    "policiers",
                    "police aux frontieres",
                    "actualit\u00e9",
                    "immigration",
                    "migrants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ykkGpk8xPEA",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "45YNIbpQad0": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de L\u00e9a Salam\u00e9 dans le 7-9 de France Inter - 28 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-28T09:42:25Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "l\u00e9a salam\u00e9",
                    "france inter",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "politique",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "45YNIbpQad0",
                "viewCount": "63",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M14S"
            },
            "oOCfVNRSeWM": {
                "title": "Eric Ciotti \"Gerard Collomb n'est pas un bon ministre de l'int\u00e9rieur\" France Inter 28 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-28T09:37:46Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "l\u00e9a salam\u00e9",
                    "france inter",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "gerrard collomb"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oOCfVNRSeWM",
                "viewCount": "11",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "IK97DCuTc7I": {
                "title": "Monsieur le 1er Ministre, nous vous demandons des actes pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2018-05-15T16:39:53Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "edouard philippe",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "questions au gouvernement",
                    "macron",
                    "terrorisme",
                    "attentat",
                    "paris",
                    "paris attentat",
                    "estrosi",
                    "trump",
                    "le pen",
                    "melenchon",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IK97DCuTc7I",
                "viewCount": "90",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "0fLE3C6GvBo": {
                "title": "\"Nous sommes \u00e0 246 victimes depuis janvier 2015 ! On a une faille \u00e9norme\" Eric Ciotti Les 4 V\u00e9rit\u00e9s",
                "publishedAt": "2018-05-15T10:23:01Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "france 2",
                    "caroline roux",
                    "les 4 v\u00e9rit\u00e9s",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "melenchon",
                    "estrosi",
                    "laurent delahousse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0fLE3C6GvBo",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT47S"
            },
            "esn6NNJC1Ug": {
                "title": "\"Sortir de l\u2019Etat d\u2019urgence f\u00fbt une erreur tragique\" Eric Ciotti invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s",
                "publishedAt": "2018-05-15T10:19:43Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "france 2",
                    "caroline roux",
                    "estrosi",
                    "laurent delahousse",
                    "sarkozy",
                    "les 4 v\u00e9rit\u00e9s",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "esn6NNJC1Ug",
                "viewCount": "10",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT40S"
            },
            "qtcY47psShg": {
                "title": "Les 4 V\u00e9rit\u00e9s   Eric Ciotti 15 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-15T10:12:01Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "france 2",
                    "caroline roux",
                    "laurent delahousse",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "macron",
                    "wauquiez",
                    "le pen",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "terrorisme",
                    "estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qtcY47psShg",
                "viewCount": "61",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M28S"
            },
            "_BVRnn9SmyI": {
                "title": "Eric Ciotti \u00e9tait l'invit\u00e9 de Questions d'Infos sur LCP - 3 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-04T14:10:39Z",
                "tags": [
                    "lcp",
                    "la chaine parlementaire",
                    "questions d'info",
                    "haziza",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "macron",
                    "melenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_BVRnn9SmyI",
                "viewCount": "110",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43M3S"
            },
            "7B3QK3fD4MU": {
                "title": "\"On ne peut pas manifester masqu\u00e9 ou cagoul\u00e9 en France\" Eric Ciotti LCP - 3 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-04T09:26:30Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "lcp",
                    "haziza",
                    "questions d'info",
                    "cagoule",
                    "black bloc",
                    "black blocs",
                    "1er mai",
                    "melenchon",
                    "cgt",
                    "sncf",
                    "estrosi",
                    "macron",
                    "sarkozy",
                    "le pen",
                    "politique",
                    "nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7B3QK3fD4MU",
                "viewCount": "5",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT34S"
            },
            "_m3Xxf0EECk": {
                "title": "\"Macron a une vision communautariste de la soci\u00e9t\u00e9\" Eric Ciotti LCP - 3 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-04T09:24:53Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "lcp",
                    "haziza",
                    "estrosi",
                    "questions d'info",
                    "communautarisme",
                    "islam",
                    "attentat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_m3Xxf0EECk",
                "viewCount": "3",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "6YEkdgFEe8w": {
                "title": "\"Je d\u00e9nonce la zadisation de la soci\u00e9t\u00e9\" Eric Ciotti LCP - 3 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-04T09:20:52Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "zad",
                    "nddl",
                    "notre dame des landes",
                    "lcp",
                    "haziza",
                    "questions d'info",
                    "sncf",
                    "macron",
                    "black blocs",
                    "1er mai",
                    "melenchon",
                    "sarkozy",
                    "trump"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6YEkdgFEe8w",
                "viewCount": "8",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT48S"
            },
            "_0LkOxcs24U": {
                "title": "\"Avec Macron c'est no\u00ebl tous les jours pour les hyper riches\" Eric Ciotti - LCP 3 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-04T09:18:48Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "estrosi",
                    "lcp",
                    "haziza",
                    "question d'info",
                    "exit taxe",
                    "macrons sncf",
                    "sncf",
                    "melenchon",
                    "le pen",
                    "sarkozy",
                    "exit tax"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_0LkOxcs24U",
                "viewCount": "10",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT45S"
            },
            "5ZXYtV0l1_U": {
                "title": "Eric Ciotti \u00e9tait l'invit\u00e9 politique de Gilles Bornstein sur France Info - 2 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-04T09:17:09Z",
                "tags": [
                    "eric ciott",
                    "ciotti",
                    "france info",
                    "gilles bornstein",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "1er mai",
                    "black blocs",
                    "exit tax",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "fillon",
                    "estrosi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5ZXYtV0l1_U",
                "viewCount": "104",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M48S"
            },
            "okN5U9JGk5Y": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Questions politiques  - 28 avril 2018",
                "publishedAt": "2018-04-29T14:54:07Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "estrosi",
                    "christian estrosi",
                    "nicolas sarkozy",
                    "macron",
                    "macron trump",
                    "fillon",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "france inter",
                    "france info",
                    "questions politiques",
                    "fressoz",
                    "le monde journal",
                    "le pen",
                    "trump"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "okN5U9JGk5Y",
                "viewCount": "23",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53M31S"
            },
            "2OaOla0MyFw": {
                "title": "\"La France doit rester la France\" Eric Ciotti, Questions politiques France Inter",
                "publishedAt": "2018-04-29T14:37:38Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "france inter",
                    "les republicains",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "trump",
                    "macron trump",
                    "laurent wauquiez",
                    "christian estroso",
                    "fillon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2OaOla0MyFw",
                "viewCount": "22",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "YzOPstVz6ao": {
                "title": "\"Eric Ciotti a repris son destin en main\" Portrait politique de Carine B\u00e9card, France Inter",
                "publishedAt": "2018-04-29T14:34:20Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "france inter",
                    "droite francaise",
                    "questions politiques",
                    "carine becard",
                    "france info"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YzOPstVz6ao",
                "viewCount": "13",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "eYb9cP0LwPI": {
                "title": "Je demande l\u2019instauration d\u2019un plafond migratoire annuel",
                "publishedAt": "2018-04-22T21:43:43Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "les republicains",
                    "estrosi",
                    "assemblee nationale",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eYb9cP0LwPI",
                "viewCount": "9",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "etPsqafxaUE": {
                "title": "Macron est un tigre de papier",
                "publishedAt": "2018-04-22T21:40:24Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "macron",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "immigration",
                    "le pen",
                    "d\u00e9lit de solidarit\u00e9",
                    "no borders",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "etPsqafxaUE",
                "viewCount": "23",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT57S"
            },
            "2Fl1ahxnWIA": {
                "title": "PJL Asile Immigration : les \u00e9trangers condamn\u00e9s ne doivent pas b\u00e9n\u00e9ficier du droit du sol",
                "publishedAt": "2018-04-22T21:38:06Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "macron",
                    "immigration",
                    "g\u00e9rard collomb",
                    "les r\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2Fl1ahxnWIA",
                "viewCount": "31",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M6S"
            },
            "67bJj9fZzLw": {
                "title": "Lois Asile Immigration : nous voterons contre un texte inutile et dangereux",
                "publishedAt": "2018-04-22T21:00:18Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "ciotti assembl\u00e9e",
                    "collomb assembl\u00e9e",
                    "philippe assembl\u00e9e",
                    "loi asile",
                    "immigratio",
                    "sarkozy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "67bJj9fZzLw",
                "viewCount": "132",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M15S"
            },
            "ZfHSgEcJf3k": {
                "title": "Eric Ciotti est l'invit\u00e9 de Ruth Elkrief sur BFM TV.",
                "publishedAt": "2018-04-20T23:00:02Z",
                "tags": [
                    "BFM TV",
                    "Ruth Elkrief"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZfHSgEcJf3k",
                "viewCount": "91",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "ZKYz8lBbvA4": {
                "title": "Eric Ciotti invite\u0301 de Jean Pierre Elkabbach - CNEWS 18 avril 2018",
                "publishedAt": "2018-04-18T07:42:31Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "elkabbach",
                    "cnews",
                    "cnews elkabbach",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "ciotti cnews",
                    "immigration",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZKYz8lBbvA4",
                "viewCount": "44",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M25S"
            },
            "gz--hKcp2ss": {
                "title": "\"Le Projet de loi Asile et Immigration est au mieux inutile, au pire dangereux.\"",
                "publishedAt": "2018-04-17T08:19:14Z",
                "tags": [
                    "immigration",
                    "asile",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gz--hKcp2ss",
                "viewCount": "31",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29M1S"
            },
            "5GBykiYQHws": {
                "title": "Eric Ciotti juge \"inopportune et inutile\" l'op\u00e9ration fran\u00e7aise en Syrie",
                "publishedAt": "2018-04-16T09:45:10Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "macron syrie",
                    "ciotti syrie",
                    "dimanche en politique",
                    "france 3",
                    "ciotti immigration",
                    "macron guerre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5GBykiYQHws",
                "viewCount": "18",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "1JL-LJ1gWjU": {
                "title": "Eric Ciotti d\u00e9nonce l'augmentation massive des imp\u00f4ts du gouvernement",
                "publishedAt": "2018-04-16T09:42:42Z",
                "tags": [
                    "ciotti",
                    "eric ciotti",
                    "francis letellier",
                    "letellier france 3",
                    "dimanche en politique",
                    "ciotti interview",
                    "ciotti dimanche en politique",
                    "macron retrait\u00e9s",
                    "csg",
                    "macron imp\u00f4ts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1JL-LJ1gWjU",
                "viewCount": "8",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT27S"
            },
            "00nijW2Q1TI": {
                "title": "Eric Ciotti d\u00e9nonce l'\"\u00e9chec majeur des politiques migratoires du gouvernement\"",
                "publishedAt": "2018-04-16T09:40:47Z",
                "tags": [
                    "france 3",
                    "ciotti interview",
                    "eric ciotti france 3",
                    "letellier",
                    "francis letellier",
                    "dimanche en politique ciotti",
                    "dimanche en politique",
                    "eric ciotti",
                    "ciotti macron",
                    "macron",
                    "macron immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "00nijW2Q1TI",
                "viewCount": "16",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT54S"
            },
            "MOdG7toyct4": {
                "title": "Eric Ciotti invit\u00e9 de Dimanche En Politique sur France 3",
                "publishedAt": "2018-04-16T09:29:22Z",
                "tags": [
                    "eric ciotti",
                    "ciotti",
                    "ciotti france 3",
                    "ciotti immigration",
                    "emission politique",
                    "dimanche en politique",
                    "francis le tellier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MOdG7toyct4",
                "viewCount": "62",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT41M"
            },
            "cYyJPjY6cVg": {
                "title": "Eric Ciotti r\u00e9agit aux frappes fran\u00e7aises en Syrie",
                "publishedAt": "2018-04-16T09:12:27Z",
                "tags": [
                    "syrie",
                    "trump syrie",
                    "macron syrie",
                    "bombardements syrie",
                    "macron guerre",
                    "macron trump",
                    "poutine syrie",
                    "ciotti syrie",
                    "ciotti immigration",
                    "ciotti r\u00e9publicains",
                    "poutine macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cYyJPjY6cVg",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19S"
            },
            "aZnc4VbiaB0": {
                "title": "\"Agir au quotidien pour la France et pour Nice \"",
                "publishedAt": "2018-01-29T08:39:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aZnc4VbiaB0",
                "viewCount": "387",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M56S"
            }
        }
    }
}}