{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Florian Philippot" , "parti" : "Les Patriotes" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UClaa_CwoQEmSo9Mb_M1f91g": {
        "channel_info": {
            "title": "FLORIAN PHILIPPOT",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2017-01-10T14:12:32Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "63798406",
                "subscriberCount": "315000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "672"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "GyKiQaS-IVc": {
                "title": "Covid : d\u00e9j\u00e0 le retour ?!",
                "publishedAt": "2022-03-08T13:41:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ukraine",
                    "Covid",
                    "Deltacron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Femmes",
                    "Macron",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Le drian",
                    "guerre",
                    "Vague",
                    "\u00c9pid\u00e9mie",
                    "Cas",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GyKiQaS-IVc",
                "viewCount": "64246",
                "likeCount": "12079",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1524",
                "duration": "PT11M44S"
            },
            "mruChpcFOjo": {
                "title": "OTAN et \u00ab\u00a0OTAN 2030\u00a0\u00bb : l\u2019effroyable v\u00e9rit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-03-07T14:22:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Otan",
                    "Macron",
                    "2030",
                    "Poutine",
                    "Ukraine",
                    "Guerre",
                    "Zelensky",
                    "Castex",
                    "Le drian",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Marion",
                    "Marechal",
                    "Le pen",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Pass vaccinal",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mruChpcFOjo",
                "viewCount": "83072",
                "likeCount": "12692",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "874",
                "duration": "PT14M25S"
            },
            "nQ5ffSWWHKc": {
                "title": "Ukraine : que mijote vraiment Macron ?",
                "publishedAt": "2022-03-06T14:22:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "Zelensky",
                    "Kiev",
                    "Guerre",
                    "Macron",
                    "Otan",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Le drian",
                    "Parly",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Paix",
                    "Raoult",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nQ5ffSWWHKc",
                "viewCount": "105407",
                "likeCount": "14547",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1992",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "iVc6DZtgYV8": {
                "title": "Le retour de DONALD TRUMP acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 par la guerre d\u2019Ukraine !",
                "publishedAt": "2022-03-05T13:43:59Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Russie",
                    "Ukraine",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Biden",
                    "Guerre",
                    "Virus",
                    "Otan",
                    "Di vizio",
                    "Pass vaccinal",
                    "Covid",
                    "Joe",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iVc6DZtgYV8",
                "viewCount": "116561",
                "likeCount": "16269",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1270",
                "duration": "PT10M47S"
            },
            "lSm6mnLkR0s": {
                "title": "Censure incroyable et in\u00e9dite !\u00a0(Direct avec vous)",
                "publishedAt": "2022-03-04T18:53:43Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass vaccinal",
                    "Macron",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Ursula",
                    "Frexit",
                    "Otan",
                    "Pass sanitaire",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Manifestation",
                    "Guerre",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Le drian",
                    "Poutine",
                    "Zelenski"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lSm6mnLkR0s",
                "viewCount": "98325",
                "likeCount": "12563",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1374",
                "duration": "PT43M31S"
            },
            "oLPblglVHNA": {
                "title": "\u00ab\u00a0Covid, Ukraine : l\u2019effroyable v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2022-03-04T10:45:29Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Virus",
                    "Macron",
                    "Zemmour",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Covid",
                    "Pass vaccinal",
                    "Di vizio",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Le drian",
                    "Poutine",
                    "Zelenski",
                    "Russe",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Masques",
                    "Guerre",
                    "Otan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oLPblglVHNA",
                "viewCount": "88443",
                "likeCount": "12289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1016",
                "duration": "PT18M45S"
            },
            "us7_knvpGjo": {
                "title": "Alerte \u00e0 la fausse suppression du Pass Vaccinal !",
                "publishedAt": "2022-03-03T13:34:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pernaut",
                    "TF1",
                    "Jt",
                    "13 heures",
                    "Masque",
                    "Pass sanitaire",
                    "14 mars",
                    "Suspension",
                    "H\u00f4pitaux",
                    "Ehpad",
                    "Trains",
                    "Covid",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "us7_knvpGjo",
                "viewCount": "122203",
                "likeCount": "18999",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2317",
                "duration": "PT8M10S"
            },
            "aD2N9gKDHO0": {
                "title": "Adh\u00e9sion acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne : leur projet FOU !",
                "publishedAt": "2022-03-02T13:46:43Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Zelensky",
                    "Poutine",
                    "Allocution",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Le drian",
                    "Covid",
                    "Guerre",
                    "Europe",
                    "Ursula",
                    "Von der leyen",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Adh\u00e9sion",
                    "Parlement",
                    "Europ\u00e9en",
                    "Sanctions",
                    "Biden",
                    "Trump"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aD2N9gKDHO0",
                "viewCount": "98767",
                "likeCount": "12897",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1801",
                "duration": "PT12M12S"
            },
            "65ug93401dA": {
                "title": "RT et Sputnik interdits : l\u2019incroyable SCANDALE !",
                "publishedAt": "2022-03-01T13:48:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Russie",
                    "Rt",
                    "France",
                    "Sputnik",
                    "M\u00e9dias",
                    "Russes",
                    "Censure",
                    "Breton",
                    "Ursula",
                    "Von der Leyen",
                    "Frexit",
                    "Ukraine",
                    "Poutine",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Interdiction",
                    "Allemagne",
                    "Zelenski"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "65ug93401dA",
                "viewCount": "76720",
                "likeCount": "12400",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1803",
                "duration": "PT12M50S"
            },
            "AQMAaKBW2o4": {
                "title": "L\u2019Europe fait un incroyable COUP D\u2019\u00c9TAT en surfant sur la guerre d\u2019Ukraine !",
                "publishedAt": "2022-02-28T14:00:52Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "Ursula",
                    "Von der Leyen",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Le pen",
                    "Attal",
                    "Beaune",
                    "Rt",
                    "Sputnik",
                    "Medias",
                    "Russes",
                    "Allemagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AQMAaKBW2o4",
                "viewCount": "107843",
                "likeCount": "15079",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1630",
                "duration": "PT10M56S"
            },
            "Hy2pJP_3JBY": {
                "title": "Entretien Philippot-Di Vizio : \u00e9norme surprise sur le covid et guerre !",
                "publishedAt": "2022-02-27T13:56:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Pass vaccinal",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Ukraine",
                    "Guerre",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Le drian",
                    "Attal",
                    "Allemagne",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Swift",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hy2pJP_3JBY",
                "viewCount": "180330",
                "likeCount": "17123",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1343",
                "duration": "PT13M12S"
            },
            "4OM0o-1xvAY": {
                "title": "Pass vaccinal : ce rapport du S\u00e9nat est une BOMBE !",
                "publishedAt": "2022-02-26T13:50:38Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Senat",
                    "Pass vaccinal",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Poutine",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Otan",
                    "Lev\u00e9e",
                    "Covid",
                    "Masque",
                    "Di vizio",
                    "Hanouna",
                    "Darmanin",
                    "Attal",
                    "Le drian",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4OM0o-1xvAY",
                "viewCount": "185850",
                "likeCount": "21069",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1377",
                "duration": "PT12M45S"
            },
            "L05nO0ryx5A": {
                "title": "Guerre en Ukraine : \u00e9lection pr\u00e9sidentielle annul\u00e9e ? Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-02-25T18:50:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Poutine",
                    "Pass vaccinal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Le drian",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Allemagne",
                    "Etats-Unis",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Guerre",
                    "Manifestation",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Sondages",
                    "M\u00e9nard",
                    "Bhl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L05nO0ryx5A",
                "viewCount": "96682",
                "likeCount": "9629",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "899",
                "duration": "PT44M1S"
            },
            "zTvsRKjno_c": {
                "title": "Crise en Ukraine : Macron plus dangereux pour les Fran\u00e7ais que Poutine !",
                "publishedAt": "2022-02-25T10:24:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Russie",
                    "Ukraine",
                    "Macron",
                    "Poutine",
                    "\u00c9lection",
                    "Report",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Kiev",
                    "Otan",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Melenchon",
                    "Bombardements",
                    "Urss",
                    "Le drian",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "Trump"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zTvsRKjno_c",
                "viewCount": "176794",
                "likeCount": "19108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2262",
                "duration": "PT16M45S"
            },
            "jSTPOJ_AezI": {
                "title": "\u00ab\u00a0Covid : McKinsey a crach\u00e9 le morceau !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2022-02-24T13:38:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Russie",
                    "Ukraine",
                    "Guerre",
                    "Macron",
                    "Poutine",
                    "Castex",
                    "Veran",
                    "Attal",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Pass vaccinal",
                    "Covid",
                    "Mc kinsey",
                    "Mac",
                    "Kinsey"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jSTPOJ_AezI",
                "viewCount": "76729",
                "likeCount": "10881",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "916",
                "duration": "PT23M58S"
            },
            "yJ0DuUpq7l0": {
                "title": "Les incroyables aveux de V\u00e9ran au S\u00e9nat !",
                "publishedAt": "2022-02-23T13:47:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes\ufffc",
                    "V\u00e9ran",
                    "Aveu",
                    "Senat",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Pfizer",
                    "Ukraine",
                    "Poutine",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Russie",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Sondages",
                    "\u00c9lections",
                    "Parrainages",
                    "Di vizio",
                    "Montagnier",
                    "Covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yJ0DuUpq7l0",
                "viewCount": "218180",
                "likeCount": "22661",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2124",
                "duration": "PT12M46S"
            },
            "9cJNNvd_CIc": {
                "title": "Scandale des parrainages : \u00e9lection pr\u00e9sidentielle report\u00e9e ?!",
                "publishedAt": "2022-02-22T13:47:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Zemmour",
                    "Parrainages",
                    "Signatures",
                    "Le pen",
                    "Melenchon",
                    "Macron",
                    "Taubira",
                    "Poutou",
                    "Maires",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "2022",
                    "\u00c9lections",
                    "Candidats",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9cJNNvd_CIc",
                "viewCount": "137046",
                "likeCount": "18156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1845",
                "duration": "PT13M43S"
            },
            "GZFW17XlGYo": {
                "title": "Florian Philippot sur CNews : \u00ab\u00a0Il est temps que Macron fasse ses valises !\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-21T14:20:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Morandini",
                    "Immigration",
                    "Zemmour",
                    "Parrainages",
                    "Marine",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "\u00c9lections",
                    "Pass vaccinal",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GZFW17XlGYo",
                "viewCount": "114321",
                "likeCount": "11739",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1761",
                "duration": "PT19M52S"
            },
            "QC_j-SuEQWQ": {
                "title": "Florian Philippot sur CNews : \u00ab\u00a0La pr\u00e9sidentielle est truqu\u00e9e !\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-20T14:40:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "Zemmour",
                    "Consultation",
                    "Parrainages",
                    "Marine le pen",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Raoult",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Pass vaccinal",
                    "Maires",
                    "Signatures",
                    "\u00c9lections"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QC_j-SuEQWQ",
                "viewCount": "142758",
                "likeCount": "14698",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2131",
                "duration": "PT15M28S"
            },
            "twUUG9y3qlY": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lations sur le projet FOU \u00ab\u00a0d\u2019identit\u00e9 num\u00e9rique\u00a0europ\u00e9enne\u00a0\u00bb !",
                "publishedAt": "2022-02-19T13:47:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Bay",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Otan",
                    "Ursula",
                    "Leyen",
                    "Macron",
                    "Chine",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Pass vaccinal",
                    "Cr\u00e9dit social",
                    "Chinois",
                    "Frexit",
                    "Identit\u00e9 num\u00e9rique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "twUUG9y3qlY",
                "viewCount": "126433",
                "likeCount": "16288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2007",
                "duration": "PT12M54S"
            },
            "AaBxaIDRyPw": {
                "title": "Retrait de ma candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et suite du combat ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-02-18T18:44:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Retrait",
                    "Candidat",
                    "Candidature",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "\u00c9lections",
                    "Zemmour",
                    "Macron",
                    "Le pen",
                    "Frexit",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Sondages",
                    "Otan",
                    "Ukraine",
                    "Canada",
                    "Trudeau",
                    "Ottawa",
                    "Qu\u00e9bec",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Maires",
                    "Signatures"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AaBxaIDRyPw",
                "viewCount": "123246",
                "likeCount": "16490",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3056",
                "duration": "PT37M45S"
            },
            "oAfPMS5PUZ0": {
                "title": "Covid : Macron veut sauver sa peau mais c\u2019est trop tard !",
                "publishedAt": "2022-02-18T10:41:55Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Canada",
                    "Attal",
                    "Ukraine",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Bay",
                    "Pass vaccinal",
                    "Masque",
                    "Suisse",
                    "Danemark",
                    "Vaccins",
                    "Caumes",
                    "Senat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oAfPMS5PUZ0",
                "viewCount": "150699",
                "likeCount": "20991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2188",
                "duration": "PT10M36S"
            },
            "IE8Mppn03DY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Suite des \u00e9v\u00e9nements : V\u00e9ran a crach\u00e9 le morceau !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2022-02-17T13:47:48Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "V\u00e9ran",
                    "Trudeau",
                    "Canada",
                    "Convois",
                    "Libert\u00e9",
                    "Discours",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Attal",
                    "Manifestations",
                    "Ottawa",
                    "Routiers",
                    "Pass vaccinal",
                    "Vaccins",
                    "Caumes",
                    "Delfraissy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IE8Mppn03DY",
                "viewCount": "101290",
                "likeCount": "12717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1055",
                "duration": "PT26M23S"
            },
            "xAbzfbeaLII": {
                "title": "Covid : une guerre mondiale secr\u00e8te se joue au Canada !",
                "publishedAt": "2022-02-16T13:49:23Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Canada",
                    "Covid",
                    "Trudeau",
                    "Ottawa",
                    "Qu\u00e9bec",
                    "Loi",
                    "Urgence",
                    "Macron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Ontario",
                    "Alberta",
                    "Masque",
                    "Pialoux",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xAbzfbeaLII",
                "viewCount": "106086",
                "likeCount": "18210",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1602",
                "duration": "PT11M14S"
            },
            "VUXHjI7c7gc": {
                "title": "Florian Philippot dit ses v\u00e9rit\u00e9s sur France5 !",
                "publishedAt": "2022-02-15T13:26:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ukraine",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Convois",
                    "Canada",
                    "Trudeau",
                    "Ottawa",
                    "Otan",
                    "Biden",
                    "Poutine",
                    "Russie",
                    "Pass vaccinal",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Vaccins",
                    "Zemmour",
                    "Trump",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Parrainages",
                    "Maires",
                    "500"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VUXHjI7c7gc",
                "viewCount": "99619",
                "likeCount": "11862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1410",
                "duration": "PT11M56S"
            },
            "Q7uOchBdwXY": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat hallucinant sur CNews !",
                "publishedAt": "2022-02-14T13:42:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Cnews",
                    "Morandini",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Meeting",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "\u00c9lection",
                    "Convoi",
                    "Vaccins",
                    "Pass vaccinal",
                    "Police",
                    "Darmanin",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q7uOchBdwXY",
                "viewCount": "125232",
                "likeCount": "12046",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1371",
                "duration": "PT15M39S"
            },
            "rxmWxnjo-Gg": {
                "title": "Convois, Pass, Macron : Florian Philippot et Ma\u00eetre Di Vizio sans langue de bois !",
                "publishedAt": "2022-02-13T13:43:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Convois",
                    "Libert\u00e9",
                    "Champs \u00c9lys\u00e9e",
                    "Violences",
                    "Police",
                    "Polici\u00e8res",
                    "Di vizio",
                    "P\u00e9cresse",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Zemmour",
                    "Ravier",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Lallement",
                    "Paris",
                    "Bruxelles",
                    "Darmanin",
                    "Pass vaccinal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rxmWxnjo-Gg",
                "viewCount": "124909",
                "likeCount": "15416",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1324",
                "duration": "PT9M6S"
            },
            "xGSkjDpXBg4": {
                "title": "Interview choc de Florian Philippot sur LCI !",
                "publishedAt": "2022-02-12T15:07:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Convois",
                    "Macron",
                    "Libert\u00e9",
                    "Manifestations",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Lallement",
                    "Paris",
                    "Blocages",
                    "Champs",
                    "Elys\u00e9es",
                    "2022",
                    "Bayrou",
                    "Parrainages",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xGSkjDpXBg4",
                "viewCount": "141858",
                "likeCount": "14800",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2804",
                "duration": "PT13M12S"
            },
            "y2qypZjD_lc": {
                "title": "Ne craignez pas les chars de Macron : il est fini ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-02-11T20:15:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Convoi",
                    "Convois",
                    "Libert\u00e9",
                    "Lallement",
                    "Pr\u00e9fet",
                    "Darmanin",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Manifestation",
                    "Covid",
                    "Pfizer",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "Alstom"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y2qypZjD_lc",
                "viewCount": "125587",
                "likeCount": "16647",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1460",
                "duration": "PT38M26S"
            },
            "0OsDVyhxiSE": {
                "title": "Face au Convoi : panique et grosses manips chez Macron !",
                "publishedAt": "2022-02-11T10:50:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Convoi",
                    "Libert\u00e9",
                    "Voitures",
                    "Attal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Lallement",
                    "Police",
                    "Pr\u00e9fet",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "\u00c9lections",
                    "Blocages",
                    "Paris",
                    "Bruxelles",
                    "Pass vaccinal",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0OsDVyhxiSE",
                "viewCount": "125400",
                "likeCount": "16998",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1482",
                "duration": "PT11M22S"
            },
            "FbQVZC4zxXs": {
                "title": "\u00ab\u00a0Macron annule le Pass 10 jours avant l\u2019\u00e9lection : c\u2019est gros !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2022-02-10T14:45:22Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Attal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Convoi",
                    "Libert\u00e9",
                    "Manifestation",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Bruxelles",
                    "Paris",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbQVZC4zxXs",
                "viewCount": "125927",
                "likeCount": "15085",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1633",
                "duration": "PT23M36S"
            },
            "P2OgcdjN420": {
                "title": "D\u00e9bat hallucinant avec Florian Philippot sur RMC Story !",
                "publishedAt": "2022-02-09T14:02:07Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Rmc",
                    "Rmc story",
                    "D\u00e9bat",
                    "Convois",
                    "Convoi",
                    "Libert\u00e9",
                    "Attal",
                    "Pass vaccinal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Malherbe",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Le pen",
                    "Sondages",
                    "2022",
                    "Montagner",
                    "Montagnier",
                    "Luc",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P2OgcdjN420",
                "viewCount": "140742",
                "likeCount": "14922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4216",
                "duration": "PT12M8S"
            },
            "UOJfKGdFHUc": {
                "title": "Convois routiers France, Canada, Trump : l\u2019incroyable dynamique !",
                "publishedAt": "2022-02-08T13:46:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Canada",
                    "Convois",
                    "Convoi",
                    "Convoy",
                    "Libert\u00e9",
                    "Paris",
                    "Bruxelles",
                    "Ottawa",
                    "Routiers",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Manifestation",
                    "Pass vaccinal",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UOJfKGdFHUc",
                "viewCount": "102951",
                "likeCount": "13971",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1206",
                "duration": "PT15M40S"
            },
            "2_5wlLQKd7Q": {
                "title": "Florian Philippot : sacr\u00e9 d\u00e9bat sur LCI !",
                "publishedAt": "2022-02-07T13:52:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Roussel",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Ukraine",
                    "Russie",
                    "Poutine",
                    "Biden",
                    "Frexit",
                    "Otan",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Allemagne",
                    "Pass vaccinal",
                    "Convoi",
                    "Libert\u00e9",
                    "Canada",
                    "Ottawa",
                    "Routiers",
                    "Euro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2_5wlLQKd7Q",
                "viewCount": "137955",
                "likeCount": "13081",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1340",
                "duration": "PT15M42S"
            },
            "Z-6pggNlIDk": {
                "title": "Florian Philippot et Me Di Vizio face \u00e0 V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2022-02-06T14:00:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Convoi",
                    "Canada",
                    "Qu\u00e9bec",
                    "Libert\u00e9",
                    "Routiers",
                    "France",
                    "Manifestations",
                    "Camionneurs",
                    "Di vizio",
                    "Macron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Darmanin",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Sondage",
                    "Paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z-6pggNlIDk",
                "viewCount": "148029",
                "likeCount": "15013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1109",
                "duration": "PT9M30S"
            },
            "CjI5qFknogQ": {
                "title": "V\u00e9ran-McKinsey-Von der Leyen : ces r\u00e9v\u00e9lations qui changent tout !",
                "publishedAt": "2022-02-05T13:18:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Mckinsey",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Ursula",
                    "Von der leyen",
                    "Ue",
                    "Pass vaccinal",
                    "Chalen\u00e7on",
                    "Zemmour",
                    "Lille",
                    "Meeting",
                    "Reims",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Pfizer",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CjI5qFknogQ",
                "viewCount": "138257",
                "likeCount": "15742",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1069",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "J904NTpZe3U": {
                "title": "V\u00e9ran pris la main dans le sac ! Direct avec vous (2/2)",
                "publishedAt": "2022-02-04T18:43:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pfizer",
                    "Frexit",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J904NTpZe3U",
                "viewCount": "98941",
                "likeCount": "11101",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1033",
                "duration": "PT13M20S"
            },
            "bNtvABIMiAk": {
                "title": "Le Pr RAOULT a explos\u00e9 le syst\u00e8me cette semaine ! Direct avec vous (1/2)",
                "publishedAt": "2022-02-04T18:29:34Z",
                "tags": [
                    "Florian Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Attal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Pass vaccinal",
                    "Zemmour",
                    "Pass",
                    "Frexit",
                    "Menard"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bNtvABIMiAk",
                "viewCount": "71116",
                "likeCount": "9228",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "784",
                "duration": "PT23M12S"
            },
            "pHohTsIxODs": {
                "title": "Ce tr\u00e8s \u00e9trange QR code sur la nouvelle carte d\u2019\u00e9lecteur !",
                "publishedAt": "2022-02-04T14:01:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Qr code",
                    "Carte",
                    "\u00c9lectorale",
                    "\u00c9lecteur",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "2022",
                    "Pass",
                    "Vaccinal",
                    "Mckinsey",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Toubiana",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "\u00c9lections",
                    "Modem",
                    "Loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pHohTsIxODs",
                "viewCount": "150370",
                "likeCount": "16103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1887",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "JjIeaX8mDyE": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le syst\u00e8me V\u00e9ran-McKinsey est en voie d\u2019implosion !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2022-02-03T13:50:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestation",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Discours",
                    "BFM",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Canada",
                    "Routiers",
                    "Camionneurs",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Menard"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JjIeaX8mDyE",
                "viewCount": "123839",
                "likeCount": "17174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1581",
                "duration": "PT24M53S"
            },
            "RiLCKqHPdW4": {
                "title": "Le Pr RAOULT l\u00e2che une bombe nucl\u00e9aire et \u00e7a secoue !",
                "publishedAt": "2022-02-02T14:10:50Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Toubiana",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Totalitaire",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Rn"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RiLCKqHPdW4",
                "viewCount": "196904",
                "likeCount": "25673",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1833",
                "duration": "PT13M24S"
            },
            "OtV1GMLbA_M": {
                "title": "Crise en Ukraine : quitter l\u2019OTAN et refuser la guerre am\u00e9ricaine !",
                "publishedAt": "2022-02-01T13:50:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ukraine",
                    "Biden",
                    "Russie",
                    "Allemagne",
                    "Donbass",
                    "Crim\u00e9e",
                    "Poutine",
                    "\u00c9tats-Unis",
                    "Trump",
                    "Pass vaccinal",
                    "Macron",
                    "Otan",
                    "Onu",
                    "Guerre",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Parly",
                    "Ue",
                    "Mali",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OtV1GMLbA_M",
                "viewCount": "61457",
                "likeCount": "9434",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "972",
                "duration": "PT16M35S"
            },
            "dENNnH85tPw": {
                "title": "Routiers canadiens : TRUMP s\u2019en m\u00eale et \u00e7a devient mondial !",
                "publishedAt": "2022-01-31T13:41:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Canada",
                    "Camionneurs",
                    "Ottawa",
                    "Routiers",
                    "Canadiens",
                    "Justin",
                    "Convoi",
                    "Libert\u00e9",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Musk",
                    "Elon",
                    "Macron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dENNnH85tPw",
                "viewCount": "135038",
                "likeCount": "20159",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1966",
                "duration": "PT11M16S"
            },
            "iQXbbP_dJhs": {
                "title": "Entretien Florian Philippot-Ma\u00eetre Di Vizio : stop aux imposteurs, vive la v\u00e9rit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-30T15:16:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Trudeau",
                    "Canada",
                    "Ottawa",
                    "Routiers",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Entretien",
                    "Zemmour",
                    "Menard",
                    "Le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iQXbbP_dJhs",
                "viewCount": "116518",
                "likeCount": "14381",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1180",
                "duration": "PT10M36S"
            },
            "C4GLUuThkbQ": {
                "title": "\u00ab\u00a07% de croissance\u00a0en France \u00bb : l\u2019\u00e9norme ARNAQUE d\u00e9mont\u00e9e !",
                "publishedAt": "2022-01-29T13:47:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Le maire",
                    "Croissance",
                    "Bruno",
                    "7%",
                    "R\u00e9cession",
                    "Macron",
                    "Canada",
                    "Trudeau",
                    "Ottawa",
                    "Pass vaccinal",
                    "Euro",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "\u00c9conomie",
                    "Routiers",
                    "Manifestations",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Marion",
                    "Marechal",
                    "Le pen",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C4GLUuThkbQ",
                "viewCount": "79950",
                "likeCount": "11367",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1077",
                "duration": "PT13M6S"
            },
            "_9Jp96md47E": {
                "title": "Trudeau et Macron oblig\u00e9s de se cacher ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-01-28T18:53:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Lacombe",
                    "Ottawa",
                    "Routiers",
                    "Canada",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Zemmour",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Hanouna",
                    "Baba",
                    "2022",
                    "Parrainages",
                    "Candidat",
                    "\u00c9lections",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Bourla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_9Jp96md47E",
                "viewCount": "162297",
                "likeCount": "17111",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1792",
                "duration": "PT46M56S"
            },
            "3YZ43V-svGU": {
                "title": "Florian Philippot clair et net sur CNews !(Pass, Zemmour, Frexit, M\u00e9nard, Darmanin)",
                "publishedAt": "2022-01-28T13:54:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Menard",
                    "Marion",
                    "Marechal",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "Rn",
                    "Reconqu\u00eate",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Robert",
                    "Plainte",
                    "Melenchon",
                    "Baba",
                    "Hanouna"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3YZ43V-svGU",
                "viewCount": "149423",
                "likeCount": "14167",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1758",
                "duration": "PT14M4S"
            },
            "RvSTaJmaeOw": {
                "title": "\u00ab\u00a0Le Pr Delfraissy a crach\u00e9 le morceau et \u00e7a change tout !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2022-01-27T13:49:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Delfraissy",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Di vizio",
                    "Hirsch",
                    "Martin",
                    "Aphp",
                    "Canada",
                    "Discours",
                    "Pass vaccinal",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Raoult",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RvSTaJmaeOw",
                "viewCount": "219654",
                "likeCount": "25111",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1811",
                "duration": "PT24M19S"
            },
            "WPgNJcBmaPw": {
                "title": "Covid et libert\u00e9s : le miracle canadien !",
                "publishedAt": "2022-01-26T13:55:59Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Canada",
                    "Camionneur",
                    "Camionneurs",
                    "Routiers",
                    "Canadiens",
                    "Ottawa",
                    "Trudeau",
                    "Macron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Attal",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "Plaintes",
                    "Menard",
                    "Manifestation",
                    "Forbach",
                    "Delfraissy",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WPgNJcBmaPw",
                "viewCount": "120725",
                "likeCount": "16570",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1915",
                "duration": "PT12M28S"
            },
            "vzEIvhArMwo": {
                "title": "L\u2019incroyable scandale EDF : Macron et l\u2019Europe accus\u00e9s !",
                "publishedAt": "2022-01-25T13:46:55Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Edf",
                    "Macron",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Prix",
                    "\u00c9nergie",
                    "Engie",
                    "Castex",
                    "Le maire",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Ukraine",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Jadot",
                    "Allemagne",
                    "Bruxelles",
                    "Frexit",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vzEIvhArMwo",
                "viewCount": "88467",
                "likeCount": "12894",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1102",
                "duration": "PT17M45S"
            },
            "a-6Yjf5dipM": {
                "title": "Covid : 2 v\u00e9rit\u00e9s qui sont 2 catastrophes pour Macron et V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2022-01-24T14:04:53Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Oms",
                    "Canada",
                    "Omicron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Menard",
                    "Darmanin",
                    "Attal",
                    "Manifestation",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a-6Yjf5dipM",
                "viewCount": "139786",
                "likeCount": "20092",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1435",
                "duration": "PT10M7S"
            },
            "BxA-4ZbV2lA": {
                "title": "Florian Philippot et Fabrice Di Vizio : plan de bataille !",
                "publishedAt": "2022-01-23T14:13:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Darmanin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Pass vaccinal",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Zemmour",
                    "Collard",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Doyer",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BxA-4ZbV2lA",
                "viewCount": "136502",
                "likeCount": "15941",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1122",
                "duration": "PT9M19S"
            },
            "f3wnTJ2Twxo": {
                "title": "Macron vend l\u2019\u00c9tat au cabinet McKinsey : enqu\u00eate !",
                "publishedAt": "2022-01-22T13:48:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Collard",
                    "Zemmour",
                    "Ravier",
                    "Pass vaccinal",
                    "Mc kinsey",
                    "Mac",
                    "Cabinets",
                    "S\u00e9nat",
                    "Conseil",
                    "Constitutionnel",
                    "Fabius",
                    "Victor",
                    "Laurent",
                    "Attal",
                    "Darmanin",
                    "Blanquer",
                    "Manifestations",
                    "Commission d\u2019enqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f3wnTJ2Twxo",
                "viewCount": "123606",
                "likeCount": "15354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1423",
                "duration": "PT15M41S"
            },
            "1GrXwq4nWec": {
                "title": "Nous n\u2019avons aucune raison d\u2019avoir peur ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-01-21T18:50:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Darmanin",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Conseil",
                    "Constitutionnel",
                    "Fabius",
                    "MC kinsey",
                    "Attal",
                    "Loi",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Manifestation",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Alstom",
                    "Scaf",
                    "Euro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1GrXwq4nWec",
                "viewCount": "92751",
                "likeCount": "13293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1374",
                "duration": "PT41M26S"
            },
            "HNUlKkODS_E": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat hallucinant sur CNews !",
                "publishedAt": "2022-01-21T15:53:07Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Praud",
                    "Pascal",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Fabius",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Loi",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Constitution",
                    "Omicron",
                    "Valide",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Joffrin",
                    "Rioufol",
                    "Manifestation",
                    "Darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HNUlKkODS_E",
                "viewCount": "160048",
                "likeCount": "14544",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2397",
                "duration": "PT19M45S"
            },
            "tZDhZTKm0-I": {
                "title": "\u00ab\u00a0Vivement les grands proc\u00e8s populaires !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2022-01-20T14:01:52Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Blanquer",
                    "Ibiza",
                    "Attal",
                    "Pass vaccinal",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Censure",
                    "Loi",
                    "Espagne",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Johnson",
                    "Boris",
                    "Restrictions",
                    "\u00c9cole",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "22 janvier",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tZDhZTKm0-I",
                "viewCount": "92930",
                "likeCount": "13722",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1485",
                "duration": "PT27M5S"
            },
            "6-PFmbFLIi4": {
                "title": "Le monde entier abandonne le Pass sanitaire !",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:48:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Bourdin",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Aberkane",
                    "Idriss",
                    "Raoult",
                    "Censure",
                    "Di vizio",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "Ecosse",
                    "Royaume-Uni",
                    "Angleterre",
                    "Pass vaccinal",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Darmanin",
                    "Blanquer",
                    "Ibiza",
                    "D\u00e9mission"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6-PFmbFLIi4",
                "viewCount": "226142",
                "likeCount": "25932",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2137",
                "duration": "PT10M"
            },
            "75vW7HhWwfY": {
                "title": "D\u00e9couvrez l\u2019interview d\u00e9lirante du PDG de Pfizer !",
                "publishedAt": "2022-01-18T14:06:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Pfizer",
                    "Bourla",
                    "Ue",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Castex",
                    "Blanquer",
                    "Ibiza",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Pass vaccinal",
                    "Figaro",
                    "Darmanin",
                    "22 janvier",
                    "Frexit",
                    "Marine le pen",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "75vW7HhWwfY",
                "viewCount": "441149",
                "likeCount": "28172",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2947",
                "duration": "PT16M52S"
            },
            "VLye_Zm1504": {
                "title": "J\u2019annonce sur CNews porter plainte contre Darmanin et des m\u00e9dias !",
                "publishedAt": "2022-01-17T13:53:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Darmanin",
                    "Saluts",
                    "Manifestations",
                    "15 janvier",
                    "22 janvier",
                    "Gerald",
                    "Plaintes",
                    "Justice",
                    "M\u00e9dias",
                    "Afp",
                    "Agression",
                    "Macron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Morandini",
                    "Cnews",
                    "Vote",
                    "2022",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VLye_Zm1504",
                "viewCount": "193409",
                "likeCount": "24356",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4301",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "FiOg5s-shIk": {
                "title": "Florian Philippot sur CNews r\u00e9v\u00e8le un sondage CHOC !",
                "publishedAt": "2022-01-16T13:56:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Djokovic",
                    "Pass vaccinal",
                    "Cnews",
                    "Manifestation",
                    "15 janvier",
                    "Afp",
                    "Montagnier",
                    "Australie",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Perronne",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FiOg5s-shIk",
                "viewCount": "181010",
                "likeCount": "19612",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1684",
                "duration": "PT11M15S"
            },
            "MaeGuBeJIig": {
                "title": "L\u2019ambiance change radicalement : panique chez\ufffc les covidistes !",
                "publishedAt": "2022-01-15T13:55:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Omicron",
                    "Taubira",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Pass vaccinal",
                    "Vote",
                    "Manifestations",
                    "Espagne",
                    "Presse",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Fauci"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MaeGuBeJIig",
                "viewCount": "175136",
                "likeCount": "23460",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1657",
                "duration": "PT11M21S"
            },
            "dMd1JYkKK_4": {
                "title": "600 000 nouveaux r\u00e9sistants ce 15 janvier ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-01-14T18:49:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriote",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Castex",
                    "Pass",
                    "Omicron",
                    "Frexit",
                    "Trump",
                    "Fauci",
                    "Zemmour",
                    "Boutry",
                    "Wonner",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Attal",
                    "Di vizio",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dMd1JYkKK_4",
                "viewCount": "100120",
                "likeCount": "13377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1217",
                "duration": "PT44M36S"
            },
            "A4hJ1uM2L6s": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat hallucinant sur CNews !",
                "publishedAt": "2022-01-14T14:10:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Estrosi",
                    "Nice",
                    "Pass vaccinal",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Attal",
                    "Blanquer",
                    "\u00c9coles",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "Gr\u00e8ves",
                    "Manifestations",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Hidalgo",
                    "Baguette",
                    "15 janvier",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A4hJ1uM2L6s",
                "viewCount": "157612",
                "likeCount": "14455",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4228",
                "duration": "PT25M37S"
            },
            "TXJT8mJqPms": {
                "title": "\u00ab\u00a0V\u00e9ran positif au covid : l\u2019incroyable symbole !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2022-01-13T14:48:21Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "V\u00e9ran",
                    "Positif",
                    "Covid",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Discours",
                    "Pass vaccinal",
                    "Senat",
                    "Macron",
                    "Omicron",
                    "Castex",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Bannon",
                    "15 janvier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TXJT8mJqPms",
                "viewCount": "110238",
                "likeCount": "15964",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2094",
                "duration": "PT26M23S"
            },
            "papnXSliB_k": {
                "title": "Chute de FAUCI, retour de TRUMP : les choses s\u2019acc\u00e9l\u00e8rent !",
                "publishedAt": "2022-01-12T13:43:19Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Fauci",
                    "Rand paul",
                    "Etats-unis",
                    "Omicron",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Donald",
                    "Anthony",
                    "Pass vaccinal",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Vaccin",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "papnXSliB_k",
                "viewCount": "181681",
                "likeCount": "23996",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1781",
                "duration": "PT12M43S"
            },
            "Nj4jo-Rbzpc": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat d\u00e9lirant sur CNews !",
                "publishedAt": "2022-01-11T13:56:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Cnews",
                    "Praud",
                    "Hdespros",
                    "Pass vaccinal",
                    "2022",
                    "Enfants",
                    "\u00c9coles",
                    "Blanquer",
                    "Attal",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vote",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pfizer",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nj4jo-Rbzpc",
                "viewCount": "194513",
                "likeCount": "18538",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3621",
                "duration": "PT25M27S"
            },
            "-4YpHDALdGc": {
                "title": "M\u00e9dias contre non-vaccin\u00e9s : sifflons la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation !",
                "publishedAt": "2022-01-10T13:58:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Pass vaccinal",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Marty",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "15 janvier",
                    "Manifestation",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Wonner",
                    "M\u00e9dias",
                    "Tribune",
                    "D\u00e9put\u00e9s",
                    "Praud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-4YpHDALdGc",
                "viewCount": "100813",
                "likeCount": "16232",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1521",
                "duration": "PT15M5S"
            },
            "vf5IsuJit2M": {
                "title": "Record de mobilisation contre le Pass pulv\u00e9ris\u00e9 : \u00e7a change tout !",
                "publishedAt": "2022-01-09T13:48:48Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Ravier",
                    "Zemmour",
                    "Attal",
                    "Manifestations",
                    "8 janvier",
                    "15 janvier",
                    "Pass vaccinal",
                    "Co\u00fbteaux",
                    "Marechal",
                    "Marion",
                    "Bannon",
                    "Steve",
                    "Trump",
                    "Pass sanitaire",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vf5IsuJit2M",
                "viewCount": "189407",
                "likeCount": "26819",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2754",
                "duration": "PT13M14S"
            },
            "KqnChc7Yv7E": {
                "title": "Florian Philippot sur France Info TV face \u00e0 Macron le fou !",
                "publishedAt": "2022-01-08T13:23:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "8 janvier",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Bannon",
                    "Marechal",
                    "Marion",
                    "Manifestations",
                    "Pass",
                    "Covid",
                    "Attal",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Dose",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KqnChc7Yv7E",
                "viewCount": "134114",
                "likeCount": "14497",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1579",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "qEJ4MQNiWk4": {
                "title": "Nous vivons des jours historiques ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2022-01-07T18:46:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Direct",
                    "Evrard",
                    "Zemmour",
                    "Marine le pen",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Ravier",
                    "Joron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Pass vaccinal",
                    "Ursula",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Emmerder",
                    "8 janvier",
                    "Pass sanitaire",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qEJ4MQNiWk4",
                "viewCount": "136873",
                "likeCount": "16498",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1630",
                "duration": "PT39M10S"
            },
            "GZs3B74HSy0": {
                "title": "Le Pr RAOULT jette un \u00e9norme pav\u00e9 dans la mare covidiste !",
                "publishedAt": "2022-01-07T10:04:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Di vizio",
                    "Pass vaccinal",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Desbiolles",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Omicron",
                    "8 janvier",
                    "Manifestation",
                    "Ravier",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass",
                    "Vaccin",
                    "Claverie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GZs3B74HSy0",
                "viewCount": "292250",
                "likeCount": "27175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2014",
                "duration": "PT14M4S"
            },
            "imoqmsH-wSk": {
                "title": "\u00ab Les propos de Macron m\u00e9ritent une r\u00e9volution de 1789 puissance 10 !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2022-01-06T13:52:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "31 d\u00e9cembre",
                    "Pass vaccinal",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Le pen",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Senat",
                    "Vote",
                    "Pass sanitaire",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Hanouna",
                    "Tpmp",
                    "Discours",
                    "8 janvier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "imoqmsH-wSk",
                "viewCount": "109341",
                "likeCount": "16560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1954",
                "duration": "PT22M25S"
            },
            "6pHnjDNuL9E": {
                "title": "Florian Philippot r\u00e9pond \u00e0 MACRON le fou sur Cnews !",
                "publishedAt": "2022-01-05T13:54:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Interview",
                    "Emmerder",
                    "Non vaccin\u00e9s",
                    "Citoyens",
                    "Cnews",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Crise",
                    "Loi",
                    "Vote",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Manifestation",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "8 janvier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6pHnjDNuL9E",
                "viewCount": "249393",
                "likeCount": "26100",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6475",
                "duration": "PT21M33S"
            },
            "mmjMTILLXoA": {
                "title": "Florian Philippot : interview v\u00e9rit\u00e9 sur CNews !",
                "publishedAt": "2022-01-04T13:47:16Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass vaccinal",
                    "Cnews",
                    "Praud",
                    "LCI",
                    "Manifestations",
                    "BFM",
                    "Bfmtv",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Leclerc",
                    "Pass",
                    "Sanitaire",
                    "Loi",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Genest",
                    "Manifestants",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Vote",
                    "Schiappa",
                    "Marl\u00e8ne",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Omicron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mmjMTILLXoA",
                "viewCount": "144067",
                "likeCount": "16427",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1557",
                "duration": "PT9M44S"
            },
            "AdtnXahQb9w": {
                "title": "Covid : cette proposition folle qui r\u00e9veille la France !",
                "publishedAt": "2022-01-03T13:40:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Claverie",
                    "Morandini",
                    "Cnews",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Blanquer",
                    "Rentr\u00e9e",
                    "\u00c9cole",
                    "Tests",
                    "Omicron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Vote",
                    "Senat",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Dose",
                    "4\u00e8",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AdtnXahQb9w",
                "viewCount": "161267",
                "likeCount": "22027",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3250",
                "duration": "PT13M45S"
            },
            "rrKz-HJDFT0": {
                "title": "Ces provocations macronistes qui ne passent plus !",
                "publishedAt": "2022-01-02T13:44:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "2022",
                    "Omicron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Panot",
                    "Zemmour",
                    "Arc de Triomphe",
                    "Drapeau",
                    "Europ\u00e9en",
                    "Beaune",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Buzyn",
                    "L\u00e9gion d\u2019honneur",
                    "Delfraissy",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rrKz-HJDFT0",
                "viewCount": "125394",
                "likeCount": "21357",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2196",
                "duration": "PT13M7S"
            },
            "sCtW5EU1Q80": {
                "title": "Florian Philippot donne une sacr\u00e9e le\u00e7on \u00e0 V\u00e9ran ! Bonne ann\u00e9e !",
                "publishedAt": "2022-01-01T08:16:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sCtW5EU1Q80",
                "viewCount": "214205",
                "likeCount": "13354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "987",
                "duration": "PT16S"
            },
            "1rGnfTFqiBQ": {
                "title": "Bonne ann\u00e9e 2022 ! Lib\u00e9ration de la France !",
                "publishedAt": "2021-12-31T13:26:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Bonne ann\u00e9e",
                    "2022",
                    "2021",
                    "V\u0153ux",
                    "R\u00e9veillon",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Politiques",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pass vaccinal",
                    "Omicron",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Anticorps",
                    "Facilitants",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1rGnfTFqiBQ",
                "viewCount": "75615",
                "likeCount": "12427",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1899",
                "duration": "PT11M13S"
            },
            "juSHs-Nw5qU": {
                "title": "V\u00e9ran et Macron se pi\u00e8gent tout seuls !",
                "publishedAt": "2021-12-30T13:39:49Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Masque",
                    "Paris",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "D\u00e9bats",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "8 janvier",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Enfants",
                    "Loi",
                    "Projet",
                    "Manifestations",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Covid",
                    "Omicrons"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "juSHs-Nw5qU",
                "viewCount": "240527",
                "likeCount": "28532",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3350",
                "duration": "PT12M10S"
            },
            "ms8DlDx_930": {
                "title": "Les Fran\u00e7ais se d\u00e9tournent de l\u2019Europe et \u00e7a change tout !",
                "publishedAt": "2021-12-29T13:57:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Pass vaccinal",
                    "Arc de Triomphe",
                    "Loi",
                    "Macron",
                    "Ursula",
                    "Von der leyen",
                    "Allemagne",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Senat",
                    "Belgique",
                    "Dor\u00e9",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ms8DlDx_930",
                "viewCount": "103525",
                "likeCount": "16773",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1356",
                "duration": "PT11M23S"
            },
            "0hyOjF70sIA": {
                "title": "Incroyable : l\u2019Arc de Triomphe contre le Pass Vaccinal !",
                "publishedAt": "2021-12-28T21:55:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0hyOjF70sIA",
                "viewCount": "137599",
                "likeCount": "9848",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "818",
                "duration": "PT4S"
            },
            "KxJvZEiCJ4U": {
                "title": "Les nouvelles dingueries de Castex et la riposte !",
                "publishedAt": "2021-12-28T13:57:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "Pass vaccinal",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Blanquer",
                    "Pass sanitaire",
                    "Omicron",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Masque",
                    "\u00c9coles",
                    "Tests",
                    "Jauges",
                    "Meetings",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KxJvZEiCJ4U",
                "viewCount": "133162",
                "likeCount": "19782",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2466",
                "duration": "PT16M46S"
            },
            "CHYqK86qC7o": {
                "title": "Couvre-feu : erreur fatale pour le gouvernement !",
                "publishedAt": "2021-12-27T13:42:33Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "8 janvier",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Couvre-feu",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass vaccinal",
                    "31 d\u00e9cembre",
                    "Nouvel an",
                    "Confinement",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestation",
                    "R\u00e9veillon",
                    "Masques",
                    "Masque",
                    "Vaccin",
                    "Coronavirus",
                    "Omicron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CHYqK86qC7o",
                "viewCount": "138443",
                "likeCount": "20026",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2034",
                "duration": "PT10M31S"
            },
            "WB94DrYod3M": {
                "title": "Le double scandale du MontchalinGate !",
                "publishedAt": "2021-12-26T13:58:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Montchalin",
                    "Montchalingate",
                    "Ministre",
                    "Avion",
                    "Lib\u00e9ration",
                    "Checknews",
                    "D\u00e9barqu\u00e9e",
                    "Covid",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Macron",
                    "Pass vaccinal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Pfizer",
                    "Enfants",
                    "Am\u00e9lie",
                    "Air france",
                    "Vol",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WB94DrYod3M",
                "viewCount": "134999",
                "likeCount": "20354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1878",
                "duration": "PT15M52S"
            },
            "5_47TB9SBiA": {
                "title": "Je vous souhaite un Joyeux No\u00ebl (libre et r\u00e9sistant !)",
                "publishedAt": "2021-12-24T16:51:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Noel",
                    "Joyeux",
                    "R\u00e9veillon",
                    "Macron",
                    "Zemmour",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "V\u0153ux",
                    "F\u00eates",
                    "Joyeuses",
                    "2022",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Jesus",
                    "Messe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5_47TB9SBiA",
                "viewCount": "50052",
                "likeCount": "11208",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2568",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "h_P8ZDTbZMI": {
                "title": "\u00ab\u00a0Macron sera jug\u00e9 pour haute trahison !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2021-12-23T14:16:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Noel",
                    "Omicron",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "F\u00eates",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Fauci",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Toubiana",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h_P8ZDTbZMI",
                "viewCount": "103143",
                "likeCount": "16367",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2293",
                "duration": "PT32M48S"
            },
            "_w7JTMyBbJ0": {
                "title": "Historique : \u00ab\u00a0l\u2019Union Sacr\u00e9e\u00a0\u00bb\u00a0face \u00e0 la tyrannie covidiste !",
                "publishedAt": "2021-12-22T13:47:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Covid",
                    "Di vizio",
                    "Union sacr\u00e9e",
                    "Asselineau",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Omicron",
                    "Delta",
                    "Manifestation",
                    "8 janvier",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Le pen",
                    "Melenchon",
                    "P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_w7JTMyBbJ0",
                "viewCount": "90116",
                "likeCount": "14843",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1680",
                "duration": "PT13M29S"
            },
            "4D588HKl5go": {
                "title": "Qu\u2019arrive-t-il vraiment \u00e0 Martin BLACHIER ?!",
                "publishedAt": "2021-12-21T13:59:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Blachier",
                    "Martin",
                    "Pass vaccinal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Enfants",
                    "Dupont",
                    "Zemmour",
                    "Aignan",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "Pfizer",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4D588HKl5go",
                "viewCount": "226978",
                "likeCount": "22503",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2294",
                "duration": "PT13M16S"
            },
            "-HOdpbJ0OBQ": {
                "title": "Vers une annulation de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?!",
                "publishedAt": "2021-12-20T13:51:29Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Zemmour",
                    "Pass sanitaire",
                    "Pass vaccinal",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "\u00c9lections",
                    "Le pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Confinement",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Attal",
                    "Marine",
                    "Entreprises",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-HOdpbJ0OBQ",
                "viewCount": "149875",
                "likeCount": "20991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2650",
                "duration": "PT14M12S"
            },
            "0hWTv_aW79k": {
                "title": "Pass Vaccinal : un mois de janvier qui sera chaud !",
                "publishedAt": "2021-12-18T13:59:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass vaccinal",
                    "Pass sanitaire",
                    "Janvier",
                    "2022",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Enfants",
                    "Pfizer",
                    "Frexit",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Blocages",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0hWTv_aW79k",
                "viewCount": "123532",
                "likeCount": "20047",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2893",
                "duration": "PT11M52S"
            },
            "fUY1BaekP7k": {
                "title": "\u00ab\u00a0Pass vaccinal\u00a0\u00bb : Castex d\u00e9clare la guerre aux Fran\u00e7ais ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-12-17T18:35:18Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Direct",
                    "Omicron",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Vaccination",
                    "Enfants",
                    "Vaccins",
                    "V\u00e9ran",
                    "\u00c9thique",
                    "Comit\u00e9",
                    "Blachier",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "Vague",
                    "Delta",
                    "Covid",
                    "Frexit",
                    "Euro",
                    "\u00c9pid\u00e9mie",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fUY1BaekP7k",
                "viewCount": "149190",
                "likeCount": "17508",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2463",
                "duration": "PT32M"
            },
            "gAWS6DsXODU": {
                "title": "\u00ab\u00a0La v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate, Macron est cuit !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2021-12-17T10:22:07Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Discours",
                    "Macron",
                    "Enfants",
                    "Vaccination",
                    "Zemmour",
                    "Hanouna",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "18 d\u00e9cembre",
                    "Paris",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Vaccins",
                    "Marty",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gAWS6DsXODU",
                "viewCount": "105672",
                "likeCount": "14512",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1785",
                "duration": "PT23M10S"
            },
            "GBrUMYvs1K0": {
                "title": "Florian Philippot r\u00e8gle son compte \u00e0 Macron sur CNews !",
                "publishedAt": "2021-12-16T13:55:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "TF1",
                    "Interview",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Obligation",
                    "Vaccinale",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Enfants",
                    "Omicron",
                    "Covid",
                    "Europe",
                    "Retraites",
                    "R\u00e9formes",
                    "Rochebin",
                    "Audience",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GBrUMYvs1K0",
                "viewCount": "142417",
                "likeCount": "17233",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1992",
                "duration": "PT11M"
            },
            "neXsPVWhpZs": {
                "title": "Florian Philippot : interview d\u00e9lirante sur CNews !",
                "publishedAt": "2021-12-15T13:51:10Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Blachier",
                    "Praud",
                    "Cnews",
                    "Hdpros",
                    "Macron",
                    "Psychopathe",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Pass sanitaire",
                    "Livre",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Sondages",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "neXsPVWhpZs",
                "viewCount": "275370",
                "likeCount": "19457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5179",
                "duration": "PT22M43S"
            },
            "Fa8eRhiSb9E": {
                "title": "Et maintenant la \u00ab\u00a06\u00e8 vague\u00a0\u00bb covid : \u00e7a tourne \u00e0 la farce !",
                "publishedAt": "2021-12-14T13:54:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vague",
                    "6\u00e8",
                    "Sixieme",
                    "Macron",
                    "Omicron",
                    "Variant",
                    "Castex",
                    "Attal",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Sondages",
                    "Le pen",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Blachier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fa8eRhiSb9E",
                "viewCount": "118175",
                "likeCount": "16448",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2876",
                "duration": "PT13M38S"
            },
            "Fh78CB5u0Fw": {
                "title": "La Nouvelle-Cal\u00e9donie sera fran\u00e7aise : MACRON ENRAGE secr\u00e8tement !",
                "publishedAt": "2021-12-13T13:56:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "R\u00e9f\u00e9rendum",
                    "R\u00e9sultats",
                    "Ind\u00e9pendantistes",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Noum\u00e9a",
                    "Vote",
                    "2022",
                    "Ind\u00e9pendance",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Chine",
                    "Australie",
                    "Allemagne",
                    "Orban"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fh78CB5u0Fw",
                "viewCount": "76738",
                "likeCount": "11288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "917",
                "duration": "PT15M10S"
            },
            "0_LQRobooyk": {
                "title": "4 doses par an \u00e0 vie ?!\u00a0Ils vont trop loin et \u00e7a change tout !",
                "publishedAt": "2021-12-12T13:58:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pfizer",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Cal\u00e9donie",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Bourla",
                    "Monulpiravir",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Effets secondaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0_LQRobooyk",
                "viewCount": "125642",
                "likeCount": "18687",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2275",
                "duration": "PT10M41S"
            },
            "kt0jLlmPobs": {
                "title": "Covid : V\u00c9RAN emp\u00eatr\u00e9 dans le scandale du MOLNUPIRAVIR !",
                "publishedAt": "2021-12-11T13:53:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Anti vital",
                    "Commande",
                    "V\u00e9ran",
                    "Merck",
                    "50 000",
                    "Doses",
                    "Prix",
                    "M\u00e9dicament",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "HAS",
                    "avis",
                    "Sant\u00e9",
                    "Pass sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Sondages",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00c9lections",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "molnupiravir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kt0jLlmPobs",
                "viewCount": "123416",
                "likeCount": "17151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1788",
                "duration": "PT9M20S"
            },
            "oU8BoZt7dBY": {
                "title": "La d\u00e9mission de V\u00e9ran approche ! (Direct avec vous)",
                "publishedAt": "2021-12-10T18:50:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Blachier",
                    "Cnews",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Scholz",
                    "Olaf",
                    "Chancelier",
                    "Allemand",
                    "Allemagne",
                    "Frexit",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Sondage",
                    "ue",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oU8BoZt7dBY",
                "viewCount": "125705",
                "likeCount": "15612",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1661",
                "duration": "PT44M36S"
            },
            "cYXxYcjkpcQ": {
                "title": "Ce projet FOU du nouveau gouvernement allemand ! (et Macron approuve !)",
                "publishedAt": "2021-12-10T10:09:19Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Olaf scholz",
                    "Merkel",
                    "Allemagne",
                    "Macron",
                    "Ue",
                    "Pr\u00e9sidence",
                    "Conf\u00e9rence",
                    "Beaune",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Allemands",
                    "Chancelier",
                    "Gouvernement",
                    "Allemand",
                    "Pass sanitaire",
                    "Zemmour",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Manifestation",
                    "Vaccins",
                    "Virus",
                    "Covid",
                    "Autriche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cYXxYcjkpcQ",
                "viewCount": "97333",
                "likeCount": "13759",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1421",
                "duration": "PT14M46S"
            },
            "yLY9LR9OWcg": {
                "title": "Voil\u00e0 la 4\u00e8 dose ! (+ bonus : coup de force de Darmanin contre nous !)",
                "publishedAt": "2021-12-08T14:51:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Delfraissy",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Castex",
                    "Allemagne",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Veran",
                    "Dose",
                    "Quatri\u00e8me",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "4\u00e8",
                    "3\u00e8",
                    "Pass sanitaire",
                    "Conseil d\u2019\u00e9tat",
                    "Nasse",
                    "Police",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yLY9LR9OWcg",
                "viewCount": "108500",
                "likeCount": "17628",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2459",
                "duration": "PT9M51S"
            },
            "V3GLDuht-Oc": {
                "title": "Covid : les stup\u00e9fiants aveux et annonces de Castex et V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2021-12-07T13:52:11Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Conseil de d\u00e9fense",
                    "Macron",
                    "Enfants",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "Virus",
                    "Dose",
                    "2022",
                    "Omicron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V3GLDuht-Oc",
                "viewCount": "156096",
                "likeCount": "20303",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3080",
                "duration": "PT14M31S"
            },
            "Xtg3NPfht2M": {
                "title": "Le grand retour de TRUMP se pr\u00e9cise !",
                "publishedAt": "2021-12-06T14:25:25Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Biden",
                    "Donald",
                    "Fauci",
                    "Joe",
                    "Zemmour",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Sopo",
                    "2022",
                    "Farage",
                    "Mid terms",
                    "Pass sanitaire",
                    "Covid",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xtg3NPfht2M",
                "viewCount": "134382",
                "likeCount": "19480",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2163",
                "duration": "PT13M"
            },
            "8D33092a5cE": {
                "title": "Florian Philippot et Ma\u00eetre Di Vizio : face au vaccin obligatoire !",
                "publishedAt": "2021-12-05T13:51:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Larcher",
                    "Obligatoire",
                    "Obligation",
                    "Vaccinale",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Zemmour",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Ciotti",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Manifestation",
                    "Blocages",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8D33092a5cE",
                "viewCount": "150955",
                "likeCount": "18531",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1868",
                "duration": "PT7M46S"
            },
            "WL3u--wp3f8": {
                "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne emp\u00eatr\u00e9e dans 3 gros scandales !",
                "publishedAt": "2021-12-04T13:55:45Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ursula",
                    "Von der Leyen",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Manifestations",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Ciotti",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Wokisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WL3u--wp3f8",
                "viewCount": "118882",
                "likeCount": "18127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1997",
                "duration": "PT11M29S"
            },
            "pB14SBXl8ak": {
                "title": "Covid : le 1er ministre belge crache le morceau ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-12-03T18:44:38Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Bl\u00e2me",
                    "Ordre",
                    "M\u00e9decins",
                    "Conseil",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Di vizio",
                    "Euro",
                    "Frexit",
                    "Lr",
                    "Ciotti",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Manifestations",
                    "Juving brunet",
                    "Blocages",
                    "Zemmour",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire",
                    "Ue",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pB14SBXl8ak",
                "viewCount": "244390",
                "likeCount": "20491",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2317",
                "duration": "PT39M46S"
            },
            "DcPAQ_86-Ug": {
                "title": "\u00ab\u00a0Covid : beaucoup finiront en taule !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2021-12-03T10:39:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Discours",
                    "Di vizio",
                    "Manifestation",
                    "Pass sanitaire",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Omicron",
                    "Variant",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Lits",
                    "Zemmour",
                    "Ciotti",
                    "P\u00e9cresse",
                    "2022",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Obligatoire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DcPAQ_86-Ug",
                "viewCount": "85947",
                "likeCount": "13666",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2294",
                "duration": "PT28M55S"
            },
            "WxrrJtUx1bo": {
                "title": "Europe et vaccin obligatoire : le grand d\u00e9voilement !",
                "publishedAt": "2021-12-02T14:31:46Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Obligation",
                    "Vaccination",
                    "Vaccinale",
                    "Ursula",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Commission",
                    "Bourla",
                    "Allemagne",
                    "Autriche",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Di vizio",
                    "Hanouna",
                    "Raoult",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WxrrJtUx1bo",
                "viewCount": "129024",
                "likeCount": "20888",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2606",
                "duration": "PT12M7S"
            },
            "yct_PJJMVQ0": {
                "title": "Blachier, Deray,\u2026Le grand chamboule-tout des m\u00e9decins de plateaux TV !",
                "publishedAt": "2021-12-01T13:52:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Deray",
                    "Blachier",
                    "Omicron",
                    "Variant",
                    "Martin",
                    "Gilbert",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "Candidat",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Manifestation",
                    "Covid",
                    "Coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yct_PJJMVQ0",
                "viewCount": "164253",
                "likeCount": "21941",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2246",
                "duration": "PT13M16S"
            },
            "WYqX9ReJk1Y": {
                "title": "\u00ab\u00a0Face \u00e0 l\u2019oligarchie, s\u2019en sortir !\u00a0\u00bb Plus qu\u2019un livre, une m\u00e9thode de combat !",
                "publishedAt": "2021-11-30T13:53:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "S\u2019en sortir",
                    "Patriotes",
                    "Livre",
                    "Candidature",
                    "Zemmour",
                    "Candidat",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Oligarchie",
                    "Pass sanitaire",
                    "Frexit",
                    "Le pen",
                    "Sondages",
                    "Sondage",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WYqX9ReJk1Y",
                "viewCount": "54534",
                "likeCount": "7728",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "813",
                "duration": "PT10M51S"
            },
            "L7jjh5UVFvM": {
                "title": "Macron : son Pacte pour larguer l\u2019Outre-Mer (et notre Riposte)",
                "publishedAt": "2021-11-29T13:58:53Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Guadeloupe",
                    "Martinique",
                    "Lecornu",
                    "Outre-mer",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "G\u00e9n\u00e9rale",
                    "V\u00e9ran",
                    "Omicron",
                    "Variant",
                    "Oms",
                    "Chine",
                    "Nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "Raoult",
                    "R\u00e9f\u00e9rendum",
                    "Sondages",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L7jjh5UVFvM",
                "viewCount": "93926",
                "likeCount": "13690",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1692",
                "duration": "PT16M31S"
            },
            "lhr59BwACJc": {
                "title": "Omicron : les secrets inavouables de ce nouveau variant !",
                "publishedAt": "2021-11-28T14:50:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Variant",
                    "Omicron",
                    "Oms",
                    "Delfraissy",
                    "Macron",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Afrique du Sud",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Confinement",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Mutant",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lhr59BwACJc",
                "viewCount": "170400",
                "likeCount": "26152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3625",
                "duration": "PT13M22S"
            },
            "05If00PCw60": {
                "title": "Florian Philippot : interview v\u00e9rit\u00e9 sur LCI puis CNews !",
                "publishedAt": "2021-11-27T13:53:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Variant",
                    "Omicron",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Pass sanitaire",
                    "Mutant",
                    "Hulot",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Dose",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "3eme",
                    "LCI",
                    "Cnews",
                    "Interview",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "05If00PCw60",
                "viewCount": "163520",
                "likeCount": "16732",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4247",
                "duration": "PT23M"
            },
            "f8uGm6vhw98": {
                "title": "Des millions de double-vaccin\u00e9s refusent la 3\u00e8me dose ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-11-26T17:46:48Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Direct",
                    "Di vizio",
                    "Manifestation",
                    "Juving brunet",
                    "Zemmour",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Deray",
                    "Blanquer",
                    "Autotests",
                    "Enfants",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Autriche",
                    "Confinement",
                    "Tests",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Dose",
                    "3eme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f8uGm6vhw98",
                "viewCount": "116864",
                "likeCount": "15354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2009",
                "duration": "PT41M21S"
            },
            "BF8p5YK8kO0": {
                "title": "\u00ab\u00a0V\u00e9ran a d\u00e9cha\u00een\u00e9 les col\u00e8res !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2021-11-26T10:01:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Annonces",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Discours",
                    "Castex",
                    "Johnson",
                    "Variant",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Dose",
                    "3eme",
                    "Pays-Bas",
                    "Martinique",
                    "Guadeloupe",
                    "Enfants",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Hold on"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BF8p5YK8kO0",
                "viewCount": "103378",
                "likeCount": "15096",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1862",
                "duration": "PT32M25S"
            },
            "Q8hKgX8sAi0": {
                "title": "Florian Philippot : interview incroyable sur RMC Story !",
                "publishedAt": "2021-11-25T14:00:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Rmc",
                    "Appoline",
                    "Malherbe",
                    "Rmc story",
                    "Interview",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Dose",
                    "3\u00e8me",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "15 janvier",
                    "Validit\u00e9",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Pfizer",
                    "Hold on"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q8hKgX8sAi0",
                "viewCount": "172325",
                "likeCount": "18493",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6339",
                "duration": "PT13M21S"
            },
            "pEylzZav9rs": {
                "title": "Covid : nous sommes face \u00e0 une 3\u00e8 guerre mondiale !",
                "publishedAt": "2021-11-24T13:53:44Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Attal",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Positif",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "Dupond moretti",
                    "Hulot",
                    "Branco",
                    "Juan",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Guadeloupe",
                    "Australie",
                    "Camps",
                    "Manifestation",
                    "Manifestations",
                    "Pays-Bas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pEylzZav9rs",
                "viewCount": "115146",
                "likeCount": "17940",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2394",
                "duration": "PT14M19S"
            },
            "EyUSQ7CJBCU": {
                "title": "CASTEX positif au covid : mensonges et objectif inavouable !",
                "publishedAt": "2021-11-23T14:00:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "Test",
                    "Positif",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "Cas contact",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Masque",
                    "Isolement",
                    "Frexit",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Dupond Moretti",
                    "Sondages",
                    "2022",
                    "Raoult",
                    "Ihu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EyUSQ7CJBCU",
                "viewCount": "117378",
                "likeCount": "17790",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2652",
                "duration": "PT11M45S"
            },
            "9IPG3vXcqNY": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat surr\u00e9aliste sur CNews !",
                "publishedAt": "2021-11-22T13:57:10Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Morandini",
                    "Zemmour",
                    "Livre noir",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "Di vizio",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Manifestations",
                    "Bellatar",
                    "Lr",
                    "Primaire",
                    "2022",
                    "Sondages",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Immigration",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9IPG3vXcqNY",
                "viewCount": "202129",
                "likeCount": "18950",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5532",
                "duration": "PT27M21S"
            },
            "pEGT9IkE5ic": {
                "title": "Tirs \u00e0 balles r\u00e9elles aux Pays-Bas,\u2026: l\u2019Union Europ\u00e9enne d\u00e9masqu\u00e9e se tait !",
                "publishedAt": "2021-11-21T13:55:33Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pays-Bas",
                    "Lagarde",
                    "Zemmour",
                    "Autriche",
                    "Tirs",
                    "Police",
                    "Guadeloupe",
                    "Manifestation",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Raid",
                    "Gign"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pEGT9IkE5ic",
                "viewCount": "119642",
                "likeCount": "18881",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2085",
                "duration": "PT12M31S"
            },
            "ndNQQ5HH2JA": {
                "title": "D\u2019immenses bouleversements arrivent ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-11-19T19:01:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Guadeloupe",
                    "Blocages",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Manifestations",
                    "Autriche",
                    "Pass sanitaire",
                    "P\u00eacheurs",
                    "Royaume-Uni",
                    "Brexit",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Merkel",
                    "Australie",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Sondages",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "Retraites",
                    "Banques",
                    "HAS",
                    "3\u00e8 dose",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Pays-Bas",
                    "Rotterdam",
                    "Police",
                    "\u00c9meutes",
                    "Tirs",
                    "N\u00e9erlandais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ndNQQ5HH2JA",
                "viewCount": "118911",
                "likeCount": "15450",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1462",
                "duration": "PT55M56S"
            },
            "TcWbwnkbZMc": {
                "title": "Covid : le mur du secret-d\u00e9fense va s\u2019effondrer !",
                "publishedAt": "2021-11-19T10:37:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Autriche",
                    "Confinement",
                    "Macron",
                    "Interview",
                    "Secret d\u00e9fense",
                    "Livre",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Vaccin",
                    "Manifestation",
                    "Guadeloupe",
                    "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Covid",
                    "Secret",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Effets secondaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TcWbwnkbZMc",
                "viewCount": "101502",
                "likeCount": "16011",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1531",
                "duration": "PT11M55S"
            },
            "eR3wJYiqcdg": {
                "title": "\u00ab\u00a0On n\u2019ob\u00e9ira plus JAMAIS au confinement !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2021-11-18T13:56:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "Autriche",
                    "Ambassade",
                    "Manifestation",
                    "Pass sanitaire",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Sondages",
                    "Sondage",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Paris",
                    "Effets secondaires",
                    "Myocardites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eR3wJYiqcdg",
                "viewCount": "101581",
                "likeCount": "15865",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2148",
                "duration": "PT24M26S"
            },
            "6F-FpDcb5NY": {
                "title": "Florian Philippot dit TOUT sur LCI !",
                "publishedAt": "2021-11-17T13:54:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "LCI",
                    "Interview",
                    "Autriche",
                    "Zemmour",
                    "Proc\u00e8s",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00c9lections",
                    "Le pen",
                    "Sondages",
                    "Sondage",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Brexit",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Confinement",
                    "Allemagne",
                    "Reconfinement",
                    "Gibraltar",
                    "Islande"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6F-FpDcb5NY",
                "viewCount": "160330",
                "likeCount": "17056",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3332",
                "duration": "PT26M7S"
            },
            "-MzcWUrVczs": {
                "title": "L\u2019apartheid autrichien : un incroyable \u00c9LECTROCHOC !",
                "publishedAt": "2021-11-16T13:52:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Autriche",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Attal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Blanquer",
                    "Masque",
                    "\u00c9coles",
                    "Enfants",
                    "Manifestations",
                    "Pays-Bas",
                    "Lettonie",
                    "Apartheid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-MzcWUrVczs",
                "viewCount": "100627",
                "likeCount": "15355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2433",
                "duration": "PT12M28S"
            },
            "VYjGULqGRgg": {
                "title": "Reconfinement : ils ne pourront pas l\u2019imposer !",
                "publishedAt": "2021-11-15T13:59:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Autriche",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Pays-Bas",
                    "Macron",
                    "Attal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Ambassade",
                    "Manifestation",
                    "D\u00e9bat",
                    "Di vizio",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "Covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VYjGULqGRgg",
                "viewCount": "119072",
                "likeCount": "18637",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2996",
                "duration": "PT13M30S"
            },
            "PM8uyjN8ZXI": {
                "title": "Entretien Florian Philippot-Fabrice Di Vizio : reconfinement, la r\u00e9sistance, Raoult !",
                "publishedAt": "2021-11-14T13:58:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Attal",
                    "Macron",
                    "Autriche",
                    "Pays-Bas",
                    "Di vizio",
                    "Fabrice",
                    "Ma\u00eetre",
                    "Raoult",
                    "Gabriel",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Manifestation",
                    "Blocages",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Effets secondaires",
                    "Zemmour",
                    "Hollande"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PM8uyjN8ZXI",
                "viewCount": "137589",
                "likeCount": "18486",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1587",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "8IpM4Ys1kXs": {
                "title": "Une R\u00c9VOLUTION pour d\u00e9fendre le \u00ab\u00a0Made in France\u00a0\u00bb !",
                "publishedAt": "2021-11-13T13:51:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Made in france",
                    "Salon",
                    "Pass sanitaire",
                    "13 novembre",
                    "Bataclan",
                    "Zemmour",
                    "Hollande",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Euro",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8IpM4Ys1kXs",
                "viewCount": "54309",
                "likeCount": "8645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1004",
                "duration": "PT17M1S"
            },
            "_ymJBJvxnTk": {
                "title": "La v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate : panique g\u00e9n\u00e9rale en Macronie ! Mon direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-11-12T19:02:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Atih",
                    "Rapport",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Frexit",
                    "Bieolorussie",
                    "Pologne",
                    "Migrants",
                    "Made in france",
                    "Montebourg",
                    "Salon",
                    "Le pen",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Conseil de l\u2019ordre",
                    "Manifestations",
                    "13 novembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_ymJBJvxnTk",
                "viewCount": "149648",
                "likeCount": "20500",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2531",
                "duration": "PT54M56S"
            },
            "03TAQ6M0iaA": {
                "title": "Le rapport CHOC qui va faire tomber V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2021-11-12T09:52:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "V\u00e9ran",
                    "Atih",
                    "2%",
                    "5%",
                    "H\u00f4pitaux",
                    "Covid",
                    "Patients",
                    "Rapport",
                    "Blachier",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Lits",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "03TAQ6M0iaA",
                "viewCount": "203166",
                "likeCount": "24950",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3241",
                "duration": "PT12M16S"
            },
            "avQSX98JOtM": {
                "title": "Le Pr. RAOULT fait \u00e9clater la v\u00e9rit\u00e9 devant des m\u00e9dias m\u00e9dus\u00e9s !",
                "publishedAt": "2021-11-11T13:54:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Toussaint",
                    "Gates",
                    "Bill",
                    "Melinda",
                    "Fondation",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Blachier",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "M\u00e9dicaments",
                    "Perronne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "avQSX98JOtM",
                "viewCount": "386275",
                "likeCount": "31384",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2527",
                "duration": "PT12M25S"
            },
            "HcwUTMx4JxM": {
                "title": "Florian Philippot dit ses v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 Macron sur CNews !",
                "publishedAt": "2021-11-10T13:54:44Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Cnews",
                    "Interview",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Allocution",
                    "Dose",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Covid",
                    "3\u00e8",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Morandini",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "65 ans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HcwUTMx4JxM",
                "viewCount": "121638",
                "likeCount": "15293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1746",
                "duration": "PT5M44S"
            },
            "2anM4ApEpPQ": {
                "title": "R\u00e9action \u00e0 l\u2019allocution de Macron : nos nouveaux COMBATS !",
                "publishedAt": "2021-11-09T20:12:46Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Allocution",
                    "Pass sanitaire",
                    "15 d\u00e9cembre",
                    "Dose",
                    "Rappel",
                    "Injection",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pfizergate",
                    "Ue",
                    "Ch\u00f4mage",
                    "Assurance",
                    "Retraites",
                    "R\u00e9forme",
                    "Frexit",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2anM4ApEpPQ",
                "viewCount": "103550",
                "likeCount": "18051",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2739",
                "duration": "PT4M29S"
            },
            "sNd0Q5F1Ubk": {
                "title": "\u00ab\u00a03\u00e8 dose : la r\u00e9volte arrive !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2021-11-09T13:56:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Colombey",
                    "De faille",
                    "G\u00e9n\u00e9ral",
                    "Macron",
                    "Manifestation",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "R\u00e9publicains",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Dose",
                    "Rappels",
                    "Allocution",
                    "Emmanuel",
                    "20 heures",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "3\u00e8"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sNd0Q5F1Ubk",
                "viewCount": "105076",
                "likeCount": "14313",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1906",
                "duration": "PT23M24S"
            },
            "UiUx9L0ExeU": {
                "title": "Vers un grand BIG-BANG des contre-pouvoirs ! (m\u00e9dias, justice, parlement, RIC,\u2026)",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:01:25Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Contre-pouvoir",
                    "Macron",
                    "Fabius",
                    "Castex",
                    "Zemmour",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Pass sanitaire",
                    "Pass vaccinal",
                    "Vaccins",
                    "Conseil",
                    "Constitutionnel",
                    "Ordre",
                    "M\u00e9decins",
                    "Csa",
                    "Enfants",
                    "Vaccination",
                    "Blanquer",
                    "Attal",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UiUx9L0ExeU",
                "viewCount": "80053",
                "likeCount": "12952",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1535",
                "duration": "PT16M2S"
            },
            "ap57mnRs7H8": {
                "title": "Blocages anti-coronafolie : on organise l\u2019Union sacr\u00e9e !",
                "publishedAt": "2021-11-07T13:51:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Blocages",
                    "Manifestations",
                    "Pass sanitaire",
                    "Allocution",
                    "9 novembre",
                    "Colombey",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Trump",
                    "Biden",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Dose",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "3\u00e8"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ap57mnRs7H8",
                "viewCount": "79704",
                "likeCount": "13884",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1536",
                "duration": "PT11M1S"
            },
            "mtqyQVvfCyY": {
                "title": "Les secrets de la prochaine allocution de MACRON le 9 novembre !",
                "publishedAt": "2021-11-06T14:12:21Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Dose",
                    "3\u00e8",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Allocution",
                    "9 novembre",
                    "Zemmour",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Vaccins",
                    "Intervention",
                    "Vague",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mtqyQVvfCyY",
                "viewCount": "114875",
                "likeCount": "17189",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2753",
                "duration": "PT13M17S"
            },
            "bnArdsb0DD4": {
                "title": "Le Pfizergate emportera Macron et V\u00e9ran ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-11-05T18:59:00Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Allocution",
                    "Macron",
                    "Mardi",
                    "9 novembre",
                    "Colombey",
                    "Pfizergate",
                    "Pfizer",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Prix",
                    "Inflation",
                    "Zemmour",
                    "Damien",
                    "Fr\u00e8re",
                    "Ue",
                    "Euro",
                    "Merkel",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Manifestation",
                    "6 novembre",
                    "Blocages"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bnArdsb0DD4",
                "viewCount": "113035",
                "likeCount": "14182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1813",
                "duration": "PT49M26S"
            },
            "_QmutqKRS5U": {
                "title": "\u00ab\u00a0Dissolution du Conseil de l\u2019Ordre des m\u00e9decins !\u00a0\u00bb mon discours",
                "publishedAt": "2021-11-05T14:17:45Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Bordeaux",
                    "Di vizio",
                    "Pfizergate",
                    "Pfizer",
                    "Scandale",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron\u2019",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Manifestations",
                    "Blocages",
                    "Dose",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_QmutqKRS5U",
                "viewCount": "64799",
                "likeCount": "10488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1059",
                "duration": "PT17M23S"
            },
            "_mR9HRYIZ8U": {
                "title": "Pfizergate : la d\u00e9flagration commence !",
                "publishedAt": "2021-11-04T13:41:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pfizer",
                    "Pfizergate",
                    "Scandale",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vote",
                    "Manifestations",
                    "Manifestation",
                    "Maroc",
                    "Italie",
                    "Di vizio",
                    "Proc\u00e8s",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Raoult",
                    "Bordeaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_mR9HRYIZ8U",
                "viewCount": "160671",
                "likeCount": "21040",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1927",
                "duration": "PT16M18S"
            },
            "owgmaPmilB0": {
                "title": "Macron \u00ab\u00a0la mauviette\u00a0\u00bb : 3 humiliations en 3 jours !",
                "publishedAt": "2021-11-03T14:00:38Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Johnson",
                    "Pfizer",
                    "Pfizergate",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Mauviette",
                    "Brexit",
                    "P\u00eacheurs",
                    "P\u00eache",
                    "Ultimatum",
                    "Sous-marins",
                    "SMS",
                    "Australie",
                    "Pass sanitaire",
                    "Zemmour",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "owgmaPmilB0",
                "viewCount": "87001",
                "likeCount": "13169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1675",
                "duration": "PT15M15S"
            },
            "d7oHywPrk4E": {
                "title": "L\u2019incroyable AVEU d\u2019En Marche en plein d\u00e9bat CNews avec moi !",
                "publishedAt": "2021-11-02T13:58:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Cnews",
                    "\u00c9mission",
                    "D\u00e9bat",
                    "Morandini",
                    "Pass sanitaire",
                    "Zemmour",
                    "Prisca",
                    "Thevenot",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Roussel",
                    "Hidalgo",
                    "Crack",
                    "Paris",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Belgique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d7oHywPrk4E",
                "viewCount": "198515",
                "likeCount": "15068",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3094",
                "duration": "PT26M42S"
            },
            "_sOlF382B1s": {
                "title": "Florian Philippot : interview v\u00e9rit\u00e9 sur LCI !",
                "publishedAt": "2021-11-01T14:06:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriote",
                    "Patriotes",
                    "LCI",
                    "Matinale",
                    "Interview",
                    "Aphatie",
                    "Cop 26",
                    "Cop26",
                    "\u00c9cologie",
                    "Climat",
                    "Pass sanitaire",
                    "Zemmour",
                    "Marine le pen",
                    "Hidalgo",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Vaccins",
                    "Effets secondaires",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Euro",
                    "Cedh"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_sOlF382B1s",
                "viewCount": "115687",
                "likeCount": "13042",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2746",
                "duration": "PT22M54S"
            },
            "L0J7TinrtaI": {
                "title": "15 d\u00e9partements veulent supprimer le RSA aux non-vaccin\u00e9s ! Notre riposte !",
                "publishedAt": "2021-10-31T14:17:45Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Rsa",
                    "D\u00e9partements",
                    "15",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Pass sanitaire",
                    "Blocages",
                    "Manifestations",
                    "Cort\u00e8ges",
                    "Vaccination",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L0J7TinrtaI",
                "viewCount": "104783",
                "likeCount": "15954",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2687",
                "duration": "PT13M46S"
            },
            "dDq3GvNFWGI": {
                "title": "Pologne : l\u2019Union europ\u00e9enne devient FOLLE et s\u2019auto-d\u00e9truit !",
                "publishedAt": "2021-10-30T12:52:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pologne",
                    "Polexit",
                    "Macron",
                    "Cjue",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Sanctions",
                    "Amendes",
                    "Frexit",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Manifestations",
                    "Pass sanitaire",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dDq3GvNFWGI",
                "viewCount": "75145",
                "likeCount": "12392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1326",
                "duration": "PT12M6S"
            },
            "WOJz24l21f8": {
                "title": "Les jours de V\u00e9ran au pouvoir sont compt\u00e9s ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-10-29T17:55:26Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Direct",
                    "Manifestations",
                    "Pass sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Poisson",
                    "Macron",
                    "Vaccins",
                    "Auto tests",
                    "Frexit",
                    "Polexit",
                    "P\u00eacheurs",
                    "Tests",
                    "Paris",
                    "Zemmour",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Europe",
                    "Ue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WOJz24l21f8",
                "viewCount": "107769",
                "likeCount": "15392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1577",
                "duration": "PT45M26S"
            },
            "a5g5G7L91pc": {
                "title": "Destruction de l\u2019H\u00f4pital : une Explosion arrive !",
                "publishedAt": "2021-10-29T13:03:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "H\u00f4pital",
                    "Rapport",
                    "Veran",
                    "Macron",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vote",
                    "Castex",
                    "Ihu",
                    "Tuberculose",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Chu",
                    "Lits"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a5g5G7L91pc",
                "viewCount": "77818",
                "likeCount": "12779",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1430",
                "duration": "PT13M34S"
            },
            "yVoaQomB_rc": {
                "title": "\u00ab\u00a0Paris bloqu\u00e9 un matin : \u00e7a va leur faire tout dr\u00f4le ! \u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2021-10-28T13:12:59Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Di vizio",
                    "Chabri\u00e8re",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Corruption",
                    "Vaccins",
                    "Fluvoxamine",
                    "Traitement",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Discours",
                    "Manifestation",
                    "30 octobre",
                    "Paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yVoaQomB_rc",
                "viewCount": "109190",
                "likeCount": "14943",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1949",
                "duration": "PT25M47S"
            },
            "miNxxcAgywc": {
                "title": "RAOULT au c\u0153ur d\u2019une incroyable GUERRE !",
                "publishedAt": "2021-10-27T12:56:18Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Tuberculose",
                    "Marseille",
                    "Bordeaux",
                    "Manifestation",
                    "S\u00e9nat",
                    "Pass sanitaire",
                    "Didier",
                    "Professeur",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Frexit",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Vote",
                    "Commission"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "miNxxcAgywc",
                "viewCount": "80274",
                "likeCount": "12951",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1267",
                "duration": "PT15M20S"
            },
            "8bHZX1NxVc0": {
                "title": "Cruaut\u00e9, Covid : FAUCI s\u2019effondre et TRUMP jubile !",
                "publishedAt": "2021-10-26T13:03:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Fauci",
                    "Inh",
                    "Macron",
                    "Trump",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Anthony",
                    "Arrest fauci",
                    "Pass sanitaire",
                    "Chiot",
                    "Beagles",
                    "Puppies",
                    "Tunisie",
                    "Rand paul",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "S\u00e9nat",
                    "Manifestation",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Tuberculose"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8bHZX1NxVc0",
                "viewCount": "109828",
                "likeCount": "16802",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1819",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "iITJTp4wfpU": {
                "title": "Contre la dictature covid : l\u2019\u00e9norme ESPOIR venu d\u2019Outre-Mer !",
                "publishedAt": "2021-10-25T13:07:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Martinique",
                    "Guadeloupe",
                    "La r\u00e9union",
                    "Guyane",
                    "Polyn\u00e9sie",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "Chu",
                    "Manifestations",
                    "Obligations",
                    "Vaccinales",
                    "Vaccinale",
                    "Obligation",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Outre-mer",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iITJTp4wfpU",
                "viewCount": "63344",
                "likeCount": "10066",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "920",
                "duration": "PT11M20S"
            },
            "leoSnPyirJQ": {
                "title": "[EN DIRECT] Discours de lancement de la campagne pr\u00e9sidentielle de F.Philippot",
                "publishedAt": "2021-10-24T16:01:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "leoSnPyirJQ",
                "viewCount": "127280",
                "likeCount": "13759",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2492",
                "duration": "PT1H27M33S"
            },
            "VIYDuXJIhUA": {
                "title": "Origine du virus : l\u2019incroyable aveu am\u00e9ricain ! Trump en embuscade !",
                "publishedAt": "2021-10-23T13:02:53Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Biden",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Fauci",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Pass sanitaire",
                    "Wuhan",
                    "Chine",
                    "Nih",
                    "Etats-Unis",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Moderna",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VIYDuXJIhUA",
                "viewCount": "293828",
                "likeCount": "29008",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2333",
                "duration": "PT11M31S"
            },
            "8eW6RYQc64M": {
                "title": "Le Pass sanitaire va sauter ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-10-22T17:43:52Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "100 euros",
                    "Prime",
                    "Macron",
                    "Essence",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Di vizio",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Brigitte",
                    "Masque",
                    "Maroc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8eW6RYQc64M",
                "viewCount": "172470",
                "likeCount": "18288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2305",
                "duration": "PT37M6S"
            },
            "a8QjugOgKpw": {
                "title": "Covid : les 2 fautes grossi\u00e8res du gouvernement qui pourraient lui co\u00fbter cher !",
                "publishedAt": "2021-10-22T13:09:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Castex",
                    "Attal",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Sondage",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Dose",
                    "3\u00e8",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Martinique",
                    "Enfants",
                    "Secret m\u00e9dical",
                    "\u00c9coles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a8QjugOgKpw",
                "viewCount": "112171",
                "likeCount": "13989",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1812",
                "duration": "PT11M15S"
            },
            "KuNCuZ_BTuY": {
                "title": "\u00ab\u00a0Covid : fin de partie pour les traitres !\u00a0\u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2021-10-21T13:03:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Vote",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Trieste",
                    "Italie",
                    "Chu",
                    "Martinique",
                    "Polyn\u00e9sie",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Frexit",
                    "Covid",
                    "Prolongation",
                    "Senat",
                    "Enfants",
                    "Lev\u00e9e",
                    "Secret m\u00e9dical"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KuNCuZ_BTuY",
                "viewCount": "57209",
                "likeCount": "10695",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1496",
                "duration": "PT22M20S"
            },
            "sNvzOMH1KYw": {
                "title": "Pass sanitaire : 1 victoire et 1 rupture incroyable en 24 heures !",
                "publishedAt": "2021-10-20T12:57:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Martinique",
                    "Guadeloupe",
                    "Chu",
                    "Tribune",
                    "Pass sanitaire",
                    "3\u00e8",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Dose",
                    "Macron",
                    "Attal",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Morandini",
                    "Hanouna",
                    "Di vizio",
                    "C8",
                    "Cnews",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sNvzOMH1KYw",
                "viewCount": "129386",
                "likeCount": "19013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2013",
                "duration": "PT11M28S"
            },
            "k18Q7WJY2z0": {
                "title": "5\u00e8 Vague et Panique : le grand calcul !",
                "publishedAt": "2021-10-19T12:59:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "2022",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Castex",
                    "Dose",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "3\u00e8",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Parlement",
                    "Loi",
                    "Manifestation",
                    "Asselineau",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k18Q7WJY2z0",
                "viewCount": "105944",
                "likeCount": "15556",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2538",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "XzOKezZ-2TM": {
                "title": "Pacte de CORRUPTION\u00a0autour de MACRON : infos et secrets !",
                "publishedAt": "2021-10-18T13:03:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Pacte de corruption",
                    "Alstom",
                    "Alcatel",
                    "Marleix",
                    "Bercoff",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "G\u00e9n\u00e9ral electric",
                    "Hollande",
                    "Davet",
                    "Lhomme",
                    "Livre",
                    "Di vizio",
                    "Corruption",
                    "Pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XzOKezZ-2TM",
                "viewCount": "89685",
                "likeCount": "13426",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1653",
                "duration": "PT17M12S"
            },
            "L7HuO9y3jmU": {
                "title": "Pass sanitaire : l\u2019Italie va vers une R\u00e9volution ?",
                "publishedAt": "2021-10-17T13:03:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Italie",
                    "Trieste",
                    "Port",
                    "Blocages",
                    "Dockers",
                    "Rome",
                    "R\u00e9volution",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Moderna",
                    "Pfizer",
                    "Green Pass",
                    "Italia",
                    "Italy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L7HuO9y3jmU",
                "viewCount": "99792",
                "likeCount": "13241",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1395",
                "duration": "PT11M26S"
            },
            "aP7fB1MtA40": {
                "title": "Interdire les maisons individuelles : ce que cache ce projet fou !",
                "publishedAt": "2021-10-16T13:08:52Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Maison",
                    "Maisons",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Wargon",
                    "Emmanuelle",
                    "Logement",
                    "Ministre",
                    "Espagne",
                    "Allemagne",
                    "Individuelle",
                    "Interdire",
                    "Collectif",
                    "Manifestation",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aP7fB1MtA40",
                "viewCount": "169508",
                "likeCount": "19214",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4184",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "GrS_FvW1KH4": {
                "title": "On est en situation pr\u00e9-r\u00e9volutionnaire ! Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-10-15T17:54:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "16 octobre",
                    "Paris",
                    "Zemmour",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Fouch\u00e9",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vote",
                    "Macron",
                    "Frexit",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Parcours",
                    "Gilets jaunes",
                    "Taxes",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Essence",
                    "P\u00e9trole",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "vaccins",
                    "Covid",
                    "Cal\u00e9donie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GrS_FvW1KH4",
                "viewCount": "92786",
                "likeCount": "14828",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2163",
                "duration": "PT46M41S"
            },
            "yJ7tIxPNk8Y": {
                "title": "3\u00e8 dose, Pass sanitaire et blocages : le grand chamboule-tout !",
                "publishedAt": "2021-10-15T13:24:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Dose",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "3\u00e8",
                    "Vaccin",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Borne",
                    "Attal",
                    "Manifestations",
                    "Blocages",
                    "Italie",
                    "Trieste",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Paris",
                    "S\u00e9nat",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Polyn\u00e9sie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yJ7tIxPNk8Y",
                "viewCount": "88589",
                "likeCount": "13824",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1875",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "7NI7m1KxMMw": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat d\u00e9lirant sur FranceInfo face \u00e0 2 amoureux du Pass sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-10-14T13:05:46Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "France Info",
                    "Megarbane",
                    "Professeur",
                    "Dubost",
                    "Coralie",
                    "V\u00e9ran",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vote",
                    "Pass sanitaire",
                    "Prolongation",
                    "Obligation",
                    "Vaccinale",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pfizer",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "Di vizio",
                    "TPMP",
                    "Zemmour",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Manifestation",
                    "16 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7NI7m1KxMMw",
                "viewCount": "185561",
                "likeCount": "14620",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5137",
                "duration": "PT21M34S"
            },
            "XlnewG3lchw": {
                "title": "\u00ab\u00a0Covid : fin de partie pour cette MAFIA internationale ! \u00bb Mon discours",
                "publishedAt": "2021-10-13T12:45:23Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vote",
                    "Discours",
                    "Manifestations",
                    "16 octobre",
                    "Paris",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "S\u00e9nateurs",
                    "D\u00e9putes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccination",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Adee",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Jomier",
                    "Prolongation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XlnewG3lchw",
                "viewCount": "78251",
                "likeCount": "12724",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2352",
                "duration": "PT33M8S"
            },
            "qGhgF6-h1So": {
                "title": "Grippe et \u00ab\u00a0baisse d\u2019immunit\u00e9\u00a0\u00bb : l\u2019\u00e9norme manipulation pour maintenir la PEUR !",
                "publishedAt": "2021-10-12T12:47:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Grippe",
                    "Covid",
                    "Immunit\u00e9",
                    "Baisse",
                    "Vaccins",
                    "Confinement",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Johnson",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Pass sanitaire",
                    "S\u00e9nat",
                    "Loi",
                    "Obligation",
                    "Vaccinale",
                    "Texas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qGhgF6-h1So",
                "viewCount": "96276",
                "likeCount": "15436",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2465",
                "duration": "PT12M9S"
            },
            "ZROqHyu7Ya0": {
                "title": "R\u00e9volution #1 : fin de partie pour le Conseil constitutionnel !",
                "publishedAt": "2021-10-11T12:53:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Fabius",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Ric",
                    "De Gaulle",
                    "Frexit",
                    "Marine le pen",
                    "Sondages",
                    "R\u00e9volution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZROqHyu7Ya0",
                "viewCount": "102519",
                "likeCount": "14947",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2153",
                "duration": "PT12M22S"
            },
            "8-7qjS9Rez4": {
                "title": "Covid : un agenda mondial ? Entretien v\u00e9rit\u00e9 Florian Philippot-Ma\u00eetre Di Vizio !",
                "publishedAt": "2021-10-10T13:38:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Tests",
                    "Conseil d\u2019\u00e9tat",
                    "Manifestations",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Traitements"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8-7qjS9Rez4",
                "viewCount": "112527",
                "likeCount": "15026",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1530",
                "duration": "PT12M37S"
            },
            "b-Sje0KrNR8": {
                "title": "Virus cr\u00e9\u00e9 en 2018 ? Incroyables r\u00e9v\u00e9lations et d\u00e9missions en cascades !",
                "publishedAt": "2021-10-09T13:43:01Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Wuhan",
                    "Origine",
                    "Virus",
                    "Fauci",
                    "Nih",
                    "Intercept",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Manifestations",
                    "V\u00e9rit\u00e9",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Di vizio",
                    "Chine",
                    "Etats-Unis",
                    "Pologne",
                    "Polexit",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b-Sje0KrNR8",
                "viewCount": "173517",
                "likeCount": "25077",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2715",
                "duration": "PT13M42S"
            },
            "-YCAhNFG6hU": {
                "title": "On est sortis du pi\u00e8ge de Macron ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-10-08T17:49:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Zemmour",
                    "\u00c9ric",
                    "Pass sanitaire",
                    "FAQ",
                    "macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "9 octobre",
                    "Direct",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Marine le pen",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Sondages",
                    "Sondage",
                    "Raoult",
                    "Suisse",
                    "Australie",
                    "Pologne",
                    "Polexit",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-YCAhNFG6hU",
                "viewCount": "91779",
                "likeCount": "13157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1432",
                "duration": "PT42M40S"
            },
            "_IoyK9V9rlY": {
                "title": "R\u00e9volte en Pologne : les europ\u00e9istes en PANIQUE !",
                "publishedAt": "2021-10-08T12:59:01Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pologne",
                    "Polexit",
                    "Europe",
                    "Euro",
                    "Ue",
                    "Commission",
                    "Europeenne",
                    "Cour",
                    "Constitutionnelle",
                    "Tribunal",
                    "Polonais",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_IoyK9V9rlY",
                "viewCount": "71584",
                "likeCount": "12086",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1378",
                "duration": "PT12M53S"
            },
            "xLP5uz0rz-s": {
                "title": "\u00ab\u00a01\u00e8re incroyable Victoire au S\u00e9nat !\u00a0\u00bb Mon discours !",
                "publishedAt": "2021-10-07T13:03:07Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "9 octobre",
                    "Attal",
                    "S\u00e9nat",
                    "Commission",
                    "Vaccins",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Manifestations",
                    "Blocages",
                    "Australie",
                    "Australia",
                    "Paris",
                    "Adee"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xLP5uz0rz-s",
                "viewCount": "106799",
                "likeCount": "15191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2292",
                "duration": "PT25M42S"
            },
            "ryF-0kb5cEE": {
                "title": "Covid et tyrannie : Que se passe-t-il vraiment en Australie ?",
                "publishedAt": "2021-10-06T12:42:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Australia",
                    "Australie",
                    "Canberra",
                    "Victoria",
                    "Melbourne",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Tyrannie",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ryF-0kb5cEE",
                "viewCount": "86780",
                "likeCount": "12780",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1863",
                "duration": "PT13M20S"
            },
            "tQN4IdbKSSo": {
                "title": "Le blocage de la France commence ! (et arrive la vaccination obligatoire)",
                "publishedAt": "2021-10-05T12:35:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Blocages",
                    "Manifestations",
                    "Vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "Obligation",
                    "Pass sanitaire",
                    "S\u00e9nat",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Amendement",
                    "Loi",
                    "Projet",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "9 octobre",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tQN4IdbKSSo",
                "viewCount": "121819",
                "likeCount": "18575",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2596",
                "duration": "PT9M7S"
            },
            "PRuy4UEXiaM": {
                "title": "Covid : le Conseil d\u2019\u00c9tat propose l\u2019impunit\u00e9 des politiques !",
                "publishedAt": "2021-10-04T13:02:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Conseil d\u2019\u00e9tat",
                    "Impunit\u00e9",
                    "Amnistie",
                    "Blocages",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Routiers",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Masques",
                    "Masque",
                    "\u00c9coles",
                    "\u00c9cole",
                    "D\u00e9partements",
                    "Buzyn",
                    "Molins",
                    "9 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PRuy4UEXiaM",
                "viewCount": "85285",
                "likeCount": "12413",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2274",
                "duration": "PT14M17S"
            },
            "0jlEqzAS0d0": {
                "title": "Vent de r\u00e9bellion en Europe de l\u2019Est ! (contre l\u2019UE et le covidisme)",
                "publishedAt": "2021-10-03T12:55:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Europe",
                    "Est",
                    "Pologne",
                    "Tusk",
                    "Hongrie",
                    "Slov\u00e9nie",
                    "Orban",
                    "Zemmour",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Polexit",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "Ue",
                    "Euro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0jlEqzAS0d0",
                "viewCount": "73340",
                "likeCount": "12254",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1162",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "14gGQXGIHMQ": {
                "title": "Florian Philippot : op\u00e9ration V\u00e9rit\u00e9 sur BFM TV !",
                "publishedAt": "2021-10-02T13:54:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Hanouna",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Covid",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Veran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "14gGQXGIHMQ",
                "viewCount": "124107",
                "likeCount": "12899",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1334",
                "duration": "PT9M27S"
            },
            "Z5fpliabgto": {
                "title": "Le mur du Mensonge s\u2019effondre ! Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-10-01T17:48:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Manifestation",
                    "Patriotes",
                    "Paris",
                    "2 octobre",
                    "Sarkozy",
                    "Raoult",
                    "Zemmour",
                    "Sondages",
                    "Pass sanitaire",
                    "Anti Pass",
                    "Macron",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Effets secondaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z5fpliabgto",
                "viewCount": "106778",
                "likeCount": "14580",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1709",
                "duration": "PT41M11S"
            },
            "n2U0WFnuKHI": {
                "title": "\u00ab\u00a04,5 millions de Fran\u00e7ais deviennent Anti-Pass !\u00a0\u00bb Mon discours !",
                "publishedAt": "2021-10-01T12:54:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Anti Pass",
                    "Sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Manifestation",
                    "2 octobre",
                    "Sondages",
                    "Macron",
                    "Megarbane",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Obligatoire",
                    "Australie",
                    "Canada",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Suspendus",
                    "Soignants",
                    "Pompiers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n2U0WFnuKHI",
                "viewCount": "68599",
                "likeCount": "10066",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1424",
                "duration": "PT30M35S"
            },
            "4-oRz1YrtV0": {
                "title": "Macron veut son \u00ab\u00a0minist\u00e8re de la V\u00e9rit\u00e9\u00a0\u00bb : r\u00e9v\u00e9lations \u00e9tonnantes !",
                "publishedAt": "2021-09-30T13:05:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "1984",
                    "Macron",
                    "Bronnel",
                    "Commission",
                    "Miniver",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Fake news",
                    "Manifestations",
                    "Blocage",
                    "2 octobre",
                    "Frexit",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4-oRz1YrtV0",
                "viewCount": "88177",
                "likeCount": "13568",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2245",
                "duration": "PT13M26S"
            },
            "0THu13FI1OE": {
                "title": "5758 lits d\u2019h\u00f4pital ferm\u00e9s en 2020 : ce SCANDALE en cache un autre !",
                "publishedAt": "2021-09-29T12:58:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Attal",
                    "Gabriel",
                    "Lits",
                    "5700",
                    "Fermeture",
                    "H\u00f4pitaux",
                    "Drees",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Di vizio",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Genetet",
                    "2 octobre",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0THu13FI1OE",
                "viewCount": "69694",
                "likeCount": "11560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1721",
                "duration": "PT12M31S"
            },
            "lgUn6YNPih4": {
                "title": "Prix de l\u2019\u00e9nergie en France : une R\u00c9VOLUTION arrive !",
                "publishedAt": "2021-09-28T13:03:07Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Gaz",
                    "Prix",
                    "Tarifs",
                    "Augmentation",
                    "\u00c9lectricit\u00e9",
                    "Essence",
                    "P\u00e9trole",
                    "Taxes",
                    "Tva",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Pass sanitaire",
                    "Nucl\u00e9aire",
                    "P\u00e9tition",
                    "Le maire",
                    "Europe",
                    "Allemagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lgUn6YNPih4",
                "viewCount": "67649",
                "likeCount": "10442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1549",
                "duration": "PT16M34S"
            },
            "ZL2udjJAwy0": {
                "title": "Ce concert cache un horrible projet mondialiste ! Enqu\u00eate !",
                "publishedAt": "2021-09-27T12:42:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Concert",
                    "Global citizen",
                    "Live",
                    "Paris",
                    "Allemagne",
                    "Merkel",
                    "Spd",
                    "Cdu",
                    "L\u00e9gislatives",
                    "Greta",
                    "Thunberg",
                    "Soros",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Frexit",
                    "Ursula von der Leyen",
                    "Commission",
                    "Europ\u00e9enne",
                    "Ue",
                    "Trump",
                    "Biden",
                    "Pape"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZL2udjJAwy0",
                "viewCount": "107297",
                "likeCount": "15656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1904",
                "duration": "PT16M9S"
            },
            "dsYk8IHL70s": {
                "title": "Donald TRUMP : son incroyable retour en force !",
                "publishedAt": "2021-09-26T12:54:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "Arizona",
                    "Audit",
                    "Texas",
                    "Fraude",
                    "2020",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Etats-Unis",
                    "\u00c9lections",
                    "Am\u00e9ricaines",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dsYk8IHL70s",
                "viewCount": "156501",
                "likeCount": "20977",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3164",
                "duration": "PT14M26S"
            },
            "GIIDbEIdbl0": {
                "title": "Tyrannie covid : l\u2019inattendue R\u00c9VOLTE des peuples !",
                "publishedAt": "2021-09-25T12:03:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Suede",
                    "Danemark",
                    "Br\u00e9sil",
                    "Australie",
                    "Suisse",
                    "Norv\u00e8ge",
                    "Marseille",
                    "Paris",
                    "Manifestations",
                    "25 septembre",
                    "Pass sanitaire",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GIIDbEIdbl0",
                "viewCount": "98692",
                "likeCount": "14515",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1593",
                "duration": "PT10M49S"
            },
            "eVVuBeB2WpA": {
                "title": "D\u00e9bat Zemmour-M\u00e9lenchon, Dictature covid, Frexit, etc. ! Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-09-24T18:00:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Melenchon",
                    "D\u00e9bat",
                    "Zemmour",
                    "Covid",
                    "Dictature",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Macron",
                    "Taubira",
                    "Castex",
                    "Australie",
                    "Veran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Sous-marins",
                    "Frexit",
                    "Otan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eVVuBeB2WpA",
                "viewCount": "99875",
                "likeCount": "9857",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1323",
                "duration": "PT43M16S"
            },
            "hsVyuTFrnh4": {
                "title": "\u00ab Nous allons renverser la table de l\u2019oligarchie !\u00a0\u00bb Mon discours \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2021-09-24T12:41:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Blocage",
                    "Nouvelle Cal\u00e9donie",
                    "Polyn\u00e9sie",
                    "Suisse",
                    "Australie",
                    "Discours",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Passeport",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccin",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Zemmour",
                    "Melenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hsVyuTFrnh4",
                "viewCount": "73392",
                "likeCount": "11034",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1632",
                "duration": "PT25M37S"
            },
            "sAkG5ue92e0": {
                "title": "Enqu\u00eate accablante sur la situation r\u00e9elle des h\u00f4pitaux, EHPAD\u2026depuis l\u2019obligation vaccinale covid",
                "publishedAt": "2021-09-23T13:03:29Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "V\u00e9ran",
                    "H\u00f4pitaux",
                    "Ehpad",
                    "D\u00e9missions",
                    "Suspendu",
                    "Suspensions",
                    "3000",
                    "300 000",
                    "Soignants",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "Enfants",
                    "25 septembre",
                    "Frexit",
                    "Chu",
                    "Antilles",
                    "Taubira",
                    "Guyane",
                    "Vaccination",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Passeport",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sAkG5ue92e0",
                "viewCount": "110905",
                "likeCount": "16303",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2516",
                "duration": "PT14M6S"
            },
            "w7CxuMIJbqo": {
                "title": "Florian Philippot remet les pendules \u00e0 l\u2019heure sur LCI !",
                "publishedAt": "2021-09-22T12:55:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w7CxuMIJbqo",
                "viewCount": "137616",
                "likeCount": "13173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1539",
                "duration": "PT7M39S"
            },
            "9H5m2xeUfmI": {
                "title": "Pass sanitaire OBLIGATOIRE pour voter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ?!",
                "publishedAt": "2021-09-21T12:43:43Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Votes",
                    "\u00c9lections",
                    "25 septembre",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Canada",
                    "Melbourne",
                    "Passeport",
                    "Vaccins",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Australie",
                    "Zemmour",
                    "2022",
                    "Frexit",
                    "Covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9H5m2xeUfmI",
                "viewCount": "90144",
                "likeCount": "13202",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2346",
                "duration": "PT14M59S"
            },
            "vORtz-fHflY": {
                "title": "Crise des sous-marins : LA V\u00c9RIT\u00c9 sur le naufrage fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-09-20T12:47:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Australie",
                    "Suisse",
                    "Etats-Unis",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Sous-marins",
                    "Contrat",
                    "Otan",
                    "Nato",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Allemagne",
                    "Tkms",
                    "Naval group",
                    "Sous marins",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Polyn\u00e9sie",
                    "Royaume-Uni"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vORtz-fHflY",
                "viewCount": "70157",
                "likeCount": "10248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1586",
                "duration": "PT16M44S"
            },
            "AZ0Db1ibuvc": {
                "title": "Pass sanitaire : bient\u00f4t la fin ou double-jeu du Pouvoir ?",
                "publishedAt": "2021-09-19T12:47:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Beaune",
                    "Passeport",
                    "Local",
                    "Manifestations",
                    "Italie",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Australie",
                    "Pays-Bas",
                    "Belgique",
                    "Frexit",
                    "Vaccins",
                    "effets secondaires",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AZ0Db1ibuvc",
                "viewCount": "106502",
                "likeCount": "15514",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2457",
                "duration": "PT14M11S"
            },
            "LGBf7nyXaUw": {
                "title": "Contrat de sous-marins rompu : les secrets inavouables d\u2019une affaire d\u2019Etat !",
                "publishedAt": "2021-09-18T12:50:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Australie",
                    "Sous-marins",
                    "Ambassadeurs",
                    "Etats-unis",
                    "Macron",
                    "Johnson",
                    "Allemagne",
                    "Merkel",
                    "Naval groupe",
                    "Group",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Biden",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Tkms",
                    "Naval group"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LGBf7nyXaUw",
                "viewCount": "97869",
                "likeCount": "12200",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1215",
                "duration": "PT15M32S"
            },
            "JcCLilmVk-8": {
                "title": "Vers le blocage g\u00e9n\u00e9ral de la France ! Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-09-17T18:26:01Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Manifestations",
                    "Pass sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Proc\u00e8s",
                    "Caricature",
                    "Hidalgo",
                    "Le pen",
                    "Zemmour",
                    "Vaccins",
                    "Sanitaire",
                    "Di vizio",
                    "Paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JcCLilmVk-8",
                "viewCount": "115621",
                "likeCount": "13685",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1627",
                "duration": "PT45M6S"
            },
            "R-2N-b59h7k": {
                "title": "Ce discours fou de la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne !",
                "publishedAt": "2021-09-17T12:52:06Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Discours",
                    "\u00c9tat de l\u2019union",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Ursula von der leyen",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaires",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "18 septembre",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Euro",
                    "Australie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R-2N-b59h7k",
                "viewCount": "111396",
                "likeCount": "15098",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1952",
                "duration": "PT16M23S"
            },
            "vWvZCRndOCY": {
                "title": "Florian Philippot r\u00e8gle son compte \u00e0 O.V\u00e9ran sur LCI !",
                "publishedAt": "2021-09-16T12:53:18Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Lci",
                    "Infirmi\u00e8res",
                    "Pompiers",
                    "Strasbourg",
                    "18 septembre",
                    "Paris",
                    "Chu",
                    "Gr\u00e8ves",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Jordanie",
                    "Singapour",
                    "Biden",
                    "Australie",
                    "Raoult",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vWvZCRndOCY",
                "viewCount": "197591",
                "likeCount": "18783",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4543",
                "duration": "PT11M4S"
            },
            "2xpj27RLU7k": {
                "title": "\u00ab\u00a0Chassons Macron et sa clique !\u00a0\u00bb discours fondateur de Florian Philippot",
                "publishedAt": "2021-09-15T12:47:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Di vizio",
                    "Ma\u00eetre",
                    "Avocat",
                    "Tpmp",
                    "Fabrice",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "11 septembre",
                    "18 septembre",
                    "Trocad\u00e9ro",
                    "Pass sanitaire",
                    "15 septembre",
                    "H\u00f4pitaux",
                    "Soignants",
                    "Suspensions",
                    "Policiers",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Buzyn",
                    "Discours",
                    "D\u00e9mission",
                    "Covid",
                    "Passeport",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccin",
                    "Refus",
                    "Suspension"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2xpj27RLU7k",
                "viewCount": "90310",
                "likeCount": "12055",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2268",
                "duration": "PT30M6S"
            },
            "U8rRgm27aMs": {
                "title": "Origine du covid : la Chine a tout orchestr\u00e9 ! R\u00e9v\u00e9lations incroyables !",
                "publishedAt": "2021-09-14T13:14:50Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Chine",
                    "Covid",
                    "Wuhan",
                    "Virus",
                    "Origine",
                    "Di vizio",
                    "Coronavirus",
                    "Soignants",
                    "M\u00e9decins",
                    "H\u00f4pitaux",
                    "Pompiers",
                    "15 septembre",
                    "Pass sanitaire",
                    "Obligation",
                    "Vaccins",
                    "Vaccinale",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Lancet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U8rRgm27aMs",
                "viewCount": "134388",
                "likeCount": "17326",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2244",
                "duration": "PT13M59S"
            },
            "slSdpnFAM_g": {
                "title": "Vent de libert\u00e9 sur le monde entier face \u00e0 la tyrannie covid !",
                "publishedAt": "2021-09-13T12:54:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Johnson",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Royaume-Uni",
                    "Britanniques",
                    "Vaccins",
                    "Passeport",
                    "Angleterre",
                    "Ecosse",
                    "Floride",
                    "Desantis",
                    "Danemark",
                    "Danois",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Di vizio",
                    "18 septembre",
                    "Manifestations",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "slSdpnFAM_g",
                "viewCount": "86636",
                "likeCount": "13185",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1412",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "nRSHu9oH5EM": {
                "title": "Florian Philippot : interview v\u00e9rit\u00e9 sur France Info TV !",
                "publishedAt": "2021-09-12T14:21:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "France Info",
                    "Rn",
                    "Marine le pen",
                    "Hidalgo",
                    "Frexit",
                    "Farines animales",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Rentr\u00e9e",
                    "Meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nRSHu9oH5EM",
                "viewCount": "137912",
                "likeCount": "14329",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1695",
                "duration": "PT13M31S"
            },
            "G5KXnFB8cJc": {
                "title": "L\u2019incroyable m\u00e9tamorphose de Karine Lacombe et ses petits secrets !",
                "publishedAt": "2021-09-11T12:45:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Lacombe",
                    "Karine",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Manifestations",
                    "11 septembre",
                    "Ihu",
                    "Paris",
                    "Marseille",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Traitements",
                    "Coronavirus",
                    "Passeport",
                    "Di vizio",
                    "Perronne",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Marty",
                    "Cort\u00e8ges",
                    "2001"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G5KXnFB8cJc",
                "viewCount": "164474",
                "likeCount": "15600",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1821",
                "duration": "PT15M37S"
            },
            "aeaSLgHCdyI": {
                "title": "Agn\u00e8s Buzyn mise en examen et apr\u00e8s ? Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-09-10T20:04:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Buzyn",
                    "Agn\u00e8s",
                    "V\u00e9ran",
                    "Cjr",
                    "Mise en examen",
                    "Mis en examen",
                    "Tribunal",
                    "Justice",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Di vizio",
                    "Brusa",
                    "Trudeau",
                    "Canada",
                    "Suisse",
                    "Belgique",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "11 septembre",
                    "Paris",
                    "Manifestations",
                    "Lavande",
                    "Bruxelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aeaSLgHCdyI",
                "viewCount": "89817",
                "likeCount": "12109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1475",
                "duration": "PT45M36S"
            },
            "bcUD4yFHM7Y": {
                "title": "Florian Philippot et Fabrice Di Vizio d\u00e9masquent les m\u00e9decins de plateaux t\u00e9l\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-09-10T12:45:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ihu",
                    "Di vizio",
                    "Marseille",
                    "Raoult",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Perronne",
                    "Aphm",
                    "Cr\u00e9mieux",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Marty",
                    "Hamon",
                    "Passeport",
                    "Vidal",
                    "11 septembre",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bcUD4yFHM7Y",
                "viewCount": "113781",
                "likeCount": "14930",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1554",
                "duration": "PT11M19S"
            },
            "ftgut3BmqhE": {
                "title": "Origines du Covid : Fauci et son syst\u00e8me d\u00e9masqu\u00e9s !",
                "publishedAt": "2021-09-09T13:12:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Fauci",
                    "Anthony",
                    "Paul",
                    "Rand",
                    "Macron",
                    "Veran",
                    "Castex",
                    "Gains de fonction",
                    "Chine",
                    "Wuhan",
                    "P4",
                    "Laboratoires",
                    "Virus",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Delfraissy",
                    "Salomon",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ftgut3BmqhE",
                "viewCount": "150759",
                "likeCount": "22156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2837",
                "duration": "PT10M33S"
            },
            "6mzE5WsxQHM": {
                "title": "Coup de tonnerre au Canada : les covidistes en d\u00e9pression !",
                "publishedAt": "2021-09-08T12:57:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Canada",
                    "\u00c9lections",
                    "Qu\u00e9bec",
                    "F\u00e9d\u00e9rales",
                    "Trudeau",
                    "Justin",
                    "Bernier",
                    "Maxime",
                    "Ppc",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Marseille",
                    "Montr\u00e9al",
                    "Toronto",
                    "Sondages",
                    "Erin o\u2019toole",
                    "Toole",
                    "Lib\u00e9ral",
                    "Parti",
                    "Conservateur",
                    "Libert\u00e9",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6mzE5WsxQHM",
                "viewCount": "142529",
                "likeCount": "17145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1875",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "p82yzG7tlrQ": {
                "title": "\u00ab\u00a0Macron n\u2019a qu\u2019une seule chose \u00e0 faire : ses valises !\u00a0\u00bb Discours de rentr\u00e9e !",
                "publishedAt": "2021-09-07T12:47:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Frexit",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Euro",
                    "Passeport",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Professeur",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Paris",
                    "4 septembre",
                    "11 septembre",
                    "Manifestation",
                    "Perronne",
                    "Cohen",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Su\u00e8de",
                    "Inde",
                    "Ivermectine",
                    "Le maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p82yzG7tlrQ",
                "viewCount": "81980",
                "likeCount": "12826",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2155",
                "duration": "PT29M4S"
            },
            "tRo6ZH2M81Q": {
                "title": "Vaccin obligatoire covid : sortir d\u2019un pi\u00e8ge grossier !",
                "publishedAt": "2021-09-06T13:05:11Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "11 septembre",
                    "Macron",
                    "Di vizio",
                    "Marseille",
                    "Ihu",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Delta",
                    "Isra\u00ebl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tRo6ZH2M81Q",
                "viewCount": "121793",
                "likeCount": "15759",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2760",
                "duration": "PT12M45S"
            },
            "uAOZSRbxFb8": {
                "title": "Haute trahison : Macron livre la France \u00e0 l\u2019Allemagne ! (Avion, spatial,\u2026)",
                "publishedAt": "2021-09-05T12:50:38Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Scaf",
                    "Ariane",
                    "Ariane 6",
                    "Kourou",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Parly",
                    "Arm\u00e9e",
                    "Dassault",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Marseille",
                    "Ihu",
                    "Bundestag"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uAOZSRbxFb8",
                "viewCount": "90850",
                "likeCount": "11718",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1619",
                "duration": "PT13M52S"
            },
            "l4bEgv5ZE7c": {
                "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie, Polyn\u00e9sie : laboratoires du covidisme ! R\u00e9sistance !",
                "publishedAt": "2021-09-04T13:12:00Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "Di vizio",
                    "Naulleau",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "C \u00e0 vous",
                    "Cohen",
                    "France 5",
                    "Censure",
                    "Nouvelle cal\u00e9donien",
                    "Polyn\u00e9sie",
                    "Obligatoire",
                    "Loi",
                    "Socialiste",
                    "S\u00e9nat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l4bEgv5ZE7c",
                "viewCount": "97282",
                "likeCount": "11570",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1814",
                "duration": "PT10M22S"
            },
            "tXIyA1qfOGM": {
                "title": "Direct exceptionnel des 250 000 abonn\u00e9s !",
                "publishedAt": "2021-09-03T18:26:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Direct",
                    "FAQ",
                    "manifestations",
                    "Paris",
                    "4 septembre",
                    "Invalides",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Coronavirus",
                    "Frexit",
                    "Otan",
                    "Zemmour",
                    "Le pen",
                    "Rn",
                    "Lfi",
                    "Dupont-aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tXIyA1qfOGM",
                "viewCount": "85168",
                "likeCount": "13010",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1471",
                "duration": "PT1H11M46S"
            },
            "EGEVc68CyPI": {
                "title": "Boycott des clients, r\u00e9sistance des soignants : \u00e7a marche !",
                "publishedAt": "2021-09-03T12:52:29Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Btp",
                    "Hanouna",
                    "C8",
                    "Di vizio",
                    "Tpmp",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "Patriotes",
                    "4 septembre",
                    "Paris",
                    "Manifestations",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Euro",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Manifs",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EGEVc68CyPI",
                "viewCount": "120152",
                "likeCount": "16427",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2035",
                "duration": "PT11M13S"
            },
            "sZU-kFa5lcQ": {
                "title": "Le covid, Macron et l\u2019\u00e9nigmatique Club du Dolder",
                "publishedAt": "2021-09-02T12:59:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Dolder",
                    "Club",
                    "Suisse",
                    "Pfizer",
                    "Macron",
                    "Btp",
                    "Hanouna",
                    "Di vizio",
                    "4 septembre",
                    "Tpmp",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Cort\u00e8ge",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Passeport",
                    "Marseille",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sZU-kFa5lcQ",
                "viewCount": "126993",
                "likeCount": "17638",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2207",
                "duration": "PT12M4S"
            },
            "vuDpB22fxVE": {
                "title": "\u00ab\u00a0Nous allons bient\u00f4t sortir du cauchemar ! \u00bb Mon discours devant une foule de r\u00e9sistants !",
                "publishedAt": "2021-09-01T12:38:21Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippoy",
                    "Patriotes",
                    "Discours",
                    "Pass sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Passeport",
                    "Covid",
                    "Cgt",
                    "4 septembre",
                    "Manifestation",
                    "Paris",
                    "Vaccinations",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vuDpB22fxVE",
                "viewCount": "85847",
                "likeCount": "12827",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1990",
                "duration": "PT21M46S"
            },
            "kWQzxM3DlX8": {
                "title": "D\u00e9bat avec moi : V\u00e9ran se d\u00e9file ! Mais j\u2019ai un plan !",
                "publishedAt": "2021-08-31T12:58:51Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Debat",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Di vizio",
                    "Tpmp",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "4 septembre",
                    "Paris",
                    "Manifestations",
                    "Passeport",
                    "Vaccins",
                    "Cgt",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Frexit",
                    "C \u00e0 vous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kWQzxM3DlX8",
                "viewCount": "192053",
                "likeCount": "20332",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3087",
                "duration": "PT13M38S"
            },
            "XHAjwclB2fI": {
                "title": "Mon discours en direct lors du #Congr\u00e8sLP2021",
                "publishedAt": "2021-08-29T16:04:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XHAjwclB2fI",
                "viewCount": "70121",
                "likeCount": "6930",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1100",
                "duration": "PT36M47S"
            },
            "GWI0Anj1iyk": {
                "title": "Florian Philippot et Fabrice Di Vizio en entretien : que fait-on et que fera-t-on ?",
                "publishedAt": "2021-08-29T13:54:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GWI0Anj1iyk",
                "viewCount": "238028",
                "likeCount": "19913",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2311",
                "duration": "PT10M6S"
            },
            "3NXYkFPPLB8": {
                "title": "Covid : les incroyables le\u00e7ons du Japon !",
                "publishedAt": "2021-08-28T13:33:48Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Japon",
                    "Ivermectine",
                    "Moderna",
                    "Aimants",
                    "Doses",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Manifestations",
                    "28 ao\u00fbt",
                    "Samedi",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Frexit",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3NXYkFPPLB8",
                "viewCount": "276984",
                "likeCount": "23018",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2873",
                "duration": "PT11M23S"
            },
            "vyk6byiPjxQ": {
                "title": "Les victoires de la r\u00e9sistance ! Direct avec vous (covid, Frexit, OTAN,\u2026) !",
                "publishedAt": "2021-08-27T18:40:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "28 ao\u00fbt",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Frexit",
                    "OTAN",
                    "Afghanistan",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Gr\u00e8ves",
                    "Terrasses",
                    "Cedh",
                    "Schengen",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vyk6byiPjxQ",
                "viewCount": "85308",
                "likeCount": "11673",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1748",
                "duration": "PT52M46S"
            },
            "OEOku4xmZ_o": {
                "title": "Multiplication de victoires contre le Pass Sanitaire ! V\u00e9ran nerveux",
                "publishedAt": "2021-08-27T12:49:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Leclerc",
                    "Passeport",
                    "Centres commerciaux",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Restaurants",
                    "Sport",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Danemark",
                    "Corona Pass"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OEOku4xmZ_o",
                "viewCount": "179318",
                "likeCount": "18062",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2910",
                "duration": "PT11M1S"
            },
            "VKtk861VU98": {
                "title": "\u00ab Touche pas \u00e0 Raoult !\u00a0\u00bb : mon discours devant une mar\u00e9e humaine !",
                "publishedAt": "2021-08-26T13:01:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Yvelines",
                    "Discours",
                    "Paris",
                    "Raoult",
                    "Soutien",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Perronne",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "28 ao\u00fbt",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VKtk861VU98",
                "viewCount": "69976",
                "likeCount": "11221",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2174",
                "duration": "PT25M27S"
            },
            "RtxAKUClBV4": {
                "title": "Monsieur V\u00e9ran, venez d\u00e9battre avec moi !",
                "publishedAt": "2021-08-25T13:22:55Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Olivier",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Israel",
                    "Suede",
                    "Dose",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Vaccin",
                    "Obligation",
                    "Delfraissy",
                    "Frexit",
                    "D\u00e9bat",
                    "BFM",
                    "Cnews"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RtxAKUClBV4",
                "viewCount": "161517",
                "likeCount": "19732",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3359",
                "duration": "PT10M17S"
            },
            "WUIkvHfVTrc": {
                "title": "Le peuple de France se l\u00e8ve ! Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-08-20T18:28:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "21 ao\u00fbt",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "14 ao\u00fbt",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Vaccin",
                    "VaccinS",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "Johnson",
                    "Gendarmes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WUIkvHfVTrc",
                "viewCount": "82229",
                "likeCount": "11946",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1990",
                "duration": "PT49M51S"
            },
            "AjYvwDTCQ6k": {
                "title": "Covid, Brexit : le Royaume-Uni ridiculise l\u2019oligarchie !",
                "publishedAt": "2021-08-20T12:53:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Royaume-Uni",
                    "Raoult",
                    "Johnson",
                    "Freedom day",
                    "19 juillet",
                    "Macron",
                    "Brexit",
                    "Frexit",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Saint brieuc",
                    "Paris",
                    "21 ao\u00fbt",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AjYvwDTCQ6k",
                "viewCount": "112522",
                "likeCount": "13569",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1399",
                "duration": "PT11M25S"
            },
            "_cJs96ifjCw": {
                "title": "Ils veulent virer le Professeur Raoult ! (et Louis Fouch\u00e9) On s\u2019organise !",
                "publishedAt": "2021-08-19T08:23:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Louis",
                    "Docteur",
                    "Professeur",
                    "Marseille",
                    "\u00c9viction",
                    "Cremieux",
                    "APHM",
                    "macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Saint Brieuc",
                    "Paris",
                    "Di vizio",
                    "Manifestations",
                    "Samedi",
                    "21 ao\u00fbt",
                    "P\u00e9tition",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_cJs96ifjCw",
                "viewCount": "168582",
                "likeCount": "22915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3575",
                "duration": "PT9M49S"
            },
            "TnYkzZmTirs": {
                "title": "\u00ab\u00a0Ils seront jug\u00e9s pour leurs crimes !\u00a0\u00bb : mon discours devant une mar\u00e9e humaine !",
                "publishedAt": "2021-08-18T13:44:21Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Discours",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Pass sanitaire",
                    "Paris",
                    "14 ao\u00fbt",
                    "21 ao\u00fbt",
                    "Saint brieuc",
                    "Di vizio",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Pompiers",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TnYkzZmTirs",
                "viewCount": "102636",
                "likeCount": "14381",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2621",
                "duration": "PT26M58S"
            },
            "M2HJqvnmdpg": {
                "title": "Le sondage choc qui donne de l\u2019espoir !",
                "publishedAt": "2021-08-16T12:55:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "Sondage",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Afghanistan",
                    "Kaboul",
                    "Obligatoire",
                    "Manifestations",
                    "21 ao\u00fbt",
                    "Paris",
                    "Saint Brieuc",
                    "Ifop"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M2HJqvnmdpg",
                "viewCount": "147984",
                "likeCount": "20998",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3154",
                "duration": "PT13M2S"
            },
            "KKxwDJF-c-k": {
                "title": "Veille d\u2019une \u00e9norme journ\u00e9e ! Direct FAQ !",
                "publishedAt": "2021-08-13T18:44:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Hy\u00e8res",
                    "Paris",
                    "Toulon",
                    "Raoult",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire",
                    "Dose",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KKxwDJF-c-k",
                "viewCount": "91076",
                "likeCount": "12390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1825",
                "duration": "PT33M46S"
            },
            "_hvrw14MP9Q": {
                "title": "\u00ab\u00a0L\u2019oligarchie va tomber !\u00a0\u00bb Discours devant une mar\u00e9e humaine !",
                "publishedAt": "2021-08-12T13:07:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Discours",
                    "Pass sanitaire",
                    "Martinique",
                    "Confinement",
                    "Manifestations",
                    "Di vizio",
                    "Passeport",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Guadeloupe",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccin",
                    "Raoult",
                    "4 septembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_hvrw14MP9Q",
                "viewCount": "128159",
                "likeCount": "18182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3377",
                "duration": "PT29M27S"
            },
            "90WJkwxB95U": {
                "title": "Face \u00e0 la tyrannie, l\u2019incroyable \u00e9v\u00e9nement du 4 septembre !",
                "publishedAt": "2021-08-11T12:49:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "4 septembre",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Coronavirus",
                    "Passeport",
                    "Vaccins",
                    "Hy\u00e8res",
                    "Attal",
                    "Manifestations",
                    "Di vizio",
                    "Parola",
                    "Ihu",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "90WJkwxB95U",
                "viewCount": "147504",
                "likeCount": "19791",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3338",
                "duration": "PT8M55S"
            },
            "PVIrfvsDjCo": {
                "title": "Pass sanitaire pour les uns, permis de tuer pour d\u2019autres : le CHAOS mondialiste !",
                "publishedAt": "2021-08-10T12:46:55Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pr\u00eatre",
                    "Nantes",
                    "Vend\u00e9e",
                    "Assassinat",
                    "Rwandais",
                    "Expulsion",
                    "OQTF",
                    "Darmanin",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Contr\u00f4les",
                    "Police",
                    "Terrasses",
                    "Sncf",
                    "Bracelets",
                    "Bracelet",
                    "Bleu",
                    "Passeport",
                    "Confinement",
                    "Martinique",
                    "Covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PVIrfvsDjCo",
                "viewCount": "105175",
                "likeCount": "15525",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2800",
                "duration": "PT9M32S"
            },
            "IX45RL8iw4Q": {
                "title": "Loi Covid : des victoires, la peur change de camp !",
                "publishedAt": "2021-08-08T12:51:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "7 ao\u00fbt",
                    "Manifestations",
                    "Paris",
                    "Toulon",
                    "Nice",
                    "Gap",
                    "Marseille",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Le Parisien",
                    "72 heures",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Boycott",
                    "9 ao\u00fbt",
                    "Restaurants",
                    "D\u00e9cret",
                    "Di vizio",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IX45RL8iw4Q",
                "viewCount": "166699",
                "likeCount": "24905",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4191",
                "duration": "PT11M34S"
            },
            "hVFw5wmr57s": {
                "title": "Veille de journ\u00e9e historique ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-08-06T18:17:44Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "7 ao\u00fbt",
                    "Manifestations",
                    "Direct",
                    "Issou",
                    "D\u00e9fil\u00e9s",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Fabius",
                    "Di vizio",
                    "Dupont aignan",
                    "Gr\u00e8ves",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Passeport",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hVFw5wmr57s",
                "viewCount": "94675",
                "likeCount": "14567",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2435",
                "duration": "PT39M40S"
            },
            "6pQtdpW0Ii0": {
                "title": "Tr\u00e8s lourde trahison du Conseil constitutionnel ! Ne rien l\u00e2cher !",
                "publishedAt": "2021-08-05T14:47:21Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "D\u00e9cision",
                    "Loi",
                    "Pass sanitaire",
                    "Fabius",
                    "Fils",
                    "Conseil d\u2019Etat",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Censure",
                    "Valide",
                    "Validation",
                    "Avis",
                    "Raoult",
                    "Conseil",
                    "Constitution",
                    "Vaccins",
                    "Isolement",
                    "Vaccination",
                    "Soignants",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6pQtdpW0Ii0",
                "viewCount": "144812",
                "likeCount": "21071",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5512",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "6H4dAt4oGjw": {
                "title": "\u00ab\u00a0R\u00e9sistance totale !\u00a0\u00bb : mar\u00e9e humaine pour le discours de Florian Philippot !",
                "publishedAt": "2021-08-05T11:41:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "31 juillet",
                    "Discours",
                    "7 ao\u00fbt",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Loi",
                    "Macron",
                    "Veran",
                    "Castex",
                    "D\u00e9cision",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "Boycott",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6H4dAt4oGjw",
                "viewCount": "88934",
                "likeCount": "10602",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1752",
                "duration": "PT33M11S"
            },
            "7gCbGdWIuSU": {
                "title": "Loi Covid : le Conseil Constitutionnel n\u2019a plus le choix !",
                "publishedAt": "2021-08-04T13:01:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Censure",
                    "Loi",
                    "Obligation",
                    "Vaccinale",
                    "Vaccins",
                    "Manifestation",
                    "7 ao\u00fbt",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Fabius",
                    "V\u00e9ran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7gCbGdWIuSU",
                "viewCount": "154192",
                "likeCount": "20052",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3304",
                "duration": "PT12M51S"
            },
            "hpFzCYlPoCU": {
                "title": "Faire gagner une r\u00e9sistance de plus en plus gigantesque !",
                "publishedAt": "2021-08-01T13:26:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "31 juillet",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Manifestants",
                    "Nombre",
                    "Cort\u00e8ges",
                    "Paris",
                    "Mobilisation",
                    "Libert\u00e9",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hpFzCYlPoCU",
                "viewCount": "108187",
                "likeCount": "18557",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2678",
                "duration": "PT12M44S"
            },
            "yFarTKaLJVE": {
                "title": "Vers notre lib\u00e9ration ! Direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-07-30T19:44:11Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Direct",
                    "Manifestations",
                    "Montparnasse",
                    "Paris",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Frexit",
                    "Lavande",
                    "Ue",
                    "Passeport",
                    "D\u00e9fil\u00e9",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yFarTKaLJVE",
                "viewCount": "91421",
                "likeCount": "14139",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1779",
                "duration": "PT37M"
            },
            "P5zFwScKtqw": {
                "title": "D\u00e9masqu\u00e9s, les covidistes sombrent dans la FOLIE, avant de dispara\u00eetre !",
                "publishedAt": "2021-07-30T12:28:11Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Blanquer",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "31 juillet",
                    "Di vizio",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Passeport",
                    "Pass sanitaire",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Manifestations",
                    "D\u00e9fil\u00e9s",
                    "Manifestation",
                    "Paris",
                    "Martinique",
                    "La r\u00e9union",
                    "Confinement",
                    "Guadeloupe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P5zFwScKtqw",
                "viewCount": "226824",
                "likeCount": "25778",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3671",
                "duration": "PT12M55S"
            },
            "Eg9CNppivCQ": {
                "title": "Les Italiens contre la dictature sanitaire : mon discours \u00e0 Rome !",
                "publishedAt": "2021-07-29T15:30:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Italie",
                    "Rome",
                    "Manifestation",
                    "Pass sanitaire",
                    "France",
                    "Paris",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Martinique",
                    "R\u00e9union",
                    "Guadeloupe",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Passeport",
                    "Macron",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "31 juillet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Eg9CNppivCQ",
                "viewCount": "98890",
                "likeCount": "12656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1909",
                "duration": "PT5M1S"
            },
            "lA4zhUGhBjI": {
                "title": "Covid : le soul\u00e8vement des peuples devient mondial !",
                "publishedAt": "2021-07-28T12:34:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Italie",
                    "France",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Blanquer",
                    "Raoult",
                    "Rome",
                    "Manifestations",
                    "D\u00e9fil\u00e9",
                    "Covid",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Loi",
                    "Passeport",
                    "Gr\u00e8ves",
                    "Boycott"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lA4zhUGhBjI",
                "viewCount": "121523",
                "likeCount": "18713",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3238",
                "duration": "PT12M41S"
            },
            "mIzM6VGsIjc": {
                "title": "\u00ab\u00a0La guerre est d\u00e9clar\u00e9e !\u00a0\u00bb : mon discours du Trocad\u00e9ro devant 100 000 r\u00e9sistants",
                "publishedAt": "2021-07-27T13:12:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "31 juillet",
                    "24 juillet",
                    "Discours",
                    "Trocad\u00e9ro",
                    "Manifestation",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Johnson",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "D\u00e9fil\u00e9",
                    "Gilets jaunes",
                    "Raoult",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mIzM6VGsIjc",
                "viewCount": "106522",
                "likeCount": "15741",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3026",
                "duration": "PT24M34S"
            },
            "kkuM6SSZzs8": {
                "title": "Pass sanitaire : soumission du Parlement et r\u00e9sistance massive !",
                "publishedAt": "2021-07-26T12:28:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "31 juillet",
                    "Parlement",
                    "S\u00e9nat",
                    "Assembl\u00e9e",
                    "Loi",
                    "Covid",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Vaccination",
                    "Vaccin",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Macron",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Di vizio",
                    "D\u00e9fil\u00e9",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kkuM6SSZzs8",
                "viewCount": "112597",
                "likeCount": "18130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3183",
                "duration": "PT13M42S"
            },
            "qBp7FSVaudE": {
                "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale ! En direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-07-23T18:15:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qBp7FSVaudE",
                "viewCount": "141260",
                "likeCount": "17477",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3065",
                "duration": "PT36M16S"
            },
            "wwSUZ6GmXVw": {
                "title": "Pass sanitaire : l\u2019Assembl\u00e9e Nationale poignarde la France. Debout !",
                "publishedAt": "2021-07-23T13:17:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "D\u00e9put\u00e9s",
                    "Vote",
                    "Loi",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "S\u00e9nat",
                    "Trocadero",
                    "Manifestation",
                    "Paris",
                    "Italie",
                    "Son forget",
                    "Vaccin",
                    "Vaccination",
                    "Obligation",
                    "Isolement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wwSUZ6GmXVw",
                "viewCount": "102811",
                "likeCount": "16561",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3249",
                "duration": "PT11M57S"
            },
            "-GZrTx0WbcU": {
                "title": "Mon discours de Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale devant 150 000 r\u00e9sistants !",
                "publishedAt": "2021-07-22T12:56:49Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Discours",
                    "24 juillet",
                    "17 juillet",
                    "Manifestation",
                    "Mobilisation",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Di vizio",
                    "Dupont-Aignan",
                    "Trocad\u00e9ro",
                    "Wonner",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "S\u00e9nat",
                    "Manif"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-GZrTx0WbcU",
                "viewCount": "95797",
                "likeCount": "12892",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2227",
                "duration": "PT20M45S"
            },
            "cTOq291L2yE": {
                "title": "Rassemblement historique samedi 24 juillet au Trocad\u00e9ro !",
                "publishedAt": "2021-07-21T10:13:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trocad\u00e9ro",
                    "Paris",
                    "Rassemblement",
                    "Historique",
                    "24 juillet",
                    "Samedi",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Libert\u00e9",
                    "Tyrannie",
                    "Dlf",
                    "Upr",
                    "Via",
                    "Passeport",
                    "Loi",
                    "Projet",
                    "Senat",
                    "Assembl\u00e9e",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cTOq291L2yE",
                "viewCount": "82673",
                "likeCount": "11323",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1772",
                "duration": "PT2M29S"
            },
            "2PBWyG0UiwQ": {
                "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat valide la tyrannie : vers le blocage du pays !",
                "publishedAt": "2021-07-20T12:58:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Conseil d\u2019\u00e9tat",
                    "Loi",
                    "Schlesinger",
                    "Pass sanitaire",
                    "Veran",
                    "Darmanin",
                    "Castex",
                    "Juge",
                    "Avis",
                    "Parlement",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2PBWyG0UiwQ",
                "viewCount": "136651",
                "likeCount": "20731",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3739",
                "duration": "PT13M41S"
            },
            "TPupbd5Yp_g": {
                "title": "Florian Philippot aux Grandes Gueules : \u00e7a chauffe sur RMC Story !",
                "publishedAt": "2021-07-19T15:35:53Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Grandes Gueules",
                    "Rmc",
                    "Story",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Consigny",
                    "Manifestation",
                    "Paris",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Tyrannie",
                    "Dictature",
                    "Coronavirus",
                    "Obligatoire",
                    "Soignants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TPupbd5Yp_g",
                "viewCount": "305572",
                "likeCount": "23638",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6571",
                "duration": "PT22M40S"
            },
            "H43JKubX1gQ": {
                "title": "Face \u00e0 la Tyrannie ! Libert\u00e9 ! Direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-07-18T14:12:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H43JKubX1gQ",
                "viewCount": "113382",
                "likeCount": "17976",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2828",
                "duration": "PT1H6M35S"
            },
            "GGVu5BKxoO8": {
                "title": "R\u00e9sistance ! Libert\u00e9 ! En direct avec vous",
                "publishedAt": "2021-07-16T18:35:36Z",
                "tags": [
                    "risitas",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Wonner",
                    "D\u00e9fil\u00e9 historique",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Raoult",
                    "Poisson",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GGVu5BKxoO8",
                "viewCount": "133620",
                "likeCount": "18653",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2821",
                "duration": "PT31M21S"
            },
            "lr4aAKe3jjI": {
                "title": "Face \u00e0 la Tyrannie : Florian Philippot et Fabrice Di Vizio !",
                "publishedAt": "2021-07-15T12:54:41Z",
                "tags": [
                    "risitas",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passe",
                    "Passeport",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "Sant\u00e9",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Raoult",
                    "Traitement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lr4aAKe3jjI",
                "viewCount": "221489",
                "likeCount": "18824",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3147",
                "duration": "PT41M17S"
            },
            "ph23wDKu2Uk": {
                "title": "J\u2019en appelle \u00e0 toutes les forces de Libert\u00e9",
                "publishedAt": "2021-07-13T10:17:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Dictature",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pass sanitaire",
                    "Soignants",
                    "Vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "Allocution",
                    "Manifestation",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Libert\u00e9",
                    "Di vizio",
                    "Upr",
                    "Dlf",
                    "Asselineau",
                    "Dupont aignan",
                    "Poisson",
                    "Tell",
                    "Paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ph23wDKu2Uk",
                "viewCount": "211586",
                "likeCount": "26449",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4796",
                "duration": "PT3M8S"
            },
            "o0h1sefjYuY": {
                "title": "Ce qu\u2019a annonc\u00e9 Macron est d\u2019une gravit\u00e9 exceptionnelle. Mais tenez bon !",
                "publishedAt": "2021-07-12T19:13:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o0h1sefjYuY",
                "viewCount": "202650",
                "likeCount": "28208",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7139",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "XwpcF5vTnlU": {
                "title": "Didier Raoult : retour sur un tweet qui fait du bruit !",
                "publishedAt": "2021-07-12T12:56:26Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Didier",
                    "Tweet",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Delfraissy",
                    "Professeur",
                    "Ihu",
                    "Soignants",
                    "Obligation",
                    "Vaccinale",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Salomon",
                    "Italie",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XwpcF5vTnlU",
                "viewCount": "374230",
                "likeCount": "21449",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2948",
                "duration": "PT13M53S"
            },
            "yKVMKXGHFes": {
                "title": "J\u2019ai crois\u00e9 Jean Castex : ce qu\u2019il m\u2019a dit est gla\u00e7ant !",
                "publishedAt": "2021-07-11T13:04:51Z",
                "tags": [
                    "risitas",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "Jean",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Restaurants",
                    "Passeport",
                    "Tuileries",
                    "Raoult",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccination",
                    "Allocution",
                    "Lundi",
                    "20h"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yKVMKXGHFes",
                "viewCount": "497543",
                "likeCount": "29258",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5762",
                "duration": "PT6M33S"
            },
            "ivfDvT1JMuk": {
                "title": "\u00ab\u00a0Rhinoc\u00e9ros\u00a0\u00bb de Ionesco : le\u00e7on lumineuse pour rester humain face \u00e0 la tyrannie !",
                "publishedAt": "2021-07-10T12:36:11Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Rhinoc\u00e9ros",
                    "Ionesco",
                    "Lecture",
                    "Conseil",
                    "Lire",
                    "Macron",
                    "Lundi",
                    "20h",
                    "Allocution",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Beaune",
                    "Espagne",
                    "Portugal",
                    "Obligatoire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport",
                    "Restaurants",
                    "Vaccination",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Didier",
                    "Raoult",
                    "Tweet",
                    "Soignants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ivfDvT1JMuk",
                "viewCount": "111187",
                "likeCount": "11996",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1953",
                "duration": "PT14M49S"
            },
            "t3WLAPox8ak": {
                "title": "Philippot, Di Vizio, une mar\u00e9e humaine : Union sacr\u00e9e face \u00e0 la tyrannie !",
                "publishedAt": "2021-07-09T13:51:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Di vizio",
                    "Manifestation",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Libert\u00e9",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Obligation",
                    "Soignants",
                    "Loi",
                    "Ma\u00eetre",
                    "Fabrice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t3WLAPox8ak",
                "viewCount": "80952",
                "likeCount": "11669",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1645",
                "duration": "PT21M59S"
            },
            "h0984nMQ7t8": {
                "title": "Covid : l\u2019\u00e9poustouflante R\u00e9volution britannique !",
                "publishedAt": "2021-07-08T13:08:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Johnson",
                    "Boris",
                    "Royaume-Uni",
                    "Britanniques",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Le maire",
                    "Londres",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult",
                    "Libert\u00e9",
                    "Liberty day",
                    "19 juillet",
                    "R\u00e9volution",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Soignants",
                    "Obligatoire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h0984nMQ7t8",
                "viewCount": "91234",
                "likeCount": "12829",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1720",
                "duration": "PT11M54S"
            },
            "ox1SLAyvkwI": {
                "title": "Covid : des victoires inattendues pour la r\u00e9sistance !",
                "publishedAt": "2021-07-07T12:55:45Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Xavier Bertrand",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Soignants",
                    "Ihu",
                    "Obligation",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Lechypre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ox1SLAyvkwI",
                "viewCount": "190139",
                "likeCount": "19024",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2465",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "jiuXaJ-TQ4Y": {
                "title": "4\u00e8 Vague\u00a0: les secrets inavouables de la proph\u00e9tie de V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2021-07-05T13:33:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "V\u00e9ran",
                    "Biden",
                    "Attal",
                    "Vague",
                    "4\u00e8",
                    "Quatri\u00e8me",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Vaccin",
                    "Soignants",
                    "Obligatoire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Fischer",
                    "Raoult",
                    "Sanofi",
                    "Tweet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jiuXaJ-TQ4Y",
                "viewCount": "122182",
                "likeCount": "16137",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2488",
                "duration": "PT13M31S"
            },
            "u2oByUoPmek": {
                "title": "Italie, Russie, Etats-Unis, France,\u2026 : la R\u00e9sistance rugit contre le vaccin obligatoire !",
                "publishedAt": "2021-07-04T12:35:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Italie",
                    "Soignants",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Covid",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Obligation",
                    "Vaccins",
                    "Vaccination",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Etats-Unis",
                    "Russie",
                    "Danemark",
                    "Raoult",
                    "Ivermectine",
                    "P\u00e9tition",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u2oByUoPmek",
                "viewCount": "109146",
                "likeCount": "16888",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2084",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "S3W73fS_31o": {
                "title": "Covid : On ne laissera aucun r\u00e9pit \u00e0 Macron et V\u00e9ran ! Reportage !",
                "publishedAt": "2021-07-03T13:03:08Z",
                "tags": [
                    "risitas",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Macron",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Paris",
                    "Di vizio",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "\u00c9t\u00e9",
                    "Manifestations",
                    "Rassemblement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S3W73fS_31o",
                "viewCount": "54917",
                "likeCount": "8302",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1194",
                "duration": "PT18M40S"
            },
            "P34BpxRD4T0": {
                "title": "Vaccination obligatoire : le rapport fou du S\u00e9nat !",
                "publishedAt": "2021-07-02T13:16:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Senat",
                    "Jommier",
                    "Vaccin obligatoire",
                    "Soignants",
                    "Vaccination",
                    "Lechypre",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Loi",
                    "Rapport",
                    "Enfants",
                    "Traitements",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P34BpxRD4T0",
                "viewCount": "96551",
                "likeCount": "13435",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3329",
                "duration": "PT13M33S"
            },
            "Hr63rcL2bGE": {
                "title": "4\u00e8me Vague sous forme de Guerre civile : le pi\u00e8ge vicieux des covidistes !",
                "publishedAt": "2021-07-01T12:37:43Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Lechypre",
                    "V\u00e9ran",
                    "Guerre civile",
                    "Vaccination obligatoire",
                    "Csa",
                    "Lettre",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Pass sanitaire",
                    "Ue",
                    "Europ\u00e9en",
                    "Voyages",
                    "Menard",
                    "Robert",
                    "Fourest",
                    "Porcher",
                    "Saisine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hr63rcL2bGE",
                "viewCount": "223092",
                "likeCount": "19890",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4453",
                "duration": "PT12M59S"
            },
            "NATottTy3lY": {
                "title": "Covid : l\u2019\u00e8re des divulgations ! (Corruption, Fauci, Origine du virus,\u2026)",
                "publishedAt": "2021-06-29T12:50:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Fauci",
                    "Mails",
                    "Corruption",
                    "Guardian",
                    "Euro",
                    "Benzema",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Test PCR",
                    "Payant",
                    "Gratuit",
                    "Delta",
                    "Variant",
                    "Origine",
                    "Virus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NATottTy3lY",
                "viewCount": "119246",
                "likeCount": "17999",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1596",
                "duration": "PT8M57S"
            },
            "qoC2r4TAX_U": {
                "title": "Le VRAI S\u00c9ISME derri\u00e8re les \u00e9lections r\u00e9gionales !",
                "publishedAt": "2021-06-28T09:24:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "R\u00e9gionales",
                    "\u00c9lections",
                    "D\u00e9partementales",
                    "R\u00e9gions",
                    "Cantons",
                    "D\u00e9partements",
                    "PACA",
                    "grand est",
                    "Mariani",
                    "Rn",
                    "Macron",
                    "Le pen",
                    "Marine",
                    "Muselier",
                    "Bardella",
                    "Bertrand",
                    "Pecresse",
                    "Wauquiez",
                    "Rottner",
                    "\u00cele de france",
                    "Scores",
                    "R\u00e9sultats",
                    "Patriotisme",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qoC2r4TAX_U",
                "viewCount": "76636",
                "likeCount": "10701",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1218",
                "duration": "PT14M20S"
            },
            "HqY11wRCxeo": {
                "title": "Fraude \u00e9lectorale : Macron s\u2019inspire de Joe BIDEN ! Infos !",
                "publishedAt": "2021-06-27T12:56:44Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "R\u00e9gionales",
                    "\u00c9lections",
                    "D\u00e9partementales",
                    "Mariani",
                    "Muselier",
                    "Paca",
                    "Chenu",
                    "Bardella",
                    "Rn",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Veran",
                    "Darmanin",
                    "Attal",
                    "Guerini",
                    "Fraude",
                    "Abstention",
                    "Internet",
                    "Correspondance",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Pays-Bas",
                    "Frexit",
                    "Ric"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HqY11wRCxeo",
                "viewCount": "46923",
                "likeCount": "8023",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1186",
                "duration": "PT15M4S"
            },
            "jkhyYVewmBE": {
                "title": "Vaccin Covid : lutte tous azimuts contre l\u2019obligation et pour la libert\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-06-26T12:40:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Variant",
                    "Indien",
                    "Delta",
                    "Plus",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccin",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire",
                    "Landes",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Fourest",
                    "Pcr",
                    "Pass sanitaire",
                    "P\u00e9tition",
                    "Di vizio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jkhyYVewmBE",
                "viewCount": "65793",
                "likeCount": "9940",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1580",
                "duration": "PT8M53S"
            },
            "zeymxJRlB2g": {
                "title": "Incroyable : l\u2019Europe et Biden lancent en catimini un nouveau projet contre les peuples !",
                "publishedAt": "2021-06-25T13:18:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zeymxJRlB2g",
                "viewCount": "77604",
                "likeCount": "11693",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1026",
                "duration": "PT11M17S"
            },
            "ZWrQiQ94yeY": {
                "title": "Variant Delta...ou Variant Dictature ?",
                "publishedAt": "2021-06-24T13:06:43Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Delta",
                    "Indien",
                    "Variant",
                    "Dictature",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Soignants",
                    "Royaume-Uni",
                    "Britannique",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Cas",
                    "Biden",
                    "Pass sanitaire",
                    "Discoth\u00e8que"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZWrQiQ94yeY",
                "viewCount": "89480",
                "likeCount": "11420",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2404",
                "duration": "PT14M39S"
            },
            "zIpSJDI8Q6w": {
                "title": "Origine du virus : FAUCI passe aux aveux et \u00e7a \u00e9clabousse tout le monde !",
                "publishedAt": "2021-06-22T12:57:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Fauci",
                    "Virus",
                    "Wuhan",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "P4",
                    "Laboratoire",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Covid19",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Mails",
                    "Emails"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zIpSJDI8Q6w",
                "viewCount": "199966",
                "likeCount": "25822",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2494",
                "duration": "PT12M51S"
            },
            "ToZdA-EEnRo": {
                "title": "Analyse des \u00e9lections r\u00e9gionales et strat\u00e9gie pour demain !",
                "publishedAt": "2021-06-21T12:52:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Rn",
                    "Macron",
                    "Jacobelli",
                    "Rottner",
                    "Mariani",
                    "R\u00e9gionales",
                    "Scores",
                    "R\u00e9sultats",
                    "Grand est",
                    "Lorraine",
                    "Forbach",
                    "D\u00e9partementales",
                    "Alsace",
                    "Chenu",
                    "Bardella",
                    "Pecresse",
                    "Muselier",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ToZdA-EEnRo",
                "viewCount": "70702",
                "likeCount": "9072",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1368",
                "duration": "PT16M28S"
            },
            "N6-iBKw93OQ": {
                "title": "Covid : Superbe rassemblement populaire contre la mise en esclavage !",
                "publishedAt": "2021-06-18T13:17:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "R\u00e9gionales",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Soignants",
                    "Pass sanitaire",
                    "Jeunes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Jacobelli",
                    "Rottner",
                    "Klinkert",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Libert\u00e9",
                    "Liste",
                    "Grand est"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N6-iBKw93OQ",
                "viewCount": "44710",
                "likeCount": "6260",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1020",
                "duration": "PT23M35S"
            },
            "sGrkWekv5_k": {
                "title": "Covid et libert\u00e9s : l\u2019incroyable tour de passe-passe du gouvernement !",
                "publishedAt": "2021-06-17T12:39:33Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Masque",
                    "Enfants",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Couvre-feu",
                    "Date",
                    "Fin",
                    "Obligatoire",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult",
                    "Pass sanitaire",
                    "Variant indien",
                    "Delta",
                    "Royaume-Uni",
                    "Blachier",
                    "Martin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sGrkWekv5_k",
                "viewCount": "73133",
                "likeCount": "10767",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1677",
                "duration": "PT11M50S"
            },
            "jA1YAROYCR4": {
                "title": "Genou \u00e0 terre de l\u2019Equipe de France : 1-0 pour l\u2019oligarchie !",
                "publishedAt": "2021-06-15T12:55:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Football",
                    "Foot",
                    "Euro",
                    "Match",
                    "France Allemagne",
                    "Allemagne",
                    "Genou \u00e0 terre",
                    "Black lives matter",
                    "Lloris",
                    "Benzema",
                    "Marseillaise",
                    "Qatar",
                    "Genou",
                    "Hymne",
                    "Deschamps",
                    "Raoult",
                    "Perquisition",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Traor\u00e9",
                    "Floyd",
                    "George"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jA1YAROYCR4",
                "viewCount": "66108",
                "likeCount": "9472",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1621",
                "duration": "PT12M54S"
            },
            "rwug5mCCxKU": {
                "title": "Covid : que se passe-t-il vraiment au Royaume-Uni ? (Pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 !)",
                "publishedAt": "2021-06-13T12:55:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Royaume-Uni",
                    "Variant indien",
                    "Delta",
                    "Johnson",
                    "Sage",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Chili",
                    "AstraZeneca",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Delfraissy",
                    "Fauci",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Cas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rwug5mCCxKU",
                "viewCount": "213702",
                "likeCount": "17053",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2603",
                "duration": "PT12M1S"
            },
            "yeZhS-tpOF0": {
                "title": "Un Pass Sanitaire d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s mal en point ! La justice s\u2019en m\u00eale !",
                "publishedAt": "2021-06-12T12:35:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Calogero",
                    "HK",
                    "saltimbanks",
                    "Boycott",
                    "Tousantipass",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Invalides",
                    "Roland garros",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Justice",
                    "Conseil d\u2019\u00e9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yeZhS-tpOF0",
                "viewCount": "97845",
                "likeCount": "16719",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2085",
                "duration": "PT11M40S"
            },
            "cInU4SC_LA0": {
                "title": "Covid et dictature : l\u2019incroyable rapport du S\u00e9nat !",
                "publishedAt": "2021-06-10T13:10:59Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Senat",
                    "Dictature",
                    "Rapport",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Parlementaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Chine",
                    "Japon",
                    "Gifle",
                    "Baffe",
                    "Gafam",
                    "Num\u00e9rique",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cInU4SC_LA0",
                "viewCount": "204880",
                "likeCount": "16816",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3683",
                "duration": "PT15M30S"
            },
            "rdvb4ZD8Zso": {
                "title": "Macron se prend une gifle : analyse !",
                "publishedAt": "2021-06-09T08:42:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Gifle",
                    "Gifl\u00e9",
                    "Baffe",
                    "Baff\u00e9",
                    "Tain",
                    "L\u2019hermitage",
                    "Montjoie saint Denis",
                    "Macronie",
                    "Vid\u00e9o",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Agression",
                    "Agress\u00e9",
                    "Violence",
                    "Film",
                    "Valls",
                    "Sarkozy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rdvb4ZD8Zso",
                "viewCount": "143876",
                "likeCount": "13224",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3419",
                "duration": "PT15M55S"
            },
            "kzrb0h1XbOo": {
                "title": "L\u2019incroyable coup de force allemand ! (Covid, Europe, Arm\u00e9e)",
                "publishedAt": "2021-06-08T13:24:06Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Allemagne",
                    "Veto",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Merkel",
                    "Scaf",
                    "Dassault",
                    "Arm\u00e9e",
                    "Pass sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Frexit",
                    "Avion",
                    "Espagne",
                    "Test",
                    "Pcr",
                    "Vaccin",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kzrb0h1XbOo",
                "viewCount": "98452",
                "likeCount": "9557",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1441",
                "duration": "PT12M16S"
            },
            "pWR69XeWkRM": {
                "title": "Les extraordinaires cons\u00e9quences des mails de Fauci (TRUMP, Facebook attaqu\u00e9, etc.)",
                "publishedAt": "2021-06-07T13:07:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Fauci",
                    "Mails",
                    "Trump",
                    "Retour",
                    "Donald",
                    "Covid",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "Coronavirus",
                    "Facebook",
                    "Macron",
                    "Delfraissy",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Covid 19",
                    "Chine",
                    "Laboratoire",
                    "Wuhan",
                    "P4",
                    "Virus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pWR69XeWkRM",
                "viewCount": "93378",
                "likeCount": "13517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1572",
                "duration": "PT10M51S"
            },
            "p0k8rt7Lj8g": {
                "title": "\u00ab\u00a0Des d\u00e9cisions dures qui emp\u00eacheront ma candidature\u00a0\u00bb : l\u2019\u00e9nigmatique phrase de Macron !",
                "publishedAt": "2021-06-06T12:43:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Grand est",
                    "R\u00e9gionales",
                    "Macron",
                    "Phrase",
                    "Le maire",
                    "Jdd",
                    "V\u00e9ran",
                    "Bayrou",
                    "Retraites",
                    "Royaume-Uni",
                    "Variant indien",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Pass sanitaire",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p0k8rt7Lj8g",
                "viewCount": "156323",
                "likeCount": "14869",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2972",
                "duration": "PT13M3S"
            },
            "TQL6n3oltho": {
                "title": "Mails explosifs de Fauci : l\u2019\u00e9norme embarras des m\u00e9dias fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-06-05T14:58:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Fauci",
                    "Antony",
                    "Anthony",
                    "Mails",
                    "Emails",
                    "Leaks",
                    "Delfraissy",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Trump",
                    "Biden",
                    "Hcq",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TQL6n3oltho",
                "viewCount": "175918",
                "likeCount": "17736",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2008",
                "duration": "PT14M59S"
            },
            "zsWHVnAR_VE": {
                "title": "Colmar : un peuple en col\u00e8re engage le combat contre l\u2019Oligarchie !",
                "publishedAt": "2021-06-03T13:47:01Z",
                "tags": [
                    "risitas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zsWHVnAR_VE",
                "viewCount": "40514",
                "likeCount": "6181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "759",
                "duration": "PT19M7S"
            },
            "OlBlpVOMo_g": {
                "title": "Le Professeur RAOULT engage l\u2019ultime combat !",
                "publishedAt": "2021-06-02T13:03:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Professeur",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Bik",
                    "Madame",
                    "Corruption",
                    "Proc\u00e8s",
                    "Conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "Traitement",
                    "Ivermectine",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Adolescents",
                    "Plaintes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OlBlpVOMo_g",
                "viewCount": "117576",
                "likeCount": "14773",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1534",
                "duration": "PT11M47S"
            },
            "dDVJ0uFWXK0": {
                "title": "France, Suisse, Royaume-Uni : Fronde soudaine contre le Pass sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-06-01T12:37:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Moi",
                    "Passeport vaccinal",
                    "Suisse",
                    "Royaume-Uni",
                    "13 juin",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Johnson",
                    "Votation",
                    "Boycott",
                    "Club",
                    "Boycotteurs",
                    "Seuil",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dDVJ0uFWXK0",
                "viewCount": "96542",
                "likeCount": "12534",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1359",
                "duration": "PT9M17S"
            },
            "GkYwXGL6BJ4": {
                "title": "O\u00f9 en est vraiment l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise ? Entretien exclusif avec Joffrey Boll\u00e9e !",
                "publishedAt": "2021-05-31T12:57:27Z",
                "tags": [
                    "risitas",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Arm\u00e9e",
                    "Castex",
                    "Parly",
                    "Joffrey",
                    "Boll\u00e9e",
                    "Scaf",
                    "Allemagne",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Dassault",
                    "Tribune",
                    "Militaires",
                    "G\u00e9n\u00e9raux",
                    "Chars",
                    "Frexit",
                    "Cedh"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GkYwXGL6BJ4",
                "viewCount": "76730",
                "likeCount": "7750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "973",
                "duration": "PT39M36S"
            },
            "FMlnSAR76w4": {
                "title": "\u00ab\u00a0Indochine\u00a0\u00bb : les secrets inavouables d\u2019une exp\u00e9rience m\u00e9dico-politique !",
                "publishedAt": "2021-05-30T12:55:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Colmar",
                    "Patriotes",
                    "Indochine",
                    "Concert",
                    "Arena",
                    "Test",
                    "Exp\u00e9rimentation",
                    "Ambition live again",
                    "Groupe",
                    "Bachelot",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Masque",
                    "Tests",
                    "Cam\u00e9ras",
                    "Jauge",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FMlnSAR76w4",
                "viewCount": "96455",
                "likeCount": "11598",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2318",
                "duration": "PT11M2S"
            },
            "SGgyrL_vfn4": {
                "title": "N\u00e9e sous la guerre, Michelle appelle \u00e0 la R\u00e9sistance le peuple de France ! Magnifique !",
                "publishedAt": "2021-05-29T12:37:55Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Fouch\u00e9",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Michelle",
                    "Guerre",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin obligatoire",
                    "Enfants",
                    "Qr codes",
                    "Restaurants",
                    "Libert\u00e9s",
                    "France",
                    "Ue",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SGgyrL_vfn4",
                "viewCount": "75534",
                "likeCount": "9692",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1339",
                "duration": "PT18M31S"
            },
            "jfnZa_33k8s": {
                "title": "Les incroyables projets de l\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine (Vaccin obligatoire et cie) !",
                "publishedAt": "2021-05-27T13:08:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Vaccination",
                    "Vaccins",
                    "Professeur",
                    "Pfizer",
                    "Acad\u00e9mie de m\u00e9decine",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "AstraZeneca",
                    "Enfants",
                    "Cedh",
                    "Ihu",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jfnZa_33k8s",
                "viewCount": "71284",
                "likeCount": "12036",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2934",
                "duration": "PT11M58S"
            },
            "m9pEmwgkpbY": {
                "title": "CEDH et r\u00e9seau George SOROS : en sortir d\u2019urgence !",
                "publishedAt": "2021-05-26T12:32:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Cedh",
                    "Sortir",
                    "Marine le pen",
                    "France",
                    "Soros",
                    "Open society",
                    "Ong",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "P\u00e9tition",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Vaccins",
                    "Obligatoire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m9pEmwgkpbY",
                "viewCount": "59750",
                "likeCount": "7875",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "859",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "OHRGho_8sNY": {
                "title": "Florian Philippot re\u00e7oit Ma\u00eetre Fabrice Di Vizio : entretien exclusif !",
                "publishedAt": "2021-05-25T14:47:40Z",
                "tags": [
                    "risitas",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Covid",
                    "Di vizio",
                    "Ma\u00eetre",
                    "Fabrice",
                    "Tpmp",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Conseil d\u2019\u00e9tat",
                    "Virus",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OHRGho_8sNY",
                "viewCount": "187712",
                "likeCount": "17235",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2670",
                "duration": "PT56M32S"
            },
            "tKbr_mXDs0w": {
                "title": "Les candidats Patriotes aux r\u00e9gionales et d\u00e9partementales ! Aidez-nous \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-05-24T13:07:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "\u00c9lections",
                    "R\u00e9gionales",
                    "D\u00e9partementales",
                    "Candidats",
                    "Grand est",
                    "Cantons",
                    "D\u00e9partement",
                    "Alsace",
                    "Lorraine",
                    "Champagne-ardennes",
                    "Forbach",
                    "Don",
                    "Soutien",
                    "Macron",
                    "Dictature sanitaire",
                    "Frexit",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Enfants",
                    "Adh\u00e9sion",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tKbr_mXDs0w",
                "viewCount": "31497",
                "likeCount": "5630",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "576",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "gAXWmQLlE7I": {
                "title": "Passeport sanitaire : 4 mensonges incroyables de Macron !",
                "publishedAt": "2021-05-23T13:12:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passe",
                    "Passeport",
                    "C\u00e9dric o",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Texas",
                    "Etats-Unis",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "9 juin",
                    "Anticor",
                    "Pnf",
                    "Plainte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gAXWmQLlE7I",
                "viewCount": "65547",
                "likeCount": "10294",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1250",
                "duration": "PT9M50S"
            },
            "uO3cjlkR4mA": {
                "title": "Macron et Castex en terrasse : les secrets inavouables de cette com\u2019 !",
                "publishedAt": "2021-05-20T13:06:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Manifestation",
                    "Dupond Moretti",
                    "Policiers",
                    "Police",
                    "Terrasses",
                    "Caf\u00e9",
                    "Schiappa",
                    "Beaune",
                    "Le maire",
                    "Bruno",
                    "Masque",
                    "Ind\u00e9cence",
                    "Pass sanitaire",
                    "La r\u00e9union",
                    "Mayotte",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "M\u00e9tropole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uO3cjlkR4mA",
                "viewCount": "90328",
                "likeCount": "11081",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1705",
                "duration": "PT11M52S"
            },
            "udllTbKqGNs": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lation de Raoult, Boycott et Texas : 3 raisons d\u2019esp\u00e9rer !",
                "publishedAt": "2021-05-19T13:34:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Terrasses",
                    "Restaurants",
                    "D\u00e9confinement",
                    "R\u00e9ouverture",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Didier",
                    "Boycott",
                    "Pass sanitaire",
                    "Senat",
                    "S\u00e9nat",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Texas",
                    "Floride",
                    "Su\u00e8de",
                    "Variants",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "udllTbKqGNs",
                "viewCount": "79745",
                "likeCount": "12145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1899",
                "duration": "PT14M43S"
            },
            "R_U-021Z9iw": {
                "title": "Florian Philippot et Olivier Delamarche ! (Covid, Militaires, Frexit, Macron,...)",
                "publishedAt": "2021-05-18T13:01:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Olivier",
                    "Delamarche",
                    "Finance",
                    "Covid",
                    "Euro",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "\u00c9conomiste",
                    "Econoclastes",
                    "Interview",
                    "Cash",
                    "Militaires",
                    "Tribune",
                    "G\u00e9n\u00e9raux",
                    "Banques",
                    "Banque",
                    "Dette",
                    "Coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R_U-021Z9iw",
                "viewCount": "99403",
                "likeCount": "8140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1108",
                "duration": "PT57M54S"
            },
            "ySdyRb2Kbos": {
                "title": "Retraite \u00e0 67 ans et 53 millions d\u2019immigr\u00e9s : l\u2019Europe attaque !",
                "publishedAt": "2021-05-17T12:57:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Europe",
                    "Rapport",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Retraites",
                    "Immigration",
                    "70 ans",
                    "67 ans",
                    "Black rock",
                    "Vanguard",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Terrasses",
                    "Raoult",
                    "Merkel",
                    "Ursula",
                    "Von der Leyen",
                    "Euro",
                    "Oligarchie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ySdyRb2Kbos",
                "viewCount": "78187",
                "likeCount": "12039",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1256",
                "duration": "PT13M15S"
            },
            "iHbGIQWsz0I": {
                "title": "Covid et manipulations : l\u2019incroyable aveu !",
                "publishedAt": "2021-05-16T12:47:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iHbGIQWsz0I",
                "viewCount": "104966",
                "likeCount": "14516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1832",
                "duration": "PT10M48S"
            },
            "_F5BP0WwRLg": {
                "title": "Le peuple d\u00e9chire le drapeau europ\u00e9en ! Libert\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-05-15T12:34:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Lalanne",
                    "Francis",
                    "Frexit",
                    "Manifestation",
                    "Manifestations",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Coronafolie",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport vaccinal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_F5BP0WwRLg",
                "viewCount": "69159",
                "likeCount": "9038",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1075",
                "duration": "PT24M8S"
            },
            "uKUisR4o_rI": {
                "title": "Raoult l\u00e2che une bombe et Karine Lacombe d\u00e9lire en interview !",
                "publishedAt": "2021-05-13T12:54:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Karine",
                    "Lacombe",
                    "Didier",
                    "Raoult",
                    "L\u2019Express",
                    "Interview",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Variants",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Ihu",
                    "Virus",
                    "Corruption",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uKUisR4o_rI",
                "viewCount": "222465",
                "likeCount": "20617",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2001",
                "duration": "PT13M42S"
            },
            "WcuuhCp6gbI": {
                "title": "Pass Sanitaire, faux d\u00e9confinement : la folle v\u00e9rit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-05-11T13:12:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Passeport vaccinal",
                    "Wonner",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Parisien",
                    "R\u00e9ouverture",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Votes",
                    "Vote",
                    "Ue",
                    "Darmanin",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "D\u00e9put\u00e9s",
                    "Restaurants",
                    "Commerces",
                    "19 mai",
                    "30 juin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WcuuhCp6gbI",
                "viewCount": "84470",
                "likeCount": "12048",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2231",
                "duration": "PT14M39S"
            },
            "QC858Nnwb5Q": {
                "title": "Comment Macron s\u2019organise un duel-duo avec le RN pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu !",
                "publishedAt": "2021-05-08T12:33:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "R\u00e9gionales",
                    "Dupont Moretti",
                    "Dupond moretti",
                    "Moreti",
                    "Justice",
                    "Ministre",
                    "Hauts de France",
                    "Pas de Calais",
                    "Marine le pen",
                    "Rn",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Oligarchie",
                    "Paca",
                    "LR",
                    "Muselier",
                    "Renaud",
                    "Cluzel",
                    "\u00c9lections",
                    "D\u00e9partementales",
                    "Liste",
                    "Grand est"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QC858Nnwb5Q",
                "viewCount": "66663",
                "likeCount": "7947",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1247",
                "duration": "PT15M15S"
            },
            "tbWWaMCVjxM": {
                "title": "D\u00e9bandade de Macron face aux militaires : l\u2019incroyable renversement !",
                "publishedAt": "2021-05-06T13:30:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Militaires",
                    "G\u00e9n\u00e9raux",
                    "Tribune",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Lecointre",
                    "Cema",
                    "Heitz",
                    "Relaxe",
                    "Justice",
                    "Procureur",
                    "Paris",
                    "Signataires",
                    "Sanctions",
                    "Sanction",
                    "Tribunal",
                    "Nombre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tbWWaMCVjxM",
                "viewCount": "107275",
                "likeCount": "15064",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1753",
                "duration": "PT11M9S"
            },
            "Dlgmy84ltBI": {
                "title": "Je saisis le Conseil Constitutionnel contre Macron et sa derni\u00e8re arnaque !",
                "publishedAt": "2021-05-05T12:16:26Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Grande concertation",
                    "Grand d\u00e9bat",
                    "Conseil constitutionnel",
                    "Saisine",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Napol\u00e9on",
                    "Bonaparte",
                    "Invalides",
                    "Comm\u00e9moration",
                    "Lettre",
                    "R\u00e9gionales",
                    "D\u00e9partementales",
                    "\u00c9lections",
                    "Comptes de campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Dlgmy84ltBI",
                "viewCount": "111724",
                "likeCount": "14069",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1774",
                "duration": "PT11M36S"
            },
            "RJjQXXuRtLI": {
                "title": "EHPAD et Covid : l\u2019incroyable barbarie (document explosif !)",
                "publishedAt": "2021-05-04T13:03:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ehpad",
                    "D\u00e9fenseur des droits",
                    "H\u00e9don",
                    "Rapport",
                    "Maisons de retraite",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins",
                    "Tests",
                    "Isolement",
                    "Maltraitance",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid19",
                    "Covid 19",
                    "EPHAD"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RJjQXXuRtLI",
                "viewCount": "81262",
                "likeCount": "11401",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2010",
                "duration": "PT15M5S"
            },
            "ExNT7PEUim4": {
                "title": "Passeport Sanitaire : cette r\u00e9sistance qui monte !",
                "publishedAt": "2021-05-03T13:17:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ExNT7PEUim4",
                "viewCount": "63786",
                "likeCount": "9314",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1576",
                "duration": "PT11M37S"
            },
            "j6VBxAXWsNQ": {
                "title": "Militaires : il se passe quelque chose d\u2019incroyable !",
                "publishedAt": "2021-05-02T12:54:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Militaires",
                    "Paca",
                    "Muselier",
                    "Mariani",
                    "Tribune",
                    "Lecointre",
                    "Piquemal",
                    "Mettre",
                    "Macron",
                    "Parly",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "G\u00e9n\u00e9raux",
                    "Soutien",
                    "Signataires",
                    "Nombre",
                    "Signatures",
                    "Place d\u2019armes",
                    "Trinquand"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j6VBxAXWsNQ",
                "viewCount": "223320",
                "likeCount": "19521",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2591",
                "duration": "PT11M34S"
            },
            "rjSMwivIBXI": {
                "title": "Entretien avec \u00c9ric Zemmour (Histoire de France, Macron, Covid, Napol\u00e9on,...)",
                "publishedAt": "2021-05-01T12:15:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Napoleon",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Zemmour",
                    "\u00c9ric zemmour",
                    "Deconstruction histoire",
                    "Covid",
                    "Libert\u00e9s",
                    "1er mai",
                    "Premier mai",
                    "Muguets",
                    "Muguet",
                    "Frexit",
                    "Nation",
                    "Passeport sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rjSMwivIBXI",
                "viewCount": "327928",
                "likeCount": "18706",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3208",
                "duration": "PT23M48S"
            },
            "4rYFYpwGLRs": {
                "title": "Faux d\u00e9confinement, passeport sanitaire : la France en libert\u00e9 conditionnelle !",
                "publishedAt": "2021-04-30T12:45:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4rYFYpwGLRs",
                "viewCount": "69362",
                "likeCount": "9536",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1678",
                "duration": "PT11M53S"
            },
            "I-Vcmcj-Lds": {
                "title": "\u00c7a bouge chez les militaires : le Syst\u00e8me en panique !",
                "publishedAt": "2021-04-27T08:04:08Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Tribune",
                    "Militaires",
                    "G\u00e9n\u00e9raux",
                    "Grad\u00e9s",
                    "Marine le pen",
                    "Parly",
                    "Melenchon",
                    "Charentaises",
                    "Quarteron",
                    "Valeurs actuelles",
                    "Patriotisme",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Euro",
                    "Honneur",
                    "Putsch",
                    "Liste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I-Vcmcj-Lds",
                "viewCount": "99483",
                "likeCount": "16377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2177",
                "duration": "PT9M53S"
            },
            "a6wKEW-RkgY": {
                "title": "Belgique, Pays-Bas : les peuples plus forts que les covidistes !",
                "publishedAt": "2021-04-26T12:55:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Pays-Bas",
                    "Belgique",
                    "D\u00e9sob\u00e9issance civile",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "Inde",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Horeca",
                    "Restaurants",
                    "Th\u00e9\u00e2tres",
                    "Terrasses",
                    "France",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "AstraZeneca",
                    "Vaccins",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a6wKEW-RkgY",
                "viewCount": "57643",
                "likeCount": "8939",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1108",
                "duration": "PT13M5S"
            },
            "7H-MV_Llrt0": {
                "title": "Le peuple se l\u00e8ve pour la Libert\u00e9 et la France !",
                "publishedAt": "2021-04-25T12:10:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Paris",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "AstraZeneca",
                    "Variant indien",
                    "Marseille",
                    "Covid",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "Manifestation",
                    "Pfizer",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Londres",
                    "Moderna",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Rassemblement",
                    "Nice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7H-MV_Llrt0",
                "viewCount": "78286",
                "likeCount": "9000",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1068",
                "duration": "PT18M50S"
            },
            "BO0yI0zaD9M": {
                "title": "\u00c9gorgement de Rambouillet : l\u2019Europe et la CEDH en cause !",
                "publishedAt": "2021-04-24T12:37:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Rambouillet",
                    "Commissariat",
                    "Attentat",
                    "Islamiste",
                    "Stephanie",
                    "Polici\u00e8re",
                    "Policier",
                    "Tunisien",
                    "Clandestin",
                    "Cedh",
                    "ue",
                    "Regularis\u00e9",
                    "2009",
                    "2019",
                    "Islamisme",
                    "Terrorisme",
                    "Terroriste",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Darmanin",
                    "Castex",
                    "Couteau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BO0yI0zaD9M",
                "viewCount": "60596",
                "likeCount": "7255",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1300",
                "duration": "PT9M46S"
            },
            "jkfw5dy3a2A": {
                "title": "Faux D\u00e9confinement. Vraie entourloupe !",
                "publishedAt": "2021-04-23T13:21:43Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Terrasses",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Blanquer",
                    "Darmanin",
                    "Bachelot",
                    "Roselyne",
                    "Bourdin",
                    "Ouverture",
                    "Variant indien",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Th\u00e9\u00e2tres",
                    "Festivals",
                    "Mus\u00e9es",
                    "Cin\u00e9mas",
                    "Restaurants",
                    "Mi mai",
                    "Europe",
                    "France",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jkfw5dy3a2A",
                "viewCount": "87574",
                "likeCount": "10828",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1994",
                "duration": "PT12M40S"
            },
            "xSrlGB6QxAs": {
                "title": "Macron, Sheila, AstraZeneca : l\u2019incroyable scandale !",
                "publishedAt": "2021-04-22T12:54:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "AstraZeneca",
                    "Pfizer",
                    "vaccination",
                    "Obligatoire",
                    "Enfants",
                    "Di vizio",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Sheila",
                    "Arthur",
                    "Mimi mathy",
                    "Aliagas",
                    "Canard encha\u00een\u00e9",
                    "Raoult",
                    "Vrp",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Terrasses",
                    "\u00c9coles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xSrlGB6QxAs",
                "viewCount": "73189",
                "likeCount": "11024",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1970",
                "duration": "PT11M41S"
            },
            "2pvdhXZNhhk": {
                "title": "L\u2019\u00e9norme espoir venu du Texas ! Les covidistes d\u00e9prim\u00e9s !",
                "publishedAt": "2021-04-21T14:33:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2pvdhXZNhhk",
                "viewCount": "93653",
                "likeCount": "11008",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1707",
                "duration": "PT13M30S"
            },
            "PpjoShXNpBk": {
                "title": "Macron se l\u00e2che dans une interview incroyable !",
                "publishedAt": "2021-04-20T13:06:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Interview",
                    "Macron",
                    "CBS",
                    "Am\u00e9ricain",
                    "Etats-Unis",
                    "Russie",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Censure",
                    "R\u00e9seaux sociaux",
                    "D\u00e9construire",
                    "Histoire",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Ue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PpjoShXNpBk",
                "viewCount": "154798",
                "likeCount": "14658",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2279",
                "duration": "PT14M13S"
            },
            "9QafDSMNX18": {
                "title": "Une foule en col\u00e8re se bat pour la Libert\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-04-18T12:34:16Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Lyon",
                    "Paris",
                    "Covid",
                    "Raoult",
                    "Coronavirus",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "D\u00e9fil\u00e9",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Covid 19",
                    "pfizer",
                    "AstraZeneca",
                    "Variant indien",
                    "Br\u00e9silien",
                    "lyon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9QafDSMNX18",
                "viewCount": "123259",
                "likeCount": "13126",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1851",
                "duration": "PT17M14S"
            },
            "ZAbQ7JWQM_M": {
                "title": "Bravo aux Vikings r\u00e9fractaires ! (AstraZeneca, Euro, Immigration)",
                "publishedAt": "2021-04-17T12:32:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Danemark",
                    "Danois",
                    "Vikings",
                    "Copenhague",
                    "Men in black",
                    "DK",
                    "passeport sanitaire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "AstraZeneca",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Morts",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZAbQ7JWQM_M",
                "viewCount": "84110",
                "likeCount": "9006",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1292",
                "duration": "PT13M22S"
            },
            "9f_OtZaYh4k": {
                "title": "Comment Macron surfe sur \u00ab\u00a0les 100 000 morts\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-04-16T14:39:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "100 000 morts",
                    "100 000",
                    "Attal",
                    "Macron",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid19",
                    "Covid 19",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Vaccinal",
                    "Hommage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9f_OtZaYh4k",
                "viewCount": "63598",
                "likeCount": "8501",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1682",
                "duration": "PT10M4S"
            },
            "1cmx73UoQXo": {
                "title": "Covid : Jackpot pour les banques !",
                "publishedAt": "2021-04-15T13:10:23Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Londres",
                    "Macron",
                    "Notre-Dame",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Di vizio",
                    "Raout",
                    "Banques",
                    "Frexit",
                    "PGE",
                    "d\u00e9faillances",
                    "Pr\u00eats",
                    "Le maire",
                    "Lemaire",
                    "Bruno",
                    "Ministre",
                    "euro",
                    "Banque"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1cmx73UoQXo",
                "viewCount": "64434",
                "likeCount": "6658",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "945",
                "duration": "PT15M28S"
            },
            "C8CHB3RoUIY": {
                "title": "Bonne nouvelle : l\u2019Union europ\u00e9enne en pleine crise ! \ud83d\udc4d",
                "publishedAt": "2021-04-14T13:02:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Europe",
                    "Sofagate",
                    "Turquie",
                    "Erdogan",
                    "Charles Michel",
                    "Commission",
                    "Europ\u00e9enne",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Euro",
                    "Ursula",
                    "Von der leyen",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Allemagne",
                    "Merkel",
                    "Johnson",
                    "Brexit",
                    "Eurogaga"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C8CHB3RoUIY",
                "viewCount": "87849",
                "likeCount": "10529",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1344",
                "duration": "PT14M39S"
            },
            "9cQ6eST3Ytg": {
                "title": "Variant br\u00e9silien et 4\u00e8 vague : ce qu\u2019ils mijotent vraiment !",
                "publishedAt": "2021-04-13T12:55:10Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vague",
                    "Quatri\u00e8me",
                    "4\u00e8",
                    "Variant",
                    "Br\u00e9silien",
                    "Mutant",
                    "Br\u00e9sil",
                    "p1",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vols",
                    "A\u00e9roport",
                    "Contr\u00f4les",
                    "Avions",
                    "Iran",
                    "Japon",
                    "Etats-Unis",
                    "Chili",
                    "Traitement",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Londres",
                    "Vol",
                    "A\u00e9rien",
                    "Suspendus",
                    "France",
                    "Variant br\u00e9silien"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9cQ6eST3Ytg",
                "viewCount": "155297",
                "likeCount": "12731",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2396",
                "duration": "PT11M7S"
            },
            "ffE-iLpt1OA": {
                "title": "Joe Biden triomphant ? Trump fini ? : la v\u00e9rit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-04-11T12:38:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ffE-iLpt1OA",
                "viewCount": "116374",
                "likeCount": "12887",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1716",
                "duration": "PT15M10S"
            },
            "NhD1D2wNpvE": {
                "title": "L\u2019incroyable \u00e9tude de l\u2019Institut Pasteur ! Confin\u00e9s \u00e0 vie ?",
                "publishedAt": "2021-04-08T13:03:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NhD1D2wNpvE",
                "viewCount": "86830",
                "likeCount": "11203",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2120",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "Zqok9HtqLbA": {
                "title": "3 \u00e9normes mensonges en 24h (restos clandestins, AirFrance,...) : D\u00c9MISSION !",
                "publishedAt": "2021-04-07T12:56:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "M6",
                    "Sdj",
                    "Chalen\u00e7on",
                    "Attal",
                    "Schiappa",
                    "Restaurants clandestins",
                    "Palais Vivienne",
                    "Ministres",
                    "Noms",
                    "Ministre",
                    "Soir\u00e9es clandestines",
                    "Le maire",
                    "Blanquer",
                    "CNED",
                    "OVH",
                    "mensonges",
                    "Pierre-Jean",
                    "Gabriel",
                    "restaurant clandestin",
                    "Vivienne",
                    "Paris",
                    "D\u00e9mission",
                    "Raoult",
                    "Air France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Zqok9HtqLbA",
                "viewCount": "107873",
                "likeCount": "12702",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1656",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "XcZS2D6J3A8": {
                "title": "\u00ab\u00a0L\u2019euro au bord de l\u2019explosion\u00a0\u00bb : les europ\u00e9istes en panique !",
                "publishedAt": "2021-04-05T13:35:18Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Euro",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europ\u00e9istes",
                    "Chalen\u00e7on",
                    "Ministres",
                    "Ministre",
                    "Merkel",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Attal",
                    "Toussaint",
                    "Bruce",
                    "Ulysse Gosset",
                    "Restaurants clandestins",
                    "Restaurant clandestin",
                    "Noms",
                    "Vaccins",
                    "Karlsruhe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XcZS2D6J3A8",
                "viewCount": "134157",
                "likeCount": "12851",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1596",
                "duration": "PT11M53S"
            },
            "jIW2GgeUO0U": {
                "title": "Clubs priv\u00e9s, fortunes boursi\u00e8res : le Covid c\u2019est juste pour les gueux !",
                "publishedAt": "2021-04-04T12:23:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Chalen\u00e7on",
                    "Pierre jean",
                    "F\u00eates",
                    "M6",
                    "Priv\u00e9es",
                    "Bourses",
                    "Ministres",
                    "Noms",
                    "Nom",
                    "Ministre",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Restaurants clandestins",
                    "Paris",
                    "Patriotes",
                    "Vaccins",
                    "P\u00e2ques",
                    "Ulysse Gosset",
                    "Bruce Toussaint",
                    "Attal",
                    "Gabriel",
                    "noms",
                    "Invit\u00e9s",
                    "Bfmtv",
                    "Restaurant clandestin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jIW2GgeUO0U",
                "viewCount": "77084",
                "likeCount": "9332",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1502",
                "duration": "PT13M10S"
            },
            "rD2BBBG3jDg": {
                "title": "Enferm\u00e9s \u00e0 vie ? L\u2019incroyable aveu de V\u00e9ran et du Conseil d\u2019\u00c9tat !",
                "publishedAt": "2021-04-02T13:04:34Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Conseil d\u2019Etat",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Libert\u00e9",
                    "D\u00e9cision",
                    "83 ans",
                    "Octog\u00e9naire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Variants",
                    "Virus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Coronavirus",
                    "Traitements",
                    "Ivermectine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rD2BBBG3jDg",
                "viewCount": "243037",
                "likeCount": "19347",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2292",
                "duration": "PT10M19S"
            },
            "K6EyTysVgTY": {
                "title": "L\u2019incroyable rapport du Conseil Scientifique ! P\u00e9pites et r\u00e9v\u00e9lations.",
                "publishedAt": "2021-03-30T09:57:25Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Conseil scientifique",
                    "R\u00e9gionales",
                    "\u00c9lections",
                    "Rapport",
                    "Report",
                    "D\u00e9partementales",
                    "Estrosi",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Delfraissy",
                    "Lacombe",
                    "Blachier",
                    "Karine",
                    "Ivermectine",
                    "Juin 2021",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K6EyTysVgTY",
                "viewCount": "86355",
                "likeCount": "11311",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1685",
                "duration": "PT12M24S"
            },
            "-qsmlHwiAIc": {
                "title": "Passeport Sanitaire : o\u00f9 en sommes-nous vraiment ?",
                "publishedAt": "2021-03-29T12:37:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Thierry breton",
                    "Commission europ\u00e9enne",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccin",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Confinement",
                    "Pass sanitaire",
                    "Ivermectine",
                    "Parlement europ\u00e9en",
                    "Manifestations",
                    "P\u00e9tition",
                    "Libert\u00e9",
                    "Raoult",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Toubiana"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-qsmlHwiAIc",
                "viewCount": "81569",
                "likeCount": "9363",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1359",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "XAQCpo6xJO0": {
                "title": "Coronavirus : laissez les enfants tranquilles !",
                "publishedAt": "2021-03-28T15:59:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Enfants",
                    "\u00c9coles",
                    "Classes",
                    "Blanquer",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Tests salivaires",
                    "Masques",
                    "Vaccins",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Purificateur d\u2019air",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid 19",
                    "Brusa",
                    "Strasbourg",
                    "\u00c9l\u00e8ves"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XAQCpo6xJO0",
                "viewCount": "31626",
                "likeCount": "5289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1339",
                "duration": "PT14M38S"
            },
            "jlavqzkHj64": {
                "title": "L\u2019union se fait ! Sale temps pour les covidistes \ud83d\udc4d",
                "publishedAt": "2021-03-27T13:27:33Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Marion marechal",
                    "Charles gave",
                    "\u00c9coles",
                    "Blanquer",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Virus",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Manifestation",
                    "Paris",
                    "Strasbourg",
                    "Confinement",
                    "Rassemblement",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jlavqzkHj64",
                "viewCount": "71275",
                "likeCount": "10017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1585",
                "duration": "PT16M1S"
            },
            "yrR7U05p6pk": {
                "title": "Martin Blachier l\u00e2ch\u00e9 par les siens : les covidistes se d\u00e9vorent entre eux \ud83d\udc4d",
                "publishedAt": "2021-03-26T13:39:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Martin blachier",
                    "Blachier",
                    "Docteur",
                    "Raoult",
                    "Caumes",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Vaccins",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Europe",
                    "Parlement europ\u00e9en",
                    "Masque",
                    "P\u00e9tition",
                    "Vaccin",
                    "AstraZeneca",
                    "Covidisme",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Euro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yrR7U05p6pk",
                "viewCount": "140707",
                "likeCount": "16560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1849",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "PUEUaR-uI7g": {
                "title": "La v\u00e9rit\u00e9 sur \u00ab\u00a0l\u2019affaire\u00a0\u00bb du Carnaval de Marseille !",
                "publishedAt": "2021-03-25T14:06:50Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Marseille",
                    "Carnaval",
                    "Plaine",
                    "Darmanin",
                    "Ravier",
                    "Payet",
                    "Rubirola",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Masques",
                    "Masque",
                    "Covid",
                    "Variants",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Boyer",
                    "Attentat",
                    "Ard\u00e8che",
                    "Annecy",
                    "Patriotes",
                    "Coronavirus",
                    "Merkel",
                    "P\u00e2ques",
                    "\u0152ufs",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PUEUaR-uI7g",
                "viewCount": "72433",
                "likeCount": "8142",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1251",
                "duration": "PT12M37S"
            },
            "KhC2XHbWTpg": {
                "title": "Les secrets inavouables de la nouvelle carte d\u2019identit\u00e9 \u00ab\u00a0fran\u00e7aise\u00a0\u00bb !",
                "publishedAt": "2021-03-24T14:22:10Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Macron",
                    "R\u00e8glement",
                    "CNI",
                    "passeport sanitaire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Darmanin",
                    "Espagne",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccin",
                    "AstraZeneca",
                    "Raoult",
                    "Oise",
                    "Francophonie",
                    "Anglais",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KhC2XHbWTpg",
                "viewCount": "160413",
                "likeCount": "12183",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2410",
                "duration": "PT10M14S"
            },
            "0-PIf3lAm0M": {
                "title": "Pass sanitaires d\u00e9chir\u00e9s : chaude ambiance pour la Libert\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-03-20T13:58:08Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Reportage",
                    "Patriotes",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Cassen",
                    "Piacentini",
                    "Hommes en blanc",
                    "Zombies",
                    "Coronavirus",
                    "Paris",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Manifestation",
                    "Reconfinement",
                    "Confinement",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Raoult",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Attestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0-PIf3lAm0M",
                "viewCount": "58243",
                "likeCount": "8693",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1185",
                "duration": "PT14M25S"
            },
            "Pp6374qnvKs": {
                "title": "J\u2019\u00e9tais en direct avec vous !",
                "publishedAt": "2021-03-19T19:58:06Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "politique",
                    "france",
                    "union europeenne",
                    "Patriotes",
                    "Direct",
                    "YouTube",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Confinement",
                    "Attestation",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Frexit",
                    "Immigration",
                    "Europe",
                    "Edf",
                    "\u00c9cologie",
                    "Lfi",
                    "RN",
                    "2022",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pp6374qnvKs",
                "viewCount": "65840",
                "likeCount": "8347",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "872",
                "duration": "PT1H13M16S"
            },
            "aFdgrP1LN0A": {
                "title": "Raoult sort les gants de boxe et \u00e7a fait mal !",
                "publishedAt": "2021-03-17T14:00:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Professeur",
                    "Corruption",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "AstraZeneca",
                    "Pfizer",
                    "Castex",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "\u00cele de France",
                    "Paris",
                    "Paca",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport vert",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Commission"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aFdgrP1LN0A",
                "viewCount": "202193",
                "likeCount": "17807",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1595",
                "duration": "PT13M37S"
            },
            "-E4d-MUEzM8": {
                "title": "Derri\u00e8re l\u2019incroyable affaire AstraZeneca !",
                "publishedAt": "2021-03-16T13:55:01Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "AstraZeneca",
                    "Vaccin",
                    "Pfizer",
                    "Moderna",
                    "Vaccins",
                    "Macron",
                    "Allemagne",
                    "Merkel",
                    "Ema",
                    "Aem",
                    "Europe",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Suspension",
                    "Autorisation",
                    "Thrombose",
                    "Mort",
                    "Norv\u00e8ge",
                    "Danemark",
                    "Ue",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-E4d-MUEzM8",
                "viewCount": "179349",
                "likeCount": "12897",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1881",
                "duration": "PT12M13S"
            },
            "bnPIAIc2T8o": {
                "title": "Des Fran\u00e7ais se rebellent contre la domination allemande !",
                "publishedAt": "2021-03-14T14:35:00Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Trappier",
                    "Dassault",
                    "Avion",
                    "Scaf",
                    "Quatremer",
                    "Char",
                    "Moselle",
                    "Br\u00eame d\u2019or",
                    "Test",
                    "Pcr",
                    "Covid",
                    "Confinement",
                    "Italie",
                    "Coronavirus",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Euro",
                    "Ue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bnPIAIc2T8o",
                "viewCount": "59094",
                "likeCount": "8129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1270",
                "duration": "PT13M"
            },
            "bebubwM7Zwg": {
                "title": "Frexit : et apr\u00e8s ?",
                "publishedAt": "2021-03-13T13:29:06Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "Johnson",
                    "Macron",
                    "Europe",
                    "Coronavirus",
                    "Confinement",
                    "\u00cele de France",
                    "Reconfinement",
                    "Dur",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Hidalgo",
                    "Ue",
                    "Euro",
                    "Angleterre",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Vaccins",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "AstraZeneca"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bebubwM7Zwg",
                "viewCount": "51710",
                "likeCount": "6047",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1057",
                "duration": "PT15M14S"
            },
            "jpeY7jhnRH4": {
                "title": "\u00ab\u00a0Reconfinement dur\u00a0\u00bb en vue et r\u00e9v\u00e9lation fracassante !",
                "publishedAt": "2021-03-12T15:35:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Macron",
                    "Peyromaure",
                    "Cochin",
                    "R\u00e9animations",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Dur",
                    "Total",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Variant anglais",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "AstraZeneca",
                    "Raoult",
                    "Professeur",
                    "H\u00f4pital",
                    "\u00cele de France",
                    "Coronavirus",
                    "Couvre-feu",
                    "Covid",
                    "Covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jpeY7jhnRH4",
                "viewCount": "94162",
                "likeCount": "11745",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2153",
                "duration": "PT9M28S"
            },
            "tnOG1xvdJY8": {
                "title": "Voil\u00e0 pourquoi l\u2019obligation vaccinale serait inadmissible.",
                "publishedAt": "2021-03-09T16:51:08Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vaccin",
                    "Soignants",
                    "Obligatoire",
                    "Obligation",
                    "V\u00e9ran",
                    "Kahn",
                    "Attal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Acad\u00e9mie de m\u00e9decine",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Autriche",
                    "Astrazeneca",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Pass sanitaire",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tnOG1xvdJY8",
                "viewCount": "50994",
                "likeCount": "8046",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1907",
                "duration": "PT11M57S"
            },
            "bfpdlLzcsZE": {
                "title": "Florian Philippot : d\u00e9bat enflamm\u00e9 sur CNews ! (Vaccin obligatoire, \u00c9meutes, Masques)",
                "publishedAt": "2021-03-08T15:26:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "\u00c9meutes",
                    "Lyon",
                    "Bron",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Vaccin",
                    "Obligatoire",
                    "Traitement",
                    "Raoult",
                    "Ivermectine",
                    "Soignants",
                    "Lallement",
                    "Quais de Seine",
                    "Canal saint Martin",
                    "Police",
                    "Traitements",
                    "Pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bfpdlLzcsZE",
                "viewCount": "105199",
                "likeCount": "8324",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2606",
                "duration": "PT22M36S"
            },
            "8YuZiLIbegA": {
                "title": "Variants, contaminations \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur : enfin la v\u00e9rit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-03-07T13:20:15Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestations",
                    "Variants",
                    "Covid",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Quais de Seine",
                    "Pas de Calais",
                    "Li\u00e9vin",
                    "Mutants",
                    "Nice",
                    "Dunkerque",
                    "Ivermectine",
                    "R\u00e9publique tch\u00e8que",
                    "Covid 19",
                    "vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Pass sanitaire",
                    "Mensonges"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8YuZiLIbegA",
                "viewCount": "78724",
                "likeCount": "13211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1668",
                "duration": "PT12M15S"
            },
            "21RcYkGbTho": {
                "title": "Tsunami de r\u00e9sistants pour la Libert\u00e9 ! Reportage in\u00e9dit",
                "publishedAt": "2021-03-06T11:02:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronafolie",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Rassemblement",
                    "Poisson",
                    "Via",
                    "Pcd",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Vaccin",
                    "Macron",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Couvre-feu",
                    "Confinement",
                    "Pas de Calais",
                    "Nice",
                    "Dunkerque"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "21RcYkGbTho",
                "viewCount": "58339",
                "likeCount": "7747",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "968",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "2PoXK7IyPu8": {
                "title": "Mon nouveau livre : \u00ab\u00a0Covid-19 : la Grande Bascule\u00a0\u00bb !",
                "publishedAt": "2021-03-05T15:36:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Livre",
                    "Covid-19",
                    "Covid19",
                    "Covid",
                    "La grande bascule",
                    "Bascule",
                    "Nouveau livre",
                    "Resustance",
                    "Frexit",
                    "Coronavirus",
                    "Oligarchie d\u00e9masqu\u00e9e",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Grand reset"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2PoXK7IyPu8",
                "viewCount": "22833",
                "likeCount": "3593",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "564",
                "duration": "PT6M14S"
            },
            "YQ04pX_zvf8": {
                "title": "La vraie raison de la r\u00e9forme de l\u2019Assurance ch\u00f4mage !",
                "publishedAt": "2021-03-03T16:57:04Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Assurance ch\u00f4mage",
                    "Assurance",
                    "Ch\u00f4mage",
                    "R\u00e9forme",
                    "Macron",
                    "Borne",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Europe",
                    "Cfdt",
                    "Berger",
                    "Cgt",
                    "Syndicats",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Unedic",
                    "P\u00f4le emploi",
                    "Calcul",
                    "Droits",
                    "Covid",
                    "Plan de relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YQ04pX_zvf8",
                "viewCount": "48832",
                "likeCount": "6319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1079",
                "duration": "PT13M49S"
            },
            "MUjuZpWyH8U": {
                "title": "Le totalitarisme en marche ! Stop !",
                "publishedAt": "2021-03-02T14:38:29Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "Police",
                    "Nice",
                    "\u00c9tat policier",
                    "Dictature",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Paris",
                    "Week end",
                    "Seine",
                    "Quais",
                    "Pass sanitaire",
                    "Macron",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Gendarmes",
                    "Cam\u00e9ras",
                    "Surveillance",
                    "Couvre-feu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MUjuZpWyH8U",
                "viewCount": "57317",
                "likeCount": "8743",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1986",
                "duration": "PT9M34S"
            },
            "0daTzm2pW5Y": {
                "title": "Mobilisation historique contre la tyrannie sanitaire \u00e0 Nice !",
                "publishedAt": "2021-03-01T13:52:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Nice",
                    "Confinement",
                    "Dunkerque",
                    "Couvre-feu",
                    "Macron",
                    "Estrosi",
                    "Discours",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Libert\u00e9",
                    "Reconfinement",
                    "Restaurants",
                    "Pass sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0daTzm2pW5Y",
                "viewCount": "60477",
                "likeCount": "10038",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1977",
                "duration": "PT26M47S"
            },
            "6rCFU5PCiOA": {
                "title": "Pass Sanitaire, QR Codes...Non \u00e0 ce monde inhumain !",
                "publishedAt": "2021-02-28T13:40:25Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Nice",
                    "Patriotes",
                    "Dunkerque",
                    "Confinement",
                    "Variants",
                    "Variant",
                    "Virus",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Pass sanitaire",
                    "Passeport vaccinal",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "Merkel",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Masque",
                    "Festivals",
                    "Restaurants",
                    "Bars",
                    "Salles de sport",
                    "Protocole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6rCFU5PCiOA",
                "viewCount": "79997",
                "likeCount": "10459",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2384",
                "duration": "PT11M10S"
            },
            "87UvS67Y_FQ": {
                "title": "Jeunes : le grand R\u00e9veil va venir !",
                "publishedAt": "2021-02-24T14:05:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "\u00c9tudiants",
                    "Crous",
                    "Psy",
                    "Cocarde",
                    "Uni",
                    "Unef",
                    "Amphi",
                    "Jeunes",
                    "Jeunesse",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Masques",
                    "Dunkerque",
                    "Nice",
                    "Alpes-Maritimes",
                    "Couvre-feu",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "87UvS67Y_FQ",
                "viewCount": "58446",
                "likeCount": "6588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1874",
                "duration": "PT13M59S"
            },
            "lOuP4sWJiJ4": {
                "title": "Reconfinement de la France : r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Nice !",
                "publishedAt": "2021-02-22T13:41:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Nice",
                    "Alpes maritimes",
                    "Estrosi",
                    "Confinement",
                    "Couvre-feu",
                    "Littoral",
                    "Masque",
                    "Commerces",
                    "Pr\u00e9fet",
                    "Conf\u00e9rence de presse",
                    "Manifestation",
                    "P\u00e9tition",
                    "D\u00e9partement",
                    "Dunkerque",
                    "Moselle",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lOuP4sWJiJ4",
                "viewCount": "64548",
                "likeCount": "7729",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1772",
                "duration": "PT8M24S"
            },
            "JD-W3mMSmj8": {
                "title": "Mon discours de Libert\u00e9 face \u00e0 la Tyrannie !",
                "publishedAt": "2021-02-20T12:55:01Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Libert\u00e9",
                    "Covid",
                    "Couvre-feu",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Nice",
                    "Estrosi",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Coronavirus",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Manifestations",
                    "Coronafolie",
                    "Variants",
                    "Moselle",
                    "Variant",
                    "Anglais",
                    "Dunkerque"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JD-W3mMSmj8",
                "viewCount": "65769",
                "likeCount": "8093",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1546",
                "duration": "PT18M50S"
            },
            "2DAApr1eFkw": {
                "title": "Souverainisme : le Covid d\u00e9masque les imposteurs !",
                "publishedAt": "2021-02-19T14:00:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Frexit",
                    "Salvini",
                    "Matteo",
                    "Draghi",
                    "Ligue",
                    "Gouvernement",
                    "Italien",
                    "Macron",
                    "Rn",
                    "Italexit",
                    "Euro",
                    "Europe",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Castex",
                    "Mario",
                    "Bce",
                    "Lagarde",
                    "Goldman Sachs",
                    "Banque",
                    "Souverainet\u00e9",
                    "Souverainiste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2DAApr1eFkw",
                "viewCount": "46520",
                "likeCount": "6687",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "812",
                "duration": "PT13M7S"
            },
            "fRmx6GNcOEQ": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : leur plan pour imposer la Fraude !",
                "publishedAt": "2021-02-17T10:20:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "2022",
                    "Machine \u00e0 voter",
                    "Vote anticip\u00e9",
                    "Amendement",
                    "Senat",
                    "Castex",
                    "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "Fraude",
                    "Frauder",
                    "Correspondance",
                    "Machines",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "Trump",
                    "Gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fRmx6GNcOEQ",
                "viewCount": "68461",
                "likeCount": "7852",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1522",
                "duration": "PT9M34S"
            },
            "9wSYHCajz-w": {
                "title": "Coup de force sur le Passeport Vaccinal : R\u00e9sistance !",
                "publishedAt": "2021-02-16T14:35:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Passeport",
                    "Vaccinal",
                    "Sanitaire",
                    "Vert",
                    "Israel",
                    "Nice",
                    "Traitement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Vaccin",
                    "Von der Leyen",
                    "Ursula",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Commission",
                    "Europ\u00e9enne",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9wSYHCajz-w",
                "viewCount": "66064",
                "likeCount": "8372",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1659",
                "duration": "PT6M38S"
            },
            "OS7RrkatymY": {
                "title": "Alerte ! L\u2019Allemagne veut piller notre D\u00e9fense Nationale !",
                "publishedAt": "2021-02-15T14:07:19Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Allemagne",
                    "UE",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Merkel",
                    "SCAF",
                    "rafale",
                    "Dassault",
                    "MGCS",
                    "chat",
                    "Arm\u00e9e",
                    "D\u00e9fense",
                    "Macron",
                    "Parly",
                    "avion",
                    "Chasse",
                    "Combat",
                    "Coop\u00e9ration",
                    "Pillage",
                    "Castex",
                    "Angela",
                    "piller"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OS7RrkatymY",
                "viewCount": "35447",
                "likeCount": "5090",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "883",
                "duration": "PT16M20S"
            },
            "9og1fpG-f5U": {
                "title": "Mobilisation historique contre la folie sanitaire ! Reportage in\u00e9dit.",
                "publishedAt": "2021-02-12T14:30:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Rassemblement",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Coronafolie",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Moselle",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Metz",
                    "Grosdidier",
                    "Kit",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Raoult",
                    "Variant",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9og1fpG-f5U",
                "viewCount": "47533",
                "likeCount": "4984",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "655",
                "duration": "PT12M1S"
            },
            "O9RDSNog-5E": {
                "title": "Comment l\u2019Europe profite du Covid pour casser les retraites !",
                "publishedAt": "2021-02-11T14:25:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Hercule",
                    "EDF",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Commission",
                    "Bruxelles",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Retraites",
                    "Plan de relance",
                    "Europ\u00e9en",
                    "Frexit",
                    "Salvini",
                    "Matteo",
                    "Italie",
                    "Reforme",
                    "Union europ\u00e9enne",
                    "Ursula von der leyen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O9RDSNog-5E",
                "viewCount": "53656",
                "likeCount": "6041",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "793",
                "duration": "PT12M53S"
            },
            "iqSeYW6rCSo": {
                "title": "Tout rouvrir tout de suite ! La libert\u00e9 tout de suite !",
                "publishedAt": "2021-02-10T14:04:36Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Caumes",
                    "Raoult",
                    "Professeur",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Coronafolie",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Vaccin",
                    "Passeport vaccinal",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Espagne",
                    "Inde",
                    "Italie",
                    "Su\u00e8de",
                    "Japon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iqSeYW6rCSo",
                "viewCount": "77424",
                "likeCount": "9361",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1612",
                "duration": "PT12M4S"
            },
            "LCpW9Me34PY": {
                "title": "Mon discours pour la Libert\u00e9 face \u00e0 Olivier V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2021-02-09T14:19:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "V\u00e9ran",
                    "Coronafolie",
                    "Manifestation",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Coronavirus",
                    "Couvre-feu",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Raoult",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Vaccin",
                    "Virus",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Rassemblement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LCpW9Me34PY",
                "viewCount": "49973",
                "likeCount": "5928",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1216",
                "duration": "PT21M25S"
            },
            "0Dbrpf164A0": {
                "title": "\u00c7a sent le roussi pour l\u2019Euro !",
                "publishedAt": "2021-02-08T13:47:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Euro",
                    "Monnaie",
                    "Unique",
                    "Lagarde",
                    "Bce",
                    "Europe",
                    "Dette",
                    "Christine",
                    "Annulation",
                    "Pi\u00e8ge",
                    "Esclavage",
                    "Gr\u00e8ce",
                    "Allemagne",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Manon Aubry",
                    "\u00c9conomistes",
                    "Annuler",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Dbrpf164A0",
                "viewCount": "214299",
                "likeCount": "13238",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1921",
                "duration": "PT12M37S"
            },
            "eycrLGn9y2k": {
                "title": "Macron-Mac Kinsey-BlackRock : la France doit se lib\u00e9rer ! Enqu\u00eate \u00e9difiante",
                "publishedAt": "2021-02-07T15:11:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Mac kinsey",
                    "MC kinsey",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Attali",
                    "Black rock",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Mondialisme",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Sarkozy",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid19",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Cabinet",
                    "Commission",
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Mac kinsey",
                    "MC kinsey",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Attali",
                    "Black rock",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Mondialisme",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Sarkozy",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid19",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Cabinet",
                    "Commission"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eycrLGn9y2k",
                "viewCount": "88166",
                "likeCount": "9478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1340",
                "duration": "PT16M16S"
            },
            "gNOhCYze33Q": {
                "title": "Vague de r\u00e9sistants contre la dictature sanitaire ! Reportage",
                "publishedAt": "2021-02-05T17:07:57Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestation",
                    "V\u00e9ran",
                    "Bebert",
                    "Forbans",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Coronafolie",
                    "Rassemblement",
                    "Manigold",
                    "Hanouna",
                    "Dictature sanitaire",
                    "Blachier",
                    "Reportage",
                    "Historique",
                    "Virus",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Vaccin",
                    "Passeport vaccinal",
                    "Passeport sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gNOhCYze33Q",
                "viewCount": "108290",
                "likeCount": "10660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1703",
                "duration": "PT15M15S"
            },
            "ZHVz7Ik1nVg": {
                "title": "Reconfinement : d\u00e9jouer le pi\u00e8ge vicieux de Macron !",
                "publishedAt": "2021-02-03T14:46:59Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Pi\u00e8ge",
                    "Delfraissy",
                    "Reconfinement",
                    "Confinement",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Sanctions",
                    "Darmanin",
                    "Restaurants",
                    "Variant",
                    "Variants",
                    "Mutants",
                    "Traitement",
                    "Couvre-feu",
                    "Stanford",
                    "Ioannidis",
                    "Masques",
                    "Masque",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZHVz7Ik1nVg",
                "viewCount": "61316",
                "likeCount": "9365",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1390",
                "duration": "PT11M32S"
            },
            "Xxh3vYH80bM": {
                "title": "Raoult attaque tr\u00e8s fort et fait des r\u00e9v\u00e9lations !",
                "publishedAt": "2021-01-30T13:06:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Raoult",
                    "Didier",
                    "Parola",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Fronti\u00e8res",
                    "Variants",
                    "Mutants",
                    "Virus",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Couvre-feu",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Lacombe",
                    "Hill",
                    "Blachier",
                    "Megarbane",
                    "Fouch\u00e9",
                    "Remdesivir",
                    "Ue",
                    "Brexit",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Stanford"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xxh3vYH80bM",
                "viewCount": "354186",
                "likeCount": "21706",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2377",
                "duration": "PT11M57S"
            },
            "D6fuNJOLiic": {
                "title": "Les peuples se l\u00e8vent contre la dictature sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-01-27T14:35:50Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Dictature",
                    "Sanitaire",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Confinement",
                    "Couvre-feu",
                    "Pays-Bas",
                    "Ecosse",
                    "Danemark",
                    "Liban",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Raoult",
                    "Casseroles",
                    "Casserole",
                    "Elabe",
                    "Restaurants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D6fuNJOLiic",
                "viewCount": "94494",
                "likeCount": "11240",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1998",
                "duration": "PT11M6S"
            },
            "a6g8eRXmLuo": {
                "title": "Mobilisation historique contre la dictature sanitaire ! Notre reportage",
                "publishedAt": "2021-01-26T13:10:13Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronafolie",
                    "Charles gave",
                    "Manifestations",
                    "Rassemblement",
                    "Cocarde",
                    "\u00c9tudiants",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Gave",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Pays-Bas",
                    "Danemark"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a6g8eRXmLuo",
                "viewCount": "126927",
                "likeCount": "13536",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1629",
                "duration": "PT8M51S"
            },
            "QgIMNqh0n9g": {
                "title": "L\u2019incroyable revanche du Professeur Raoult !",
                "publishedAt": "2021-01-23T13:23:06Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Didier",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Professeur",
                    "Revanche",
                    "Lacombe",
                    "Karine",
                    "Raffi",
                    "Nantes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Vaccin",
                    "Pfizer",
                    "Vaccins",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Ue",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QgIMNqh0n9g",
                "viewCount": "349711",
                "likeCount": "22181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2426",
                "duration": "PT8M40S"
            },
            "2EcjsFwoJzo": {
                "title": "Photo vol\u00e9e de Bayrou sans masque : ce que \u00e7a cache !",
                "publishedAt": "2021-01-22T13:59:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Bayrou",
                    "Fran\u00e7ois",
                    "Orly",
                    "Masque",
                    "Sans",
                    "A\u00e9roport",
                    "Photo",
                    "Vol\u00e9e",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Gave",
                    "Raoult",
                    "135 euros",
                    "Amende",
                    "Photographie",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2EcjsFwoJzo",
                "viewCount": "184540",
                "likeCount": "12442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2242",
                "duration": "PT11M24S"
            },
            "m_rlzgBgefU": {
                "title": "Nombre de malades \u00e0 l\u2019h\u00f4pital : l\u2019incroyable d\u00e9couverte",
                "publishedAt": "2021-01-20T14:02:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "H\u00f4pital",
                    "Nice matin",
                    "Lits",
                    "R\u00e9animation",
                    "Lacombe",
                    "Raoult",
                    "Trump",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Salomon",
                    "SPF"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m_rlzgBgefU",
                "viewCount": "363020",
                "likeCount": "20651",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2774",
                "duration": "PT11M29S"
            },
            "-Q0TFapCcdM": {
                "title": "L\u2019incroyable Fakenews contre le Pr RAOULT ! D\u00e9cryptage et riposte",
                "publishedAt": "2021-01-18T13:49:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Professeur",
                    "Didier",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Hydroxychloroquine",
                    "Revirement",
                    "Avoue",
                    "Lacombe",
                    "Karine",
                    "Fakenews",
                    "Enqu\u00eate exclusive",
                    "M6",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Vaccin",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Passeport vaccinal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-Q0TFapCcdM",
                "viewCount": "140779",
                "likeCount": "12694",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1845",
                "duration": "PT8M27S"
            },
            "MfCwHWpTKX0": {
                "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle 2022 : en marche vers le trucage ?",
                "publishedAt": "2021-01-17T13:08:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "\u00c9lection",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles",
                    "2022",
                    "Fraude",
                    "Trucage",
                    "Vote par correspondance",
                    "Correspondance",
                    "\u00c9lectronique",
                    "R\u00e9gionales",
                    "D\u00e9partementales",
                    "\u00c9lections",
                    "Amendement",
                    "Vote",
                    "Etats-Unis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MfCwHWpTKX0",
                "viewCount": "118714",
                "likeCount": "9048",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2063",
                "duration": "PT11M13S"
            },
            "Kqzub0cNftY": {
                "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne veut imposer le Passeport sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-01-16T09:50:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Passeport vaccinal",
                    "Passeport vert",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Dupont-Aignan",
                    "Poisson",
                    "Raoult",
                    "Grec",
                    "Couvre-feu",
                    "Couvrefeu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kqzub0cNftY",
                "viewCount": "76371",
                "likeCount": "7506",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1913",
                "duration": "PT9M6S"
            },
            "U9ilvYr7xQ0": {
                "title": "D\u00e9lirante conf\u00e9rence de presse de Castex : couvre-feu et maltraitance d\u2019\u00c9tat !",
                "publishedAt": "2021-01-15T13:43:24Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Le maire",
                    "Bachelot",
                    "Macron",
                    "Couvre-feu",
                    "Couvrefeu",
                    "Confinement",
                    "Coronavirus",
                    "Variant",
                    "Britannique",
                    "Sud africain",
                    "Mutant",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Dette",
                    "Restaurants",
                    "\u00c9tudiants",
                    "Tests",
                    "Fronti\u00e8res"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U9ilvYr7xQ0",
                "viewCount": "106374",
                "likeCount": "8712",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1780",
                "duration": "PT14M16S"
            },
            "KXrm9mbXe5g": {
                "title": "50 000 restaurateurs et des soignants se rebiffent ! La R\u00e9sistance avance !",
                "publishedAt": "2021-01-14T13:43:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Italie",
                    "Coordination",
                    "Sant\u00e9 libre",
                    "Gu\u00e9rin",
                    "Bercoff",
                    "Sud radio",
                    "Restaurants",
                    "Rouvrent",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Coronavirus",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Blanquer",
                    "Vaccin",
                    "Covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KXrm9mbXe5g",
                "viewCount": "106034",
                "likeCount": "10087",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1534",
                "duration": "PT10M56S"
            },
            "Z8kLDdCvUYo": {
                "title": "Covid : la Chine prend le pouvoir. R\u00e9action ou Soumission ?",
                "publishedAt": "2021-01-13T13:45:18Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Chine",
                    "Etats-Unis",
                    "France",
                    "Occident",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Coronavirus",
                    "Covid-19",
                    "Cr\u00e9dit social",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Dictature",
                    "Raoult",
                    "Economie",
                    "\u00c9tudiants",
                    "Vaccin",
                    "Confinement",
                    "Couvre-feu",
                    "Vaccins",
                    "Passeport sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z8kLDdCvUYo",
                "viewCount": "53330",
                "likeCount": "6059",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1096",
                "duration": "PT12M10S"
            },
            "k5UPIB9MmCg": {
                "title": "Destitution de Trump ? Le mondialisme panique !",
                "publishedAt": "2021-01-12T14:05:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Destitution",
                    "pelosi",
                    "D\u00e9mocrates",
                    "Parler",
                    "Twitter",
                    "Amazon",
                    "Mondialisme",
                    "Oligarchie",
                    "Etats-unis",
                    "Capitole",
                    "Powell",
                    "Am\u00e9rique",
                    "Censure",
                    "Donald"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k5UPIB9MmCg",
                "viewCount": "108161",
                "likeCount": "9801",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1705",
                "duration": "PT11M56S"
            },
            "LrBJeceRGLA": {
                "title": "Pr\u00e9vention et Traitement : le cauchemar de Macron et V\u00e9ran ! (Riposte !)",
                "publishedAt": "2021-01-11T15:06:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "P\u00e9tition",
                    "Pr\u00e9vention",
                    "Traitement",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Marseille",
                    "Mutant",
                    "Virus",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid",
                    "Covid-19",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Lacombe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LrBJeceRGLA",
                "viewCount": "38185",
                "likeCount": "6042",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "988",
                "duration": "PT8M29S"
            },
            "fUFV0qogYPw": {
                "title": "Trump banni de Twitter : un v\u00e9ritable coup d\u2019\u00c9tat !",
                "publishedAt": "2021-01-09T13:27:49Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Censure",
                    "Banni",
                    "Facebook",
                    "Instagram",
                    "Snapchat",
                    "Twitter",
                    "D\u00e9mocrates",
                    "Son Forget",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Confinement",
                    "Loi",
                    "Etats-Unis",
                    "Capitole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fUFV0qogYPw",
                "viewCount": "103427",
                "likeCount": "8977",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2172",
                "duration": "PT13M5S"
            },
            "sV7MRHL_OzI": {
                "title": "Covid : l\u2019incroyable conf\u00e9rence de presse de Castex et V\u00e9ran !",
                "publishedAt": "2021-01-08T14:29:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Coronavirus",
                    "Confinement",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Couvre-feu",
                    "D\u00e9partements",
                    "Ski",
                    "Restaurants",
                    "Culture",
                    "Bachelot",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Ehpad"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sV7MRHL_OzI",
                "viewCount": "106607",
                "likeCount": "8980",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1931",
                "duration": "PT13M28S"
            },
            "cAm0RrL2rMI": {
                "title": "Comment BIG BROTHER se met en place gr\u00e2ce au COVID (pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 !)",
                "publishedAt": "2021-01-06T13:32:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Fichage",
                    "Fichiers",
                    "Num\u00e9rique",
                    "IA",
                    "cr\u00e9dit social",
                    "Chine",
                    "Dictature",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Passeport sanitaire",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Ivermectine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cAm0RrL2rMI",
                "viewCount": "42753",
                "likeCount": "5616",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1105",
                "duration": "PT13M18S"
            },
            "om7eYcYBeBo": {
                "title": "Le second effet Covid : l\u2019effondrement en vue des retraites ! (Grand Reset)",
                "publishedAt": "2021-01-04T13:55:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Retraites",
                    "Pensions",
                    "Baisse",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "COR",
                    "grand reset",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Lacombe",
                    "P\u00e9tition",
                    "Karine",
                    "le maire",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Ue",
                    "Black rock",
                    "Europe",
                    "Restaurants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "om7eYcYBeBo",
                "viewCount": "109161",
                "likeCount": "7219",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1370",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "kN0puE-Ie1Y": {
                "title": "9 janvier : les R\u00e9sistants vont enfin s\u2019unir face aux Covidistes !",
                "publishedAt": "2021-01-03T13:32:53Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "9 janvier",
                    "Rassemblement",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "R\u00e9sistance",
                    "R\u00e9sistants",
                    "Asselineau",
                    "Dupont-Aignan",
                    "Guaino",
                    "Wonner",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Dictature sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kN0puE-Ie1Y",
                "viewCount": "66331",
                "likeCount": "7375",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1456",
                "duration": "PT8M42S"
            },
            "tHA1E2-JBE8": {
                "title": "Ce qui se cache derri\u00e8re la \u00ab\u00a0Collectivit\u00e9 Europ\u00e9enne d\u2019Alsace\u00a0\u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-02T13:12:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Alsace",
                    "Allemagne",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "Lrem",
                    "Collectivit\u00e9 europ\u00e9enne d\u2019alsace",
                    "Haut-Rhin",
                    "Bas-rhin",
                    "Comp\u00e9tences",
                    "Covid",
                    "Mondialisme",
                    "D\u00e9pe\u00e7age",
                    "Corse",
                    "R\u00e9f\u00e9rendum"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tHA1E2-JBE8",
                "viewCount": "92544",
                "likeCount": "7613",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1772",
                "duration": "PT17M53S"
            },
            "9l2cn2HBB8M": {
                "title": "2021 sera l\u2019ann\u00e9e de la R\u00e9sistance !",
                "publishedAt": "2020-12-31T10:47:09Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "2021",
                    "Bonne ann\u00e9e",
                    "Voeux",
                    "R\u00e9veillon",
                    "Macron",
                    "Frexit",
                    "2020",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Ue",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "R\u00e9sistance",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9l2cn2HBB8M",
                "viewCount": "27353",
                "likeCount": "4659",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "940",
                "duration": "PT6M23S"
            },
            "VKhSLcSSpoA": {
                "title": "H\u00f4pital : R\u00e9v\u00e9lations sur l\u2019incroyable double-jeu du pouvoir !",
                "publishedAt": "2020-12-29T13:45:30Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Confinement",
                    "Grand est",
                    "Nancy",
                    "Reims",
                    "Robinet",
                    "Rottner",
                    "H\u00f4pital",
                    "Fermeture",
                    "Lits",
                    "Segur",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Conseil",
                    "D\u00e9fense",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Soignants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VKhSLcSSpoA",
                "viewCount": "62455",
                "likeCount": "8152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1348",
                "duration": "PT14M35S"
            },
            "g1atNQ5-GoE": {
                "title": "En marche (forc\u00e9e) vers le 3\u00e8me Confinement !",
                "publishedAt": "2020-12-28T13:52:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "3\u00e8me",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Vague",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Mauricette",
                    "Virus",
                    "Pfizer",
                    "Ehpad",
                    "Raoult",
                    "Couvre-feu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g1atNQ5-GoE",
                "viewCount": "102223",
                "likeCount": "9621",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1951",
                "duration": "PT14M3S"
            },
            "fjV_jA4SfTs": {
                "title": "EDF menac\u00e9 de mort par l\u2019Allemagne et l\u2019Europe (projet Hercule) ! P\u00e9tition, actions !",
                "publishedAt": "2020-12-27T13:57:08Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Edf",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Allemagne",
                    "Hercule",
                    "Projet",
                    "D\u00e9mant\u00e8lement",
                    "Frexit",
                    "Brexit",
                    "\u00c9lectricit\u00e9",
                    "Gaz",
                    "Barrages",
                    "Nucl\u00e9aire",
                    "Fessenheim",
                    "\u00c9cologie",
                    "Service public",
                    "Bruxelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fjV_jA4SfTs",
                "viewCount": "59182",
                "likeCount": "5654",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "867",
                "duration": "PT14M16S"
            },
            "030PNwna2k0": {
                "title": "Mon message pour No\u00ebl ! \ud83c\udf84\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2020-12-24T13:05:19Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Noel",
                    "Joyeux",
                    "R\u00e9veillon",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Zombies",
                    "Adolfo ramirez",
                    "B\u00fbches",
                    "Raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Frexit",
                    "Couvre-feu",
                    "Vacances",
                    "Repas",
                    "Famille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "030PNwna2k0",
                "viewCount": "34972",
                "likeCount": "5020",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1173",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "-iDqBekYDLE": {
                "title": "\u26a0\ufe0f Dictature : la terrible loi fran\u00e7aise cr\u00e9ant le Passeport Sanitaire !",
                "publishedAt": "2020-12-22T09:03:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Dictature",
                    "Passeport",
                    "Sanitaire",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Coronavirus",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Loi",
                    "Projet",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Raoult",
                    "Manifestation",
                    "Dictatoriale",
                    "Passeport vert",
                    "Dictatorial",
                    "Dictature sanitaire",
                    "Urgence",
                    "\u00c9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-iDqBekYDLE",
                "viewCount": "124379",
                "likeCount": "11783",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2898",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "gP6__dR0mQk": {
                "title": "Virus MUTANT : \u00e0 quoi doit-on s\u00b4attendre ? Analyse et Riposte.",
                "publishedAt": "2020-12-21T14:24:39Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Covid",
                    "Mutant",
                    "Mutations",
                    "Royaume-Uni",
                    "48 heures",
                    "Johnson",
                    "Macron",
                    "Boris",
                    "Brexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Vaccins",
                    "Vaccin",
                    "Coronavirus",
                    "Virus",
                    "Vols",
                    "Trains",
                    "Eurostar",
                    "Raoult",
                    "Visons",
                    "Belgique",
                    "Allemagne",
                    "Italie",
                    "Afrique du Sud",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gP6__dR0mQk",
                "viewCount": "62057",
                "likeCount": "6880",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1462",
                "duration": "PT13M21S"
            },
            "cRIflA7hKVA": {
                "title": "Vivre Libre ou comme un Zombie : Analyse et action !",
                "publishedAt": "2020-12-19T13:28:12Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Libert\u00e9",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Vague",
                    "Confinement",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "Reconfinement",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Macron",
                    "M\u00e9dias",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Cedh",
                    "Conseil d\u2019Etat",
                    "grenouille",
                    "Casserole",
                    "Parabole",
                    "Fable",
                    "Couvre-feu",
                    "Noel",
                    "31"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cRIflA7hKVA",
                "viewCount": "68179",
                "likeCount": "6841",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1498",
                "duration": "PT16M4S"
            },
            "KecsowU4Qn8": {
                "title": "Macron a le Covid / Projet fou de \u00ab\u00a0Passeport Vert\u00a0\u00bb : analyse !",
                "publishedAt": "2020-12-18T13:50:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Positif",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Test",
                    "Passeport",
                    "Vert",
                    "Valerie six",
                    "D\u00e9put\u00e9e",
                    "Udi",
                    "Delfraissy",
                    "Bourdin",
                    "BFM",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "\u00c9pid\u00e9mie",
                    "Vague"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KecsowU4Qn8",
                "viewCount": "103425",
                "likeCount": "8087",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2347",
                "duration": "PT11M48S"
            },
            "lHdu_BZl-Fk": {
                "title": "Vaccin : le dr\u00f4le de jeu de l\u2019Allemagne et de l\u2019Europe ! Riposte avec Raoult.",
                "publishedAt": "2020-12-17T13:24:23Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vaccin",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Frexit",
                    "AEM",
                    "Allemagne",
                    "Merkel",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Remdesivir",
                    "Salomon",
                    "Gilead",
                    "Biontech",
                    "Pfizer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lHdu_BZl-Fk",
                "viewCount": "99825",
                "likeCount": "7727",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1197",
                "duration": "PT11M21S"
            },
            "cpw-QxnCITw": {
                "title": "Esclavage pour Dette : l\u2019incroyable aveu des Macronistes !",
                "publishedAt": "2020-12-16T13:17:14Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Aveu",
                    "Dette",
                    "Esclavage",
                    "Fardeau",
                    "Ue",
                    "Le maire",
                    "Bruno",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Banque de France",
                    "BCE",
                    "euro",
                    "Europe",
                    "frexit",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Pi\u00e8ge",
                    "Retraites",
                    "\u00c9pargne",
                    "Grand reset"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cpw-QxnCITw",
                "viewCount": "101061",
                "likeCount": "8035",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1220",
                "duration": "PT14M21S"
            },
            "A3D2VkPDA68": {
                "title": "Ce projet fou de \u00ab\u00a0cr\u00e9dit social\u00a0\u00bb \u00e0 la chinoise : Non au Parti Covidiste !",
                "publishedAt": "2020-12-13T13:08:27Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Parti",
                    "Covidiste",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Cr\u00e9dit social",
                    "Chinois",
                    "Chine",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Confinement",
                    "Couvre-feu",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Libert\u00e9",
                    "Rassemblement",
                    "Machiavel",
                    "Foucault",
                    "Dictature",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A3D2VkPDA68",
                "viewCount": "60239",
                "likeCount": "6790",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1263",
                "duration": "PT14M46S"
            },
            "CNw77THGig4": {
                "title": "TRUMP, \u00c9lections am\u00e9ricaines : d\u00e9ch\u00e9ance m\u00e9diatique et nouveaux combats !",
                "publishedAt": "2020-12-12T13:33:52Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Biden",
                    "Hunter",
                    "Joe",
                    "\u00c9lections",
                    "Am\u00e9ricaines",
                    "Etats-Unis",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Am\u00e9ricain",
                    "Cour supr\u00eame",
                    "Texas",
                    "Plainte",
                    "Rejet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CNw77THGig4",
                "viewCount": "103993",
                "likeCount": "8951",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1379",
                "duration": "PT14M22S"
            },
            "f7LUVNUiTFs": {
                "title": "Vaccins anti-covid : l\u2019incroyable V\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate !",
                "publishedAt": "2020-12-10T13:05:20Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Pfizer",
                    "Arn",
                    "Adn",
                    "Moderna",
                    "Suisse",
                    "Royaume-Uni",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Caumes",
                    "Professeur",
                    "Lci",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "AEM",
                    "Europe",
                    "Autorisation",
                    "amm",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f7LUVNUiTFs",
                "viewCount": "78426",
                "likeCount": "10359",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1734",
                "duration": "PT10M5S"
            },
            "0wNT3NyrlBk": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lations sur le projet FOU de Justice et d\u2019Arm\u00e9e europ\u00e9ennes !",
                "publishedAt": "2020-12-09T13:51:31Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Commission",
                    "Justice",
                    "Arm\u00e9e",
                    "F\u00e9d\u00e9rale",
                    "Frexit",
                    "Covid",
                    "Oligarchie",
                    "Commissaire",
                    "Parquet",
                    "Europ\u00e9en",
                    "Europ\u00e9enne",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Libert\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0wNT3NyrlBk",
                "viewCount": "56894",
                "likeCount": "5866",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1103",
                "duration": "PT10M1S"
            },
            "Mcui92qgLTo": {
                "title": "3\u00e8me Vague : ce qu\u2019ils mijotent, Raoult et la Riposte !",
                "publishedAt": "2020-12-08T14:04:17Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Blachier",
                    "Martin",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Salomon",
                    "Vague",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Raoult",
                    "Didier",
                    "Interview",
                    "Ferrari",
                    "Noel",
                    "F\u00eates",
                    "Couvre-feu",
                    "Reconfinement",
                    "Confinement",
                    "5000 cas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mcui92qgLTo",
                "viewCount": "335779",
                "likeCount": "15588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3741",
                "duration": "PT11M29S"
            },
            "w8d8_fp3ZOs": {
                "title": "Coronafolie, Frexit : un m\u00eame combat ! Mobilisation nationale le 5 d\u00e9cembre !",
                "publishedAt": "2020-12-03T14:06:55Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronavirus",
                    "Frexit",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Manifestation",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "Paris",
                    "Rassemblement",
                    "Marseille",
                    "Avignon",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Vge",
                    "Giscard",
                    "Estaing",
                    "Coronafolie",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Ski",
                    "Vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w8d8_fp3ZOs",
                "viewCount": "37555",
                "likeCount": "4227",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "877",
                "duration": "PT10M2S"
            },
            "xyAj8kVvIyI": {
                "title": "Black Blocs : Enqu\u00eate accablante sur la Milice du pouvoir !",
                "publishedAt": "2020-12-01T14:41:45Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Black blocs",
                    "Blackblocs",
                    "Darmanin",
                    "Macron",
                    "Milice",
                    "Police",
                    "Violences polici\u00e8res",
                    "Antifas",
                    "Castex",
                    "S\u00e9curit\u00e9 globale",
                    "Gilets jaunes",
                    "Oligarchie",
                    "Soros",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Enqu\u00eate",
                    "Commission",
                    "Linda",
                    "Kebbab",
                    "Unsa"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xyAj8kVvIyI",
                "viewCount": "211476",
                "likeCount": "12195",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1797",
                "duration": "PT14M28S"
            },
            "0o9Jkk1ugc8": {
                "title": "Pas vu \u00e0 la TV : la R\u00e9sistance progresse partout ! (Covid, UE, Trump,...)",
                "publishedAt": "2020-11-30T14:02:56Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "UE",
                    "dictature",
                    "Sanitaire",
                    "Coronafolie",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Trump",
                    "Biden",
                    "Joe",
                    "Donald",
                    "\u00c9lections",
                    "Am\u00e9ricaines",
                    "Fraudes",
                    "Dominion",
                    "Pologne",
                    "Hongrie",
                    "macron",
                    "Soros",
                    "danois",
                    "Danemark",
                    "mondialisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0o9Jkk1ugc8",
                "viewCount": "122487",
                "likeCount": "10613",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1497",
                "duration": "PT11M9S"
            },
            "1D0WTN8yOoQ": {
                "title": "Covid : Appel \u00e0 la Jeunesse de France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2020-11-29T13:18:52Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Jeunesse",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Appel",
                    "Rassemblement",
                    "Paris",
                    "Manifestation",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Jeunes",
                    "\u00c9tudiants",
                    "Pr\u00e9sidents",
                    "Universit\u00e9s",
                    "Deneker",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Rivotril"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1D0WTN8yOoQ",
                "viewCount": "40071",
                "likeCount": "5256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "972",
                "duration": "PT10M8S"
            },
            "sYL3dlOKzx0": {
                "title": "L\u2019\u00c9tat autoritaire : les pi\u00e8ges autour de l\u2019affaire Michel Zecler",
                "publishedAt": "2020-11-28T13:52:46Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Michel",
                    "Zecler",
                    "Marche",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Policiers",
                    "IGPN",
                    "racisme",
                    "traor\u00e9",
                    "Violences",
                    "Macron",
                    "Darmanin",
                    "Lallement",
                    "pr\u00e9fet",
                    "Manifestation",
                    "Assa",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sYL3dlOKzx0",
                "viewCount": "107016",
                "likeCount": "7644",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1505",
                "duration": "PT15M35S"
            },
            "sermT-HQE34": {
                "title": "Non au Passeport sanitaire ! Mobilisation et p\u00e9tition !",
                "publishedAt": "2020-11-26T13:26:32Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Passeport",
                    "Sanitaire",
                    "P\u00e9tition",
                    "Vaccin",
                    "Vaccins",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Australie",
                    "Castex",
                    "Pcr",
                    "Tests",
                    "Compagnies",
                    "A\u00e9riennes",
                    "Ue",
                    "D\u00e9confinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sermT-HQE34",
                "viewCount": "95790",
                "likeCount": "8232",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2038",
                "duration": "PT9M20S"
            },
            "Pnv1xkqXTTE": {
                "title": "Je r\u00e9agis \u00e0 l\u2019allocution d\u00e9lirante de MACRON sur le COVID !",
                "publishedAt": "2020-11-25T13:48:20Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Allocution",
                    "T\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Confinement",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Restaurants",
                    "Commerces",
                    "R\u00e9ouverture",
                    "Couvre-feu",
                    "Bar",
                    "Bars",
                    "Discoth\u00e8ques",
                    "Salles de sport",
                    "Attestation",
                    "Vaccin",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pnv1xkqXTTE",
                "viewCount": "45220",
                "likeCount": "7537",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1950",
                "duration": "PT13M17S"
            },
            "rdjWfnMBS3o": {
                "title": "Coronafolie : la R\u00e9sistance paie ! Faisons le grand rassemblement des Frexiteurs !",
                "publishedAt": "2020-11-23T14:25:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronafolie",
                    "R\u00e9sistance",
                    "Danemark",
                    "Danois",
                    "Manifestations",
                    "Rassemblements",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Coronavirus",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Copenhague",
                    "Frexiters",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "\u00e9pid\u00e9mies"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rdjWfnMBS3o",
                "viewCount": "44358",
                "likeCount": "6334",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1101",
                "duration": "PT7M59S"
            },
            "YTGC4AZXCYs": {
                "title": "\ud83e\udda0Vers une \u00ab\u00a03\u00e8me VAGUE\u00a0\u00bb ultra-autoritaire : Notre combat les d\u00e9range !",
                "publishedAt": "2020-11-21T12:46:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Vague",
                    "Troisi\u00e8me",
                    "3\u00e8me",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Confinement",
                    "Delfraissy",
                    "Raoult",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "Vaccin",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Remdesivir",
                    "Gilead",
                    "Tests",
                    "Attal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YTGC4AZXCYs",
                "viewCount": "90364",
                "likeCount": "8294",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1920",
                "duration": "PT10M51S"
            },
            "hDAjQzhyAKE": {
                "title": "Loi S\u00e9curit\u00e9 Globale : l\u2019oligarchie se pr\u00e9pare contre le peuple !",
                "publishedAt": "2020-11-20T14:16:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "S\u00e9curit\u00e9",
                    "Globale",
                    "Loi",
                    "Article 24",
                    "Article 22",
                    "Amendement",
                    "Darmanin",
                    "Macron",
                    "Drones",
                    "Drone",
                    "Floutage",
                    "ONU",
                    "manifestations",
                    "Policiers",
                    "Police",
                    "Gendarmes",
                    "Flouter"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hDAjQzhyAKE",
                "viewCount": "45608",
                "likeCount": "5220",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1062",
                "duration": "PT15M27S"
            },
            "G9fnQm9vt1U": {
                "title": "Retraites, ch\u00f4mage : l\u2019incroyable Coup de force en plein confinement !",
                "publishedAt": "2020-11-16T13:24:21Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "Ch\u00f4mage",
                    "Assurance",
                    "Retraites",
                    "Reforme",
                    "Senat",
                    "Amendement",
                    "Coronavirus",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Frexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Euro",
                    "Coup",
                    "De force",
                    "Mondialisme",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G9fnQm9vt1U",
                "viewCount": "49559",
                "likeCount": "5823",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "874",
                "duration": "PT9M36S"
            },
            "ZeUVsbnMVgw": {
                "title": "Macron et Castex mentent toute la journ\u00e9e...mais c\u2019est Raoult qui trinque !",
                "publishedAt": "2020-11-13T13:55:02Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Charlatan",
                    "Ordre",
                    "Conseil",
                    "M\u00e9decins",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Reconfinement",
                    "Confinement",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Attestation",
                    "Commerces",
                    "Restaurants",
                    "Conf\u00e9rence de presse",
                    "Darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZeUVsbnMVgw",
                "viewCount": "84305",
                "likeCount": "7991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1805",
                "duration": "PT8M46S"
            },
            "q7KkVrHcS1E": {
                "title": "Que \u00e7a leur plaise ou pas, nous f\u00eaterons NO\u00cbL ! \ud83e\udda0",
                "publishedAt": "2020-11-12T13:28:33Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "No\u00ebl",
                    "F\u00eates",
                    "Couvre-feu",
                    "Castex",
                    "Jean",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Darmanin",
                    "Contr\u00f4les",
                    "Annulation",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "pialoux",
                    "Lenglet",
                    "Barbier",
                    "Christophe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q7KkVrHcS1E",
                "viewCount": "31794",
                "likeCount": "3740",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1251",
                "duration": "PT8M12S"
            },
            "W2Q6a4wu-wI": {
                "title": "\u00c9lections et Vote par correspondance en France : la grande Magouille ! \ud83e\udda0",
                "publishedAt": "2020-11-11T13:42:51Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "\u00c9lections",
                    "Darmanin",
                    "Correspondance",
                    "Vote",
                    "Fraudes",
                    "Votes",
                    "Fraude",
                    "Macron",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Senateur",
                    "D\u00e9put\u00e9",
                    "Loi",
                    "1975",
                    "r\u00e9gionales",
                    "D\u00e9partementales",
                    "Etats-Unis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W2Q6a4wu-wI",
                "viewCount": "41003",
                "likeCount": "4517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1098",
                "duration": "PT13M10S"
            },
            "_mQG_TbTe-0": {
                "title": "\u00c9lections am\u00e9ricaines : Poutine donne une le\u00e7on de d\u00e9mocratie ! (+ relations franco-russes)",
                "publishedAt": "2020-11-10T13:47:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "\u00c9lections",
                    "Am\u00e9ricaines",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "Fraudes",
                    "Enqu\u00eates",
                    "Fraude",
                    "Poutine",
                    "Russie",
                    "France",
                    "Merkel",
                    "Trudeau",
                    "Vladimir",
                    "De Gaulle",
                    "Colombey",
                    "Macron",
                    "Washington"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_mQG_TbTe-0",
                "viewCount": "127837",
                "likeCount": "7725",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1166",
                "duration": "PT11M51S"
            },
            "C6s94GiVQgc": {
                "title": "Coronafolie et prolongation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence : la Riposte !",
                "publishedAt": "2020-11-09T12:28:42Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "\u00c9tat d\u2019urgence",
                    "Sanitaire",
                    "Coronafolie",
                    "Riposte",
                    "Rassemblement",
                    "Manifestations",
                    "Restrictions",
                    "Lallement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "Raoult",
                    "Fouch\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C6s94GiVQgc",
                "viewCount": "48984",
                "likeCount": "5179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1037",
                "duration": "PT7M38S"
            },
            "-clK0dv1Wkg": {
                "title": "Joe Biden \u00e9lu ?...Mon analyse !",
                "publishedAt": "2020-11-08T12:42:47Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Joe",
                    "Biden",
                    "kamala",
                    "Harris",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "\u00c9lections",
                    "Elu",
                    "Vice pr\u00e9sidente",
                    "Trump",
                    "Donald",
                    "Maison",
                    "Blanche",
                    "Recours",
                    "Pennsylvanie",
                    "Michigan",
                    "CNN",
                    "Macron",
                    "Trudeau",
                    "\u00c9tats-Unis",
                    "Am\u00e9ricaines",
                    "Am\u00e9rique",
                    "France",
                    "Tafta"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-clK0dv1Wkg",
                "viewCount": "118828",
                "likeCount": "9584",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1920",
                "duration": "PT14M17S"
            },
            "LE9JLsLAJTA": {
                "title": "Confinement/D\u00e9confinement/Reconfinement : j\u2019ai imagin\u00e9 le Futur qu\u2019ils nous r\u00e9servent ! (+Riposte !)",
                "publishedAt": "2020-11-07T15:04:22Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Stop and go",
                    "Stop",
                    "Go",
                    "Reconfinement",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Coronavirus",
                    "Lagarde",
                    "Euro",
                    "Ue",
                    "Manifestations",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Raoult",
                    "Remdesivir",
                    "Lacombe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LE9JLsLAJTA",
                "viewCount": "52170",
                "likeCount": "5477",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1635",
                "duration": "PT16M13S"
            },
            "EeiGR2MGxEE": {
                "title": "Covid : Le plan d\u00e9lirant de l\u2019Union europ\u00e9enne ! (+Infos sur les manifestations !)",
                "publishedAt": "2020-11-03T16:46:51Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Coronavirus",
                    "Plan",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Commission",
                    "Europ\u00e9enne",
                    "Vaccin",
                    "Virus",
                    "Fronti\u00e8res",
                    "Applications",
                    "Couvre-feu",
                    "Attal",
                    "Gabriel",
                    "Confinement",
                    "Manifestations",
                    "Avocats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EeiGR2MGxEE",
                "viewCount": "57566",
                "likeCount": "5675",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1109",
                "duration": "PT12M1S"
            },
            "kM3a29nG9Yc": {
                "title": "Grand Reset : l\u2019Europe se d\u00e9cha\u00eene contre les peuples ! (Asile, Agriculture,...)",
                "publishedAt": "2020-11-01T16:05:40Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Europe",
                    "Hongrie",
                    "Soros",
                    "Orban",
                    "Bulgarie",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Macron",
                    "Oligarchie",
                    "Coronafolie",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Union",
                    "Europ\u00e9enne",
                    "Commission",
                    "Bruxelles",
                    "Asile",
                    "Migrants",
                    "Cjue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kM3a29nG9Yc",
                "viewCount": "79172",
                "likeCount": "6210",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1020",
                "duration": "PT9M23S"
            },
            "_GYXq23tybA": {
                "title": "Confinement et commerces ferm\u00e9s : LA FRONDE ! On \u00e9crit \u00e0 nos maires !",
                "publishedAt": "2020-10-31T16:04:49Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Maires",
                    "arr\u00eat\u00e9s",
                    "Commerces",
                    "Librairies",
                    "Amazon",
                    "Grandes surfaces",
                    "Ouverture",
                    "R\u00e9ouveture",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "Fronde"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_GYXq23tybA",
                "viewCount": "52618",
                "likeCount": "5022",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1194",
                "duration": "PT11M25S"
            },
            "EXAmYgtKHBM": {
                "title": "Remdesivir et Union Europ\u00e9enne : le SCANDALE ?",
                "publishedAt": "2020-10-30T17:11:00Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Raoult",
                    "Remdesivir",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Frexit",
                    "Gilead",
                    "Ansm",
                    "Plainte",
                    "Ihu",
                    "Marseille",
                    "Traitement",
                    "Science",
                    "Macron",
                    "FDA",
                    "OMS",
                    "Solidarity",
                    "Confinement",
                    "Reconfinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EXAmYgtKHBM",
                "viewCount": "44938",
                "likeCount": "4690",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "724",
                "duration": "PT10M49S"
            },
            "VOSysEbaGHw": {
                "title": "Covid-19 : Tout est bon pour cr\u00e9er la PANIQUE ! (+ acc\u00e9l\u00e9ration de notre RIPOSTE !)",
                "publishedAt": "2020-10-26T11:00:46Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Allemagne",
                    "Su\u00e8de",
                    "Anders",
                    "Tegnell",
                    "Raoult",
                    "Castex",
                    "Delfraissy",
                    "Compiegne",
                    "Bravm",
                    "Confinement",
                    "Couvre-feu",
                    "Couvrefeu",
                    "Reconfinement",
                    "Rottner",
                    "Rassemblement",
                    "Mobilisation",
                    "Manifestation",
                    "V\u00e9ran",
                    "Sant\u00e9",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VOSysEbaGHw",
                "viewCount": "35213",
                "likeCount": "4331",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1140",
                "duration": "PT13M14S"
            },
            "eI-V6mV5DIY": {
                "title": "Union Europ\u00e9enne : la Facture EXPLOSE pour la France en 2021 !",
                "publishedAt": "2020-10-22T10:00:33Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Europe",
                    "Ue",
                    "Macron",
                    "Merkel",
                    "Budget",
                    "Frexit",
                    "Sortie",
                    "Castex",
                    "Beaune",
                    "Contribution",
                    "Milliards"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eI-V6mV5DIY",
                "viewCount": "20869",
                "likeCount": "3132",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "527",
                "duration": "PT9M45S"
            },
            "szfFL7bT1B4": {
                "title": "D\u00e9capitation de Samuel Paty : r\u00e9action et analyse",
                "publishedAt": "2020-10-17T12:26:23Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Samuel",
                    "Paty",
                    "Enseignant",
                    "Tch\u00e9tch\u00e8ne",
                    "Terroriste",
                    "Islamiste",
                    "Islamisme",
                    "Attentat",
                    "D\u00e9capitation",
                    "Plainte",
                    "Ccif",
                    "Pantin",
                    "Mosqu\u00e9e",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Darmanin",
                    "Mahomet",
                    "Caricatures"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "szfFL7bT1B4",
                "viewCount": "223842",
                "likeCount": "13394",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3335",
                "duration": "PT9M49S"
            },
            "lDWhiQ9znEE": {
                "title": "Macron : Nous ne sommes plus \u00ab\u00a0des individus libres\u00a0\u00bb !",
                "publishedAt": "2020-10-16T10:26:35Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Manifestation",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Allocution",
                    "Couvre-feu",
                    "Couvrefeu",
                    "Covid",
                    "Covid19",
                    "Coronavirus",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Restrictions",
                    "Darmanin",
                    "Attal",
                    "Le maire",
                    "Lemaire",
                    "Castex",
                    "Epidemie",
                    "Raoult",
                    "Perronne",
                    "Toussaint",
                    "Toubiana"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lDWhiQ9znEE",
                "viewCount": "58455",
                "likeCount": "5485",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1328",
                "duration": "PT14M57S"
            },
            "AEz3XvhcAd0": {
                "title": "Et maintenant le Couvre-Feu : STOP ! Action !",
                "publishedAt": "2020-10-15T10:00:28Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Couvre-feu",
                    "Couvre",
                    "Feu",
                    "Macron",
                    "Allocution",
                    "Interview",
                    "Coronavirus",
                    "Covid19",
                    "Covid",
                    "Salomon",
                    "Buzyn",
                    "V\u00e9ran",
                    "Sibeth",
                    "Perquisitions",
                    "\u00c9pid\u00e9mie",
                    "Wonner",
                    "Frexit",
                    "Manifestations",
                    "Sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AEz3XvhcAd0",
                "viewCount": "60010",
                "likeCount": "6949",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1752",
                "duration": "PT15M11S"
            },
            "_L35qZnBZdA": {
                "title": "Au secours, Greta Thunberg revient !",
                "publishedAt": "2020-10-12T09:58:37Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Greta",
                    "Thunberg",
                    "Biden",
                    "Trump",
                    "\u00c9cologie",
                    "Escrologie",
                    "Environnement",
                    "Plan\u00e8te",
                    "Su\u00e9doise",
                    "Environnemental",
                    "CETA",
                    "Tafta",
                    "Alena",
                    "Obama"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_L35qZnBZdA",
                "viewCount": "60626",
                "likeCount": "5387",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1004",
                "duration": "PT14M34S"
            },
            "QxgYpvyCdGY": {
                "title": "Le scandale Sophie P\u00e9tronin ! (otage fran\u00e7aise lib\u00e9r\u00e9e au Mali)",
                "publishedAt": "2020-10-09T15:21:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Sophie",
                    "Mariam",
                    "P\u00e9tronin",
                    "Otage",
                    "Mali",
                    "Gao",
                    "Macron",
                    "Lib\u00e9ration",
                    "Sahel",
                    "Djihadistes",
                    "200",
                    "Ran\u00e7on",
                    "Islam",
                    "Convertie",
                    "A\u00e9roport",
                    "Liberee",
                    "Al qaida",
                    "Patriotes",
                    "Le drain",
                    "Avion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QxgYpvyCdGY",
                "viewCount": "223063",
                "likeCount": "8910",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2971",
                "duration": "PT6M36S"
            },
            "u3zEKcaS7IU": {
                "title": "Pour une France \u00ab\u00a0pays monde\u00a0\u00bb ! Nouvelle-Cal\u00e9donie : le choix de la France !",
                "publishedAt": "2020-10-05T10:00:54Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Nouvelle",
                    "Caledonie",
                    "Kanaks",
                    "Kanak",
                    "Macron",
                    "R\u00e9f\u00e9rendum",
                    "Ind\u00e9pendance",
                    "Chine",
                    "Nickel",
                    "Australie",
                    "Outre-mer",
                    "Patriotes",
                    "D\u00e9gel",
                    "Liste",
                    "\u00c9lectorale",
                    "Castex",
                    "Europe",
                    "Souverainet\u00e9",
                    "Loyalistes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u3zEKcaS7IU",
                "viewCount": "24780",
                "likeCount": "2083",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "569",
                "duration": "PT16M59S"
            },
            "SihXufPGm30": {
                "title": "Coronavirus : ils votent l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire permanent !",
                "publishedAt": "2020-10-04T09:22:16Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "\u00c9tat",
                    "Urgence",
                    "Sanitaire",
                    "Covid",
                    "19",
                    "Coronavirus",
                    "Veran",
                    "Macron",
                    "Raoult",
                    "Confinement",
                    "Qu\u00e9bec",
                    "Marseille",
                    "Montr\u00e9al",
                    "Paris",
                    "Lille",
                    "Lyon",
                    "Toulouse",
                    "Grenoble",
                    "Police"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SihXufPGm30",
                "viewCount": "40903",
                "likeCount": "4795",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1099",
                "duration": "PT8M28S"
            },
            "355x3WvQ2Gk": {
                "title": "TRUMP doit absolument gagner en novembre ! Analyse.",
                "publishedAt": "2020-09-30T10:18:10Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Trump",
                    "Joe",
                    "Sleepy",
                    "Donald",
                    "biden",
                    "\u00c9lections",
                    "Americaines",
                    "D\u00e9bat",
                    "President",
                    "Macron",
                    "brexit",
                    "Ue",
                    "Europe",
                    "Am\u00e9rique",
                    "Etats-Unis",
                    "Patriotes",
                    "R\u00e9publicains",
                    "D\u00e9mocrates"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "355x3WvQ2Gk",
                "viewCount": "126595",
                "likeCount": "8867",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1853",
                "duration": "PT16M28S"
            },
            "QKWqTRUui6o": {
                "title": "En direct avec vous pour les 3 ans des Patriotes !",
                "publishedAt": "2020-09-29T17:45:05Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "politique",
                    "france",
                    "union europeenne",
                    "Direct",
                    "trump",
                    "Covid",
                    "Coronavirus",
                    "Frexit",
                    "Europe",
                    "Euro",
                    "UE",
                    "Patriotes",
                    "raoult",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QKWqTRUui6o",
                "viewCount": "19118",
                "likeCount": "2054",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "309",
                "duration": "PT1H22M27S"
            },
            "3k18zveo1Io": {
                "title": "Un nouveau confinement \u00ab\u00a0pr\u00e9ventif\u00a0\u00bb de la France : leur derni\u00e8re folie !",
                "publishedAt": "2020-09-28T10:35:49Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Patriotes",
                    "Confinement",
                    "Tribune",
                    "Esther",
                    "Duflo",
                    "Lemonde",
                    "D\u00e9confinement",
                    "Noel",
                    "V\u00e9ran",
                    "Macron",
                    "Marseille",
                    "Castex",
                    "Raoult",
                    "Pr\u00e9ventif",
                    "Avent"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3k18zveo1Io",
                "viewCount": "35733",
                "likeCount": "4285",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "941",
                "duration": "PT6M9S"
            },
            "iGE83MYvpJs": {
                "title": "Retrouvez mon Discours lors de la rentr\u00e9e de Debout La France !",
                "publishedAt": "2020-09-27T10:03:45Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Florien",
                    "Floriant",
                    "Philippo",
                    "Philipot",
                    "actualite",
                    "politique",
                    "parlons en",
                    "coulisses",
                    "escale",
                    "mlp",
                    "mlp 2017",
                    "marine le pen",
                    "marine lepen",
                    "france",
                    "parlement europeen",
                    "ceta",
                    "tafta",
                    "union europeenne",
                    "david rachline",
                    "risitas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iGE83MYvpJs",
                "viewCount": "28781",
                "likeCount": "3150",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "859",
                "duration": "PT13M32S"
            },
            "nzzcb37_re4": {
                "title": "Coronavirus et absurdit\u00e9s : la Mobilisation s\u2019organise !",
                "publishedAt": "2020-09-26T11:21:03Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "V\u00e9ran",
                    "Olivier",
                    "Marseille",
                    "Restaurants",
                    "Bars",
                    "Lille",
                    "Bordeaux",
                    "Mobilisation",
                    "Patriotes",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "Confinement",
                    "Raoult",
                    "IHU",
                    "Coronavirus",
                    "Covid",
                    "19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nzzcb37_re4",
                "viewCount": "25209",
                "likeCount": "4155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "586",
                "duration": "PT5M24S"
            },
            "q90VW1pmOzY": {
                "title": "Le \u00ab\u00a0Pacte pour la Migration\u00a0\u00bb : d\u00e9couvrez la nouvelle folie de l\u2019Union Europ\u00e9enne !",
                "publishedAt": "2020-09-24T10:00:58Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "patriotes",
                    "europe",
                    "immigration",
                    "migrations",
                    "pacte",
                    "ue",
                    "euro",
                    "frexit",
                    "macron",
                    "ursula",
                    "discours",
                    "merkel",
                    "visegrad",
                    "salvini",
                    "ong",
                    "cedh",
                    "schengen",
                    "frontieres"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q90VW1pmOzY",
                "viewCount": "31974",
                "likeCount": "3332",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "797",
                "duration": "PT10M1S"
            },
            "ZQ1AgEVwBoQ": {
                "title": "Macron oppos\u00e9 au Trait\u00e9 UE-Mercosur ? La terrible imposture !",
                "publishedAt": "2020-09-23T09:57:09Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "mercosur",
                    "patriotes",
                    "ue",
                    "europe",
                    "commission",
                    "macron",
                    "castex",
                    "libre",
                    "echange",
                    "ceta",
                    "imposture",
                    "frexit",
                    "sortie",
                    "brexit",
                    "commerce",
                    "agriculture",
                    "agricole",
                    "elevage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZQ1AgEVwBoQ",
                "viewCount": "24570",
                "likeCount": "2646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "448",
                "duration": "PT15M39S"
            },
            "iUSk3ACYSIM": {
                "title": "Fermeture de l\u2019usine BRIDGESTONE : ils se moquent tous de nous !",
                "publishedAt": "2020-09-17T09:57:20Z",
                "tags": [
                    "bridgestone",
                    "usine",
                    "fermeture",
                    "bethune",
                    "ruffin",
                    "bertrand",
                    "florian",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "lemaire",
                    "macron",
                    "castex",
                    "pneus",
                    "pologne",
                    "hongrie",
                    "ue",
                    "frexit",
                    "europe",
                    "delocalisation",
                    "traitres",
                    "assassinat",
                    "xavier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iUSk3ACYSIM",
                "viewCount": "23143",
                "likeCount": "3157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "541",
                "duration": "PT11M1S"
            },
            "b3Yc8W13MNY": {
                "title": "Le professeur RAOULT fait la le\u00e7on aux s\u00e9nateurs : magistral !",
                "publishedAt": "2020-09-16T11:18:33Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "raoult",
                    "professeur",
                    "audition",
                    "senat",
                    "senateurs",
                    "jommier",
                    "commission",
                    "enquete",
                    "covid",
                    "19",
                    "coronavirus",
                    "discovery",
                    "veran",
                    "macron",
                    "castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b3Yc8W13MNY",
                "viewCount": "128906",
                "likeCount": "7289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1252",
                "duration": "PT15M3S"
            },
            "7YEq5yueB1w": {
                "title": "Covid-19 : un CLIP ODIEUX POUR CR\u00c9ER LA PANIQUE !",
                "publishedAt": "2020-09-14T12:01:41Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "coronavirus",
                    "clip",
                    "gouvernement",
                    "covid",
                    "19",
                    "gouvernemental",
                    "raoult",
                    "cnews",
                    "espagne",
                    "masques",
                    "masque",
                    "tribune",
                    "parisien",
                    "jdd",
                    "ehpad",
                    "patriotes",
                    "veran",
                    "castex",
                    "macron",
                    "ue",
                    "europe",
                    "frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7YEq5yueB1w",
                "viewCount": "25922",
                "likeCount": "4034",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "790",
                "duration": "PT11M40S"
            },
            "Q2vtiSiQRs0": {
                "title": "\u00ab\u00a0Aubert et Duval\u00a0\u00bb \u00e9ni\u00e8me fleuron brad\u00e9 par MACRON : un nouveau SCANDALE Alstom  ?",
                "publishedAt": "2020-09-13T10:00:01Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "aubert",
                    "duval",
                    "eramet",
                    "safran",
                    "macron",
                    "alstom",
                    "lrem",
                    "ue",
                    "europe",
                    "etats-unis",
                    "americains",
                    "brader",
                    "fleuron",
                    "pepite",
                    "parly",
                    "castex",
                    "fonds",
                    "rachat",
                    "industrie",
                    "defense",
                    "frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q2vtiSiQRs0",
                "viewCount": "20763",
                "likeCount": "2547",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "426",
                "duration": "PT12M20S"
            },
            "ke4a-OuxyIs": {
                "title": "Bonne nouvelle : EELV se suicide en direct ! La vraie \u00e9cologie c\u2019est le patriotisme !",
                "publishedAt": "2020-09-12T10:41:35Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "eelv",
                    "bordeaux",
                    "sapin",
                    "no\u00ebl",
                    "noel",
                    "arbre",
                    "mort",
                    "maire",
                    "hurmic",
                    "ecologie",
                    "patriotes",
                    "livre",
                    "oligarchie",
                    "demasquee",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "greta",
                    "thunberg",
                    "verts",
                    "ue",
                    "frexit",
                    "lyon",
                    "tour",
                    "france",
                    "macron",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ke4a-OuxyIs",
                "viewCount": "24235",
                "likeCount": "3487",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "865",
                "duration": "PT15M41S"
            },
            "fIgim4jqyCk": {
                "title": "\u2666\ufe0fMon nouveau livre est sorti ! \u00ab\u00a0COVID-19 : L\u2019OLIGARCHIE D\u00c9MASQU\u00c9E\"",
                "publishedAt": "2020-09-11T09:50:01Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "livre",
                    "oligarchie",
                    "demasquee",
                    "amazon",
                    "demasque",
                    "covid19",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "delfraissy",
                    "raoult",
                    "perronne",
                    "toussaint",
                    "professeur",
                    "frexit",
                    "patriotes",
                    "acheter",
                    "achat",
                    "masques",
                    "masque",
                    "epidemie",
                    "ue",
                    "europe",
                    "euro"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fIgim4jqyCk",
                "viewCount": "11263",
                "likeCount": "1605",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "356",
                "duration": "PT8M28S"
            },
            "FdajtX3xTek": {
                "title": "Vous pouvez agir concr\u00e8tement pour le Rassemblement des souverainistes !",
                "publishedAt": "2020-09-09T10:15:21Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "rassemblement",
                    "souverainistes",
                    "frexit",
                    "petition",
                    "ue",
                    "signer",
                    "europe",
                    "macron",
                    "souverainisme",
                    "oligarchie",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "euro",
                    "bce",
                    "otan",
                    "schengen",
                    "separatisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FdajtX3xTek",
                "viewCount": "12720",
                "likeCount": "2361",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "420",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "lbYoKy-9OIs": {
                "title": "BREXIT : Le Royaume-Uni donne une sacr\u00e9e le\u00e7on \u00e0 l\u2019UE ! (Pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 !)",
                "publishedAt": "2020-09-07T10:00:52Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "brexit",
                    "royaume",
                    "uni",
                    "frexit",
                    "europe",
                    "barnier",
                    "frost",
                    "david",
                    "michel",
                    "patriotes",
                    "farage",
                    "ue",
                    "euro",
                    "round",
                    "peche",
                    "abbott",
                    "commerce",
                    "negociations",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lbYoKy-9OIs",
                "viewCount": "34895",
                "likeCount": "4781",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "635",
                "duration": "PT14M17S"
            },
            "wLT9lnCwTF4": {
                "title": "R\u00e9forme des retraites : Macron petit soldat de l\u2019UE et de BlackRock ! Infos et Riposte",
                "publishedAt": "2020-09-06T10:01:13Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "retraites",
                    "reforme",
                    "macron",
                    "blackrock",
                    "ue",
                    "europe",
                    "castex",
                    "pietrazewski",
                    "commission",
                    "lemaire",
                    "medef",
                    "plan",
                    "relance",
                    "retraite",
                    "pensions",
                    "points",
                    "frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wLT9lnCwTF4",
                "viewCount": "23963",
                "likeCount": "2646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "447",
                "duration": "PT13M58S"
            },
            "7yBRxtQIDBU": {
                "title": "Analyse du Plan de Relance lamentable de Macron ! Proposition d\u2019un plan de RUPTURE !",
                "publishedAt": "2020-09-04T10:12:54Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "jean",
                    "castex",
                    "premier",
                    "ministre",
                    "plan",
                    "relance",
                    "france",
                    "macron",
                    "europe",
                    "ue",
                    "patriotes",
                    "frexit",
                    "industrie",
                    "transition",
                    "ecologique",
                    "salaires",
                    "retraites",
                    "euro",
                    "bruxelles",
                    "milliards",
                    "100",
                    "bayrou"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7yBRxtQIDBU",
                "viewCount": "31769",
                "likeCount": "3491",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "563",
                "duration": "PT16M17S"
            },
            "pD7amypduNw": {
                "title": "La Su\u00e8de face au Coronavirus : Libert\u00e9, Efficacit\u00e9, Z\u00e9ro Hyst\u00e9rie !",
                "publishedAt": "2020-09-02T10:03:29Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "patriotes",
                    "lp",
                    "suede",
                    "fergusson",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "19",
                    "masques",
                    "masque",
                    "france",
                    "macron",
                    "ecole",
                    "scolaire",
                    "rentree",
                    "belgique",
                    "coronafolie",
                    "vaccin",
                    "raoult",
                    "veran",
                    "castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pD7amypduNw",
                "viewCount": "24760",
                "likeCount": "3187",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "565",
                "duration": "PT12M38S"
            },
            "jeVtZdaN0cI": {
                "title": "Hallucinant : L\u2019\u00c9tat en est r\u00e9duit \u00e0 \u00ab\u00a0supplier\u00a0\u00bb les patrons sur le travail d\u00e9tach\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-08-31T10:00:04Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "macron",
                    "le",
                    "maire",
                    "lemaire",
                    "bruno",
                    "medef",
                    "relance",
                    "plan",
                    "travail",
                    "d\u00e9tach\u00e9",
                    "directive",
                    "ue",
                    "europe",
                    "frexit",
                    "patriotes",
                    "abrogation",
                    "rn",
                    "lfi",
                    "lr",
                    "castex",
                    "btp"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jeVtZdaN0cI",
                "viewCount": "48718",
                "likeCount": "3976",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "618",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "WmlASH0iOUs": {
                "title": "\ud83d\udea8L\u2019Oligarchie veut SUPPRIMER L\u2019ARGENT LIQUIDE ! Danger !",
                "publishedAt": "2020-08-30T10:09:51Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "cash",
                    "argent",
                    "liquide",
                    "pieces",
                    "billets",
                    "banque",
                    "herlin",
                    "gafam",
                    "oligarchie",
                    "mondialiste",
                    "frexit",
                    "fraude",
                    "cap22",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "19",
                    "macron",
                    "ue",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WmlASH0iOUs",
                "viewCount": "29620",
                "likeCount": "4612",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1090",
                "duration": "PT13M57S"
            },
            "YxYlWB-8wto": {
                "title": "Esclavage pour dette, r\u00e9gression sociale : ripostons !",
                "publishedAt": "2020-08-16T09:56:50Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "esclavage",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "19",
                    "crise",
                    "depression",
                    "derichebourg",
                    "ryanair",
                    "apc",
                    "macron",
                    "castex",
                    "penicaud",
                    "cdi",
                    "coronafolie",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "europe",
                    "medef",
                    "ue",
                    "bce",
                    "euro",
                    "frexit",
                    "oligarchie",
                    "masques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YxYlWB-8wto",
                "viewCount": "52795",
                "likeCount": "5738",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1033",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "tILVOYdO22s": {
                "title": "Loi anti-terroristes censur\u00e9e : les vraies raisons !",
                "publishedAt": "2020-08-10T10:28:25Z",
                "tags": [
                    "dupond",
                    "morretti",
                    "eric",
                    "ciotti",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "terrorisme",
                    "loi",
                    "terroristes",
                    "detenus",
                    "surete",
                    "cedh",
                    "ue",
                    "frexit",
                    "charte",
                    "conseil",
                    "constitutionnel",
                    "censure"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tILVOYdO22s",
                "viewCount": "28855",
                "likeCount": "3964",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "541",
                "duration": "PT11M22S"
            },
            "zilja1gfgY0": {
                "title": "Italexit : \u00e7a bouge en Italie contre l\u2019UE et l\u2019euro !",
                "publishedAt": "2020-08-04T10:15:50Z",
                "tags": [
                    "florian",
                    "philippot",
                    "italexit",
                    "frexit",
                    "salvini",
                    "ligue",
                    "paragone",
                    "patriotes",
                    "europe",
                    "ue",
                    "euro",
                    "macron",
                    "referendum",
                    "castex",
                    "conte",
                    "milan",
                    "rome"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zilja1gfgY0",
                "viewCount": "73831",
                "likeCount": "7131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "908",
                "duration": "PT12M34S"
            },
            "s9W_3VmhrC4": {
                "title": "Faire face \u00e0 l\u2019effondrement \u00e9conomique de la France (-13,8% !)",
                "publishedAt": "2020-07-31T10:36:35Z",
                "tags": [
                    "pib",
                    "le",
                    "maire",
                    "bruno",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "recession",
                    "crise",
                    "depression",
                    "croissance",
                    "economique",
                    "macron",
                    "france",
                    "castex",
                    "allemagne",
                    "italie",
                    "trump",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "chomage",
                    "insee"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s9W_3VmhrC4",
                "viewCount": "27903",
                "likeCount": "3940",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "719",
                "duration": "PT14M26S"
            },
            "EdklYAAewxY": {
                "title": "Initiative pour acc\u00e9l\u00e9rer le rassemblement des souverainistes !",
                "publishedAt": "2020-07-30T10:08:03Z",
                "tags": [
                    "souverainisme",
                    "souverainistes",
                    "patriotes",
                    "philippot",
                    "rassemblement",
                    "vernelle",
                    "journee",
                    "lettre",
                    "macron",
                    "europe",
                    "frexit",
                    "ue",
                    "euro",
                    "castex",
                    "maison",
                    "commune",
                    "charte",
                    "souverainiste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EdklYAAewxY",
                "viewCount": "26656",
                "likeCount": "4068",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "744",
                "duration": "PT10M12S"
            },
            "4ZI5VZDoW2g": {
                "title": "Nouvelle vague de CENSURE sur les r\u00e9seaux sociaux : STOP ! Libert\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-07-29T10:35:21Z",
                "tags": [
                    "trump",
                    "hydroxychloroquine",
                    "video",
                    "censuree",
                    "censure",
                    "twitter",
                    "junior",
                    "donald",
                    "traitement",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "raoult",
                    "GAFAM",
                    "tweet",
                    "philippot",
                    "patriotes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4ZI5VZDoW2g",
                "viewCount": "66716",
                "likeCount": "7905",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1220",
                "duration": "PT12M11S"
            },
            "QGrsJR_9hdI": {
                "title": "L\u2019\u00e9cologie sera patriote ou ne sera pas !",
                "publishedAt": "2020-07-28T10:38:36Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pompili",
                    "castex",
                    "ecologie",
                    "rungis",
                    "train",
                    "perpignan",
                    "philippot",
                    "ue",
                    "ceta",
                    "mercosur",
                    "greta",
                    "thunberg",
                    "patriotes",
                    "ecolo",
                    "convention",
                    "climat",
                    "europe",
                    "libre",
                    "echange",
                    "amazonie",
                    "incendie",
                    "foret",
                    "soja"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QGrsJR_9hdI",
                "viewCount": "19670",
                "likeCount": "3133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "496",
                "duration": "PT14M55S"
            },
            "ssp8afKAXyM": {
                "title": "D\u00e9sastreux accord de Bruxelles : France rackett\u00e9e et mise sous tutelle !",
                "publishedAt": "2020-07-21T10:00:56Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "bruxelles",
                    "europe",
                    "euro",
                    "ue",
                    "castex",
                    "le",
                    "maire",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "referendum",
                    "frexit",
                    "merkel",
                    "europeen",
                    "rabais",
                    "frugaux",
                    "rutte",
                    "allemagne",
                    "france",
                    "contreparties",
                    "souverainiste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ssp8afKAXyM",
                "viewCount": "60047",
                "likeCount": "7273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1113",
                "duration": "PT12M7S"
            },
            "PEX-_JEa1GM": {
                "title": "\u00ab\u00a0C\u2019est la France qui paiera\u00a0\u00bb (Macron au Sommet europ\u00e9en de Bruxelles, en cours)",
                "publishedAt": "2020-07-20T10:28:45Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "bruxelles",
                    "sommet",
                    "europ\u00e9en",
                    "ue",
                    "euro",
                    "europe",
                    "merkel",
                    "france",
                    "frugaux",
                    "allemagne",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "crise",
                    "accord",
                    "milliards",
                    "750",
                    "italie",
                    "espagne",
                    "rutte",
                    "philippot",
                    "patriotes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PEX-_JEa1GM",
                "viewCount": "55161",
                "likeCount": "4491",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "816",
                "duration": "PT7M8S"
            },
            "wKof7Vvt5q8": {
                "title": "En direct avec vous pour le 14 juillet !",
                "publishedAt": "2020-07-14T17:23:48Z",
                "tags": [
                    "Florian",
                    "Philippot",
                    "Florien",
                    "Floriant",
                    "Philippo",
                    "Philipot",
                    "actualite",
                    "politique",
                    "parlons en",
                    "coulisses",
                    "escale",
                    "mlp",
                    "mlp 2017",
                    "marine le pen",
                    "marine lepen",
                    "france",
                    "parlement europeen",
                    "ceta",
                    "tafta",
                    "union europeenne",
                    "david rachline",
                    "risitas"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wKof7Vvt5q8",
                "viewCount": "26676",
                "likeCount": "2200",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "375",
                "duration": "PT1H14M35S"
            },
            "oAT3OrzonY8": {
                "title": "5 incroyables atouts fran\u00e7ais pourris par Macron et l\u2019UE !",
                "publishedAt": "2020-07-13T10:02:28Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "macron",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "fete",
                    "nationale",
                    "defile",
                    "militaire",
                    "atouts",
                    "francophonie",
                    "outre-mer",
                    "mer",
                    "castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oAT3OrzonY8",
                "viewCount": "24725",
                "likeCount": "2939",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "500",
                "duration": "PT13M17S"
            },
            "WGaHQdS4cU4": {
                "title": "L\u2019incroyable REFUS DE SOIGNER le coronavirus (pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 !)",
                "publishedAt": "2020-07-10T10:06:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WGaHQdS4cU4",
                "viewCount": "82030",
                "likeCount": "6417",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1028",
                "duration": "PT14M19S"
            },
            "DN6W0O7Hhkw": {
                "title": "Jean CASTEX premier ministre : mon analyse !",
                "publishedAt": "2020-07-04T10:50:24Z",
                "tags": [
                    "castex",
                    "jean",
                    "philippot",
                    "philippe",
                    "edouard",
                    "florian",
                    "macron",
                    "premier",
                    "ministre",
                    "matignon",
                    "nomination",
                    "gouvernement",
                    "remaniement",
                    "europe",
                    "ue",
                    "deconfinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DN6W0O7Hhkw",
                "viewCount": "58027",
                "likeCount": "6278",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "735",
                "duration": "PT10M52S"
            },
            "XZuuXZQTtZE": {
                "title": "Ils veulent sa peau : soutien au Pr RAOULT !",
                "publishedAt": "2020-07-03T09:51:22Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "hirsch",
                    "perronne",
                    "gilead",
                    "ciotti",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "commission",
                    "enquete",
                    "conflits",
                    "interet",
                    "laboratoires",
                    "ihu",
                    "marseille",
                    "lacombe",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XZuuXZQTtZE",
                "viewCount": "41856",
                "likeCount": "7903",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "808",
                "duration": "PT7M5S"
            },
            "aL4NjAFly8Y": {
                "title": "BUZYN, Bachelot, Touraine si gentiment auditionn\u00e9es : mon COUP DE GUEULE !",
                "publishedAt": "2020-07-02T11:47:08Z",
                "tags": [
                    "buzyn",
                    "agnes",
                    "bachelot",
                    "touraine",
                    "veran",
                    "commission",
                    "enquete",
                    "ciotti",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "coronavirus",
                    "masques",
                    "hopital",
                    "segur",
                    "sante",
                    "tests",
                    "wuhan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aL4NjAFly8Y",
                "viewCount": "48576",
                "likeCount": "4286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "716",
                "duration": "PT5M50S"
            },
            "WMv-CK2mIps": {
                "title": "Quand Macron fait de la Justice son jouet !",
                "publishedAt": "2020-06-30T10:00:54Z",
                "tags": [
                    "justice",
                    "fillon",
                    "sarkozy",
                    "kohler",
                    "pnf",
                    "macron",
                    "msc",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "juges",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "raoult",
                    "perronne",
                    "igpn",
                    "arbitraire",
                    "proces"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WMv-CK2mIps",
                "viewCount": "26404",
                "likeCount": "2790",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "513",
                "duration": "PT20M41S"
            },
            "yxUL-spgAjY": {
                "title": "Racisme : pourquoi ils deviennent fous (L\u2019Or\u00e9al, etc.)",
                "publishedAt": "2020-06-28T10:06:04Z",
                "tags": [
                    "loreal",
                    "racisme",
                    "blm",
                    "castaner",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "traore",
                    "adama",
                    "raciste",
                    "unilever",
                    "macron",
                    "colbert",
                    "statues",
                    "de",
                    "gaulle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yxUL-spgAjY",
                "viewCount": "34493",
                "likeCount": "3921",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "930",
                "duration": "PT22M11S"
            },
            "LDLvVKKhcQI": {
                "title": "S\u00e9isme en Commission d\u2019enqu\u00eate : Raoult balance sur les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eat !",
                "publishedAt": "2020-06-26T10:00:55Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "bourdin",
                    "gilead",
                    "commission",
                    "enquete",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "bfm",
                    "bfmtv",
                    "lacombe",
                    "labos",
                    "veran",
                    "buzyn",
                    "sant\u00e9",
                    "assemblee",
                    "nationale",
                    "didier",
                    "professeur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LDLvVKKhcQI",
                "viewCount": "57814",
                "likeCount": "5926",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "873",
                "duration": "PT17M6S"
            },
            "MbgiFZUulHQ": {
                "title": "RECONFINEMENT bient\u00f4t ? Infos toutes fra\u00eeches et analyse sans concession !",
                "publishedAt": "2020-06-24T11:16:12Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "reconfinement",
                    "confinement",
                    "libertes",
                    "macron",
                    "raoult",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "epidemie",
                    "allemagne",
                    "veran",
                    "loi",
                    "senat",
                    "etat",
                    "urgence",
                    "sanitaire",
                    "dictature"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MbgiFZUulHQ",
                "viewCount": "40880",
                "likeCount": "4412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "743",
                "duration": "PT16M49S"
            },
            "mmJ-rADbpMc": {
                "title": "Agissons ! Ils veulent truquer la pr\u00e9sidentielle de 2022 apr\u00e8s avoir trich\u00e9 en 2017 !",
                "publishedAt": "2020-06-23T10:01:51Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "2022",
                    "2017",
                    "fillon",
                    "marine",
                    "le",
                    "pen",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "lrem",
                    "rn",
                    "presidentielle",
                    "election",
                    "parquet",
                    "financier",
                    "houlette",
                    "penelope"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mmJ-rADbpMc",
                "viewCount": "69785",
                "likeCount": "5958",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1040",
                "duration": "PT17M18S"
            },
            "xDr_mI_6nAI": {
                "title": "L\u2019Arnaque du si\u00e8cle sign\u00e9e Macron : la Convention citoyenne pour le climat !",
                "publishedAt": "2020-06-22T10:03:51Z",
                "tags": [
                    "convention",
                    "citoyenne",
                    "climat",
                    "CESE",
                    "macron",
                    "taubiana",
                    "pech",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "arnaque",
                    "RIC",
                    "environnement",
                    "borne",
                    "referendum",
                    "ecocide",
                    "gilets",
                    "jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xDr_mI_6nAI",
                "viewCount": "46956",
                "likeCount": "4179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "734",
                "duration": "PT19M48S"
            },
            "h5V30_6n4GU": {
                "title": "Professeur PERRONNE : j\u2019ai lu son livre choc, que certains auraient voulu interdire ! \u00c9difiant.",
                "publishedAt": "2020-06-21T10:09:09Z",
                "tags": [
                    "perronne",
                    "professeur",
                    "coronavirus",
                    "livre",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "covid",
                    "macron",
                    "veran",
                    "lacombe",
                    "masques",
                    "confinement",
                    "chloroquine",
                    "laboratoires",
                    "garches",
                    "albin",
                    "michel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h5V30_6n4GU",
                "viewCount": "76904",
                "likeCount": "6823",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "903",
                "duration": "PT22M8S"
            },
            "bHNgERNhIBc": {
                "title": "LOI AVIA REJET\u00c9E : un r\u00e9pit dans la GUERRE contre nos libert\u00e9s !",
                "publishedAt": "2020-06-20T10:02:48Z",
                "tags": [
                    "loi",
                    "avia",
                    "censure",
                    "internet",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "facebook",
                    "GAFAM",
                    "libert\u00e9",
                    "macron",
                    "LREM",
                    "conseil",
                    "constitutionnel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bHNgERNhIBc",
                "viewCount": "33075",
                "likeCount": "3241",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "640",
                "duration": "PT19M47S"
            },
            "HL52Y08UCVc": {
                "title": "Ce que De Gaulle ferait en 2020",
                "publishedAt": "2020-06-18T10:40:06Z",
                "tags": [
                    "charles",
                    "de",
                    "gaulle",
                    "londres",
                    "appel",
                    "1940",
                    "18",
                    "juin",
                    "macron",
                    "philippot",
                    "patriotes",
                    "r\u00e9sistance",
                    "guerre",
                    "sein",
                    "ile",
                    "commemoration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HL52Y08UCVc",
                "viewCount": "17073",
                "likeCount": "2095",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "508",
                "duration": "PT5M54S"
            },
            "-QQaL4LYSR8": {
                "title": "Les QUESTIONS CHOC que la commission d\u2019enqu\u00eate sur le CORONAVIRUS ne posera pas",
                "publishedAt": "2020-06-16T10:00:02Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "commission",
                    "enquete",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "professeur",
                    "veran",
                    "salomon",
                    "dgd",
                    "assemblee",
                    "nationale",
                    "philippot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-QQaL4LYSR8",
                "viewCount": "29030",
                "likeCount": "3328",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "668",
                "duration": "PT14M41S"
            },
            "KqtWRCglZpo": {
                "title": "CHUTE HISTORIQUE DE LA FRANCE : STOP !",
                "publishedAt": "2020-06-11T09:59:57Z",
                "tags": [
                    "chute",
                    "france",
                    "macron",
                    "OCDE",
                    "crise",
                    "europe",
                    "ue",
                    "euro",
                    "allemagne",
                    "revolution",
                    "philippot",
                    "philippe",
                    "recession",
                    "traore",
                    "statues",
                    "frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KqtWRCglZpo",
                "viewCount": "64354",
                "likeCount": "5037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "856",
                "duration": "PT14M52S"
            },
            "N1LDRc9mszg": {
                "title": "STOP \u00c0 CE CIRQUE ! (La France humili\u00e9e)",
                "publishedAt": "2020-06-10T09:56:22Z",
                "tags": [
                    "traor\u00e9",
                    "castaner",
                    "belloubet",
                    "floyd",
                    "george",
                    "minneapolis",
                    "trudeau",
                    "macron",
                    "philippot",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "BLM",
                    "manifestations",
                    "racisme",
                    "ing\u00e9nierie",
                    "sociale",
                    "europe",
                    "oligarchie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N1LDRc9mszg",
                "viewCount": "51562",
                "likeCount": "5059",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "870",
                "duration": "PT12M9S"
            },
            "9Y0sCFadQvA": {
                "title": "Les m\u00e9dias n\u2019en parleront pas : le BREXIT est en train de R\u00c9USSIR !",
                "publishedAt": "2020-06-08T10:03:03Z",
                "tags": [
                    "brexit",
                    "johnson",
                    "boris",
                    "frexit",
                    "royaume",
                    "uni",
                    "philippot",
                    "macron",
                    "barnier",
                    "michel",
                    "europe",
                    "euro",
                    "cummings",
                    "no",
                    "deal",
                    "sunderland",
                    "nissan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9Y0sCFadQvA",
                "viewCount": "57803",
                "likeCount": "4526",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "589",
                "duration": "PT18M16S"
            },
            "3VX3tJ4BKw8": {
                "title": "Macron (et l\u2019oligarchie) d\u00e9masqu\u00e9s !",
                "publishedAt": "2020-06-05T10:10:48Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "segur",
                    "notat",
                    "larcher",
                    "ferrand",
                    "europe",
                    "MES",
                    "euro",
                    "UE",
                    "monde",
                    "apres",
                    "avant",
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "promesses",
                    "penicaud",
                    "salaires",
                    "frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3VX3tJ4BKw8",
                "viewCount": "27374",
                "likeCount": "3189",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "547",
                "duration": "PT13M4S"
            },
            "l9j2C1IE9ys": {
                "title": "Va-t-on vers une GUERRE RACIALE ? Analyse sans concession (Cam\u00e9lia Jordana, Floyd, etc.)",
                "publishedAt": "2020-06-04T09:52:08Z",
                "tags": [
                    "jordana",
                    "cam\u00e9lia",
                    "george",
                    "floyd",
                    "adama",
                    "traore",
                    "assa",
                    "BLM",
                    "black",
                    "lives",
                    "matter",
                    "snapchat",
                    "twitter",
                    "emeutes",
                    "races",
                    "racisme",
                    "trump",
                    "GAFAM",
                    "guerre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l9j2C1IE9ys",
                "viewCount": "81588",
                "likeCount": "5915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1265",
                "duration": "PT21M35S"
            },
            "QgSjRKidSvk": {
                "title": "Coronavirus : a-t-on dit adieu \u00e0 nos LIBERT\u00c9S ?",
                "publishedAt": "2020-06-01T09:17:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QgSjRKidSvk",
                "viewCount": "21262",
                "likeCount": "3024",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "576",
                "duration": "PT15M57S"
            },
            "B76_CxIscBA": {
                "title": "Combattre la DICTATURE EUROP\u00c9ENNE, 15 ans jour pour jour apr\u00e8s le NON des Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2020-05-29T09:46:04Z",
                "tags": [
                    "UE",
                    "europe",
                    "referendum",
                    "TCE",
                    "lisbonne",
                    "trait\u00e9",
                    "sarkozy",
                    "macron",
                    "parlement",
                    "vote",
                    "non",
                    "dictature",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "frexit",
                    "euro",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B76_CxIscBA",
                "viewCount": "21565",
                "likeCount": "2484",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "434",
                "duration": "PT19M52S"
            },
            "rGiQ8EJ2Amo": {
                "title": "Didier Raoult : l\u2019homme \u00e0 abattre ! Analyse.",
                "publishedAt": "2020-05-28T09:54:04Z",
                "tags": [
                    "raoult",
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "professeur",
                    "IHU",
                    "Marseille",
                    "chloroquine",
                    "lancet",
                    "v\u00e9ran",
                    "oligarchie",
                    "revolution",
                    "sud",
                    "radio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rGiQ8EJ2Amo",
                "viewCount": "122530",
                "likeCount": "7511",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1300",
                "duration": "PT18M15S"
            },
            "2IVsMTpcX2I": {
                "title": "Pourquoi il faut NATIONALISER rapidement les banques et des entreprises strat\u00e9giques",
                "publishedAt": "2020-05-27T10:03:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2IVsMTpcX2I",
                "viewCount": "19126",
                "likeCount": "1988",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "340",
                "duration": "PT20M18S"
            },
            "GiB2aoeSxbY": {
                "title": "De quoi Macron et l\u2019oligarchie ont-ils vraiment PEUR ?",
                "publishedAt": "2020-05-26T10:01:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "oligarchie",
                    "pouvoir",
                    "frexit",
                    "souverainistes",
                    "bigard",
                    "hanouna",
                    "raoult",
                    "zemmour",
                    "ruffin",
                    "elections",
                    "rassemblement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GiB2aoeSxbY",
                "viewCount": "109577",
                "likeCount": "6164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "976",
                "duration": "PT14M53S"
            },
            "P2AS6lq1wWs": {
                "title": "Sortons de l\u2019euro ET VITE !",
                "publishedAt": "2020-05-23T10:09:46Z",
                "tags": [
                    "euro",
                    "europe",
                    "UE",
                    "oligarchie",
                    "le maire",
                    "macron",
                    "merkel",
                    "BCE",
                    "grece",
                    "chypre",
                    "franc",
                    "souverainete"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P2AS6lq1wWs",
                "viewCount": "39101",
                "likeCount": "3173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "549",
                "duration": "PT17M15S"
            },
            "pb5aYjZy2pw": {
                "title": "Coronavirus : le COUP D\u2019\u00c9TAT mondialiste a commenc\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-05-20T10:24:05Z",
                "tags": [
                    "medef",
                    "ue",
                    "europe",
                    "oligarchie",
                    "ifrap",
                    "montaigne",
                    "macron",
                    "raoult",
                    "euro",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "avia"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pb5aYjZy2pw",
                "viewCount": "114616",
                "likeCount": "6121",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1003",
                "duration": "PT17M35S"
            },
            "IEgCi3TLf-Q": {
                "title": "Rassemblement des SOUVERAINISTES : o\u00f9 en est-on ?!",
                "publishedAt": "2020-05-18T10:02:11Z",
                "tags": [
                    "souverainete",
                    "souverainisme",
                    "rassemblement",
                    "colombey",
                    "dlf",
                    "upr",
                    "patriotes",
                    "onfray",
                    "gaullisme",
                    "dupont",
                    "aignan",
                    "gave",
                    "rougeyron",
                    "murer",
                    "rn",
                    "lfi",
                    "frexit",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IEgCi3TLf-Q",
                "viewCount": "36589",
                "likeCount": "2918",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "975",
                "duration": "PT14M27S"
            },
            "RcoL8SEi9ng": {
                "title": "\u00c9chec des gilets jaunes hier, SOUL\u00c8VEMENT POPULAIRE VICTORIEUX DEMAIN ?",
                "publishedAt": "2020-05-15T10:13:39Z",
                "tags": [
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "frexit",
                    "revolution",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "souverainiste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RcoL8SEi9ng",
                "viewCount": "69640",
                "likeCount": "4404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "925",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "cIJoKrQZaR8": {
                "title": "D\u00c9MOCRATIE : FIN DE PARTIE ! (loi AVIA et tout le reste !)",
                "publishedAt": "2020-05-14T09:42:40Z",
                "tags": [
                    "avia",
                    "macron",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "ue",
                    "loi",
                    "politique",
                    "frexit",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cIJoKrQZaR8",
                "viewCount": "123152",
                "likeCount": "7113",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1484",
                "duration": "PT17M14S"
            },
            "j9gmdAYRY0Y": {
                "title": "CRISE : face au TSUNAMI qui vient, que faire ?",
                "publishedAt": "2020-05-11T09:33:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j9gmdAYRY0Y",
                "viewCount": "58136",
                "likeCount": "4103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "646",
                "duration": "PT13M"
            },
            "TLZ9cElc-vA": {
                "title": "Les PIRES CITATIONS des europ\u00e9istes ! D\u00e9lires, chantage, folie",
                "publishedAt": "2020-05-09T09:59:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TLZ9cElc-vA",
                "viewCount": "43430",
                "likeCount": "3268",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "393",
                "duration": "PT11M54S"
            },
            "9iSXM2HhbXE": {
                "title": "Coronavirus : R\u00c9V\u00c9LATIONS sur les essais cliniques et le REFUS de traiter",
                "publishedAt": "2020-05-08T09:42:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9iSXM2HhbXE",
                "viewCount": "156505",
                "likeCount": "6953",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1124",
                "duration": "PT20M31S"
            },
            "XJdMvOzKAsQ": {
                "title": "Ce que je pense de FRONT POPULAIRE de Michel ONFRAY",
                "publishedAt": "2020-05-06T10:52:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XJdMvOzKAsQ",
                "viewCount": "176337",
                "likeCount": "6431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1175",
                "duration": "PT14M6S"
            },
            "ArM871Zu86A": {
                "title": "Gouverner par la PEUR - Le virus comme PR\u00c9TEXTE ?",
                "publishedAt": "2020-05-04T10:02:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ArM871Zu86A",
                "viewCount": "66002",
                "likeCount": "4302",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "766",
                "duration": "PT14M38S"
            }
        }
    }
}}