{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Gérard Filoche" , "parti" : "La Gauche démocratique et sociale" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCHsslgCJSlOcNAJzYnybcbA": {
        "channel_info": {
            "title": "G\u00e9rard FILOCHE",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-09-12T21:37:31Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "615709",
                "subscriberCount": "3230",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "306"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "ZCmc8V6A9AE": {
                "title": "Unit\u00e9 pour 2022 \u00e0 Tomblaine",
                "publishedAt": "2021-11-22T06:35:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZCmc8V6A9AE",
                "viewCount": "541",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT42M31S"
            },
            "HOCgkoGUKmg": {
                "title": "Anna Agueb-Porterie \u00e0 PAU pr\u00f4ne l'unit\u00e9 \u00e0 gauche pour 2022",
                "publishedAt": "2021-11-15T19:27:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HOCgkoGUKmg",
                "viewCount": "1510",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT11M25S"
            },
            "VDY8S3G3yOg": {
                "title": "No\u00ebl Mam\u00e8re \u00e0 Pau pr\u00f4ne l'unit\u00e9 \u00e0 gauche pour 2022",
                "publishedAt": "2021-11-15T18:24:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VDY8S3G3yOg",
                "viewCount": "143",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M20S"
            },
            "aOztu4q3Iyk": {
                "title": "Halte \u00e0 la fraude fiscale",
                "publishedAt": "2021-11-15T13:42:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aOztu4q3Iyk",
                "viewCount": "51",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "3hnyeAtCkEk": {
                "title": "G\u00e9rard Filoche \u00e0 Pau pr\u00f4ne l'unit\u00e9 \u00e0 gauche pour 2022",
                "publishedAt": "2021-11-15T12:30:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3hnyeAtCkEk",
                "viewCount": "910",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT23M48S"
            },
            "QcXDLrlTby0": {
                "title": "Pour une gauche \u00e9cologique & sociale",
                "publishedAt": "2021-10-31T14:58:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QcXDLrlTby0",
                "viewCount": "95",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "Lup5VeiW0j4": {
                "title": "Pour  un 2022 unitaire",
                "publishedAt": "2021-10-31T13:46:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lup5VeiW0j4",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "Rg-R7PDcP8w": {
                "title": "La politique \u00e9trang\u00e8re n\u00e9faste de Macron",
                "publishedAt": "2021-10-31T13:14:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rg-R7PDcP8w",
                "viewCount": "106",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "er8Fr8fW1gU": {
                "title": "L'aum\u00f4ne de Macron",
                "publishedAt": "2021-10-31T12:20:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "er8Fr8fW1gU",
                "viewCount": "112",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "JFisv3moOis": {
                "title": "L'avenir de la gauche, passe par l'unit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-10-27T14:53:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JFisv3moOis",
                "viewCount": "479",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M9S"
            },
            "LGh7O4HJwA4": {
                "title": "La GDS chez Ensemble !",
                "publishedAt": "2021-10-27T12:48:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LGh7O4HJwA4",
                "viewCount": "100",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT20M22S"
            },
            "3CM9KUwDml8": {
                "title": "Et si la gauche pouvait gagner en 2022 ?",
                "publishedAt": "2021-10-03T18:52:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3CM9KUwDml8",
                "viewCount": "425",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25M27S"
            },
            "ZlPCEAC4-Yc": {
                "title": "F\u00eate de l'Humanit\u00e9 2021 D\u00e9bat GDS,  le social au c\u0153ur de la gauche",
                "publishedAt": "2021-09-17T10:33:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZlPCEAC4-Yc",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT21M50S"
            },
            "8xmNvKBKYeA": {
                "title": "Le bilan politique de la f\u00eate de l'Huma 2021 par la Gauche D\u00e9mocratique & Sociale",
                "publishedAt": "2021-09-13T16:44:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8xmNvKBKYeA",
                "viewCount": "418",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "5clzMXcDBo4": {
                "title": "La GDS en qu\u00eate de toute la gauche pour 2022",
                "publishedAt": "2021-09-03T23:16:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5clzMXcDBo4",
                "viewCount": "319",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M"
            },
            "NiQh6rnTsC4": {
                "title": "La violence de macron",
                "publishedAt": "2021-07-27T15:23:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NiQh6rnTsC4",
                "viewCount": "263",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "bdfodJypAZw": {
                "title": "Reprendre l'argent aux voleurs",
                "publishedAt": "2021-07-26T15:42:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdfodJypAZw",
                "viewCount": "498",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "p4yhjogS19w": {
                "title": "R\u00e9gionales 2021 Grand-Est",
                "publishedAt": "2021-06-17T11:37:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p4yhjogS19w",
                "viewCount": "171",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "8mtOlN76uCc": {
                "title": "R\u00e9gionales 2021 Cl\u00e9mentine Autain",
                "publishedAt": "2021-06-17T07:02:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8mtOlN76uCc",
                "viewCount": "607",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M20S"
            },
            "x042CBNuRnM": {
                "title": "R\u00e9gionales 2021 Grand-Est",
                "publishedAt": "2021-06-17T06:33:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x042CBNuRnM",
                "viewCount": "215",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "xntIfOhHwTk": {
                "title": "R\u00e9gionales 2021 Occitanie",
                "publishedAt": "2021-06-17T05:48:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xntIfOhHwTk",
                "viewCount": "169",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "kNfEZGiIa9o": {
                "title": "Les libert\u00e9s face au RN et LREM",
                "publishedAt": "2021-06-14T13:11:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kNfEZGiIa9o",
                "viewCount": "109",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "Fe0abzjhi2o": {
                "title": "Meeting R\u00e9gionales Ile de France du 13 juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-14T09:43:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fe0abzjhi2o",
                "viewCount": "234",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "DZGVPf2RBbI": {
                "title": "Service public &  s\u00e9curit\u00e9    sociale",
                "publishedAt": "2021-06-14T06:17:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DZGVPf2RBbI",
                "viewCount": "122",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "k6T0wksIOa4": {
                "title": "Dette publique et politiques europ\u00e9ennes",
                "publishedAt": "2021-05-05T14:02:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k6T0wksIOa4",
                "viewCount": "330",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1H43M"
            },
            "dFsq2Is7Do4": {
                "title": "GDS dans les r\u00e9gionales des Pays de  la Loire",
                "publishedAt": "2021-03-22T08:29:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dFsq2Is7Do4",
                "viewCount": "132",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "XiueHPc_FJk": {
                "title": "R\u00e9gionales 2021 - Soutien \u00e0 l'Appel In\u00e9dit du Grand-Est",
                "publishedAt": "2021-03-15T12:43:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XiueHPc_FJk",
                "viewCount": "497",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "W58cqL5a9X0": {
                "title": "la dette laiss\u00e9e aux enfants",
                "publishedAt": "2021-02-09T07:51:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W58cqL5a9X0",
                "viewCount": "283",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT7M12S"
            },
            "aOrwaLirpHc": {
                "title": "la sant\u00e9 avant l'\u00e9conomie",
                "publishedAt": "2021-01-11T17:13:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aOrwaLirpHc",
                "viewCount": "685",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M20S"
            }
        }
    }
}}