{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Jean-Frédéric Poisson" , "parti" : "VIA, La Voie du peuple" , "courant" : "Extrême droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCPcBBzCzr2xmV6MOMZJpjSg": {
        "channel_info": {
            "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-03-31T15:56:11Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "1343456",
                "subscriberCount": "14500",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "345"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "J9ly5Xj2UUY": {
                "title": "Ma position sur le conflit russo-ukrainien | VCP129",
                "publishedAt": "2022-02-25T14:50:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "vladimir poutine",
                    "ukraine russie 2022",
                    "ukraine russie guerre",
                    "ukraine russie se passe t il",
                    "ukriane russia",
                    "ukraine russie 2022 explication",
                    "explication le monde",
                    "russie vs ukraine",
                    "russie ukraine guerre",
                    "poutine macron",
                    "poutine ukraine pourquoi",
                    "russia ukraine",
                    "russia",
                    "ukraine border",
                    "D\u00e9claration de Zemmour sur la guerre en Russie",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "conflit russo-ukrainien",
                    "crise russo-ukrainienne",
                    "Poutine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J9ly5Xj2UUY",
                "viewCount": "10579",
                "likeCount": "915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "119",
                "duration": "PT5M30S"
            },
            "TS3rJQGzoEo": {
                "title": "Mon d\u00e9placement en Corse comme porte-parole d'Eric Zemmour | France Bleu Corse 20/02/2022",
                "publishedAt": "2022-02-21T11:26:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "discours Poisson",
                    "BFM TV",
                    "pouvoir d'achat",
                    "Corse",
                    "ind\u00e9pendance de la Corse",
                    "autonomie",
                    "langue et culture corse",
                    "Eric Zemmour en Corse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TS3rJQGzoEo",
                "viewCount": "1023",
                "likeCount": "136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "Bdvs8E1wk4Y": {
                "title": "Le convoi de la libert\u00e9 est en route ! | VCP128",
                "publishedAt": "2022-02-11T15:36:05Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "France 5",
                    "le convoi de la libert\u00e9",
                    "libert\u00e9",
                    "patriotisme",
                    "d\u00e9fense des libert\u00e9s fondamentales",
                    "chauffeurs de poids lours",
                    "r\u00e9volte",
                    "manifestation",
                    "forces de l'ordre",
                    "camionneurs canadiens",
                    "Freedom Convoy",
                    "gilets jaunes",
                    "routiers fran\u00e7ais",
                    "Am\u00e9rique du Nord",
                    "En Marche",
                    "En Route",
                    "Scandale",
                    "Je soutiens le convoi de la libert\u00e9",
                    "Pr\u00e9fecture de Police de Paris",
                    "Darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bdvs8E1wk4Y",
                "viewCount": "4947",
                "likeCount": "592",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT5M32S"
            },
            "KNBw-A-7RLQ": {
                "title": "Le convoi de la libert\u00e9 | France 5 10/02/2022",
                "publishedAt": "2022-02-11T11:36:53Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "France 5",
                    "le convoi de la libert\u00e9",
                    "libert\u00e9",
                    "patriotisme",
                    "d\u00e9fense des libert\u00e9s fondamentales",
                    "chauffeurs de poids lours",
                    "r\u00e9volte",
                    "manifestation",
                    "forces de l'ordre",
                    "camionneurs canadiens",
                    "Freedom Convoy",
                    "gilets jaunes",
                    "routiers fran\u00e7ais",
                    "Am\u00e9rique du Nord"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KNBw-A-7RLQ",
                "viewCount": "1946",
                "likeCount": "289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT3M16S"
            },
            "MDerBsAgIrA": {
                "title": "Mon discours de soutien \u00e0 Eric Zemmour au meeting de Lille",
                "publishedAt": "2022-02-05T19:59:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Lille",
                    "conf\u00e9rence zemmour Lille",
                    "zemmour Lille",
                    "Lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "live Lille",
                    "discours Poisson",
                    "BFM TV",
                    "pouvoir d'achat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MDerBsAgIrA",
                "viewCount": "1777",
                "likeCount": "254",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT6M17S"
            },
            "pSGwuXAqQKU": {
                "title": "Cr\u00e9dit social \u00e0 la chinoise : le danger est r\u00e9el ! | VCP127",
                "publishedAt": "2022-01-28T16:04:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "cr\u00e9dit social \u00e0 la chinoise",
                    "danger",
                    "perte de nos libert\u00e9s",
                    "scandale",
                    "liberticide",
                    "macronie",
                    "\u00e9conomie",
                    "viande",
                    "viandard",
                    "emprunte carbonne",
                    "\u00e9cologie",
                    "avion",
                    "carbone",
                    "Pr\u00e9sident de VIA | la voie du peuple",
                    "Zemmour 2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Le Courrier des Strat\u00e8ges",
                    "Poisson Zemmour",
                    "Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pSGwuXAqQKU",
                "viewCount": "6494",
                "likeCount": "517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT7M3S"
            },
            "ENSs8xItWDw": {
                "title": "Mon discours de soutien \u00e0 Eric Zemmour \u00e0 Lyon | 24 Jan. 2022",
                "publishedAt": "2022-01-25T16:46:43Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "conf\u00e9rence zemmour Lyon",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour Lyon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "discours Poisson",
                    "les oubli\u00e9es avec Zemmour",
                    "Peltier",
                    "Stanisla Rigault"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ENSs8xItWDw",
                "viewCount": "3915",
                "likeCount": "377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "70",
                "duration": "PT14M52S"
            },
            "V6xYtZ2Ts-Q": {
                "title": "Mon discours de soutien \u00e0 Eric Zemmour \u00e0 La Bazoge | 21Jan. 2022",
                "publishedAt": "2022-01-25T16:42:21Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "conf\u00e9rence zemmour La Bazoge",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour La Bazoge",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "discours Poisson",
                    "les oubli\u00e9es avec Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V6xYtZ2Ts-Q",
                "viewCount": "651",
                "likeCount": "100",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT32M40S"
            },
            "LNoRsMFd9dg": {
                "title": "Souverainet\u00e9 europ\u00e9enne : le danger Macron ! | VCP 126",
                "publishedAt": "2022-01-21T12:13:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "parlement europ\u00e9en",
                    "commission europ\u00e9enne",
                    "pr\u00e9sidence de la FRance en Europe",
                    "Macron et l'Europe",
                    "le danger Macron",
                    "Emmanuel Macron devant le Parlement europ\u00e9en",
                    "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil de l'Union europ\u00e9enne",
                    "Discours du Pr\u00e9sident Emmanuel Macron",
                    "droit \u00e0 l'avortement",
                    "avortement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNoRsMFd9dg",
                "viewCount": "4362",
                "likeCount": "429",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "53",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "awZR_tGJG3o": {
                "title": "Eric Zemmour et les sondages - Eric Brunet et Cie LCI 18/01/2022",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:25:05Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour",
                    "sondage",
                    "Le Pen",
                    "P\u00e9cresse",
                    "Zemmour et l'inclusion dans les \u00e9coles",
                    "\u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s",
                    "Zemmour et l'\u00e9cole",
                    "pol\u00e9mique autour des handicap\u00e9s",
                    "Eric Zemmour et la scolarisation des enfants handicap\u00e9s : retour sur la pol\u00e9mique",
                    "obsession de l\u2019inclusion",
                    "id\u00e9ologie \u00e9galitariste",
                    "scandale",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "Porte-parole de Zemmour",
                    "RMC",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "Villers-Cotter\u00eats",
                    "n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s",
                    "LCI",
                    "\u00c9ric Brunet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "awZR_tGJG3o",
                "viewCount": "8794",
                "likeCount": "458",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "132",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "c3FGe2bXNC4": {
                "title": "Eric Zemmour et les \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s - Les Grandes Gueules RMC 17/01/2022",
                "publishedAt": "2022-01-17T09:08:22Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour et l'inclusion dans les \u00e9coles",
                    "\u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s",
                    "Zemmour et l'\u00e9cole",
                    "pol\u00e9mique autour des handicap\u00e9s",
                    "Eric Zemmour et la scolarisation des enfants handicap\u00e9s : retour sur la pol\u00e9mique",
                    "obsession de l\u2019inclusion",
                    "id\u00e9ologie \u00e9galitariste",
                    "scandale",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "Porte-parole de Zemmour",
                    "RMC",
                    "Les Grandes Gueules",
                    "Villers-Cotter\u00eats",
                    "n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c3FGe2bXNC4",
                "viewCount": "1867",
                "likeCount": "149",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT7M44S"
            },
            "X7Ul3cx_e9M": {
                "title": "Mon message aux manifestants de l'Union Sacr\u00e9e - Samedi 8 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-08T13:00:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "passe vaccinal",
                    "union sacr\u00e9e",
                    "Florian Philippot",
                    "manifestation du 8 janvier 2022",
                    "dictature sanitaire",
                    "passe sanitaire",
                    "pass",
                    "passe de la honte",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Sauver notre peau",
                    "nos libert\u00e9s",
                    "nos enfants",
                    "notre France",
                    "notre humanit\u00e9 !",
                    "#UnionSacr\u00e9e",
                    "#R\u00e9sistance",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Les Patriotes",
                    "VIA la voie du peuple",
                    "Zemmour",
                    "Le Pen",
                    "Dupont-Aignan",
                    "Lassalle",
                    "Asselineau",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "mettre fin \u00e0 cette tyrannie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X7Ul3cx_e9M",
                "viewCount": "2275",
                "likeCount": "346",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT5M"
            },
            "SziOIehqAXw": {
                "title": "Mon discours de soutien \u00e0 Eric Zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
                "publishedAt": "2022-01-08T10:23:58Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
                    "conf\u00e9rence zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "live Ch\u00e2teaudun",
                    "discours Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SziOIehqAXw",
                "viewCount": "2106",
                "likeCount": "201",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT6M19S"
            },
            "-07TpGy1ODc": {
                "title": "Macron l'emm... et le bouc \u00e9missaire | VCP 125",
                "publishedAt": "2022-01-07T10:25:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "bouc \u00e9missaire",
                    "vaccination obligatoire",
                    "passe vaccinal",
                    "passe sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "libery\u00e9s",
                    "scandale",
                    "dictature sanitaire",
                    "COVID-19",
                    "Pfizer",
                    "emmerdeur",
                    "emmerder les non vaccin\u00e9s",
                    "anti vax",
                    "anti pass",
                    "politique sanitaire",
                    "libert\u00e9s",
                    "c'est un scandale sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-07TpGy1ODc",
                "viewCount": "5516",
                "likeCount": "653",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT6M16S"
            },
            "5Q7Ntq8rRoU": {
                "title": "Mes v\u0153ux pour 2022",
                "publishedAt": "2021-12-28T05:00:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "eric zemmour Villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "discours Poisson",
                    "mes voeux pour 2022",
                    "bonne ann\u00e9e 2022",
                    "Joyeux No\u00ebl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5Q7Ntq8rRoU",
                "viewCount": "4101",
                "likeCount": "391",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "Ckd8ejJhLho": {
                "title": "E\u0301ric Zemmour vous souhaite un Joyeux Noe\u0308l",
                "publishedAt": "2021-12-24T12:59:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Zemmour vous souhaite un joyeux No\u00ebl",
                    "Voeux de Zemmour",
                    "No\u00ebl 2021",
                    "Poisson Vous souhaite un joyeux No\u00ebl",
                    "France 5"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ckd8ejJhLho",
                "viewCount": "9913",
                "likeCount": "538",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "F0fQ9Il1IOY": {
                "title": "Message depuis le Liban | VCP 124",
                "publishedAt": "2021-12-17T11:05:21Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Le conservatisme",
                    "candidat conservateur",
                    "Zemmour annonce sa candidature",
                    "le peuple libanais",
                    "Le Liban",
                    "Libanon",
                    "les chr\u00e9tiens d'Orient",
                    "Beirut",
                    "\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646",
                    "Un \u00c9tat du Proche-Orient",
                    "Syrie",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Chypre",
                    "le bassin Levantin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F0fQ9Il1IOY",
                "viewCount": "3127",
                "likeCount": "321",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "Xd4YHP1_Y88": {
                "title": "Sortie d'audience du Conseil d'Etat - France Soir 08/12/2021",
                "publishedAt": "2021-12-09T18:45:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "passe sanitaire",
                    "d\u00e9lai de 24 heures du pass",
                    "Conseil d'Etat",
                    "Justice",
                    "libert\u00e9s",
                    "sortie d'audience du conseil d'\u00e9tat",
                    "liberticide",
                    "d\u00e9fi de la v\u00e9rit\u00e9",
                    "France Soir",
                    "bon sens",
                    "COVID 19",
                    "restriction des libert\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xd4YHP1_Y88",
                "viewCount": "2908",
                "likeCount": "425",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "50",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "icH2q2kClqM": {
                "title": "Mon discours de soutien \u00e0 Eric Zemmour au meeting de Paris Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-06T15:35:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "conf\u00e9rence zemmour Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "eric zemmour Villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Villepinte",
                    "live villepinte",
                    "discours Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "icH2q2kClqM",
                "viewCount": "9907",
                "likeCount": "687",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT16M15S"
            },
            "LBUwaE_HoA4": {
                "title": "Un pays est grand si son peuple vit bien ! | VCP 123",
                "publishedAt": "2021-12-03T14:13:18Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Le conservatisme",
                    "candidat conservateur",
                    "Zemmour annonce sa candidature",
                    "Le peuple fran\u00e7ais est grand",
                    "le bonheur",
                    "Zemmour fait son meeting \u00e0 Villepinte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LBUwaE_HoA4",
                "viewCount": "3292",
                "likeCount": "329",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "42",
                "duration": "PT6M24S"
            },
            "oHql19bD8OI": {
                "title": "R\u00e9f\u00e9rendum en Nouvelle-Cal\u00e9donie | OC\u00c9ANE FM",
                "publishedAt": "2021-11-30T11:02:45Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "R\u00e9f\u00e9rendum en Nouvelle-Cal\u00e9donie : \u201cun changement d\u2019\u00e8re le 12 d\u00e9cembre ?\u201d",
                    "troisi\u00e8me et dernier r\u00e9f\u00e9rendum pr\u00e9vu par l'Accord de Noum\u00e9a",
                    "R\u00e9f\u00e9rendum de 2021 sur l'ind\u00e9pendance de la Nouvelle-Cal\u00e9donie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oHql19bD8OI",
                "viewCount": "928",
                "likeCount": "122",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT23M44S"
            },
            "Nk6rSBH50AE": {
                "title": "Martinique, Guadeloupe, Outre-Mer. Les oubli\u00e9s de la crise ? | RT FRANCE 22 nov. 2022",
                "publishedAt": "2021-11-23T14:07:40Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "RT FRANCE",
                    "Guadeloupe",
                    "Martinique",
                    "Outre-Mer",
                    "Les oubli\u00e9s de la crise",
                    "la crise sanitaire",
                    "crise sociale",
                    "passe sanitaire",
                    "gilets jaunes",
                    "incendies",
                    "casse",
                    "ch\u00f4mage",
                    "pauvret\u00e9",
                    "France",
                    "politique internationale",
                    "violence",
                    "abandon des outre-mer",
                    "COVID-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nk6rSBH50AE",
                "viewCount": "1441",
                "likeCount": "150",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT19M34S"
            },
            "GQkw3iIlh7E": {
                "title": "Tout va bien ?! L'enfumage de Monsieur Macron",
                "publishedAt": "2021-11-12T11:00:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Macron 20 heures",
                    "enfumage",
                    "mensonges",
                    "travail",
                    "suspension des allocations chom\u00e2ge",
                    "scandale",
                    "arr\u00eat de la r\u00e9forme des retraites",
                    "centrales nucl\u00e9aires",
                    "vaccination obligatoire des plus de 65 ans",
                    "passe sanitaire",
                    "dictature sanitaire",
                    "Macron d\u00e9mission",
                    "Macron explosion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GQkw3iIlh7E",
                "viewCount": "6365",
                "likeCount": "754",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT5M30S"
            },
            "9nMiI49XvIs": {
                "title": "Autotest : le Conseil d'\u00c9tat fait plier le Gouvernement | JT de TV Libert\u00e9s - 5 nov. 2021",
                "publishedAt": "2021-11-07T18:02:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Le conservatisme",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9 devant Conseil d'\u00c9tat",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "dangeureux",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "obligation vaccinale",
                    "autotests supervis\u00e9s",
                    "test COVID payant"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9nMiI49XvIs",
                "viewCount": "4514",
                "likeCount": "591",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT4M43S"
            },
            "hV3T1Iohfjg": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 et soutien \u00e0 Eric Zemmour | Tendance Ouest 5 novembre 2021",
                "publishedAt": "2021-11-05T16:16:45Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Le conservatisme",
                    "candidat conservateur",
                    "Quand Zemmour annonce sa candidature ?",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9 devant Conseil d'\u00c9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hV3T1Iohfjg",
                "viewCount": "1744",
                "likeCount": "225",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT6M19S"
            },
            "Eia61IEVoSw": {
                "title": "Promotion du Hijab par le Conseil de l'Europe | Emission \"Ligne Droite\" 03/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-03T11:05:32Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "Imam",
                    "terrorisme",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "s\u00e9paratismes",
                    "musulmans",
                    "immigration",
                    "arabe",
                    "langue arabe",
                    "scandale",
                    "trahison",
                    "Constitution",
                    "\u00e9cole primaire",
                    "France",
                    "financement",
                    "mosqu\u00e9e",
                    "religion",
                    "Conseil de l'Europe",
                    "Promotion du Hijap par l'Union Europ\u00e9enne",
                    "Scandale",
                    "voile islamique",
                    "la libert\u00e9 est dans le hijab"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Eia61IEVoSw",
                "viewCount": "1478",
                "likeCount": "207",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT9M56S"
            },
            "0O2R7YdizF0": {
                "title": "D\u00e9tresse des soignants : 1300 d\u00e9missions. Allo M. V\u00e9ran ?!! | VCP 121",
                "publishedAt": "2021-10-29T13:14:38Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "dangeureux",
                    "Raoult",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "BioNTech",
                    "Hopital",
                    "d\u00e9tresse des soignants",
                    "d\u00e9missions"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0O2R7YdizF0",
                "viewCount": "4774",
                "likeCount": "494",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "68",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "zT3seMRjbYI": {
                "title": "Eric Zemmour, Conseil d'\u00c9tat et Pr\u00e9sidentielle au d\u00e9fi de la v\u00e9rit\u00e9 | France Soir 26 octobre 2021",
                "publishedAt": "2021-10-27T07:06:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Le conservatisme",
                    "candidat conservateur",
                    "Quand Zemmour annonce sa candidature ?",
                    "France Soir",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9 devant Conseil d'\u00c9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zT3seMRjbYI",
                "viewCount": "2026",
                "likeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT44M9S"
            },
            "DO9Sy_rIdbg": {
                "title": "Conf\u00e9rence d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Versailles | Livre Noir 19 oct. 2021",
                "publishedAt": "2021-10-25T13:06:23Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Les Eveilleurs",
                    "Versailles",
                    "Le conservatisme",
                    "candidat conservateur",
                    "LCI",
                    "Zemmour \u00e0 Versailles en terres conservatrice",
                    "Quand Zemmour annonce sa candidature ?",
                    "Le Livre Noir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DO9Sy_rIdbg",
                "viewCount": "950",
                "likeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT1M"
            },
            "PMCVViP4jXI": {
                "title": "\ud83c\udfa4 L'\u00e9cologie est l'affaire de tous ? - [Micro-Trottoir] La voix au peuple",
                "publishedAt": "2021-10-23T07:00:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "centrale nucl\u00e9aire",
                    "pollution",
                    "r\u00e9chauffement climatique",
                    "\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "v\u00e9ganisme",
                    "parti animaliste",
                    "les \u00e9oliennes",
                    "panneaux solaires",
                    "scandale \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "ministre de l'environnement",
                    "Les \u00e9oliennes",
                    "les \u00e9oliennes la r\u00e9ponse \u00e0 tous nos besoins \u00e9nerg\u00e9tiques ?",
                    "Quelles alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques pour la France ?",
                    "scandale",
                    "l'\u00e9cologie affaire de tous les citoyens ou volont\u00e9 politique ?",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson qu'en dites-vous ?"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PMCVViP4jXI",
                "viewCount": "837",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT5M9S"
            },
            "d0eun7ptsro": {
                "title": "Pouvoir d'achat : la propagande Castex carbure sec ! | VCP 120",
                "publishedAt": "2021-10-22T10:45:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Castex",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "dangeureux",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "En Marche",
                    "tests",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "finances",
                    "obligation vaccinale",
                    "autotests supprim\u00e9s",
                    "tests COVID payants",
                    "15 octobre",
                    "pouvoir d'achat",
                    "Annonces 20 heures de Castex",
                    "propagande",
                    "Conseil d'\u00e9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d0eun7ptsro",
                "viewCount": "2956",
                "likeCount": "296",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "34",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "QkB0VIfbOnw": {
                "title": "En direct de la conf\u00e9rence d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Versailles | LCI 19 oct. 2021",
                "publishedAt": "2021-10-20T13:03:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Les Eveilleurs",
                    "Versailles",
                    "Le conservatisme",
                    "candidat conservateur",
                    "LCI",
                    "Zemmour \u00e0 Versailles en terres conservatrice",
                    "Quand Zemmour annonce sa candidature ?"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QkB0VIfbOnw",
                "viewCount": "2734",
                "likeCount": "237",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "fynKa9AMzfU": {
                "title": "Tests payants, autotests supprim\u00e9s : r\u00e9action & riposte ! | VCP 119",
                "publishedAt": "2021-10-15T13:23:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "dangeureux",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "obligation vaccinale",
                    "autotests supprim\u00e9s",
                    "tests COVID payants",
                    "15 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fynKa9AMzfU",
                "viewCount": "5513",
                "likeCount": "679",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "DxUXo7jGkgM": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sera au c\u0153ur des l\u00e9gislatives avec \u00c9ric Zemmour | Europe 1 - 11 oct. 2021",
                "publishedAt": "2021-10-11T08:04:23Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Union des Droites",
                    "l\u00e9gislatives 2022",
                    "commission d'investiture",
                    "Europe 1",
                    "Qui sont les amis d'\u00c9ric Zemmour ?",
                    "La candidature d'\u00c9ric Zemmour c'est quand ?",
                    "Z0ZZ",
                    "#PoissonZemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DxUXo7jGkgM",
                "viewCount": "1925",
                "likeCount": "162",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT53S"
            },
            "TsBUa2suPo0": {
                "title": "Claque salutaire de la Pologne \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne | VCP 118",
                "publishedAt": "2021-10-08T13:53:49Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "nazis",
                    "Pologne",
                    "pourquoi les polonais sont insupportables",
                    "union europ\u00e9nne",
                    "couverture du journal Le Monde",
                    "scandale",
                    "les institutions europ\u00e9enne sous le choc",
                    "claque de la Pologne \u00e0 l'UE",
                    "Europe",
                    "Juge en Pologne",
                    "croix gamm\u00e9e",
                    "Hitler",
                    "la souverainet\u00e9 des juges en Pologne",
                    "le journal Le Monde",
                    "FREXIT",
                    "BREXIT",
                    "POLEXIT"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TsBUa2suPo0",
                "viewCount": "5894",
                "likeCount": "750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "q-szpGtYIg8": {
                "title": "Intervention sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle face \u00e0 la bande | MRG Radio 1er oct. 2021",
                "publishedAt": "2021-10-04T08:37:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Union des Droites",
                    "qu'est-ce que la micro-taxe",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "mariage pour tous",
                    "fiscalit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q-szpGtYIg8",
                "viewCount": "1388",
                "likeCount": "181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT9M52S"
            },
            "jGHxx9baGys": {
                "title": "Non au passe sanitaire pour voter | VCP 117",
                "publishedAt": "2021-10-01T14:10:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "soros",
                    "dangeureux",
                    "Raoult",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "voter avec un passe sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jGHxx9baGys",
                "viewCount": "4099",
                "likeCount": "499",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "69",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "wwlF5oSXxoo": {
                "title": "Retour sur mon d\u00e9placement au Kosovo | Emission \"Vue de Haut\" 27/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-27T09:53:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Union des Droites",
                    "Kosovo",
                    "Serbie",
                    "Poutine",
                    "terrorisme islamiste",
                    "Islam",
                    "OTAN",
                    "guerre",
                    "guerre de civilisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wwlF5oSXxoo",
                "viewCount": "1529",
                "likeCount": "158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT8M28S"
            },
            "bPaRM9ymfsY": {
                "title": "Union des Droites & Zemmour | Emission \"Vue de Haut\" 27/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-27T09:46:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?",
                    "Union des Droites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bPaRM9ymfsY",
                "viewCount": "829",
                "likeCount": "100",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT9M52S"
            },
            "u_By1KhZLuA": {
                "title": "Devant Zemmour j'effacerai ma candidature si... | RT France 23/09/21",
                "publishedAt": "2021-09-24T10:23:24Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Debat Zemmour M\u00e9lenchon",
                    "Zemmour 2022",
                    "Quand Zemmour annocera sa candidature",
                    "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
                    "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "annonce choc",
                    "Eric Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u_By1KhZLuA",
                "viewCount": "981",
                "likeCount": "82",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "Ay7XRxJ2oQ4": {
                "title": "Je pourrais retirer ma candidature et apporter mon soutien \u00e0 celle d\u2019Eric Zemmour | BFM 23/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-23T08:25:27Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "signatures pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "Zemmour 2022",
                    "les promesses de signatures",
                    "500 signatures",
                    "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
                    "Zemour sur Paris Match",
                    "Sarah Knafo",
                    "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
                    "presse people"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ay7XRxJ2oQ4",
                "viewCount": "1311",
                "likeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT3M44S"
            },
            "8fxAiXOBAKQ": {
                "title": "Je pourrais \u00eatre pr\u00eat \u00e0 effacer ma candidature derri\u00e8re celle de Zemmour | Sud Radio 22/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-22T09:00:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Zemmour Pr\u00e9sident",
                    "rassemblement des droites",
                    "Zemmour",
                    "partis politiques de droite",
                    "union des droites",
                    "candidature Zemmour",
                    "Z 2022",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Eric Zemmour",
                    "Zemmour 2022",
                    "Qui est Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson ?"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8fxAiXOBAKQ",
                "viewCount": "4649",
                "likeCount": "262",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "hZUEP42AIy8": {
                "title": "\ud83c\udfa4 \u00catre conservateur, c'est quoi ?! - [Micro-Trottoir] La voix au peuple",
                "publishedAt": "2021-09-21T15:04:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "comment \u00eatre conservateur",
                    "le conservatisme c'est quoi",
                    "monument",
                    "jeune",
                    "patrimoine fran\u00e7ais",
                    "France",
                    "micro-trottoir",
                    "la France en 2021",
                    "d\u00e9finition de conservateur",
                    "arc de triomphe",
                    "Champs Elys\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hZUEP42AIy8",
                "viewCount": "1405",
                "likeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "kaWKJoZBcOw": {
                "title": "Crise des sous-marins : l'incomp\u00e9tence torpille la France | VCP 116",
                "publishedAt": "2021-09-17T14:05:23Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "la crise des sous-marins",
                    "Australie",
                    "les contrats des sous-marins",
                    "Biden",
                    "USA",
                    "c'est la crise",
                    "l'incomp\u00e9tence de nos dirigeants",
                    "la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "la France est torpill\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kaWKJoZBcOw",
                "viewCount": "5795",
                "likeCount": "474",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "48",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "gTzlH-hYZF8": {
                "title": "Proc\u00e8s attentats du 13 nov. 2015 : le choc de deux mondes | VCP 115",
                "publishedAt": "2021-09-10T15:39:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "Imam",
                    "terrorisme",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "s\u00e9paratismes",
                    "musulmans",
                    "immigration",
                    "arabe",
                    "langue arabe",
                    "scandale",
                    "trahison",
                    "mosqu\u00e9e de Strasbourg",
                    "France",
                    "financement",
                    "mosqu\u00e9e",
                    "religion",
                    "salah abdelsam",
                    "attentats du 13 novembre 2015",
                    "proc\u00e8s contre le terrorisme",
                    "islamisation",
                    "le choc des mondes",
                    "Je suis Charlie",
                    "Allah"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gTzlH-hYZF8",
                "viewCount": "2754",
                "likeCount": "215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "-1My_zgpWsQ": {
                "title": "Rentr\u00e9e scolaire, Insultes de V\u00e9ran contre Lemoine, Affiches sur la la\u00efcit\u00e9 | RT France 02/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-02T12:27:56Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "comment faire la rentr\u00e9e 2021",
                    "libert\u00e9s garanties",
                    "clash",
                    "obligation vaccinale",
                    "des affiches sur la la\u00efcit\u00e9",
                    "la loi sur la pass sanitaire et la vaccination",
                    "faut-il un pass sanitaire pour aller \u00e0 l'\u00e9cole",
                    "vaccination des \u00e9l\u00e8ves obligatoire",
                    "scandale des vaccinations",
                    "Xavier Lemoine a \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 par V\u00e9ran",
                    "Les anti-vax sont-ils dangereux ?",
                    "les \u00e9crans plats et la prime de rentr\u00e9e",
                    "Jean-Michel Blanquer",
                    "Education Nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-1My_zgpWsQ",
                "viewCount": "8837",
                "likeCount": "910",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT6M33S"
            },
            "HgDWUWeP6Qs": {
                "title": "Le Conseil Constitutionnel valide Pass Sanitaire et Vaccination | CNEWS 5 ao\u00fbt 2021",
                "publishedAt": "2021-08-31T10:05:36Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "passe sanitaire",
                    "le passe sanitaire s'applique",
                    "faut-il se vacciner",
                    "vaccin obligatoire",
                    "libert\u00e9s garanties",
                    "clash",
                    "obligation vaccinale",
                    "d\u00e9cision du Conseil Constitutionnel",
                    "la loi sur la pass sanitaire et la vaccination",
                    "faut-il un pass sanitaire pour aller travailler et voter",
                    "vaccin pour les salari\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HgDWUWeP6Qs",
                "viewCount": "15059",
                "likeCount": "1155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "ChNQMbzL0W0": {
                "title": "Anti-Vax ou Pro-Vax : l'\u00c9tat nous pique nos libert\u00e9s !",
                "publishedAt": "2021-07-23T05:00:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "soros",
                    "dangeureux",
                    "Raoult",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "BioNTech",
                    "obligation vaccinale",
                    "Conseil d'\u00c9tat",
                    "libert\u00e9",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ChNQMbzL0W0",
                "viewCount": "8440",
                "likeCount": "915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "143",
                "duration": "PT6M50S"
            },
            "A6wMpAo3jp8": {
                "title": "Macron incite les Fran\u00e7ais \u00e0 se faire vacciner... Un sentiment de d\u00e9lire liberticide ! | VCP 113",
                "publishedAt": "2021-07-16T08:07:40Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "soros",
                    "dangeureux",
                    "Raoult",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "vaccination obligatoire",
                    "Bill Gates",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "BioNTech",
                    "liberticide",
                    "dictature",
                    "dictature sanitaire",
                    "PCR",
                    "pass sanitaire",
                    "fichage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A6wMpAo3jp8",
                "viewCount": "7890",
                "likeCount": "881",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "128",
                "duration": "PT5M32S"
            },
            "wvOy5ls_HT8": {
                "title": "Obligation vaccinale - Pas en France ! | VCP 112",
                "publishedAt": "2021-07-09T14:05:28Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "soros",
                    "dangeureux",
                    "Raoult",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "Bill Gates",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "BioNTech",
                    "obligation vaccinale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wvOy5ls_HT8",
                "viewCount": "96335",
                "likeCount": "8711",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1291",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "HgK1V107J5o": {
                "title": "Rendre le pouvoir au peuple - Extrait des \"Conversations de Paul-Marie Co\u00fbteaux\" sur TVL",
                "publishedAt": "2021-06-29T13:50:40Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "rendre le pouvoir au peuple",
                    "referendum d'initiative populaire",
                    "RIP",
                    "comment rendre le pouvoir au peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HgK1V107J5o",
                "viewCount": "1635",
                "likeCount": "242",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "29KJ_fXjKGc": {
                "title": "Maltraitance des personnes adultes handicap\u00e9s par le Gouvernement | VCP 111",
                "publishedAt": "2021-06-18T13:32:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "la maltraitance des personnes handicap\u00e9s",
                    "les adultes handicap\u00e9s",
                    "allocation",
                    "les personnes handicap\u00e9s sont maltrait\u00e9es",
                    "le handicap au quotidien",
                    "comment s'occuper des personnes handicap\u00e9es",
                    "Sophie Cluzel",
                    "maladie de Wilson",
                    "discrimination \u00e0 l'embauche",
                    "parapl\u00e9gique",
                    "aveugles",
                    "malvoyants",
                    "milieu professionnel",
                    "diff\u00e9rence",
                    "tol\u00e9rance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "29KJ_fXjKGc",
                "viewCount": "3044",
                "likeCount": "294",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "CplSOD6si88": {
                "title": "Replay du Facebook Live entre Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson et Florian Phillipot - 16 juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-17T16:14:48Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Florian Philippot",
                    "Libert\u00e9s",
                    "anti vax",
                    "Live Facebook",
                    "replay"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CplSOD6si88",
                "viewCount": "3667",
                "likeCount": "457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "93",
                "duration": "PT51M9S"
            },
            "OxZTu7vsbGE": {
                "title": "NON la France n'a pas \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9e ! | VCP 110",
                "publishedAt": "2021-06-10T15:41:38Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "gifle",
                    "scandale",
                    "R\u00e9publique",
                    "D\u00e9omacratie",
                    "France",
                    "Dr\u00f4me",
                    "Damien T.",
                    "gifl\u00e9",
                    "violence",
                    "Schiappa",
                    "Castex",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "Yannick Jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OxZTu7vsbGE",
                "viewCount": "4727",
                "likeCount": "526",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "DIjOigwBa68": {
                "title": "Mobilisation contre le projet de loi bio\u00e9thique devant l'Assembl\u00e9e nationale - 8 juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-10T14:33:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "TVL",
                    "TV Libert\u00e9s",
                    "Manif Pour Tous",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "bio\u00e9thique",
                    "papa",
                    "maman",
                    "filiation",
                    "adoption",
                    "eug\u00e9nisme",
                    "transg\u00e9nique",
                    "g\u00e9n\u00e9tique",
                    "pro-vie",
                    "vie",
                    "gestation",
                    "La Manif Pour Tous",
                    "LMPT"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DIjOigwBa68",
                "viewCount": "472",
                "likeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT31S"
            },
            "0LXNqDEmnhw": {
                "title": "Les R\u00e9publicains ont un probl\u00e8me de ligne et de projet politique - CNEWS | 6 juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-07T08:42:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0LXNqDEmnhw",
                "viewCount": "724",
                "likeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT34S"
            },
            "roU36KR-4cc": {
                "title": "All\u00f4 l'Elys\u00e9e ? - CNEWS | 6 juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-07T07:37:08Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "roU36KR-4cc",
                "viewCount": "782",
                "likeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "gIwI-nTWtao": {
                "title": "Ce que je veux pour les jeunes en 2022 - AR1 | 5 juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-05T08:14:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gIwI-nTWtao",
                "viewCount": "782",
                "likeCount": "132",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "P_nOLXdkZ00": {
                "title": "LOI BIOETHIQUE - Chacun de nous est en danger ! | VCP 109",
                "publishedAt": "2021-06-04T14:58:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "loi bio\u00e9thique",
                    "pro vie",
                    "embryon",
                    "chim\u00e8re",
                    "ADN",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "enfant",
                    "humain",
                    "clone",
                    "danger",
                    "personne humaine",
                    "dignit\u00e9",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "IVG",
                    "PMA pour toutes",
                    "extension de la PMA",
                    "couple",
                    "couple lesbien",
                    "embryons chim\u00e9riques",
                    "animal-homme",
                    "projet de loi de bio\u00e9thique",
                    "transhumanisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P_nOLXdkZ00",
                "viewCount": "4304",
                "likeCount": "395",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT6M14S"
            },
            "8kcO-bbO9K8": {
                "title": "Retrouvons notre souverainet\u00e9, lib\u00e9rons-nous de la CEDH - RT FRANCE | 1er juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-02T07:55:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8kcO-bbO9K8",
                "viewCount": "505",
                "likeCount": "101",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT40S"
            },
            "HnCgmZ1R1QA": {
                "title": "Il faut quitter la CEDH ! - RT FRANCE | 1er juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-02T07:50:59Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HnCgmZ1R1QA",
                "viewCount": "321",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "Vlwu9uyhHVU": {
                "title": "Comment quitter la CEDH ? - RT FRANCE | 1er juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-02T07:47:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "europe",
                    "cedh"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vlwu9uyhHVU",
                "viewCount": "271",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "xDIts8Ps59o": {
                "title": "Quitter la CEDH : OUI ! Je persiste et signe. | VCP 108",
                "publishedAt": "2021-05-28T15:27:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "CEDH",
                    "Europe",
                    "Rassemblement National",
                    "Marine Le Pen",
                    "Cour Europ\u00e9enne des Droits de l'Homme",
                    "justice",
                    "souverainnet\u00e9",
                    "France",
                    "cour de Strasbourg",
                    "Strasbourg",
                    "institution europ\u00e9enne",
                    "droit europ\u00e9en",
                    "justice europ\u00e9enne",
                    "RN",
                    "Le Pen",
                    "Marine",
                    "FN",
                    "souverainet\u00e9 nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xDIts8Ps59o",
                "viewCount": "3852",
                "likeCount": "455",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT5M30S"
            },
            "6RLbMA6iHdk": {
                "title": "EURO 2021 : le Gouvernement esquinte l'hymne des Bleus | VCP 107",
                "publishedAt": "2021-05-21T13:03:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "EURO 2021",
                    "hymne",
                    "les Bleus",
                    "Youssoupha",
                    "Rap",
                    "F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football",
                    "rappeur",
                    "\u00c9cris mon nom en bleu",
                    "ministre des Sports",
                    "Roxana Maracineanu",
                    "football",
                    "France",
                    "\u00e9quipe de France",
                    "racisme",
                    "diversit\u00e9",
                    "pol\u00e9mique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6RLbMA6iHdk",
                "viewCount": "7670",
                "likeCount": "478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "130",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "Af5RmfUDjSo": {
                "title": "Ouverture des terrasses et salles de spectacle : dans quelles conditions ? - CNEWS | 16 mai 2021",
                "publishedAt": "2021-05-17T14:28:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Af5RmfUDjSo",
                "viewCount": "820",
                "likeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "eysVL967spk": {
                "title": "Doit-on faire payer la prison aux d\u00e9tenus ? #2 - CNEWS | 16 mai 2021",
                "publishedAt": "2021-05-17T14:21:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eysVL967spk",
                "viewCount": "408",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "9q7UzUALtmM": {
                "title": "Doit-on faire payer la prison aux d\u00e9tenus ? - CNEWS | 16 mai 2021",
                "publishedAt": "2021-05-17T13:06:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "prison"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9q7UzUALtmM",
                "viewCount": "408",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "Gboc99PBoRI": {
                "title": "La drogue c'est de la m....  ! | VCP 106",
                "publishedAt": "2021-05-07T12:25:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "drogue",
                    "addiction",
                    "d\u00e9p\u00e9nalisation",
                    "drogue dure",
                    "Europe",
                    "Trafic de drogue",
                    "Consommation de drogue",
                    "coca\u00efne",
                    "l\u00e9galisation",
                    "cannabis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Gboc99PBoRI",
                "viewCount": "3747",
                "likeCount": "306",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT6M57S"
            },
            "A34BEcK-yYM": {
                "title": "Policier tu\u00e9 a Avignon - JFP dans La Matinale sur CNEWS | 7 mai 2021",
                "publishedAt": "2021-05-07T08:50:40Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Police",
                    "Alliance",
                    "syndicat de police",
                    "Alliance Police",
                    "Avignon",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "Darmanin",
                    "non-droit",
                    "drogue",
                    "dealer",
                    "assassinat",
                    "tu\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A34BEcK-yYM",
                "viewCount": "1146",
                "likeCount": "103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "0I0ByCPZY-Q": {
                "title": "Redonner confiance aux Fran\u00e7ais - JFP invit\u00e9 de L'Etudiant Libre | 27 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-05-03T18:45:18Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0I0ByCPZY-Q",
                "viewCount": "653",
                "likeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M"
            },
            "WwUnmHGNH2M": {
                "title": "Tribune des g\u00e9n\u00e9raux - Attaquons les faits pas ceux qui les d\u00e9signent ! | VCP 105",
                "publishedAt": "2021-04-30T11:19:44Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "tribune des g\u00e9n\u00e9raux",
                    "militaire",
                    "arm\u00e9e",
                    "minist\u00e8re de la d\u00e9fense",
                    "d\u00e9fense",
                    "signataires",
                    "Piquemal",
                    "insurrection",
                    "Valeurs Actuelles",
                    "Valeurs",
                    "G\u00e9n\u00e9ral Lecointre",
                    "Florence Parly",
                    "\u00e9cole militaire",
                    "La ministre des Arm\u00e9es",
                    "devoir de r\u00e9serve",
                    "sanction"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WwUnmHGNH2M",
                "viewCount": "8880",
                "likeCount": "660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT6M34S"
            },
            "Ro_avbdlIsI": {
                "title": "Attentat de Rambouillet - JFP invit\u00e9 de RT FRANCE | 23 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-04-26T09:40:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ro_avbdlIsI",
                "viewCount": "650",
                "likeCount": "92",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT36S"
            },
            "1wz-KMIWDFY": {
                "title": "Attentat de Rambouillet - JFP invit\u00e9 de RT FRANCE | 23 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-04-26T09:40:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "rambouillet",
                    "police",
                    "attentat",
                    "islam",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1wz-KMIWDFY",
                "viewCount": "347",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "BzqVli84u8w": {
                "title": "Attentat de Rambouillet - JFP dans la matinale de FRANCE INFO | 24 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-04-24T06:43:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BzqVli84u8w",
                "viewCount": "1025",
                "likeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "a3NpX64eKy4": {
                "title": "Attentat de Rambouillet - JFP dans la matinale de CNEWS | 24 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-04-24T06:41:16Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "rambouillet",
                    "attentat",
                    "police"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a3NpX64eKy4",
                "viewCount": "635",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "0o5iUi-_xzk": {
                "title": "Soutien au maire d'Albertville - Luttons contre l'Islam conqu\u00e9rant | VCP 104",
                "publishedAt": "2021-04-16T15:01:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "Imam",
                    "terrorisme",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "s\u00e9paratismes",
                    "musulmans",
                    "immigration",
                    "arabe",
                    "langue arabe",
                    "scandale",
                    "trahison",
                    "Constitution",
                    "\u00e9cole primaire",
                    "mosqu\u00e9e de Strasbourg",
                    "Strasbourg",
                    "France",
                    "financement",
                    "Mairie de Strasbourg",
                    "mosqu\u00e9e",
                    "religion",
                    "Albertville",
                    "maire d'albertville",
                    "\u00e9cole coranique",
                    "\u00e9cole islamique",
                    "turc",
                    "turquie",
                    "Fr\u00e9d\u00e9ric Burnier-Framboret",
                    "association Mill\u00ee G\u00f6r\u00fcs",
                    "Conf\u00e9d\u00e9ration islamique Mill\u00ee G\u00f6r\u00fcs",
                    "CIMG",
                    "\u00e9cole musulmane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0o5iUi-_xzk",
                "viewCount": "2903",
                "likeCount": "311",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "7Hed_18eG-k": {
                "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales - JFP dans Soir Info sur CNEWS | 11 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-04-13T12:20:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Hed_18eG-k",
                "viewCount": "903",
                "likeCount": "100",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M11S"
            },
            "zwTE75TjcY0": {
                "title": "\"Ce gouvernement traite les Fran\u00e7ais comme des cobayes\" - JFP dans Soir Info sur CNEWS | 11 av. 2021",
                "publishedAt": "2021-04-13T12:12:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zwTE75TjcY0",
                "viewCount": "965",
                "likeCount": "155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT1M12S"
            },
            "SJfPkFDlqBU": {
                "title": "L'Union Europ\u00e9enne : un mastodonte devenu sans utilit\u00e9 | VCP 103",
                "publishedAt": "2021-04-09T15:31:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Turquie",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9nne",
                    "mastodonte",
                    "France",
                    "Merkel",
                    "Von der Leyen",
                    "Erdogan",
                    "Angela",
                    "Sputnik",
                    "vaccination",
                    "vaccins",
                    "COVID-19",
                    "instances europ\u00e9ennes",
                    "Ankara",
                    "sofagate",
                    "diplomatie",
                    "international",
                    "Ursula",
                    "humiliation",
                    "frexit",
                    "brexit",
                    "Allemagne",
                    "turc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SJfPkFDlqBU",
                "viewCount": "3299",
                "likeCount": "358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "40",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "32aDalACmXA": {
                "title": "Pa\u0302ques - JFP dans En Qu\u00eate d'Esprit sur CNEWS | 28 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-30T12:08:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "P\u00e2ques",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9-libert\u00e9",
                    "Conseil d'\u00c9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "32aDalACmXA",
                "viewCount": "1452",
                "likeCount": "153",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT30S"
            },
            "pGnuXxCV6rA": {
                "title": "Liberte\u0301 de culte & Pa\u0302ques - JFP sur CNEWS | 25 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-29T12:20:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "P\u00e2ques",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "messe",
                    "c\u00e9l\u00e9brations pascales",
                    "vigile pascale",
                    "veill\u00e9e pascale",
                    "Castex",
                    "couvre-feu",
                    "confinement",
                    "libert\u00e9",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9-libert\u00e9",
                    "Conseil d'\u00c9tat",
                    "CNEWS",
                    "Morandini",
                    "Morandini Live"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pGnuXxCV6rA",
                "viewCount": "995",
                "likeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "XLyo9xyHEoQ": {
                "title": "Mosqu\u00e9e de Strasbourg : opposons v\u00e9rit\u00e9 et courage aux ennemis de la France | VCP 102",
                "publishedAt": "2021-03-26T14:03:56Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "Imam",
                    "terrorisme",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "s\u00e9paratismes",
                    "musulmans",
                    "immigration",
                    "arabe",
                    "langue arabe",
                    "scandale",
                    "trahison",
                    "Constitution",
                    "\u00e9cole primaire",
                    "mosqu\u00e9e de Strasbourg",
                    "Strasbourg",
                    "France",
                    "financement",
                    "Mairie de Strasbourg",
                    "mosqu\u00e9e",
                    "religion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XLyo9xyHEoQ",
                "viewCount": "4258",
                "likeCount": "397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "wXNpLWbIySA": {
                "title": "APPEL A LA MOBILISATION - MARCHE POUR LA VIE DE LYON DU 28 MARS 2021",
                "publishedAt": "2021-03-22T15:57:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wXNpLWbIySA",
                "viewCount": "1881",
                "likeCount": "383",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "u64Ih5C69G8": {
                "title": "Les Fran\u00e7ais r\u00e9sistent ! Soyons dans l'esp\u00e9rance. | VCP 101",
                "publishedAt": "2021-03-19T15:19:04Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "dangeureux",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "totalitaire",
                    "variant",
                    "TGV",
                    "confinement3"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u64Ih5C69G8",
                "viewCount": "3968",
                "likeCount": "599",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "47",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "Ue5lCWOGYN0": {
                "title": "Reconfinera ou reconfinera pas ? - JFP sur CNEWS | 14 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-16T14:32:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ue5lCWOGYN0",
                "viewCount": "1688",
                "likeCount": "248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT51S"
            },
            "zyU7MWH4f_E": {
                "title": "Violences chez les jeunes - JFP invit\u00e9 de Soir Info sur CNEWS | 14 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-16T14:30:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "jeunes",
                    "violence",
                    "rixes",
                    "banlieue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zyU7MWH4f_E",
                "viewCount": "475",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "uw_xcYbvK-s": {
                "title": "Gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie ? Une gestion totalitaire ! | VCP 100",
                "publishedAt": "2021-03-12T13:18:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "soros",
                    "dangeureux",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "Bill Gates",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "BioNTech",
                    "totalitaire",
                    "variant"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uw_xcYbvK-s",
                "viewCount": "4393",
                "likeCount": "380",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "Seov4j0_wuY": {
                "title": "Gestion e\u0301pide\u0301mie - JFP sur NTD | 6 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-11T11:39:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "religions",
                    "gouvernance mondiale",
                    "libert\u00e9s",
                    "dictature sanitaire",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Olivier V\u00e9ran",
                    "international",
                    "vaccination",
                    "gestion totalitaire",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "pand\u00e9mie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Seov4j0_wuY",
                "viewCount": "1005",
                "likeCount": "152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "V9yMlXpV490": {
                "title": "Gestion sanitaire - JFP sur NTD | 6 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-11T11:36:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "religions",
                    "gouvernance mondiale",
                    "libert\u00e9s",
                    "dictature sanitaire",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Olivier V\u00e9ran",
                    "international",
                    "vaccination",
                    "gestion totalitaire",
                    "gestion sanitaire",
                    "crise sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V9yMlXpV490",
                "viewCount": "423",
                "likeCount": "73",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "t3YFiFEdryg": {
                "title": "Gestion totalitaire - JFP sur NTD | 6 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-11T11:27:57Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "religions",
                    "gouvernance mondiale",
                    "libert\u00e9s",
                    "dictature sanitaire",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Olivier V\u00e9ran",
                    "international",
                    "vaccination",
                    "gestion totalitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t3YFiFEdryg",
                "viewCount": "304",
                "likeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M20S"
            },
            "muml3hJTJsg": {
                "title": "Liberte\u0301s bafoue\u0301es - JFP sur NTD | 6 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-11T11:25:23Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "religions",
                    "gouvernance mondiale",
                    "libert\u00e9s",
                    "dictature sanitaire",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Olivier V\u00e9ran",
                    "international",
                    "vaccination",
                    "libert\u00e9s bafou\u00e9es"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "muml3hJTJsg",
                "viewCount": "536",
                "likeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "fSypLRVlsmc": {
                "title": "La vaccination - JFP sur NTD | 6 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-11T11:22:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "religions",
                    "gouvernance mondiale",
                    "libert\u00e9s",
                    "dictature sanitaire",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Olivier V\u00e9ran",
                    "international",
                    "vaccination",
                    "variant anglais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fSypLRVlsmc",
                "viewCount": "767",
                "likeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "HhU3ytkqNUg": {
                "title": "Libert\u00e9 en danger : la gouvernance mondiale - JFP sur NTD | 6 mars 2021",
                "publishedAt": "2021-03-11T11:15:47Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "religions",
                    "gouvernance mondiale",
                    "libert\u00e9s",
                    "dictature sanitaire",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Olivier V\u00e9ran",
                    "international",
                    "vaccination"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HhU3ytkqNUg",
                "viewCount": "538",
                "likeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT48S"
            },
            "HORJW4ENqwY": {
                "title": "Manifestons encore le Gouvernement recule ! | VCP 99",
                "publishedAt": "2021-03-05T12:03:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "SANOFI",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "police",
                    "contr\u00f4le",
                    "formation",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "religions",
                    "Florian Philipot",
                    "Les Patriotes",
                    "VIA",
                    "Patrick Mignon",
                    "Manifestation",
                    "contestation",
                    "Gouvernement",
                    "dictature sanitaire",
                    "d\u00e9sob\u00e9issance civile"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HORJW4ENqwY",
                "viewCount": "5879",
                "likeCount": "798",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT4M32S"
            },
            "nXixhVcgDbU": {
                "title": "\"C'est une guerre d'usure du gouvernement contre le peuple\" - JFP sur Quartier Libre | 26 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-03-02T14:30:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "covid",
                    "virus",
                    "restaurants",
                    "restaurateurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nXixhVcgDbU",
                "viewCount": "1169",
                "likeCount": "221",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "uf1Fygo5mR4": {
                "title": "R\u00e9ouverture des restaurants - JFP \u00e9tait l'invit\u00e9 de J\u00e9r\u00e9mie Mercier sur Quartier Libre | 26 f\u00e9v.2021",
                "publishedAt": "2021-03-02T13:42:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uf1Fygo5mR4",
                "viewCount": "508",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "Fwnm6Os-Nnw": {
                "title": "D\u00e9sob\u00e9issance civile - JFP invit\u00e9 de J\u00e9r\u00e9mie Mercier dans Quartier Libre | 26 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-03-02T12:51:44Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "covid",
                    "d\u00e9sob\u00e9issance civile",
                    "constitution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fwnm6Os-Nnw",
                "viewCount": "272",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M"
            },
            "v7e0sYPK9uM": {
                "title": "G\u00e9n\u00e9ration Identitaire - JFP invit\u00e9 de J\u00e9r\u00e9mie Mercier dans Quartier Libre | 26 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-03-02T09:15:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v7e0sYPK9uM",
                "viewCount": "421",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT32S"
            },
            "2CuyDGFqgCw": {
                "title": "\"Le complotisme est un obstacle au contr\u00f4le de l'opinion publique\" - Quartier Libre | 26 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-03-02T06:00:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2CuyDGFqgCw",
                "viewCount": "752",
                "likeCount": "135",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT1M7S"
            },
            "6RTk4-g9k9o": {
                "title": "Libert\u00e9s fondamentales - JFP invit\u00e9 de J\u00e9r\u00e9mie Mercier dans Quartier Libre | 26 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-03-01T23:00:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6RTk4-g9k9o",
                "viewCount": "375",
                "likeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT56S"
            },
            "D5SScKsgLhg": {
                "title": "D\u00e9sob\u00e9issance civile - JFP invit\u00e9 de J\u00e9r\u00e9mie Mercier dans Quartier Libre | 26 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-03-01T14:48:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "d\u00e9sob\u00e9issance civile"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D5SScKsgLhg",
                "viewCount": "812",
                "likeCount": "157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "uXkvPibyNSY": {
                "title": "Manifestation contre la dissolution de G\u00e9n\u00e9ration Identitaire - Extrait TV Libert\u00e9s 20/02/21",
                "publishedAt": "2021-02-23T09:36:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "G\u00e9n\u00e9ration Identitaire",
                    "manifestation",
                    "France",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "libert\u00e9",
                    "jeunnes",
                    "fran\u00e7ais",
                    "Darmanin",
                    "Denfert-Rocherau",
                    "antifa",
                    "droite",
                    "jeunesse",
                    "Thais d'Escufon",
                    "Poisson",
                    "TV Libert\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uXkvPibyNSY",
                "viewCount": "1128",
                "likeCount": "125",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT31S"
            },
            "ZekLT0zWcCk": {
                "title": "Intervention de JFP \u00e0 la manifestation contre la dissolution de G\u00e9n\u00e9ration Identitaire \u250220 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-02-22T17:54:44Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZekLT0zWcCk",
                "viewCount": "1834",
                "likeCount": "228",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "bK4bCNBRK18": {
                "title": "Manifestation contre la dissolution de G\u00e9n\u00e9ration Identitaire - Extrait Boulevard Voltaire 20/02/21",
                "publishedAt": "2021-02-22T17:49:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "G\u00e9n\u00e9ration Identitaire",
                    "manifestation",
                    "France",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "libert\u00e9",
                    "jeunnes",
                    "fran\u00e7ais",
                    "Darmanin",
                    "Denfert-Rocherau",
                    "antifa",
                    "droite",
                    "jeunesse",
                    "Thais d'Escufon",
                    "Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bK4bCNBRK18",
                "viewCount": "892",
                "likeCount": "115",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT41S"
            },
            "l_8j4mj-tY8": {
                "title": "Vaccin, Police, S\u00e9paratisme... Stop \u00e0 l'enfumage ! | VCP 98",
                "publishedAt": "2021-02-19T15:59:45Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "SANOFI",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "police",
                    "contr\u00f4le",
                    "identit\u00e9",
                    "formation",
                    "cha\u00eene de commandement",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "Darmanin",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "CNEWS",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "religions"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l_8j4mj-tY8",
                "viewCount": "5680",
                "likeCount": "497",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "47",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "TfeUe7-U3vI": {
                "title": "Vaccin - JFP invit\u00e9 de \"Soir Info Week-End\" sur CNEWS | 14 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-02-16T15:02:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "vaccin",
                    "strat\u00e9gie vaccinale",
                    "chloroquine",
                    "SANOFI",
                    "variants",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "couvre-feu",
                    "V\u00e9ran",
                    "sant\u00e9",
                    "COVID-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TfeUe7-U3vI",
                "viewCount": "5540",
                "likeCount": "439",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "CBtg_99pAas": {
                "title": "Police - JFP invit\u00e9 de \"Soir Info Week-End\" sur CNEWS | 14 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-02-16T14:53:36Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "police",
                    "contr\u00f4le",
                    "identit\u00e9",
                    "formation",
                    "cha\u00eene de commandement",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "ministre de l'int\u00e9rieur",
                    "Darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CBtg_99pAas",
                "viewCount": "4684",
                "likeCount": "229",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "GtRm9J83fGQ": {
                "title": "S\u00e9paratisme - JFP invit\u00e9 de \"Soir Info Week-End\" sur CNEWS | 14 f\u00e9v. 2021",
                "publishedAt": "2021-02-16T14:28:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "d\u00e9bat",
                    "CNEWS",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "religions"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GtRm9J83fGQ",
                "viewCount": "1319",
                "likeCount": "133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "RUVFURPk2VU": {
                "title": "Pas de reconfinement : recul du diktat scientifique face au ras-le-bol du peuple  | VCP 97",
                "publishedAt": "2021-02-12T14:27:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "reconfinement",
                    "peuple",
                    "ras-le-bol",
                    "dictature",
                    "diktat scientifique",
                    "Macronie",
                    "confinement",
                    "pas de reconfinement",
                    "diktat",
                    "Emmanuel Macron",
                    "VIA la voie du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RUVFURPk2VU",
                "viewCount": "23377",
                "likeCount": "1851",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "274",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "OaTEJG8fWI8": {
                "title": "Loi sur le s\u00e9paratisme : les consciences mises sous contr\u00f4le | VCP 96",
                "publishedAt": "2021-02-05T13:49:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "loi",
                    "projet de loi sur le s\u00e9paratisme",
                    "Islam",
                    "Islam conqu\u00e9rant",
                    "contr\u00f4le des consciences",
                    "conscience",
                    "terrorisme",
                    "religions",
                    "libert\u00e9 de conscience",
                    "scandale",
                    "Islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OaTEJG8fWI8",
                "viewCount": "7084",
                "likeCount": "526",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "wJO9OOcAO9c": {
                "title": "Discours de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson \u00e0 Marchons Enfants - Lille et Versailles les 30 et 31 janvier 2021",
                "publishedAt": "2021-02-01T17:30:08Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Marchons Enfants",
                    "Vie",
                    "Pro-vie",
                    "personne humaine",
                    "marche",
                    "enfant \u00e0 na\u00eetre",
                    "ivg",
                    "pma",
                    "gestation pour autrui",
                    "gpa",
                    "appel \u00e0 manifester",
                    "mobilisation",
                    "confinement",
                    "masque",
                    "Castex",
                    "r\u00e9volte",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "Manif Pour Tous",
                    "Versailles",
                    "Lille",
                    "loi bio\u00e9thique",
                    "m\u00e8re porteuse",
                    "p\u00e8re",
                    "m\u00e8re",
                    "homosexuel",
                    "lesbienne",
                    "h\u00e9t\u00e9rosexuel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wJO9OOcAO9c",
                "viewCount": "1935",
                "likeCount": "223",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M"
            },
            "TZa3NehGX30": {
                "title": "La d\u00e9sob\u00e9issance civile est un droit reconnu | VCP 95",
                "publishedAt": "2021-01-29T14:26:56Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "d\u00e9sob\u00e9issance civile",
                    "restaurateur",
                    "COVID 19",
                    "confinement",
                    "\u00e9tat d'urgence",
                    "r\u00e9volte",
                    "restaurants",
                    "fermeture",
                    "D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du Citoyen",
                    "Constitution",
                    "Black Bloc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TZa3NehGX30",
                "viewCount": "25635",
                "likeCount": "2386",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "306",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "Ih5LZ3ybDIM": {
                "title": "DESOBEISSANCE CIVILE - JFP invit\u00e9 de 120% NEWS sur BFMTV | 27 janv. 2021",
                "publishedAt": "2021-01-27T19:18:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "D\u00e9sob\u00e9issance Civile",
                    "Je ne me reconfinerai pas",
                    "reconfinement",
                    "COVID 19",
                    "variant",
                    "BFM TV",
                    "resaturant",
                    "1er f\u00e9vrier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ih5LZ3ybDIM",
                "viewCount": "48766",
                "likeCount": "2536",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "458",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "y0WFJM6MPzM": {
                "title": "DESOBEISSANCE CIVILE - JFP invit\u00e9 de Morandini Live sur CNEWS | 27 janv. 2021",
                "publishedAt": "2021-01-27T11:41:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "D\u00e9sob\u00e9issance Civile",
                    "Je ne me reconfinerai pas",
                    "reconfinement",
                    "COVID 19",
                    "variant"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y0WFJM6MPzM",
                "viewCount": "72944",
                "likeCount": "3897",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "345",
                "duration": "PT3M"
            },
            "Q3cIJhRRW00": {
                "title": "La d\u00e9sob\u00e9issance civile devient l\u00e9gitime ! |\u00a0VCP 94",
                "publishedAt": "2021-01-22T16:27:44Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "d\u00e9sob\u00e9issance civile",
                    "restaurateur",
                    "COVID 19",
                    "confinement",
                    "\u00e9tat d'urgence",
                    "r\u00e9volte",
                    "restaurants",
                    "fermeture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q3cIJhRRW00",
                "viewCount": "51090",
                "likeCount": "3037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "375",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "oAvWkNJBh3g": {
                "title": "Marche pour la vie : d\u00e9fendons l'enfant \u00e0 na\u00eetre ! | VCP 93",
                "publishedAt": "2021-01-15T14:20:44Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Marche pour la vie",
                    "Vie",
                    "Pro-vie",
                    "Paris",
                    "personne humaine",
                    "marche",
                    "enfant \u00e0 na\u00eetre",
                    "ivg",
                    "pma",
                    "gestation pour autrui",
                    "gpa",
                    "appel \u00e0 manifester",
                    "mobilisation",
                    "confinement",
                    "masque",
                    "Castex",
                    "r\u00e9volte",
                    "vaccin",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oAvWkNJBh3g",
                "viewCount": "3147",
                "likeCount": "261",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "mUe48JO72Kk": {
                "title": "ING\u00c9RENCE GOUVERNEMENTALE - JFP invit\u00e9 de Radio Sensations | 8 janvier 2021",
                "publishedAt": "2021-01-11T15:36:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mUe48JO72Kk",
                "viewCount": "845",
                "likeCount": "94",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "774_OKLSjF0": {
                "title": "GESTION DE CRISE - JFP invit\u00e9 du Sonia Mabrouk sur CNEWS | 8 janvier 2021",
                "publishedAt": "2021-01-11T11:42:22Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "774_OKLSjF0",
                "viewCount": "3271",
                "likeCount": "127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "8bhM9Khg9vw": {
                "title": "Bonne ann\u00e9e 2021 Grande vigilance pour nos libert\u00e9s | VCP 92",
                "publishedAt": "2021-01-08T15:58:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Bonne ann\u00e9e 2021",
                    "voeux de bonne ann\u00e9e 2021",
                    "2021",
                    "souhaiter les voeux de bonne ann\u00e9e",
                    "libert\u00e9s en danger",
                    "avoir une grande vigilance",
                    "d\u00e9fense des libert\u00e9s",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "meilleurs voeux 2021",
                    "VIA la voie du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8bhM9Khg9vw",
                "viewCount": "2760",
                "likeCount": "210",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT4M4S"
            },
            "L2-2TlTR6HE": {
                "title": "PASSEPORT VERT - JFP invit\u00e9 du Grand Matin sur Sud Radio | 23 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-23T11:13:43Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L2-2TlTR6HE",
                "viewCount": "837",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT45S"
            },
            "T0GH77P8jYo": {
                "title": "OPINIONS FICHEES - JFP invit\u00e9 du Grand Matin sur Sud Radio | 23 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-23T11:12:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T0GH77P8jYo",
                "viewCount": "279",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "U84NvBD9Yag": {
                "title": "OPINIONS FICH\u00c9ES - JFP invit\u00e9 de Gr\u00e9gory Roose | 18 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-21T18:57:58Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "espionn\u00e9",
                    "service de renseignement",
                    "opinions",
                    "fichage",
                    "d\u00e9crtes",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "menace terroriste",
                    "terrorisme",
                    "culturel",
                    "religion",
                    "risque sanitaire",
                    "restriction des libert\u00e9s",
                    "liberticide",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9-libert\u00e9",
                    "Conseil d'\u00c9tat",
                    "espionnage",
                    "scandale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U84NvBD9Yag",
                "viewCount": "419",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M20S"
            },
            "VdYHS--f_Ro": {
                "title": "LIBERT\u00c9S RESTREINTES - JFP invit\u00e9 de Gr\u00e9gory Roose | 18 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-21T18:50:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "scandale",
                    "Emmanuel Macron",
                    "autorit\u00e9",
                    "couvre-feu",
                    "auto-confinement",
                    "confinement",
                    "interdiction",
                    "liberticide",
                    "essentiel",
                    "non essentiel",
                    "Premier Ministre",
                    "Gouvernement",
                    "En Marche",
                    "Ministre de l'\u00c9ducation",
                    "$d\u00e9lire",
                    "autorisation de sortie",
                    "restreindre les libert\u00e9s",
                    "autoritarisme",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VdYHS--f_Ro",
                "viewCount": "281",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "IvyuNi2cZ9E": {
                "title": "Des pissenlits dans la Constitution, par r\u00e9f\u00e9rendum ? Une folie ! | VCP 91",
                "publishedAt": "2020-12-18T11:00:16Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "trahison",
                    "Constitution",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "climat",
                    "convention citoyenne pour le climat",
                    "environnement",
                    "pissenlits",
                    "vert",
                    "\u00e9cologie",
                    "scandale",
                    "folie",
                    "La voix du peuple",
                    "VIA la voie du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IvyuNi2cZ9E",
                "viewCount": "4950",
                "likeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "TuuK4XeIWKc": {
                "title": "JFP invit\u00e9 du \"Talk Politique\" sur Le Figaro Live | 11 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-15T09:48:56Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "commerce de proximit\u00e9",
                    "No\u00ebl",
                    "p\u00e9tition",
                    "Touche pas \u00e0 No\u00ebl",
                    "TouchePasANoel",
                    "f\u00eate de No\u00ebl",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "sauvons No\u00ebl",
                    "famille",
                    "messe",
                    "culte",
                    "crise sanitaire",
                    "gestion de crise",
                    "Le Figaro",
                    "Le Talk",
                    "Le Talk Politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TuuK4XeIWKc",
                "viewCount": "1363",
                "likeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT22M8S"
            },
            "CahxcrVmuFQ": {
                "title": "Langue arabe \u00e0 l'\u00e9cole : Macron trahison !  | VCP 90",
                "publishedAt": "2020-12-11T11:21:05Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "Imam",
                    "terrorisme",
                    "\u00e9cole",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "\u00e9cole hors contrat",
                    "s\u00e9paratismes",
                    "\u00e9cole \u00e0 la maison",
                    "\u00e9cole \u00e0 domicile",
                    "musulmans",
                    "immigration",
                    "arabe",
                    "langue arabe",
                    "Brut",
                    "scandale",
                    "trahison",
                    "Constitution",
                    "\u00e9cole primaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CahxcrVmuFQ",
                "viewCount": "8476",
                "likeCount": "458",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "141",
                "duration": "PT6M1S"
            },
            "r1KXxK1vJA0": {
                "title": "Vaccin : \u00e0 qui profite le crime ? | VCP 89",
                "publishedAt": "2020-12-04T10:36:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "vaccin",
                    "soros",
                    "dangeureux",
                    "Raoult",
                    "COVID 19",
                    "danger",
                    "criminel",
                    "test",
                    "vaccination obligatoire",
                    "Bill Gates",
                    "En Marche",
                    "traitement",
                    "wuhan",
                    "tests",
                    "pand\u00e9mie",
                    "\u00e9pid\u00e9mie",
                    "crime",
                    "irresponsable",
                    "finances",
                    "Pfizer",
                    "recherche",
                    "BioNTech"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r1KXxK1vJA0",
                "viewCount": "54014",
                "likeCount": "1971",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "277",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "NV6jtGaX_TA": {
                "title": "Le Gouvernement des Juges - JFP invit\u00e9 de Charles Gave | 1er d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-03T06:30:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Charles Gave",
                    "Poisson",
                    "VIA",
                    "magistrat",
                    "juge",
                    "justice",
                    "oligarchie",
                    "pouvoir",
                    "scandale",
                    "Dupont-Moretti",
                    "minist\u00e8re de la justice",
                    "R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NV6jtGaX_TA",
                "viewCount": "650",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "fhuVTTre4FQ": {
                "title": "Autorit\u00e9 de l'\u00c9tat - JFP invit\u00e9 de \"Midi News\" sur CNEWS | 2 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-02T16:55:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "police",
                    "Darmanin",
                    "scandale",
                    "agression",
                    "violence",
                    "police nationale",
                    "policiers",
                    "voyous",
                    "l\u00e9gitime d\u00e9fense",
                    "Sonia Mabrouk",
                    "CNEWS",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Ministre de la Justice",
                    "Ministre de l'Int\u00e9rieur",
                    "jeunes",
                    "minorit\u00e9",
                    "autorit\u00e9",
                    "\u00c9tat",
                    "dupont moretti",
                    "Dupont-Moretti",
                    "juges",
                    "justice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fhuVTTre4FQ",
                "viewCount": "519",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT53S"
            },
            "Qtve_TqB2Hk": {
                "title": "L\u00e9gitime D\u00e9fense - JFP invit\u00e9 de \"Midi News\" sur CNEWS | 2 d\u00e9c. 2020",
                "publishedAt": "2020-12-02T16:50:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "police",
                    "Darmanin",
                    "scandale",
                    "agression",
                    "violence",
                    "police nationale",
                    "policiers",
                    "voyous",
                    "l\u00e9gitime d\u00e9fense",
                    "Sonia Mabrouk",
                    "CNEWS",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Ministre de la Justice",
                    "Ministre de l'Int\u00e9rieur",
                    "jeunes",
                    "minorit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qtve_TqB2Hk",
                "viewCount": "602",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "vvSqaIZzq0U": {
                "title": "Le temps de la d\u00e9sob\u00e9issance civique est venu ! | VCP 88",
                "publishedAt": "2020-11-27T16:25:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "imb\u00e9cile",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "commer\u00e7ants",
                    "entrepreneurs",
                    "artisans",
                    "d\u00e9sob\u00e9issance civique",
                    "r\u00e9volte",
                    "anti confinement",
                    "manif",
                    "manifestation anti confinement",
                    "stations de ski",
                    "vacances de No\u00ebl",
                    "r\u00e9volution",
                    "anti masque",
                    "Remd\u00e9sivir",
                    "chloroquine",
                    "Raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvSqaIZzq0U",
                "viewCount": "11236",
                "likeCount": "660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "1NmTp6ScbiA": {
                "title": "#Election2022 - JFP invit\u00e9 de \"Le Grand T\u00e9moin\" sur Radio Notre Dame | 17 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-25T10:05:25Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "famille",
                    "Le Grand T\u00e9moin",
                    "Radio Notre Dame",
                    "Livre",
                    "R\u00e9forme",
                    "V R\u00e9publique",
                    "Constitution",
                    "Populisme",
                    "peuple",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum populaire",
                    "La voix du peuple",
                    "Election Pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Election 2022",
                    "M\u00e9lanchon",
                    "M\u00e9luche",
                    "France Insoumise",
                    "Parti Communiste",
                    "Insulte",
                    "scandale",
                    "LREM",
                    "candidat 2022",
                    "candidat \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1NmTp6ScbiA",
                "viewCount": "378",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "ChQAfoLhoXU": {
                "title": "Monsieur V\u00e9ran le manque d'humanit\u00e9 ne se gu\u00e9rit pas ! | VCP 87",
                "publishedAt": "2020-11-20T16:00:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "V\u00e9ran",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "Conseil d'\u00c9tat",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus",
                    "scandale",
                    "sant\u00e9",
                    "minist\u00e8re de la sant\u00e9",
                    "Ministre de la sant\u00e9",
                    "sant\u00e9 psychologique",
                    "sant\u00e9 mentale",
                    "psychologie",
                    "imb\u00e9cile",
                    "LREM",
                    "mesures sanitaires",
                    "crise sanitaire",
                    "commer\u00e7ants",
                    "entrepreneurs",
                    "artisans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ChQAfoLhoXU",
                "viewCount": "37911",
                "likeCount": "2528",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "403",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "n8H7JkCTtvU": {
                "title": "#GestionDeCrise - JFP invit\u00e9 de \"Le Grand T\u00e9moin\" sur Radio Notre Dame | 17 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-18T15:12:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "commerce de proximit\u00e9",
                    "No\u00ebl",
                    "p\u00e9tition",
                    "touchepas\u00e0no\u00ebl",
                    "Touche pas \u00e0 No\u00ebl",
                    "TouchePasANoel",
                    "f\u00eate de No\u00ebl",
                    "sapin",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "sauvons No\u00ebl",
                    "famille",
                    "\u00e9glise",
                    "messe",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "culte",
                    "parvis",
                    "Le Grand T\u00e9moin",
                    "Radio Notre Dame",
                    "Livre",
                    "R\u00e9forme",
                    "V R\u00e9publique",
                    "Constitution",
                    "Populisme",
                    "peuple",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum populaire",
                    "La voix du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n8H7JkCTtvU",
                "viewCount": "192",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "9XzhiUokxaI": {
                "title": "#LaVoixDuPeuple - JFP invit\u00e9 de \"Le Grand T\u00e9moin\" sur Radio Notre Dame | 17 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-18T15:05:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "commerce de proximit\u00e9",
                    "No\u00ebl",
                    "p\u00e9tition",
                    "touchepas\u00e0no\u00ebl",
                    "Touche pas \u00e0 No\u00ebl",
                    "TouchePasANoel",
                    "f\u00eate de No\u00ebl",
                    "sapin",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "sauvons No\u00ebl",
                    "famille",
                    "\u00e9glise",
                    "messe",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "culte",
                    "parvis",
                    "Le Grand T\u00e9moin",
                    "Radio Notre Dame",
                    "Livre",
                    "R\u00e9forme",
                    "V R\u00e9publique",
                    "Constitution",
                    "Populisme",
                    "peuple",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum populaire",
                    "La voix du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9XzhiUokxaI",
                "viewCount": "120",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "xXhCf5o87GE": {
                "title": "JFP invit\u00e9 de \"Le Grand T\u00e9moin\" sur Radio Notre Dame | 17 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-18T11:17:57Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "commerce de proximit\u00e9",
                    "No\u00ebl",
                    "p\u00e9tition",
                    "touchepas\u00e0no\u00ebl",
                    "Touche pas \u00e0 No\u00ebl",
                    "TouchePasANoel",
                    "f\u00eate de No\u00ebl",
                    "sapin",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "sauvons No\u00ebl",
                    "famille",
                    "\u00e9glise",
                    "messe",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "culte",
                    "parvis",
                    "Le Grand T\u00e9moin",
                    "Radio Notre Dame",
                    "crise sanitaire",
                    "gestion de crise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xXhCf5o87GE",
                "viewCount": "1333",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT21M26S"
            },
            "D-y_-iWyWL0": {
                "title": "#TOUCHEPASANOEL - JFP invit\u00e9 de \"Le Grand T\u00e9moin\" sur Radio Notre Dame | 17 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-17T22:08:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "commerce de proximit\u00e9",
                    "No\u00ebl",
                    "p\u00e9tition",
                    "touchepas\u00e0no\u00ebl",
                    "Touche pas \u00e0 No\u00ebl",
                    "TouchePasANoel",
                    "f\u00eate de No\u00ebl",
                    "sapin",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "sauvons No\u00ebl",
                    "famille",
                    "\u00e9glise",
                    "messe",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "culte",
                    "parvis",
                    "Le Grand T\u00e9moin",
                    "Radio Notre Dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D-y_-iWyWL0",
                "viewCount": "511",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "fwAuBRWlNTk": {
                "title": "#TOUCHEPASANOEL - JFP invit\u00e9 de \"Morandini Live\" sur CNEWS | 16 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-17T22:00:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "commerce de proximit\u00e9",
                    "No\u00ebl",
                    "p\u00e9tition",
                    "touchepas\u00e0no\u00ebl",
                    "Touche pas \u00e0 No\u00ebl",
                    "TouchePasANoel",
                    "f\u00eate de No\u00ebl",
                    "sapin",
                    "Castex",
                    "libert\u00e9",
                    "COVID-19",
                    "coronavirus",
                    "COVID",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "sauvons No\u00ebl",
                    "famille",
                    "\u00e9glise",
                    "messe",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "culte",
                    "parvis",
                    "Morandini",
                    "Morandini Live",
                    "CNEWS"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fwAuBRWlNTk",
                "viewCount": "541",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT57S"
            },
            "ON_4EzzAXhg": {
                "title": "Ronds-points, parvis : ce sera le m\u00eame combat ! | VCP 86",
                "publishedAt": "2020-11-13T22:19:05Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "pour la messe",
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "libert\u00e9",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "culte",
                    "religions",
                    "religion",
                    "rond-point",
                    "parvis",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "chr\u00e9tiens",
                    "gilets jaunes",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9-libert\u00e9",
                    "Conseil d'\u00c9tat",
                    "spiritualit\u00e9",
                    "messe",
                    "Macronie",
                    "Castex",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ON_4EzzAXhg",
                "viewCount": "5428",
                "likeCount": "256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT4M2S"
            },
            "aB_WNXPCnb4": {
                "title": "#GestionDeCrise - JFP invit\u00e9 de \"Bercoff dans tous ses \u00e9tats\" sur Sud Radio | 11 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-12T08:59:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "crise sanitaire",
                    "gestion de crise",
                    "mensonge d'\u00e9tat",
                    "peur",
                    "coronavirus",
                    "COVID 19",
                    "COVID",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "commerces de proximit\u00e9",
                    "Macronie",
                    "Bercoff",
                    "11 novembre 2020",
                    "11 novembre",
                    "peuple",
                    "populisme",
                    "populiste",
                    "fermeture des petits commerces",
                    "Constitution",
                    "referendum"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aB_WNXPCnb4",
                "viewCount": "738",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "12La-kDoZ20": {
                "title": "#Libert\u00e9DeCulte - JFP dans En Qu\u00eate d'Esprit sur CNEWS | 8 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-09T10:23:04Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "referendum",
                    "crise sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "confonement",
                    "reconfinement",
                    "commerces",
                    "peuple",
                    "gestion de la crise sanitaire",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "COVID 19",
                    "coronavirus",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "culte",
                    "\u00e9glise",
                    "dimanche",
                    "messe",
                    "protestants",
                    "catholiques",
                    "cathos",
                    "catholique",
                    "c\u00e9l\u00e9bration",
                    "No\u00ebl",
                    "f\u00eates religieuses",
                    "religion",
                    "religions",
                    "CNEWS",
                    "En Qu\u00eate d'Esprit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "12La-kDoZ20",
                "viewCount": "1591",
                "likeCount": "109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "LgxAPZrEBqU": {
                "title": "Le Gouvernement se prive de l'intelligence et de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 du peuple | VCP 85",
                "publishedAt": "2020-11-06T18:01:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "referendum",
                    "crise sanitaire",
                    "V\u00e9ran",
                    "Castex",
                    "confonement",
                    "reconfinement",
                    "commerces",
                    "peuple",
                    "gestion de la crise sanitaire",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "COVID 19",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LgxAPZrEBqU",
                "viewCount": "2938",
                "likeCount": "182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "jwX1f69CFbk": {
                "title": "#Islam - JFP dans Le Grand Matin sur Sud Radio | 3 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-03T10:48:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "terrorisme",
                    "coran",
                    "fatwa",
                    "charia",
                    "islamisme",
                    "terrorriste",
                    "Castex",
                    "Emmanuel Macron",
                    "attentat",
                    "Nice",
                    "Avignon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jwX1f69CFbk",
                "viewCount": "518",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "B2jMj-vtEHM": {
                "title": "#COVID19 - JFP dans Le Grand Matin sur Sud Radio | 3 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-03T10:21:58Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "COVID19",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "m\u00e9decins",
                    "virus",
                    "Macronie",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "Emmanuel Macron",
                    "politique sanitaire",
                    "h\u00f4pital public",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B2jMj-vtEHM",
                "viewCount": "374",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "MuqPS4U406c": {
                "title": "#CriseSanitaire - JFP dans Le Grand Matin sur Sud Radio | 3 nov. 2020",
                "publishedAt": "2020-11-03T10:04:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "crise sanitaire",
                    "COVID",
                    "Coronavirus",
                    "COVID 19",
                    "COVID-19",
                    "confinement",
                    "reconfinement",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Castex",
                    "m\u00e9decins",
                    "h\u00f4pitaux",
                    "argent",
                    "\u00e9conomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MuqPS4U406c",
                "viewCount": "282",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "L_FjazDo2i8": {
                "title": "Vous avez un doute sur le confinement\u00a0? Moi aussi ! | VCP 84",
                "publishedAt": "2020-10-30T15:53:38Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "OMS",
                    "Castex",
                    "masque",
                    "confinement",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "Covid-19",
                    "Covid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "Conseil d'\u00c9tat",
                    "reconfinement",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L_FjazDo2i8",
                "viewCount": "7664",
                "likeCount": "377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "kV7FJiaWlR8": {
                "title": "Interventions de JF Poisson suite aux attaques | CNEWS 29 oct. 2020",
                "publishedAt": "2020-10-30T14:16:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "attentats",
                    "Nice",
                    "Avignon",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "attaques",
                    "Coran",
                    "charia",
                    "confinement",
                    "Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kV7FJiaWlR8",
                "viewCount": "1303",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M11S"
            },
            "SWlRmJPdUM8": {
                "title": "En finir avec le Comit\u00e9 Contre l\u2019Islamophobie en France\u00a0? Oui, c\u2019est possible\u00a0! | VCP 83",
                "publishedAt": "2020-10-23T14:13:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islamophobie",
                    "Islam",
                    "islamiste",
                    "terrorisme",
                    "Samuel Paty",
                    "attentat",
                    "islamisation",
                    "Coran",
                    "CCIF",
                    "Emmanuel Macron",
                    "immigration",
                    "VIA la voie du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SWlRmJPdUM8",
                "viewCount": "2044",
                "likeCount": "129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "lZ09Afh77b0": {
                "title": "Invit\u00e9 de La Revue De Presse sur Paris Premi\u00e8re - 12 oct 2020",
                "publishedAt": "2020-10-21T16:32:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "la voix du peuple",
                    "livre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lZ09Afh77b0",
                "viewCount": "761",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "pbym34XMWng": {
                "title": "Intervention de JF Poisson suite \u00e0 l'assassinat de Samuel Paty | CNEWS 20 oct. 2020",
                "publishedAt": "2020-10-20T16:07:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "terrorisme",
                    "samuelpaty",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "samuel paty",
                    "coran",
                    "mahomet",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "VIA la voie du peuple",
                    "VIA",
                    "CNEWS",
                    "Pascal Praud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pbym34XMWng",
                "viewCount": "2015",
                "likeCount": "93",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M15S"
            },
            "hHq2kb56cBs": {
                "title": "Ma prise de parole suite \u00e0 l'assassinat du Professeur Samuel Paty",
                "publishedAt": "2020-10-19T17:43:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Paty",
                    "Samuel Paty",
                    "enseignants",
                    "histoire",
                    "professeur",
                    "\u00e9cole",
                    "terrorisme",
                    "attentat",
                    "islam",
                    "musulmans",
                    "Coran",
                    "musulman",
                    "islamisme",
                    "islamiste",
                    "d\u00e9capitation",
                    "Emmanuel Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hHq2kb56cBs",
                "viewCount": "4166",
                "likeCount": "211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "QrAahxSzSOk": {
                "title": "Bonjour chers amis, de la zone libre, ou du couvre-feu\u00a0!",
                "publishedAt": "2020-10-16T15:48:46Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "couvre-feu",
                    "zone libre",
                    "\u00e9tat de guerre",
                    "guerre",
                    "confinement",
                    "Castex",
                    "V\u00e9ran",
                    "COVID",
                    "Coronavirus",
                    "Masques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QrAahxSzSOk",
                "viewCount": "3143",
                "likeCount": "234",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "GxNhliVX7WQ": {
                "title": "D\u00e9lai IVG : une barbarie sans limite ! | VCP#81",
                "publishedAt": "2020-10-09T12:35:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "IVG",
                    "avortement",
                    "enfant",
                    "marchons enfant",
                    "la manif pour tous",
                    "LMPT",
                    "clause de conscience",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "couple homosexuel",
                    "homosexuels",
                    "lesbiennes",
                    "foeutus",
                    "vie",
                    "personne humaine",
                    "m\u00e9decin",
                    "VIA la voie du peuple",
                    "parti politique",
                    "marche pour la vie",
                    "loi",
                    "parlementaires",
                    "Assembl\u00e9e Nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GxNhliVX7WQ",
                "viewCount": "3238",
                "likeCount": "197",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "G7v3y4vFsy4": {
                "title": "LUTTER CONTRE L'ISLAM CONQU\u00c9RANT | VCP#80",
                "publishedAt": "2020-10-02T14:35:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "Islam",
                    "islamisme",
                    "Imam",
                    "terrorisme",
                    "\u00e9cole",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "\u00e9cole hors contrat",
                    "s\u00e9paratismes",
                    "\u00e9cole \u00e0 la maison",
                    "\u00e9cole \u00e0 domicile",
                    "musulmans",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G7v3y4vFsy4",
                "viewCount": "2234",
                "likeCount": "132",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT6M57S"
            },
            "zXKStBGEgB8": {
                "title": "Pouvoir CONFISQU\u00c9 ! Retrouvons la VOIX du PEUPLE. | VCP#79",
                "publishedAt": "2020-09-25T12:36:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "pouvoir",
                    "Dictature",
                    "liivre",
                    "peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zXKStBGEgB8",
                "viewCount": "923",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "8JUF3hO-iLk": {
                "title": "\"Bonjour les amis ou plut\u00f4t les Amish !\" - Mon avis sur la 5G | VCP#78",
                "publishedAt": "2020-09-18T11:07:32Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "politique",
                    "gouvernement",
                    "Macron",
                    "5G",
                    "Amish",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Emmanuelle Macron",
                    "Smartphone",
                    "T\u00e9l\u00e9phonie",
                    "t\u00e9l\u00e9phone portable",
                    "crise sanitaire",
                    "antenne 5G",
                    "scandale",
                    "pornographie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8JUF3hO-iLk",
                "viewCount": "3430",
                "likeCount": "164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "HXIMOcEkBh8": {
                "title": "Castex s'obstine dans la strat\u00e9gie de peur et le diktat sanitaire | VCP #77",
                "publishedAt": "2020-09-11T17:02:47Z",
                "tags": [
                    "COVID",
                    "COVID19",
                    "masque",
                    "protocole sanitaire",
                    "Castex",
                    "gouvernement",
                    "diktat",
                    "crise sanitaire",
                    "diktat sanitaire",
                    "strat\u00e9gie de la peur",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HXIMOcEkBh8",
                "viewCount": "2734",
                "likeCount": "118",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT7M26S"
            },
            "gwOMsmf7m84": {
                "title": "Crise sanitaire : la restriction de nos libert\u00e9s entrave gravement la vie sociale | VCP#76",
                "publishedAt": "2020-09-04T10:44:08Z",
                "tags": [
                    "Macron",
                    "masque",
                    "sant\u00e9",
                    "libert\u00e9",
                    "vie sociale",
                    "COVID19",
                    "Coronavirus",
                    "virus",
                    "restriction"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gwOMsmf7m84",
                "viewCount": "2987",
                "likeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "94JdoCY5pys": {
                "title": "Projet de loi bio\u00e9thique : Macron et le Parlement continuent leur travail de sape | VCP#75",
                "publishedAt": "2020-07-03T14:13:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "Bio\u00e9thique",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "projet de loi",
                    "Macron",
                    "Assembl\u00e9e nationale",
                    "Emmanuelle M\u00e9nard",
                    "Agn\u00e8s Thill",
                    "Xavier Breton"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "94JdoCY5pys",
                "viewCount": "1439",
                "likeCount": "103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "NA9vwVrQ55M": {
                "title": "Nous ne nous excuserons pas car nous avons droit \u00e0 notre continuit\u00e9 historique | VCP#74",
                "publishedAt": "2020-06-26T12:37:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Colbert",
                    "Statue",
                    "racialisme",
                    "PCD",
                    "Vendredi C'est Poisson",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "continuit\u00e9 historique",
                    "Fran\u00e7ais",
                    "France",
                    "fiert\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NA9vwVrQ55M",
                "viewCount": "1056",
                "likeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "2e8We8-jpCg": {
                "title": "Engagement chr\u00e9tien en politique : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson interrog\u00e9 par la TV Slov\u00e8ne",
                "publishedAt": "2020-06-19T14:26:11Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "TV Slov\u00e8ne",
                    "Conseil d'Etat",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9-libert\u00e9",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "chr\u00e9tien",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "politique",
                    "engagement",
                    "exodus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2e8We8-jpCg",
                "viewCount": "735",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT9M4S"
            },
            "lWkqDQM3mRs": {
                "title": "\"La police de France conteste son ministre Castaner. Il doit partir !\" Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI",
                "publishedAt": "2020-06-12T16:03:38Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Police",
                    "manifestation",
                    "LCI",
                    "actu",
                    "Castaner",
                    "Ministre int\u00e9rieur",
                    "violence",
                    "Traor\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lWkqDQM3mRs",
                "viewCount": "2847",
                "likeCount": "124",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT8M28S"
            },
            "xd8eORyUcWU": {
                "title": "C\u2019est le r\u00f4le d\u2019un parti politique de d\u00e9fendre les libert\u00e9s | VCP#73",
                "publishedAt": "2020-06-05T15:03:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "KTO TV",
                    "Ev\u00eaques",
                    "CEF",
                    "Parti politique",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "chr\u00e9tien",
                    "Conseil d'Etat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xd8eORyUcWU",
                "viewCount": "625",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M46S"
            },
            "A9O2t_xrgx4": {
                "title": "Non au \u00ab Stop Covid \u00bb, non \u00e0 l\u2019intrusion dans nos vies priv\u00e9es | VCP#72",
                "publishedAt": "2020-05-29T13:56:21Z",
                "tags": [
                    "vie priv\u00e9e",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Stop Covid",
                    "surveillance",
                    "macron",
                    "gouvernement",
                    "Covid 19",
                    "libert\u00e9s individuelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A9O2t_xrgx4",
                "viewCount": "570",
                "likeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "7Jln4nlvXpY": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson invit\u00e9 d'\"En qu\u00eate d'esprit\" sur CNEWS sur la libert\u00e9 de culte",
                "publishedAt": "2020-05-25T13:48:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Conseil d'Etat",
                    "CNEWS",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "c\u00e9l\u00e9brations religieuses",
                    "En qu\u00eate d'esprit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Jln4nlvXpY",
                "viewCount": "1768",
                "likeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M28S"
            },
            "zkqxXX9Xf-A": {
                "title": "R\u00e9tablissement des c\u00e9l\u00e9brations cultuelles : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur CNEWS \u2013 21/05/20",
                "publishedAt": "2020-05-23T19:11:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "CNEWS",
                    "Sonia Mabrouk",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "conseil d'Etat",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
                    "d\u00e9confinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zkqxXX9Xf-A",
                "viewCount": "1337",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "xFXixsOFnmM": {
                "title": "Avec Macron, pas de d\u00e9confinement pour nos libert\u00e9s fondamentales | VCP#71",
                "publishedAt": "2020-05-15T16:53:25Z",
                "tags": [
                    "libert\u00e9s fondamentales",
                    "Macron",
                    "loi avia",
                    "stop covid",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Conseil d'Etat",
                    "r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "PCD",
                    "d\u00e9confinement",
                    "covid 19",
                    "d\u00e9cret",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xFXixsOFnmM",
                "viewCount": "2877",
                "likeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "sXVi-GZvdZ8": {
                "title": "D\u00e9confinement et libert\u00e9 de culte : le traitement de d\u00e9faveur du Gouvernement #70",
                "publishedAt": "2020-05-01T06:45:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "libert\u00e9 de culte",
                    "libert\u00e9s religieuses",
                    "chr\u00e9tien",
                    "catholique",
                    "messes",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "Gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sXVi-GZvdZ8",
                "viewCount": "3702",
                "likeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT6M3S"
            },
            "TyOqrOKB9Ng": {
                "title": "Culture de mort et recul des libert\u00e9s : le projet de Macron s\u2019acc\u00e9l\u00e8re avec la crise | VCP#69",
                "publishedAt": "2020-04-24T14:46:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "libert\u00e9s",
                    "culture de mort",
                    "respect de la vie",
                    "avortement",
                    "IVG",
                    "euthanasie",
                    "coronavirus",
                    "Covid 19",
                    "crise sanitaire",
                    "h\u00f4pital",
                    "PCD",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TyOqrOKB9Ng",
                "viewCount": "5314",
                "likeCount": "312",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "zjB6WeYXpg8": {
                "title": "Crise Covid19 : Danger sur les libert\u00e9s fondamentales de la France et des Fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2020-04-06T10:15:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Covid 19",
                    "Coronavirus",
                    "crise sanitaire",
                    "danger",
                    "libert\u00e9s",
                    "MES",
                    "M\u00e9canisme europ\u00e9en de stabilit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zjB6WeYXpg8",
                "viewCount": "1185",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "34",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "8UHy7fS8e3w": {
                "title": "Scandale : la CEDH sous tutelle de Soros contre les peuples ! #67",
                "publishedAt": "2020-03-06T14:55:04Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "CEDH",
                    "Georges Soros",
                    "souverainet\u00e9",
                    "scandale",
                    "juges",
                    "cour europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8UHy7fS8e3w",
                "viewCount": "7961",
                "likeCount": "500",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "66",
                "duration": "PT5M8S"
            },
            "6dUICR5WVDM": {
                "title": "Crise Syrie-Turquie : menace d\u2019afflux de migrants sur l\u2019Europe ! #66",
                "publishedAt": "2020-02-28T19:44:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "Turquie",
                    "Syrie",
                    "Bruxelles",
                    "UE",
                    "Europe",
                    "migrants",
                    "immigration",
                    "crise",
                    "guerre",
                    "affrontement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6dUICR5WVDM",
                "viewCount": "4472",
                "likeCount": "121",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "68",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "KftnMzgrzfA": {
                "title": "Retraites : le lien de confiance avec les Fran\u00e7ais est d\u00e9truit ! #65",
                "publishedAt": "2020-02-21T15:15:53Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "Macron",
                    "r\u00e9forme",
                    "retraites",
                    "confiance",
                    "institution",
                    "mensonge",
                    "gouvernement",
                    "Vendredi c'est Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KftnMzgrzfA",
                "viewCount": "679",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M20S"
            },
            "eVk7YBnkTE0": {
                "title": "Retraites et d\u00e9rives autoritaires : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI le 29/01/2020",
                "publishedAt": "2020-01-30T13:51:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "LCI",
                    "actualit\u00e9",
                    "politique",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eVk7YBnkTE0",
                "viewCount": "701",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT10M35S"
            },
            "3RSkr802XeE": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson interrog\u00e9 sur le projet de loi bio\u00e9thique et la PMA sans P\u00e8re",
                "publishedAt": "2020-01-23T11:00:47Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "PMA sans P\u00e8re",
                    "PMA pour toutes",
                    "GPA",
                    "Bio\u00e9thique",
                    "projet de loi",
                    "gouvernement",
                    "Manif pour tous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3RSkr802XeE",
                "viewCount": "1054",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT8M36S"
            },
            "JSoa1oaJ7gM": {
                "title": "Circulaire Castaner : les m\u00e9thodes de voyous au sommet de l\u2019Etat #64",
                "publishedAt": "2020-01-17T15:50:53Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "Circulaire",
                    "Castaner",
                    "Macron",
                    "Gouvernement",
                    "\u00e9lections municipales 2020",
                    "libert\u00e9 d'expression",
                    "LREM"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JSoa1oaJ7gM",
                "viewCount": "17738",
                "likeCount": "976",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "171",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "Bh2ft-QPHMI": {
                "title": "Faisons de 2020 une ann\u00e9e d\u2019engagement et de service ! #63",
                "publishedAt": "2020-01-10T05:30:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "bonne ann\u00e9e 2020",
                    "\u00e9lections municipales",
                    "bien commun",
                    "engagement",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bh2ft-QPHMI",
                "viewCount": "468",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "mOvIVieSimc": {
                "title": "R\u00e9forme des retraites : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI",
                "publishedAt": "2020-01-09T10:11:22Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "LCI",
                    "r\u00e9forme des retraites",
                    "gr\u00e8ves",
                    "syndicat",
                    "dialogue social",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mOvIVieSimc",
                "viewCount": "711",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT9M48S"
            },
            "7oGzVpTt730": {
                "title": "Vraie r\u00e9forme des retraites ou op\u00e9ration de communication du Gouvernement ? #62",
                "publishedAt": "2019-12-13T17:25:03Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9forme des retraites",
                    "gr\u00e8ves",
                    "gouvernement",
                    "emploi",
                    "famille",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "natalit\u00e9",
                    "politique",
                    "ch\u00f4mage",
                    "syndicats",
                    "Macron",
                    "travail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7oGzVpTt730",
                "viewCount": "1319",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M20S"
            },
            "MQxojwdtNYU": {
                "title": "Stop \u00e0 la complaisance avec les fascistes d\u2019extr\u00eame gauche #61",
                "publishedAt": "2019-11-29T14:10:26Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame gauche",
                    "macron",
                    "\u00e9tudiant",
                    "cocarde \u00e9tudiante",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "fascistes",
                    "universit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MQxojwdtNYU",
                "viewCount": "1586",
                "likeCount": "96",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "l0UaMTsU6O8": {
                "title": "Patrick Mignon rejoint Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson et le PCD #60",
                "publishedAt": "2019-11-22T17:19:49Z",
                "tags": [
                    "Patrick Mignon",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "DLF",
                    "DUpont-Aignan",
                    "Amoureux de la France",
                    "droite",
                    "alliance",
                    "union",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l0UaMTsU6O8",
                "viewCount": "913",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT5M53S"
            },
            "ASv1biYd2CA": {
                "title": "Macron et les Maires de France : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI le 20/11",
                "publishedAt": "2019-11-22T14:26:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Macron",
                    "Congr\u00e8s des maires",
                    "Maires",
                    "France",
                    "Collectivit\u00e9s",
                    "municipales 2020",
                    "PCD",
                    "LCI",
                    "m\u00e9dia"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ASv1biYd2CA",
                "viewCount": "600",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "VF-qE4SY_BM": {
                "title": "Quotas d\u2019immigration : la fausse humanit\u00e9 du Gouvernement ! #59",
                "publishedAt": "2019-11-08T12:04:25Z",
                "tags": [
                    "Quotas",
                    "immigration",
                    "Macron",
                    "PCD",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "humanit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VF-qE4SY_BM",
                "viewCount": "964",
                "likeCount": "87",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "x5gPJSi9Zsw": {
                "title": "Le PCD n\u2019est pas communautaire : il s\u2019adresse \u00e0 tous les Fran\u00e7ais. JF Poisson sur France Info TV",
                "publishedAt": "2019-10-24T12:42:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "France info",
                    "islam",
                    "liste communautaire",
                    "UDMF"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x5gPJSi9Zsw",
                "viewCount": "3049",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "zzaK0h3MYFk": {
                "title": "Brexit, taxe sur le vin : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI le 18/10/19",
                "publishedAt": "2019-10-21T13:48:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "LCI",
                    "politique",
                    "Trump",
                    "Taxe sur le vin",
                    "Brexit",
                    "UE",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zzaK0h3MYFk",
                "viewCount": "485",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "g0rbYcpQ7iU": {
                "title": "Brexit : l\u2019organisation europ\u00e9enne remise en cause ! #58",
                "publishedAt": "2019-10-18T11:10:58Z",
                "tags": [
                    "Brexit",
                    "PCD",
                    "Vendredi c'est Poisson",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Grande Bretagne",
                    "Royaume uni",
                    "UE",
                    "Europe",
                    "Frexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g0rbYcpQ7iU",
                "viewCount": "619",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "3qRPt1Nd7ao": {
                "title": "Sylvie Goulard recal\u00e9e : un camouflet pour Emmanuel Macron ! #57",
                "publishedAt": "2019-10-11T14:50:12Z",
                "tags": [
                    "Sylvie Goulard",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parlement europ\u00e9en",
                    "Allemagne",
                    "France",
                    "UE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3qRPt1Nd7ao",
                "viewCount": "7034",
                "likeCount": "330",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "Q9DARNpWcb8": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur TV 78 suite \u00e0 la manifestation anti-PMA du 06/10",
                "publishedAt": "2019-10-08T16:46:18Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "marchons enfants",
                    "PMA pour toutes",
                    "bio\u00e9thique",
                    "TV 78"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q9DARNpWcb8",
                "viewCount": "651",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "Z0rmPEEkOGk": {
                "title": "Manif anti-PMA sans P\u00e8re : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur France Info TV",
                "publishedAt": "2019-10-07T13:01:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Marchons enfants",
                    "manif pour tous",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "GPA",
                    "mariage pour tous",
                    "Taubira",
                    "france info tv"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z0rmPEEkOGk",
                "viewCount": "1477",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "4eeOafhs8kw": {
                "title": "Nous manifesterons dimanche contre la PMA sans p\u00e8re ! #56",
                "publishedAt": "2019-10-04T04:15:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "PMA",
                    "PMA pour toutes",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "Manif pour tous",
                    "marchons enfants",
                    "6 octobre",
                    "bio\u00e9thique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4eeOafhs8kw",
                "viewCount": "297",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "yShN51nzNmo": {
                "title": "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson invit\u00e9 du Talk Le Figaro - 03/10/2019",
                "publishedAt": "2019-10-03T13:11:25Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Figaro",
                    "Talk",
                    "conservateur",
                    "convention de la droite",
                    "islam",
                    "PMA",
                    "PMA pour toutes",
                    "PMA sans P\u00e8re",
                    "manif pour tous",
                    "marchons enfants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yShN51nzNmo",
                "viewCount": "1424",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT23M24S"
            },
            "jY_px7EFagE": {
                "title": "\u00abIl parait que nous avons d\u00e9j\u00e0 perdu les \u00e9lections de 2022 ?\u00bb JF Poisson / Convention de la droite",
                "publishedAt": "2019-10-01T15:12:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Convention de la droite",
                    "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
                    "2022",
                    "Marion Mar\u00e9chal",
                    "Eric Zemmour",
                    "Robert M\u00e9nard"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jY_px7EFagE",
                "viewCount": "794",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "VMAFoPf2Ql8": {
                "title": "PMA sans P\u00e8re : bienvenue en \u00ab Absurdie \u00bb ! #55",
                "publishedAt": "2019-09-27T04:15:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "PMA pour toutes",
                    "Belloubet",
                    "projet de loi",
                    "gouvernement",
                    "GPA"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VMAFoPf2Ql8",
                "viewCount": "3024",
                "likeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "J8_gUWJIwyM": {
                "title": "PMA sans P\u00e8re = danger pour l\u2019enfant. Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur CNEWS 24/09",
                "publishedAt": "2019-09-25T15:28:38Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "CNEWS",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "bio\u00e9thique",
                    "projet de loi",
                    "Macron",
                    "GPA",
                    "Manif pour tous",
                    "Marchons ensemble"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J8_gUWJIwyM",
                "viewCount": "3214",
                "likeCount": "88",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "0FaUYgm57QU": {
                "title": "PMA sans p\u00e8re : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson en d\u00e9bat sur BFMTV - 24/09/19",
                "publishedAt": "2019-09-24T13:32:47Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "bio\u00e9thique",
                    "projet de loi",
                    "Gouvernement",
                    "marchons enfants",
                    "BFM TV"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0FaUYgm57QU",
                "viewCount": "2444",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "PI80LJ6VPRg": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI le 20/09/19",
                "publishedAt": "2019-09-23T15:03:30Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Macron",
                    "PCD",
                    "LCI",
                    "gilets jaunes",
                    "croissance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PI80LJ6VPRg",
                "viewCount": "760",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT10M4S"
            },
            "RchfufpL5nE": {
                "title": "La dictature s\u2019installe par le silence, alors manifestons le 6 octobre contre la PMA ! #54",
                "publishedAt": "2019-09-20T15:30:58Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "PMA",
                    "Marchons enfants",
                    "Manif pour tous",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "bio\u00e9thique",
                    "dictature",
                    "6 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RchfufpL5nE",
                "viewCount": "746",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "KPkYRQp5HTI": {
                "title": "Ecologie, PMA, bio\u00e9thique : la rentr\u00e9e de tous les dangers #53",
                "publishedAt": "2019-08-30T14:02:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "\u00e9cologie",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "PMA pour toutes",
                    "orphelins",
                    "GPA",
                    "m\u00e8res porteuses",
                    "bio\u00e9thique",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "Loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KPkYRQp5HTI",
                "viewCount": "956",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "w23GxCTgODI": {
                "title": "R\u00e9action de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson suite au discours d'Edouard Philippe #52",
                "publishedAt": "2019-06-14T13:58:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w23GxCTgODI",
                "viewCount": "844",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT7M"
            },
            "AP1qiJj3eLI": {
                "title": "Crise de l\u2019euro : les masques tombent ! #51",
                "publishedAt": "2019-05-24T12:20:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AP1qiJj3eLI",
                "viewCount": "741",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT6M19S"
            },
            "D4OzT4JMyWI": {
                "title": "\"Vers une pouss\u00e9e des nationalismes en Europe ?\" Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur Sud Radio",
                "publishedAt": "2019-05-20T14:26:37Z",
                "tags": [
                    "Macron",
                    "Populisme",
                    "peuple",
                    "nationalisme",
                    "PCD",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Sud Radio",
                    "trump",
                    "pacte de marrakech",
                    "immigration",
                    "occident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D4OzT4JMyWI",
                "viewCount": "778",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "phyPWEWR7cI": {
                "title": "Politiques fran\u00e7aises en Afrique : le Gouvernement est-il \u00e0 la hauteur des enjeux ? #51",
                "publishedAt": "2019-05-17T17:56:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "phyPWEWR7cI",
                "viewCount": "326",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M16S"
            },
            "W15FpYnxSXs": {
                "title": "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI MIDI - lundi 13 mai 2019",
                "publishedAt": "2019-05-15T11:15:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W15FpYnxSXs",
                "viewCount": "670",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT11M58S"
            },
            "ZvabyXlrKeg": {
                "title": "L\u2019\u00e9ducation est du r\u00f4le des familles, pas de l\u2019Etat ! #50",
                "publishedAt": "2019-05-03T10:03:02Z",
                "tags": [
                    "Education",
                    "famille",
                    "Blanquer",
                    "Macron",
                    "education sexuelle",
                    "PCD",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "enfants",
                    "Etat",
                    "gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZvabyXlrKeg",
                "viewCount": "676",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "txyV8-krwgM": {
                "title": "Discours de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson lors du lancement de campagne de l'ECPM",
                "publishedAt": "2019-04-26T13:47:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "txyV8-krwgM",
                "viewCount": "1147",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "H_FIrJSomyU": {
                "title": "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI MIDI - mercredi 24 avril 2019",
                "publishedAt": "2019-04-25T14:23:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H_FIrJSomyU",
                "viewCount": "1662",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT10M18S"
            },
            "eO7sySNd6-M": {
                "title": "Incendie de Notre-Dame de Paris : l'appel de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                "publishedAt": "2019-04-16T14:46:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eO7sySNd6-M",
                "viewCount": "2418",
                "likeCount": "67",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT48S"
            },
            "Hw1vjt384KI": {
                "title": "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI MIDI - Lundi 15 avril 2019",
                "publishedAt": "2019-04-16T13:51:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hw1vjt384KI",
                "viewCount": "735",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT9M5S"
            },
            "T3sMpVf3lZA": {
                "title": "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI pour le Grand Format - samedi 13 avril 2019",
                "publishedAt": "2019-04-15T11:33:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T3sMpVf3lZA",
                "viewCount": "334",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT6M56S"
            },
            "aR6gNSlj-jk": {
                "title": "JFP/ Grand D\u00e9bat : \u00abL'enfumage est la marque du Macronisme \u00bb #49",
                "publishedAt": "2019-04-13T11:20:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aR6gNSlj-jk",
                "viewCount": "477",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "e6D0K8J8wSE": {
                "title": "Financement islamique du Qatar : attention danger ! #48",
                "publishedAt": "2019-04-05T16:45:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "islam",
                    "Qatar",
                    "danger",
                    "seine saint denis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e6D0K8J8wSE",
                "viewCount": "1593",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "IoE7nB0zA-w": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson dans le Grand D\u00e9bat LCI du 29/03",
                "publishedAt": "2019-03-31T17:02:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "gilets jaunes",
                    "Macron",
                    "LCI",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "philippe vigier",
                    "LREM"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IoE7nB0zA-w",
                "viewCount": "1017",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT10M36S"
            },
            "VM2sobJSerg": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI pour l'heure de Bachelot 25/03",
                "publishedAt": "2019-03-25T15:59:57Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Bachelot",
                    "LCI",
                    "gilets jaunes",
                    "retraites",
                    "manifestations",
                    "violences",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VM2sobJSerg",
                "viewCount": "1913",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT8M7S"
            },
            "CPMDFjkzQNw": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson invit\u00e9 de la matinale de Sud Radio 21/03",
                "publishedAt": "2019-03-21T09:31:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Sud Radio",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "DLF",
                    "Amoureux de la France",
                    "Islam",
                    "Brexit",
                    "europe",
                    "France",
                    "chr\u00e9tien",
                    "\u00e9glise catholique",
                    "vandalisme",
                    "profanations",
                    "christianophobie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CPMDFjkzQNw",
                "viewCount": "1867",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT14M"
            },
            "fg2p6HFrZak": {
                "title": "Brexit : l\u2019UE continue \u00e0 s\u2019imposer #47",
                "publishedAt": "2019-03-15T11:04:51Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Vendredi c'est Poisson",
                    "UE",
                    "Brexit",
                    "PPE",
                    "dictature",
                    "LR",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "Michel Barnier",
                    "Europe",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "Royaume-Uni"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fg2p6HFrZak",
                "viewCount": "1240",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "_IKXUDBuCP4": {
                "title": "Coup de gueule de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur LCI : \"il faut un changement profond de politique\"",
                "publishedAt": "2019-03-13T18:02:47Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "TAFTA",
                    "CETA",
                    "Macron",
                    "Europe",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "\u00e9lections",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_IKXUDBuCP4",
                "viewCount": "3271",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M"
            },
            "j0s1YrEsER0": {
                "title": "L\u2019Europe de Macron, c\u2019est sans la France #46",
                "publishedAt": "2019-03-08T17:07:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Macron",
                    "Europe",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "France",
                    "Tribune",
                    "UE",
                    "l'incorrect"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j0s1YrEsER0",
                "viewCount": "1410",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "4OHgvD4e-2U": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale 2019 de l'ECPM",
                "publishedAt": "2019-03-07T14:32:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "ECPM",
                    "Chr\u00e9tien",
                    "valeurs chr\u00e9tiennes",
                    "catholique",
                    "famille",
                    "europe",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4OHgvD4e-2U",
                "viewCount": "672",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "kkjKqc1RP3M": {
                "title": "Assurance ch\u00f4mage : Macron va tondre les classes moyennes #45",
                "publishedAt": "2019-03-01T17:38:31Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "assurance ch\u00f4mage",
                    "cadres",
                    "Macron",
                    "r\u00e9forme",
                    "classes moyennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kkjKqc1RP3M",
                "viewCount": "1529",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "f31KIzCMKLk": {
                "title": "Le Gouvernement s\u2019acharne contre la famille #44",
                "publishedAt": "2019-02-15T15:01:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "parent 1",
                    "parent 2",
                    "PCD",
                    "famille",
                    "Macron",
                    "gouvernement",
                    "allocations familiales",
                    "blanquer",
                    "\u00e9ducation nationale",
                    "\u00e9cole obligatoire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f31KIzCMKLk",
                "viewCount": "1832",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M36S"
            },
            "JVwW6me3jv8": {
                "title": "Interview de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur TV Libert\u00e9s",
                "publishedAt": "2019-02-13T10:39:42Z",
                "tags": [
                    "Islam",
                    "Interview",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "TvLibert\u00e9s",
                    "Terres de Mission",
                    "\u00c9ditions du Rocher"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JVwW6me3jv8",
                "viewCount": "1219",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT9M12S"
            },
            "Bi9q0YSgFfM": {
                "title": "Macron utilise son pseudo-d\u00e9bat pour faire sa campagne europ\u00e9enne et municipale #43",
                "publishedAt": "2019-02-08T11:46:53Z",
                "tags": [
                    "Grand d\u00e9bat national",
                    "Macron",
                    "LREM",
                    "campagne europ\u00e9enne",
                    "\u00e9lections municipales",
                    "italie",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Bi9q0YSgFfM",
                "viewCount": "977",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "dADXio0UzcA": {
                "title": "La campagne des europ\u00e9ennes 2019 s\u2019installe et doit clarifier les projets #42",
                "publishedAt": "2019-02-01T13:52:33Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "liste",
                    "LR",
                    "Les r\u00e9publicains",
                    "PPE",
                    "f\u00e9d\u00e9ralisme",
                    "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
                    "RN",
                    "PCD",
                    "DLF",
                    "campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dADXio0UzcA",
                "viewCount": "1138",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "vP6-EmVAMUU": {
                "title": "Interview de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur TV78",
                "publishedAt": "2019-01-31T17:00:50Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "TV78",
                    "Interview",
                    "Actualit\u00e9s",
                    "Islamisation",
                    "Elections europ\u00e9ennes",
                    "Amoureux de la France",
                    "Grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vP6-EmVAMUU",
                "viewCount": "951",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT12M12S"
            },
            "JLngsgtFEUQ": {
                "title": "Gilets jaunes, Marche pour la Vie : m\u00eame combat ! #40",
                "publishedAt": "2019-01-18T16:50:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "Marche pour la vie",
                    "avortement",
                    "gilets jaunes",
                    "Bio\u00e9thique",
                    "Macron",
                    "Grand d\u00e9bat national",
                    "PMA"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JLngsgtFEUQ",
                "viewCount": "1482",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT4M4S"
            },
            "MbO8aG9fVwY": {
                "title": "Famille et natalit\u00e9 : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson interrog\u00e9 par le Figaro Live",
                "publishedAt": "2019-01-18T10:58:20Z",
                "tags": [
                    "Le Figaro",
                    "Natalit\u00e9",
                    "d\u00e9mographie",
                    "politique familiale",
                    "famille",
                    "PCD",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "aide sociale",
                    "gauche",
                    "droite",
                    "chr\u00e9tien d\u00e9mocrate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MbO8aG9fVwY",
                "viewCount": "854",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "r9o-0qqZI2M": {
                "title": "Les voeux de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson pour 2019 #39",
                "publishedAt": "2019-01-04T14:52:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Bonne ann\u00e9e 2019",
                    "voeux",
                    "PCD",
                    "Gilets Jaunes",
                    "Politique",
                    "restitution",
                    "libert\u00e9",
                    "confiance",
                    "engagement",
                    "Europe",
                    "Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r9o-0qqZI2M",
                "viewCount": "1184",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "gVrL7Eam7yg": {
                "title": "Attentat islamiste de Strasbourg : une r\u00e9forme p\u00e9nale est indispensable #38",
                "publishedAt": "2018-12-14T11:34:12Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9forme p\u00e9nale",
                    "islam",
                    "terrorisme",
                    "islamiste",
                    "musulman",
                    "strasbourg",
                    "attentat",
                    "justice",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "radicalis\u00e9",
                    "prison",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gVrL7Eam7yg",
                "viewCount": "1256",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "0ezSPWeiyxc": {
                "title": "Pacte de Marrakech : une gifle insultante aux gilets jaunes et aux Fran\u00e7ais #37",
                "publishedAt": "2018-12-07T17:13:34Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Pacte de Marrakech",
                    "gilets jaunes",
                    "migrants",
                    "migration",
                    "gifle",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0ezSPWeiyxc",
                "viewCount": "6334",
                "likeCount": "205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT4M42S"
            },
            "ziyHr---Q88": {
                "title": "Macron m\u00e9prise la France et les Fran\u00e7ais ! #36",
                "publishedAt": "2018-11-30T17:42:27Z",
                "tags": [
                    "Gilets jaunes",
                    "Macron",
                    "immigration",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "M\u00e9pris",
                    "col\u00e8re",
                    "PCD",
                    "Multiculturalisme",
                    "fiscal",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ziyHr---Q88",
                "viewCount": "1911",
                "likeCount": "156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT4M31S"
            },
            "0FsT0UP_YL4": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson chez Andr\u00e9 Bercoff (Sud Radio) pour son dernier livre",
                "publishedAt": "2018-11-21T16:28:22Z",
                "tags": [
                    "Andr\u00e9 Bercoff",
                    "PCD",
                    "Islam",
                    "conqu\u00eate",
                    "occident",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Sud Radio",
                    "Editions du rocher",
                    "islamisme",
                    "charia",
                    "isesco",
                    "communautarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0FsT0UP_YL4",
                "viewCount": "3856",
                "likeCount": "92",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT17M25S"
            },
            "dlXEbd75G24": {
                "title": "Diplomatie : Macron-Jupiter se prend les pieds dans le tapis #35",
                "publishedAt": "2018-11-16T15:03:33Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Donald Trump",
                    "Macron",
                    "Diplomatie",
                    "Serbie",
                    "Kosovo",
                    "incident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dlXEbd75G24",
                "viewCount": "5471",
                "likeCount": "205",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT6M27S"
            },
            "sm_rodXlzLw": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson d\u00e9battait dans \"le duel\" sur LCI",
                "publishedAt": "2018-11-12T15:34:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "LCI",
                    "duel",
                    "Macron",
                    "grogne des Fran\u00e7ais",
                    "17 novembre",
                    "pouvoir d'achat",
                    "augmentation carburant",
                    "LREM"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sm_rodXlzLw",
                "viewCount": "1822",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "rAGH9Cn7cwo": {
                "title": "L'islam \u00e0 la conqu\u00eate de l'Occident - le livre-choc #34",
                "publishedAt": "2018-11-09T15:17:00Z",
                "tags": [
                    "Islam",
                    "conqu\u00eate",
                    "occident",
                    "OCI",
                    "ISESCO",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "islamisation",
                    "livre",
                    "editions du rocher"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rAGH9Cn7cwo",
                "viewCount": "3951",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "Lx-Vk7C3XtY": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur BFM TV pour d\u00e9noncer la vid\u00e9o de propagande du Gouvernement",
                "publishedAt": "2018-11-02T16:36:34Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Salvini",
                    "Orban",
                    "Europe",
                    "UE",
                    "Macron",
                    "En Marche",
                    "PCD",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "CSA",
                    "CNCCFP"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lx-Vk7C3XtY",
                "viewCount": "3673",
                "likeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "9mPpSEmqOSA": {
                "title": "Une peur panique s\u2019installe chez Macron #33",
                "publishedAt": "2018-11-02T10:49:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Salvini",
                    "PCD",
                    "clip de campagne",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "europ\u00e9ennes 2019",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Scandale",
                    "P\u00e9tition",
                    "En Marche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9mPpSEmqOSA",
                "viewCount": "122462",
                "likeCount": "2922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "319",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "KPwF3Cs64WA": {
                "title": "Macron et l\u2019immigration, l\u2019\u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9 #32",
                "publishedAt": "2018-10-19T11:01:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Macron",
                    "immigration",
                    "migrants",
                    "contr\u00f4le",
                    "projet de loi immigration",
                    "mayotte",
                    "droit du sang",
                    "droit du sol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KPwF3Cs64WA",
                "viewCount": "2059",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M2S"
            },
            "xnuzEzvwvxo": {
                "title": "Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur TV Libert\u00e9s :  \"L'islam impose une civilisation de substitution\"",
                "publishedAt": "2018-10-18T17:06:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "Emmanuel Macron",
                    "islam",
                    "TVLibert\u00e9s",
                    "civilisation",
                    "manifeste",
                    "europe",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xnuzEzvwvxo",
                "viewCount": "20095",
                "likeCount": "479",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "106",
                "duration": "PT24M26S"
            },
            "Eg4E-F96lxs": {
                "title": "Macron n\u2019est ni chef ni exemplaire #31",
                "publishedAt": "2018-10-05T12:52:28Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Chef d'Etat",
                    "Saint Martin",
                    "exemplaire",
                    "pr\u00e9sidence",
                    "Vendredi c'est Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Eg4E-F96lxs",
                "viewCount": "1592",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT3M"
            },
            "YOffoXEkyWk": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson \u00e9tait l'invit\u00e9 politique de LCI lundi 1er octobre",
                "publishedAt": "2018-10-02T17:30:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "PMA pour toutes",
                    "LCI",
                    "bio\u00e9thique",
                    "\u00e9glise catholique",
                    "manif pour tous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YOffoXEkyWk",
                "viewCount": "2743",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT20M"
            },
            "Kfw_MjY9s8c": {
                "title": "Martelons notre opposition \u00e0 la marchandisation de l\u2019enfant et \u00e0 la PMA pour toutes ! #30",
                "publishedAt": "2018-09-28T12:32:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "PMA",
                    "PMA pour toutes",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "m\u00e8res porteuses",
                    "GPA",
                    "CCNE",
                    "\u00e9thique",
                    "bio\u00e9thique",
                    "marchandisation",
                    "manif pour tous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kfw_MjY9s8c",
                "viewCount": "870",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "YXQFN7WH2dI": {
                "title": "Priver \u00e0 jamais un enfant de p\u00e8re est un lourd handicap : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur France Info",
                "publishedAt": "2018-09-26T15:13:16Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "m\u00e8res porteuses",
                    "Gilles Bornstein",
                    "Manif pour tous",
                    "pma sans p\u00e8re",
                    "aquarius",
                    "France Info"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YXQFN7WH2dI",
                "viewCount": "775",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT6M9S"
            },
            "C9L_rZ4_lwA": {
                "title": "\"La PMA pour tous m\u00e8ne aux m\u00e8res porteuses\" : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson invit\u00e9 sur Sud Radio",
                "publishedAt": "2018-09-26T13:58:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "PMA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "PMA pour toutes",
                    "Manif pour tous",
                    "dignit\u00e9 humaine",
                    "CCNE",
                    "Sud Radio",
                    "aquarius",
                    "migrants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C9L_rZ4_lwA",
                "viewCount": "1186",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT13M9S"
            },
            "-vgqqpxnp8E": {
                "title": "La Hongrie de Orban montre le chemin de l\u2019Europe des nations #29",
                "publishedAt": "2018-09-21T15:51:10Z",
                "tags": [
                    "Europe",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "Nation",
                    "Hongrie",
                    "Viktor Orban",
                    "Commission europ\u00e9enne",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Macron",
                    "F\u00e9d\u00e9ralisme",
                    "migrants",
                    "fronti\u00e8res"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-vgqqpxnp8E",
                "viewCount": "1662",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT4M22S"
            },
            "gVm8tayJZbM": {
                "title": "Plan pauvret\u00e9, une bonne nouvelle ? #28",
                "publishedAt": "2018-09-14T15:55:56Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Viktor Orban",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Plan pauvret\u00e9",
                    "allocations familiales",
                    "retraites",
                    "CSG",
                    "pauvres",
                    "RSA",
                    "lutte contre la pauvret\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gVm8tayJZbM",
                "viewCount": "1381",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "ykw_yFKcvH4": {
                "title": "Rentr\u00e9e politique, Macron poursuit le d\u00e9litement de la France ! #27",
                "publishedAt": "2018-09-07T16:13:22Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Emmanuel Macron",
                    "France",
                    "meurtrier",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "pouvoir d'achat",
                    "d\u00e9litement",
                    "bien commun",
                    "affaire benalla",
                    "rentr\u00e9e",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "bio\u00e9thique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ykw_yFKcvH4",
                "viewCount": "1632",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M57S"
            },
            "o2yQBonXo3A": {
                "title": "Grande soir\u00e9e avec JF Poisson, N Dupont-Aignan et J Myard - Le Chesnay, 27 juin 2018",
                "publishedAt": "2018-06-29T19:33:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Jacques Myard",
                    "PCD",
                    "DLF",
                    "LR",
                    "CNIP",
                    "Amoureux de la France",
                    "Le Chesnay",
                    "Nicolas Tardy-Joubert",
                    "Macron",
                    "France",
                    "Droite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o2yQBonXo3A",
                "viewCount": "3748",
                "likeCount": "71",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT1H55M23S"
            },
            "0Jo98YtN_JQ": {
                "title": "Macron attaque encore les familles : ras-le-bol ! #26",
                "publishedAt": "2018-06-22T12:41:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Emmanuel Macron",
                    "famille",
                    "politique familiale",
                    "pension de reversion",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "imp\u00f4ts",
                    "taxe",
                    "pouvoir d'achat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Jo98YtN_JQ",
                "viewCount": "1824",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "UdfERM8jd9Q": {
                "title": "Zoom avec Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson : de l\u2019union de la droite \u00e0 Trump, les sujets qui f\u00e2chent !",
                "publishedAt": "2018-06-22T10:50:26Z",
                "tags": [
                    "TV Libert\u00e9s",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Martial Bild",
                    "Macron",
                    "Trump",
                    "Union des droites",
                    "Isra\u00ebl",
                    "Amoureux de la France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UdfERM8jd9Q",
                "viewCount": "1283",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT26M47S"
            },
            "toRznReDXBg": {
                "title": "L\u2019inhumanit\u00e9 de Macron et TV Libert\u00e9s censur\u00e9e #25",
                "publishedAt": "2018-06-15T12:48:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Macron",
                    "Migrants",
                    "aquarius",
                    "italie",
                    "tvlibert\u00e9s",
                    "TV",
                    "Libert\u00e9s",
                    "Corse",
                    "France",
                    "humanit\u00e9",
                    "migration",
                    "immigration",
                    "r\u00e9fugi\u00e9s",
                    "UE",
                    "fronti\u00e8res"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "toRznReDXBg",
                "viewCount": "20209",
                "likeCount": "344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "71",
                "duration": "PT3M35S"
            },
            "hMZIt_nquA4": {
                "title": "Bienvenue dans la tyrannie europ\u00e9enne ! #24",
                "publishedAt": "2018-06-01T14:37:53Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Union europ\u00e9enne",
                    "Italie",
                    "Mouvement 5 \u00e9toiles",
                    "Ligue",
                    "Commission Europ\u00e9enne",
                    "tyrannie",
                    "europe",
                    "peuple",
                    "souverainet\u00e9",
                    "d\u00e9mocratie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hMZIt_nquA4",
                "viewCount": "1486",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "CXwzugnAok8": {
                "title": "La commission europ\u00e9enne m\u00e9prise les peuples #23",
                "publishedAt": "2018-05-25T12:59:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Europe",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Commission Europ\u00e9enne",
                    "Juncker",
                    "Jean-Claude Juncker",
                    "peuple",
                    "Italie",
                    "Mouvement 5 \u00e9toiles",
                    "immigration",
                    "afrique",
                    "migrants",
                    "fronti\u00e8res",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CXwzugnAok8",
                "viewCount": "1885",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M51S"
            },
            "8iU7KQnW6BI": {
                "title": "Exigeons un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration #22",
                "publishedAt": "2018-04-20T10:44:39Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "immigration",
                    "Dupont-Aignan",
                    "DLF",
                    "PCD",
                    "Wauquiez",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Loi asile",
                    "droit du sol",
                    "droit du sang",
                    "migrants",
                    "LR",
                    "G\u00e9rard Collomb"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8iU7KQnW6BI",
                "viewCount": "1539",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M11S"
            },
            "tts7_nK3U2s": {
                "title": "Syrie : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson d\u00e9nonce les frappes militaires, sur RT France",
                "publishedAt": "2018-04-16T11:00:48Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Donald Trump",
                    "Syrie",
                    "Bachar Al-Assad",
                    "Damas",
                    "armes chimiques",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "frappes militaires",
                    "bombardements",
                    "droit international",
                    "daech",
                    "islam",
                    "ONU",
                    "diplomatie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tts7_nK3U2s",
                "viewCount": "2700",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35",
                "duration": "PT13M51S"
            },
            "GfMaTHVfLvY": {
                "title": "Macron aux Bernardins : l\u2019enfumage continue #21",
                "publishedAt": "2018-04-13T09:37:21Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "coll\u00e8ge des bernardins",
                    "catholiques",
                    "catholicisme",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "\u00e9v\u00e8ques de France",
                    "Emmanuel Macron",
                    "La\u00efcit\u00e9",
                    "loi de 1905"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GfMaTHVfLvY",
                "viewCount": "3811",
                "likeCount": "97",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M58S"
            },
            "yfdQ_U833fQ": {
                "title": "R\u00e9forme SNCF, la cosm\u00e9tique de n\u00e9gociation sociale du Gouvernement #20",
                "publishedAt": "2018-04-06T16:04:27Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9forme SNCF",
                    "SNCF",
                    "gr\u00e8ves",
                    "Gouvernement",
                    "Macron",
                    "Transports",
                    "syndicats",
                    "salari\u00e9s",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yfdQ_U833fQ",
                "viewCount": "2951",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT5M26S"
            },
            "PbMGPbHs7fc": {
                "title": "Combattre le terrorisme requiert du courage politique #19",
                "publishedAt": "2018-03-23T15:40:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "terrorisme",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "carcassonne",
                    "Tr\u00e8bes",
                    "police",
                    "fr\u00e8res musulmans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PbMGPbHs7fc",
                "viewCount": "1280",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "j4BG77qPH7U": {
                "title": "Engageons un dialogue \u00e0 droite pour les Europ\u00e9ennes de 2019 #18",
                "publishedAt": "2018-03-16T15:58:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Elections europ\u00e9ennes",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "FN",
                    "DLF",
                    "Marine Le Pen",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "recomposition politique",
                    "droite",
                    "souverainet\u00e9",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j4BG77qPH7U",
                "viewCount": "2171",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M23S"
            },
            "LNocY4RIHEA": {
                "title": "Le m\u00e9pris d\u2019Emmanuel Macron pour nos libert\u00e9s #17",
                "publishedAt": "2018-03-09T17:36:19Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "libert\u00e9",
                    "droit d'amendement",
                    "parlement",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "droit des familles",
                    "collectivit\u00e9s locales",
                    "bonapartisme",
                    "centralisation",
                    "principe de subsidiarit\u00e9",
                    "loi fake news",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNocY4RIHEA",
                "viewCount": "2567",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "_fOU5vhp_3w": {
                "title": "PMA et GPA, le Gouvernement nous pr\u00e9cipite vers un march\u00e9 de la procr\u00e9ation #16",
                "publishedAt": "2018-02-02T15:09:06Z",
                "tags": [
                    "Etats g\u00e9n\u00e9raux de la bio\u00e9thique",
                    "PMA",
                    "GPA",
                    "PMA sans p\u00e8re",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "loi bio\u00e9thique",
                    "m\u00e8re porteuse",
                    "marchandisation du corps",
                    "march\u00e9 de la procr\u00e9ation",
                    "transhumanisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_fOU5vhp_3w",
                "viewCount": "2037",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "ryN52iVG3-s": {
                "title": "Macron faible avec les forts et fort avec les faibles #15",
                "publishedAt": "2018-01-19T16:26:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Notre Dame des Landes",
                    "Nantes a\u00e9roport",
                    "prison",
                    "p\u00e9nitentiaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ryN52iVG3-s",
                "viewCount": "2384",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "VqNEmzFLYk8": {
                "title": "Ann\u00e9e 2018 : le r\u00e9veil des Fran\u00e7ais ? #14",
                "publishedAt": "2018-01-12T15:33:36Z",
                "tags": [
                    "Emmanuel Macron",
                    "Bonne ann\u00e9e 2018",
                    "Fake news",
                    "Ordonnance loi travail",
                    "Licenciement",
                    "syndicats",
                    "dictature",
                    "pens\u00e9e unique",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VqNEmzFLYk8",
                "viewCount": "2256",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "ooBI79QO8k8": {
                "title": "Face \u00e0 l\u2019antichristianisme : notre silence est impossible ! #13",
                "publishedAt": "2017-12-15T15:17:27Z",
                "tags": [
                    "Antichristianisme",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Cr\u00e8ches",
                    "No\u00ebl",
                    "Conseil d'Etat",
                    "islam",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "H\u00e9ritage chr\u00e9tien",
                    "christianophobie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ooBI79QO8k8",
                "viewCount": "3219",
                "likeCount": "86",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "CYGNAKoyWTc": {
                "title": "Le monde change mais pas les attachements vitaux de l\u2019Homme #12",
                "publishedAt": "2017-12-08T15:23:40Z",
                "tags": [
                    "johnny hallyday",
                    "Jean d'Ormesson",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "Donald Trump",
                    "Israel",
                    "Jerusalem",
                    "Innovation",
                    "tradition",
                    "nouveau monde"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CYGNAKoyWTc",
                "viewCount": "1038",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M43S"
            },
            "wdGaIvK9lIE": {
                "title": "Pornographie et protection des mineurs, Macron ira-t-il jusqu\u2019au bout ? #11",
                "publishedAt": "2017-12-01T13:29:59Z",
                "tags": [
                    "Pornographie",
                    "protection des mineurs",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "harc\u00e8lement sexuel",
                    "#balancetonporc",
                    "Emmanuel Macron",
                    "majorit\u00e9 sexuelle",
                    "consentement sexuel mineurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wdGaIvK9lIE",
                "viewCount": "2246",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "oxYqFTUlerg": {
                "title": "L\u2019Union Europ\u00e9enne pi\u00e9tine le peuple polonais #10",
                "publishedAt": "2017-11-24T16:19:54Z",
                "tags": [
                    "Pologne",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "UE",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "souverainet\u00e9",
                    "europe",
                    "justice polonaise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oxYqFTUlerg",
                "viewCount": "2010",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "X12QEiDJY90": {
                "title": "Macron d\u00e9consid\u00e8re nos Arm\u00e9es #09",
                "publishedAt": "2017-11-17T14:54:23Z",
                "tags": [
                    "G\u00e9n\u00e9ral de Villiers",
                    "Pierre de Villiers",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Arm\u00e9e",
                    "militaire",
                    "budget",
                    "Emmanuel Macron",
                    "D\u00e9fense"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X12QEiDJY90",
                "viewCount": "2212",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "sivWKlnzxic": {
                "title": "D\u00e9rapage d\u2019Emmanuel Macron sur l\u2019islam #08",
                "publishedAt": "2017-11-10T18:14:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "islam",
                    "arabie saoudite",
                    "mus\u00e9e du louvre",
                    "emmanuel macron",
                    "minorit\u00e9s religieuses",
                    "chr\u00e9tiens d'orient"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sivWKlnzxic",
                "viewCount": "15286",
                "likeCount": "246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "zcq8Ut6UsRM": {
                "title": "Le Gouvernement ne combat pas la radicalisation islamique en prison #07",
                "publishedAt": "2017-11-02T14:02:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Prisons",
                    "Radicalisation",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "Etat d'urgence",
                    "Emmanuel Macron",
                    "G\u00e9rard Collomb"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zcq8Ut6UsRM",
                "viewCount": "1547",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M53S"
            },
            "umMBdRKyG_U": {
                "title": "Entreprises solidaires, travail d\u00e9tach\u00e9, CETA : le Macronisme fait des ravages #06",
                "publishedAt": "2017-10-27T13:12:01Z",
                "tags": [
                    "Entreprises solidaires",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "CETA",
                    "travail d\u00e9tach\u00e9",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Macronisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "umMBdRKyG_U",
                "viewCount": "1436",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "pq6KagGwXvc": {
                "title": "Lancement de la plateforme \"Les Amoureux de la France\" - 25 octobre 2017",
                "publishedAt": "2017-10-26T13:10:23Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Emmanuelle M\u00e9nard",
                    "Nicolas Dhuicq",
                    "Les Amoureux de la France",
                    "plateforme",
                    "rassemblement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pq6KagGwXvc",
                "viewCount": "5108",
                "likeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT3M11S"
            },
            "c2snbzzpxTg": {
                "title": "Emmanuel Macron fait les poches des familles #05",
                "publishedAt": "2017-10-20T14:06:34Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Emmanuel Macron",
                    "politique familiale",
                    "famille",
                    "loi de finances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c2snbzzpxTg",
                "viewCount": "2272",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT3M47S"
            },
            "Wv3A1qhdg0E": {
                "title": "Votre \u00e9pargne et vos retraites sont menac\u00e9es par Emmanuel Macron #04",
                "publishedAt": "2017-10-13T13:56:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Emmanuel Macron",
                    "\u00e9pargne",
                    "retraites",
                    "taxes",
                    "budget de l'Etat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wv3A1qhdg0E",
                "viewCount": "4968",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "lmwP95WL0_o": {
                "title": "Catalogne : l\u2019Union Europ\u00e9enne n\u2019a cess\u00e9 d\u2019affaiblir les nations #03",
                "publishedAt": "2017-10-06T12:24:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "UE",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "Catalogne",
                    "Ind\u00e9pendance",
                    "espagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lmwP95WL0_o",
                "viewCount": "2263",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M3S"
            },
            "MSUK-EQmHyY": {
                "title": "Casse industrielle et souverainet\u00e9 europ\u00e9enne : la France ne suffit plus \u00e0 Emmanuel Macron #02",
                "publishedAt": "2017-09-29T12:46:23Z",
                "tags": [
                    "PCD",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Alstom",
                    "Siemens",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "Industrie fran\u00e7aise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MSUK-EQmHyY",
                "viewCount": "3765",
                "likeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT4M2S"
            },
            "zaBoBZNJUME": {
                "title": "Emp\u00eachons Macron de dissoudre la France en rassemblant les bonnes volont\u00e9s #01",
                "publishedAt": "2017-09-22T15:56:10Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Emmanuel Macron",
                    "CETA",
                    "TAFTA",
                    "Vendredi c'est Poisson",
                    "PCD",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "rassemblement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zaBoBZNJUME",
                "viewCount": "2923",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "hpIMA3wEKD4": {
                "title": "Discours de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur la construction d'un rassemblement pour la France",
                "publishedAt": "2017-09-20T10:19:10Z",
                "tags": [
                    "Refondation",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "PCD",
                    "DLF",
                    "Debout la France",
                    "Rassemblement",
                    "droite",
                    "programme commun",
                    "discours",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "JFP"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hpIMA3wEKD4",
                "viewCount": "2487",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT11M17S"
            },
            "K5AGD3WTQi8": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur le rassemblement de la droite autour d\u2019un programme commun pour la France",
                "publishedAt": "2017-09-18T13:55:49Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "rassemblement",
                    "droite",
                    "PCD",
                    "Parti Chr\u00e9tien D\u00e9mocrate",
                    "programme commun",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Debout la France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K5AGD3WTQi8",
                "viewCount": "1657",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M28S"
            },
            "LnWz0ftfNjs": {
                "title": "Clip de campagne - L\u00e9gislatives 2017 - 2nd tour",
                "publishedAt": "2017-06-15T14:24:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LnWz0ftfNjs",
                "viewCount": "2692",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT3M39S"
            },
            "CsBunWTCs9c": {
                "title": "Clip de campagne officiel Parti Chr\u00e9tien-D\u00e9mocrate - L\u00e9gislatives 2017",
                "publishedAt": "2017-05-31T09:42:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CsBunWTCs9c",
                "viewCount": "8051",
                "likeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M47S"
            },
            "_Be447ZGUhI": {
                "title": "Tout le monde se rue dans les bras d'Emmanuel Macron. Je ne participerai pas \u00e0 cette mascarade.",
                "publishedAt": "2017-04-24T13:39:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_Be447ZGUhI",
                "viewCount": "6442",
                "likeCount": "115",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT4M45S"
            },
            "apN1dkIgJfg": {
                "title": "Ne laissons pas Emmanuel Macron d\u00e9r\u00e9guler la France.",
                "publishedAt": "2017-04-20T15:00:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "apN1dkIgJfg",
                "viewCount": "13376",
                "likeCount": "295",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "34",
                "duration": "PT7M16S"
            },
            "9pxKPtHFyXI": {
                "title": "Pourquoi je voterai Fran\u00e7ois Fillon le 1er tour de l'\u00e9l\u00e9ction pr\u00e9sidentielle ?",
                "publishedAt": "2017-04-18T15:07:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9pxKPtHFyXI",
                "viewCount": "5014",
                "likeCount": "73",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "_N3aIu2qzsU": {
                "title": "L\u00e9gislatives 2017 : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson s'adresse aux candidats PCD",
                "publishedAt": "2017-04-06T09:29:07Z",
                "tags": [
                    "yt:cc=on"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_N3aIu2qzsU",
                "viewCount": "801",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "hkC-I0pWDso": {
                "title": "Vendredi c'est Poisson - \"\"Revenons aux vrais enjeux de la pr\u00e9sidentielle 2017 !\"",
                "publishedAt": "2017-02-09T20:52:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hkC-I0pWDso",
                "viewCount": "4064",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT5M2S"
            },
            "EBd1dU8LuR8": {
                "title": "Votez Jean-Frederic Poisson",
                "publishedAt": "2016-11-18T10:24:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EBd1dU8LuR8",
                "viewCount": "3090",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "hwTIwloFGfY": {
                "title": "Poisson de conviction",
                "publishedAt": "2016-11-16T12:05:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hwTIwloFGfY",
                "viewCount": "356",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18S"
            },
            "A1O5STGXSII": {
                "title": "2euros le poisson",
                "publishedAt": "2016-11-16T12:02:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A1O5STGXSII",
                "viewCount": "589",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT19S"
            },
            "Lj4IlyCwR7U": {
                "title": "Meeting JFP: Stieneke VAN DER GRAAF",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lj4IlyCwR7U",
                "viewCount": "104",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M39S"
            },
            "8fCMeNBu4rE": {
                "title": "Meeting JFP: Franck MARGAIN",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8fCMeNBu4rE",
                "viewCount": "113",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT7M34S"
            },
            "dtctVESrUhQ": {
                "title": "Discours Meeting Jean-Frederic Poisson",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:39Z",
                "tags": [
                    "#JFPoisson",
                    "Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dtctVESrUhQ",
                "viewCount": "629",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1H30M13S"
            },
            "P6sqy-NGVP0": {
                "title": "Meeting JFP: Charles BEIGBEDER",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P6sqy-NGVP0",
                "viewCount": "105",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M4S"
            },
            "o2v2lf4nFLc": {
                "title": "Meeting JFP: Marie-Alix ROUX",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o2v2lf4nFLc",
                "viewCount": "1211",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M35S"
            },
            "1esAj4NqCXo": {
                "title": "meeting JFP: Xavier LEMOINE",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1esAj4NqCXo",
                "viewCount": "96",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M38S"
            },
            "AEL1BBqdpfo": {
                "title": "Meeting JFP: Xavier MOREAU",
                "publishedAt": "2016-11-16T10:37:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AEL1BBqdpfo",
                "viewCount": "363",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "YWXjzVLpW8E": {
                "title": "Meeting du 12 novembre de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                "publishedAt": "2016-11-14T02:23:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWXjzVLpW8E",
                "viewCount": "8123",
                "likeCount": "139",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT2H47M51S"
            },
            "_SHKGGd7ySg": {
                "title": "Notre d\u00e9fense nationale doit \u00eatre renforc\u00e9e et restructur\u00e9e",
                "publishedAt": "2016-11-11T07:24:20Z",
                "tags": [
                    "11 novembre",
                    "d\u00e9fense",
                    "primaire",
                    "Trump",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_SHKGGd7ySg",
                "viewCount": "2451",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M28S"
            },
            "eetQhk8v06Y": {
                "title": "Poisson : le vote utile, le vote de conviction !",
                "publishedAt": "2016-11-10T11:30:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eetQhk8v06Y",
                "viewCount": "357",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19S"
            },
            "r8jK5XXTFiM": {
                "title": "JFPOISSON - Le samedi 12 novembre, rendez-vous pour mon grand meeting de fin de campagne !",
                "publishedAt": "2016-11-02T15:10:50Z",
                "tags": [
                    "meeting Poisson",
                    "primaire de la droite",
                    "meeting 12 novembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r8jK5XXTFiM",
                "viewCount": "2831",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "NdFjbU1yH64": {
                "title": "Moins de normes, moins d'imp\u00f4ts : lib\u00e9rons l'entreprise !",
                "publishedAt": "2016-10-28T18:29:11Z",
                "tags": [
                    "\u00e9conomie",
                    "PME",
                    "primaire",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Entreprise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NdFjbU1yH64",
                "viewCount": "1098",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "tJyuLL0alew": {
                "title": "Il est temps d'entendre nos policiers !",
                "publishedAt": "2016-10-28T13:15:26Z",
                "tags": [
                    "policiers",
                    "gendarmes",
                    "manifestations",
                    "primaire",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tJyuLL0alew",
                "viewCount": "127",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "H5d4wwwatf8": {
                "title": "DOM TOM : instaurer un minist\u00e8re de la mer et des Outre-mers, changer de mode de gouvernance !",
                "publishedAt": "2016-10-14T07:17:36Z",
                "tags": [
                    "DOM TOM",
                    "Guadeloupe",
                    "Martinique",
                    "primaire",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "Minist\u00e8re de la mer."
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H5d4wwwatf8",
                "viewCount": "1214",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "hjhdRBqEq38": {
                "title": "Tirons les le\u00e7ons du Brexit !",
                "publishedAt": "2016-10-07T11:22:44Z",
                "tags": [
                    "Europe",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
                    "primaire",
                    "Brexit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hjhdRBqEq38",
                "viewCount": "4544",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT3M8S"
            },
            "ob8dfxA7Q6k": {
                "title": "Moyen-Orient : Donnons \u00e0 la France une nouvelle force diplomatique et un outil de d\u00e9fense r\u00e9nov\u00e9.",
                "publishedAt": "2016-09-30T14:30:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ob8dfxA7Q6k",
                "viewCount": "1231",
                "likeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "DHT5MYEj1Z4": {
                "title": "R\u00e9union publique Primaire JFP - Introduction Franck Margain",
                "publishedAt": "2016-09-29T08:14:15Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DHT5MYEj1Z4",
                "viewCount": "157",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT53S"
            },
            "suAOsgH2gKY": {
                "title": "Le droit du sang doit \u00eatre le mode d'accession privil\u00e9gi\u00e9 \u00e0 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2016-09-23T05:07:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "suAOsgH2gKY",
                "viewCount": "5131",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "_YsTqzAG0J0": {
                "title": "Redonnons \u00e0 nos entreprises la possibilit\u00e9 d'acheter fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2016-09-16T15:05:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_YsTqzAG0J0",
                "viewCount": "1095",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "2lBtkkuVnRw": {
                "title": "Vendredi, c'est Poisson ! - \"La famille doit \u00eatre au c\u0153ur des politiques publiques !\"",
                "publishedAt": "2016-09-09T11:16:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2lBtkkuVnRw",
                "viewCount": "3291",
                "likeCount": "67",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "j13tDmK0jA4": {
                "title": "Lutte contre la GPA - Intervention du 16 juin 2015",
                "publishedAt": "2016-06-17T11:05:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j13tDmK0jA4",
                "viewCount": "526",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT35M47S"
            },
            "wC5lWyt1WQA": {
                "title": "Question au gouvernement sur la radicalisation islamiste - Mercredi 15 juin 2016",
                "publishedAt": "2016-06-15T14:57:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wC5lWyt1WQA",
                "viewCount": "1968",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M12S"
            },
            "SWidMYbYJ4o": {
                "title": "Intervention sur le TAFTA le 25 mai 2016",
                "publishedAt": "2016-05-26T10:04:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SWidMYbYJ4o",
                "viewCount": "862",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M50S"
            },
            "MZhUxT5CkGs": {
                "title": "Place de l'Islam, qui percute notre soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2016-05-17T14:00:27Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MZhUxT5CkGs",
                "viewCount": "154",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "B17No4JAW20": {
                "title": "Instauration d'un Service national obligatoire et universel",
                "publishedAt": "2016-05-17T13:25:10Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B17No4JAW20",
                "viewCount": "82",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "2EXeIZX7vaI": {
                "title": "Objectifs de mon projet",
                "publishedAt": "2016-05-17T12:57:55Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2EXeIZX7vaI",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "rEoia0vR3x4": {
                "title": "Mai 68 et le d\u00e9litement de notre soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2016-05-11T08:22:54Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rEoia0vR3x4",
                "viewCount": "74",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "is2TRbQduCQ": {
                "title": "Marseillaise - R\u00e9union publique au Chesnay le 9 mai 2016 - Primaire",
                "publishedAt": "2016-05-10T10:15:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "is2TRbQduCQ",
                "viewCount": "100",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24S"
            },
            "Sxbu8ofuvrc": {
                "title": "Les r\u00e8gles de parrainages de la primaire",
                "publishedAt": "2016-05-03T06:58:58Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sxbu8ofuvrc",
                "viewCount": "48",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M44S"
            },
            "q5yYpd8lvKI": {
                "title": "Question au gouvernement -de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson sur le TAFTA",
                "publishedAt": "2016-04-28T12:56:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q5yYpd8lvKI",
                "viewCount": "180",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M13S"
            },
            "ix2vNaMDZUE": {
                "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson - Inscription des racines chr\u00e9tiennes de la France dans la Constitution",
                "publishedAt": "2016-04-28T12:49:59Z",
                "tags": [
                    "racines chr\u00e9tiennes",
                    "Constitution",
                    "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ix2vNaMDZUE",
                "viewCount": "1157",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "9pFeKqHbens": {
                "title": "Soutien de Christine Boutin \u00e0 la candidature de JF Poisson",
                "publishedAt": "2016-04-27T09:48:34Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9pFeKqHbens",
                "viewCount": "177",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M7S"
            },
            "xHMIm-KDypA": {
                "title": "Modification des r\u00e8gles de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2016-04-27T09:39:59Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xHMIm-KDypA",
                "viewCount": "111",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "XkMbx7_iEb0": {
                "title": "D\u00e9fendre la souverainet\u00e9 de la France",
                "publishedAt": "2016-04-26T11:14:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XkMbx7_iEb0",
                "viewCount": "141",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "XMxSB7RFuc8": {
                "title": "Respect et transmission de l'Histoire de France",
                "publishedAt": "2016-04-26T11:07:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XMxSB7RFuc8",
                "viewCount": "93",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "GMsINbOdJ6E": {
                "title": "Le r\u00f4le du politique",
                "publishedAt": "2016-04-26T11:08:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GMsINbOdJ6E",
                "viewCount": "84",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M25S"
            },
            "tVrg0T46lps": {
                "title": "Projections sur le scrutin",
                "publishedAt": "2016-04-26T10:41:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tVrg0T46lps",
                "viewCount": "74",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "u7H1MPWGlfk": {
                "title": "Comparaison avec les autres candidats",
                "publishedAt": "2016-04-26T10:36:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u7H1MPWGlfk",
                "viewCount": "92",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M"
            },
            "jivwddHiXc8": {
                "title": "Les piliers de mon projet pour 2017",
                "publishedAt": "2016-04-26T10:34:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jivwddHiXc8",
                "viewCount": "151",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "s3vE-qC-lzk": {
                "title": "Echec de l'Europe et nouvelles orientations \u00e0 donner",
                "publishedAt": "2016-04-26T09:40:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s3vE-qC-lzk",
                "viewCount": "99",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "-m1kzsRll5I": {
                "title": "L'Etat doit reprendre sa juste place",
                "publishedAt": "2016-04-26T09:02:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-m1kzsRll5I",
                "viewCount": "38",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "H8vEEMkmuNA": {
                "title": "Y-a-t-il un affaiblissement de la fonction pr\u00e9sidentielle?",
                "publishedAt": "2016-04-25T08:52:48Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H8vEEMkmuNA",
                "viewCount": "18",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "c4jGeSo8Ymw": {
                "title": "Quelle est votre opinion sur le principe de la primaire?",
                "publishedAt": "2016-04-25T08:48:38Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c4jGeSo8Ymw",
                "viewCount": "39",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "Ruxnd1vi_dY": {
                "title": "Vous consid\u00e9rez-vous comme un petit candidat?",
                "publishedAt": "2016-04-25T08:37:02Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ruxnd1vi_dY",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "NSf_8m1nIj0": {
                "title": "Avec quels partis envisageriez-vous des alliances ?",
                "publishedAt": "2016-04-25T08:22:56Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NSf_8m1nIj0",
                "viewCount": "59",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "SNPovuot8WE": {
                "title": "Etes-vous un candidat souverainiste ?",
                "publishedAt": "2016-04-25T08:16:49Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SNPovuot8WE",
                "viewCount": "79",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M57S"
            },
            "8luDQOaxWiw": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson, candidat \u00e0 la primaire de la droite - 30 mars 2016",
                "publishedAt": "2016-04-01T09:47:36Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8luDQOaxWiw",
                "viewCount": "2300",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT44M38S"
            }
        }
    }
}}