{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Delphine Batho" , "parti" : "Inconnu" , "courant" : "vert", "YoutubeChannel" : {
    "UChmfzVGMNU6S1bqmg9nyB8g": {
        "channel_info": {
            "title": "Jean Marc Governatori",
            "country": "Unknown",
            "publishedAt": "2020-11-02T08:56:01.419158Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "1765",
                "subscriberCount": "176",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "16"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "sijtc0VTOus": {
                "title": "D\u00e9bat M\u00e9diapart conclusion de Jean Marc Governatori",
                "publishedAt": "2021-10-01T06:15:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sijtc0VTOus",
                "viewCount": "140",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "lHbAO5m7l_o": {
                "title": "D\u00e9bat France inter : conclusion de Jean Marc Governatori",
                "publishedAt": "2021-10-01T06:13:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lHbAO5m7l_o",
                "viewCount": "69",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "mq8f7emDSaY": {
                "title": "Invit\u00e9 de Dimanche en Politique cette semaine sur France 3 C\u00f4te d\u2019Azur, Jean-Marc Governatori",
                "publishedAt": "2021-09-27T09:20:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mq8f7emDSaY",
                "viewCount": "240",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT26M19S"
            },
            "U0_scQbVnb0": {
                "title": "100 secondes pour d\u00e9cider de sauver son univers",
                "publishedAt": "2021-07-02T20:48:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U0_scQbVnb0",
                "viewCount": "232",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "ofCDOUijX-Q": {
                "title": "Le Grand Direct du 21 05 2021  sur Azur TV",
                "publishedAt": "2021-07-02T20:43:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ofCDOUijX-Q",
                "viewCount": "73",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "NFB3k3rdG8I": {
                "title": "A\u00e9roport de Nice extension en question, France 3 C\u00f4te d'Azur",
                "publishedAt": "2021-07-02T20:38:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NFB3k3rdG8I",
                "viewCount": "50",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "HHtu-jOxyc0": {
                "title": "LCI \"La Grande confrontation\" : le d\u00e9bat des r\u00e9gionales en Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
                "publishedAt": "2021-06-18T08:58:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HHtu-jOxyc0",
                "viewCount": "125",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M12S"
            },
            "hUNe-TuqACY": {
                "title": "Jean Marc Governatori sur le M\u00e9dia citoyen Anonymal",
                "publishedAt": "2021-06-12T08:07:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hUNe-TuqACY",
                "viewCount": "170",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT19M15S"
            },
            "59MSWCWlj5g": {
                "title": "C dans l'air \u00e9mission  samedi 29 mai 2021 France 5 TV avec Jean Marc Governatori T\u00eate de liste PACA",
                "publishedAt": "2021-06-12T07:11:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "59MSWCWlj5g",
                "viewCount": "41",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT51S"
            },
            "vOteepw-EgQ": {
                "title": "Le Grand Direct \u00e9mission du 21 05 2021, avec Jean Marc Governatori t\u00eate de liste r\u00e9gion PACA",
                "publishedAt": "2021-06-12T07:07:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vOteepw-EgQ",
                "viewCount": "33",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "FVAMe4o03jY": {
                "title": "La page ni\u00e7oise   France 3 05 01 2021 alimentation \u00e0 chacun son potager",
                "publishedAt": "2021-04-15T15:34:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FVAMe4o03jY",
                "viewCount": "48",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "e75M-8sfbIM": {
                "title": "JT 12 13 C\u00f4te d'Azur  France 3 PACA du 12 f\u00e9vrier 2021 : l'extension de l'a\u00e9roport de Nice",
                "publishedAt": "2021-02-16T12:22:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e75M-8sfbIM",
                "viewCount": "74",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "qG9rD8lQhcE": {
                "title": "Jean Marc Governatori sur France Bleu : pour la transformation v\u00e9g\u00e9tarienne des villes de France.",
                "publishedAt": "2021-02-09T15:58:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qG9rD8lQhcE",
                "viewCount": "272",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M4S"
            }
        }
    }
}}