{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Jean-Luc Mélenchon" , "parti" : "La France insoumise" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCk-_PEY3iC6DIGJKuoEe9bw": {
        "channel_info": {
            "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-01-01T15:05:16Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "155671187",
                "subscriberCount": "701000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "1261"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "MsrQgo97eTI": {
                "title": "EN DIRECT - Conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon - #ConfPresseJLM",
                "publishedAt": "2022-03-08T16:17:00Z",
                "tags": [
                    "conf\u00e9rence",
                    "presse",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "MsrQgo97eTI",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "KWC20MYe9WM": {
                "title": "M\u00e9lenchon face aux Fran\u00e7aises - Le replay",
                "publishedAt": "2022-03-07T21:19:59Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "femmes",
                    "f\u00e9minisme",
                    "f\u00e9minicide",
                    "smic",
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "voile",
                    "football"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KWC20MYe9WM",
                "viewCount": "163489",
                "likeCount": "7918",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1158",
                "duration": "PT23M24S"
            },
            "w_iVIx8j7LQ": {
                "title": "Meeting pour la paix \u00e0 Lyon - #MelenchonLyon",
                "publishedAt": "2022-03-06T15:48:57Z",
                "tags": [
                    "paix",
                    "guerre",
                    "ukraine",
                    "poutine",
                    "russie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "otan",
                    "milliardaires",
                    "covid",
                    "\u00e9cole",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w_iVIx8j7LQ",
                "viewCount": "222035",
                "likeCount": "12658",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1591",
                "duration": "PT1H22M36S"
            },
            "inZx4y5ZiDg": {
                "title": "Ukraine : les centrales nucl\u00e9aires ne doivent pas \u00eatre l\u2019enjeu de batailles",
                "publishedAt": "2022-03-05T17:55:41Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "poutine",
                    "russie",
                    "guerre",
                    "paix",
                    "jaur\u00e8s",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "centrale",
                    "Zaporijjia"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "inZx4y5ZiDg",
                "viewCount": "75227",
                "likeCount": "3792",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "494",
                "duration": "PT11M22S"
            },
            "41r5XQmq0HM": {
                "title": "Ep.12 - La France dans les yeux : les coulisses de l'\u00e9mission",
                "publishedAt": "2022-03-04T17:01:07Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ruralit\u00e9",
                    "bfmtv",
                    "coulisses",
                    "s\u00e9rie",
                    "documentaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "41r5XQmq0HM",
                "viewCount": "117482",
                "likeCount": "6103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "614",
                "duration": "PT35M1S"
            },
            "2I6wzCA5I_o": {
                "title": "Russie, Ukraine : en 2018, j\u2019alertais sur la guerre en Europe",
                "publishedAt": "2022-03-03T16:59:01Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "guerre",
                    "poutine",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paix"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2I6wzCA5I_o",
                "viewCount": "82571",
                "likeCount": "5908",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "358",
                "duration": "PT1M"
            },
            "HZFCU5xhuy4": {
                "title": "Ukraine : face \u00e0 la menace nucl\u00e9aire, l\u2019urgence c\u2019est la paix",
                "publishedAt": "2022-03-02T20:31:16Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "guerre",
                    "macron",
                    "poutine",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paix"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HZFCU5xhuy4",
                "viewCount": "252460",
                "likeCount": "7562",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1410",
                "duration": "PT8M"
            },
            "XCH-N2NsTZk": {
                "title": "Ukraine : je veux construire le camp de la paix contre les va-t-en guerre",
                "publishedAt": "2022-03-02T20:09:45Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "poutine",
                    "russie",
                    "guerre",
                    "paix",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XCH-N2NsTZk",
                "viewCount": "228876",
                "likeCount": "8001",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1592",
                "duration": "PT14M31S"
            },
            "H5tRHt2UW0E": {
                "title": "Guerre en Ukraine : discours de M\u00e9lenchon \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2022-03-01T15:37:17Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "guerre",
                    "russie",
                    "poutine",
                    "otan",
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H5tRHt2UW0E",
                "viewCount": "525872",
                "likeCount": "19412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3328",
                "duration": "PT11M1S"
            },
            "W1qP6fN2oQA": {
                "title": "La paix doit toujours l\u2019emporter - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 La R\u00e9union",
                "publishedAt": "2022-02-26T13:59:42Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9union",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "meeting",
                    "bello",
                    "saint denis",
                    "ratenon",
                    "pauvret\u00e9",
                    "outre mer",
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "guerre",
                    "paix",
                    "smic",
                    "alimentation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W1qP6fN2oQA",
                "viewCount": "187873",
                "likeCount": "8189",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "754",
                "duration": "PT2H21M54S"
            },
            "npeUzXL-47A": {
                "title": "L'entr\u00e9e des Russes en Ukraine est intol\u00e9rable",
                "publishedAt": "2022-02-25T16:24:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "npeUzXL-47A",
                "viewCount": "117306",
                "likeCount": "4233",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "447",
                "duration": "PT9M30S"
            },
            "yrFJ83dg7OQ": {
                "title": "R\u00e9fugi\u00e9s d\u2019Ukraine : la France devra prendre sa part",
                "publishedAt": "2022-02-25T08:56:41Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "poutine",
                    "guerre",
                    "r\u00e9fugi\u00e9s",
                    "prix",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yrFJ83dg7OQ",
                "viewCount": "188291",
                "likeCount": "5392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1062",
                "duration": "PT22M28S"
            },
            "Hr_ehxovO-E": {
                "title": "Ukraine : je condamne l'attaque de Poutine",
                "publishedAt": "2022-02-24T21:12:46Z",
                "tags": [
                    "poutine",
                    "russie",
                    "ukraine",
                    "france",
                    "europe",
                    "osce"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hr_ehxovO-E",
                "viewCount": "328662",
                "likeCount": "9174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1797",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "N4UGAWzvfOo": {
                "title": "Ukraine - Cessez-le-feu, retrait russe : ce que la France doit proposer",
                "publishedAt": "2022-02-24T16:50:56Z",
                "tags": [
                    "russie",
                    "poutine",
                    "ukraine",
                    "la r\u00e9union",
                    "essence",
                    "guerre",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N4UGAWzvfOo",
                "viewCount": "231662",
                "likeCount": "5549",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "986",
                "duration": "PT15M21S"
            },
            "PETMaF8-UOo": {
                "title": "Les Russes doivent quitter l'Ukraine - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2022-02-24T14:34:29Z",
                "tags": [
                    "russie",
                    "ukraine",
                    "guerre",
                    "poutine",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PETMaF8-UOo",
                "viewCount": "226443",
                "likeCount": "5686",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1206",
                "duration": "PT7M11S"
            },
            "jMSz4b9iy4w": {
                "title": "Je condamne la guerre de la Russie en Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T09:24:44Z",
                "tags": [
                    "russie",
                    "ukraine",
                    "guerre",
                    "poutine",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "europe",
                    "attaque"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jMSz4b9iy4w",
                "viewCount": "199119",
                "likeCount": "6978",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1175",
                "duration": "PT17M25S"
            },
            "WQVQYkywL5o": {
                "title": "Ep.11 - \u00c9lys\u00e9e 2022, meeting de Montpellier : les coulisses",
                "publishedAt": "2022-02-23T17:00:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WQVQYkywL5o",
                "viewCount": "56712",
                "likeCount": "3516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "420",
                "duration": "PT27M38S"
            },
            "tbwOoMc2Fw0": {
                "title": "Au Mali, le cr\u00e8ve-coeur",
                "publishedAt": "2022-02-22T17:54:46Z",
                "tags": [
                    "mali",
                    "sahel",
                    "barkhane",
                    "france",
                    "militaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tbwOoMc2Fw0",
                "viewCount": "222585",
                "likeCount": "6174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1889",
                "duration": "PT11M18S"
            },
            "o0_p7w1_rh8": {
                "title": "Ukraine : je propose une conf\u00e9rence des fronti\u00e8res en Europe",
                "publishedAt": "2022-02-22T13:20:10Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ukraine",
                    "poutine",
                    "russie",
                    "macron",
                    "otan",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "gaz",
                    "northstream"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o0_p7w1_rh8",
                "viewCount": "182080",
                "likeCount": "8349",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1191",
                "duration": "PT44M49S"
            },
            "iMZ7rtHZ1zc": {
                "title": "Ukraine : la France doit \u00eatre non-align\u00e9e",
                "publishedAt": "2022-02-20T12:42:05Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "otan",
                    "usa",
                    "jeunes",
                    "smic",
                    "salaires",
                    "chasse",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iMZ7rtHZ1zc",
                "viewCount": "226655",
                "likeCount": "6742",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1128",
                "duration": "PT29M44S"
            },
            "VdN58wPYkr4": {
                "title": "Ep. 10 - Le meeting immersif : les coulisses",
                "publishedAt": "2022-02-19T09:30:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VdN58wPYkr4",
                "viewCount": "50802",
                "likeCount": "3149",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "351",
                "duration": "PT51M19S"
            },
            "5l3AlXVOSSI": {
                "title": "Le d\u00e9fi de la ruralit\u00e9 - M\u00e9lenchon \u00e0 \u00c9ourres",
                "publishedAt": "2022-02-18T20:46:35Z",
                "tags": [
                    "ruralit\u00e9",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "campagne",
                    "rural",
                    "urbain",
                    "m\u00e9tropole",
                    "commune",
                    "d\u00e9partement",
                    "r\u00e9gion",
                    "eau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5l3AlXVOSSI",
                "viewCount": "52764",
                "likeCount": "3231",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "387",
                "duration": "PT33M26S"
            },
            "uAn3a1Pxoas": {
                "title": "\u26a0\ufe0f VOIR DESCRIPTION \u26a0\ufe0f Pr\u00e9sidentielle : la ruralit\u00e9 ne doit pas \u00eatre oubli\u00e9e - M\u00e9lenchon \u00e0 \u00c9ourres",
                "publishedAt": "2022-02-18T12:29:19Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "eourres",
                    "hautes alpes",
                    "ruralit\u00e9",
                    "rurale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uAn3a1Pxoas",
                "viewCount": "68862",
                "likeCount": "4811",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "470",
                "duration": "PT35M26S"
            },
            "J5-VjTRGGe0": {
                "title": "M\u00e9lenchon \u00e0 \u00ab La France dans les yeux \u00bb sur BFMTV - Replay",
                "publishedAt": "2022-02-17T23:34:39Z",
                "tags": [
                    "pouvoir d'achat",
                    "smic",
                    "retraites",
                    "agriculture",
                    "immigration",
                    "passe vaccinal",
                    "ehpad",
                    "police",
                    "entreprises",
                    "h\u00e9ritage",
                    "jeunes",
                    "\u00e9cole",
                    "h\u00f4pital",
                    "handicap",
                    "service public"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J5-VjTRGGe0",
                "viewCount": "1374581",
                "likeCount": "22221",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5834",
                "duration": "PT2H30M48S"
            },
            "sT6qeNbmHB8": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la Sorbonne - #MelenchonSorbonne",
                "publishedAt": "2022-02-15T21:03:16Z",
                "tags": [
                    "sorbonne",
                    "smic",
                    "retraites",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "musulmans",
                    "6e r\u00e9publique",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "capitalisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sT6qeNbmHB8",
                "viewCount": "425504",
                "likeCount": "14044",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1390",
                "duration": "PT2H9M56S"
            },
            "4HFzy8mpuzc": {
                "title": "Les riches sont des assist\u00e9s - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Montpellier",
                "publishedAt": "2022-02-13T14:44:41Z",
                "tags": [
                    "montpellier",
                    "ehpad",
                    "riches",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "otan",
                    "ukraine",
                    "assist\u00e9s",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "retraites",
                    "h\u00f4pital",
                    "\u00e9cole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4HFzy8mpuzc",
                "viewCount": "337537",
                "likeCount": "15963",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2570",
                "duration": "PT1H34M14S"
            },
            "12tBuZap87g": {
                "title": "M\u00e9lenchon \u00e0 \u00c9lys\u00e9e 2022 sur France 2 - Replay",
                "publishedAt": "2022-02-10T23:48:57Z",
                "tags": [
                    "sant\u00e9",
                    "ehpad",
                    "macron",
                    "lapix",
                    "h\u00f4pital",
                    "convoi de la libert\u00e9",
                    "h\u00e9ritage",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "otan",
                    "russie",
                    "ukraine",
                    "medef",
                    "roux de b\u00e9zieux",
                    "entreprise",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "cohen",
                    "salam\u00e9",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "musulmans",
                    "islam",
                    "femmes",
                    "hugo cl\u00e9ment",
                    "animaux",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "culture",
                    "jeu vid\u00e9o"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "12tBuZap87g",
                "viewCount": "1687508",
                "likeCount": "25387",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7082",
                "duration": "PT2H34M13S"
            },
            "spRuA6ZsyYY": {
                "title": "#RDLS150 - Ukraine, rencontre Macron-Poutine : ma position",
                "publishedAt": "2022-02-09T16:44:23Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "poutine",
                    "macron",
                    "russie",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "otan",
                    "gazoduc",
                    "northstream 2",
                    "allemagne",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "spRuA6ZsyYY",
                "viewCount": "513289",
                "likeCount": "22046",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2280",
                "duration": "PT35M27S"
            },
            "gf9bBdH2uzY": {
                "title": "Rencontre avec Poutine : Macron pi\u00e9g\u00e9 \u00e0 Moscou",
                "publishedAt": "2022-02-08T16:23:41Z",
                "tags": [
                    "Russie",
                    "ukraine",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "poutine",
                    "macron",
                    "france",
                    "biden"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gf9bBdH2uzY",
                "viewCount": "379408",
                "likeCount": "9579",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1256",
                "duration": "PT7M25S"
            },
            "MlTqGnfOnb0": {
                "title": "Pouvoir d'achat : au tour du travail de respirer !",
                "publishedAt": "2022-02-06T20:38:41Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "travail",
                    "tf1",
                    "ukraine",
                    "Russie",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "otan",
                    "pouvoir d'achat",
                    "SMIC",
                    "retraite",
                    "prix",
                    "essence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MlTqGnfOnb0",
                "viewCount": "128714",
                "likeCount": "6277",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1339",
                "duration": "PT12M22S"
            },
            "2FCQBgx7Sho": {
                "title": "Ep. 9 - Le d\u00e9placement aux Antilles : les coulisses",
                "publishedAt": "2022-02-06T08:33:20Z",
                "tags": [
                    "Antilles",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coulisses",
                    "docu",
                    "martinique",
                    "guadeloupe",
                    "sant\u00e9",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2FCQBgx7Sho",
                "viewCount": "32694",
                "likeCount": "2437",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "357",
                "duration": "PT1H2M7S"
            },
            "0yAnggORKsk": {
                "title": "D\u00e9fense nationale : mon programme, c'est l'ind\u00e9pendance de la France",
                "publishedAt": "2022-02-05T15:35:19Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9fense",
                    "souverainet\u00e9",
                    "programme",
                    "france",
                    "otan",
                    "chine",
                    "usa",
                    "europe",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "espace",
                    "mer",
                    "num\u00e9rique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0yAnggORKsk",
                "viewCount": "146719",
                "likeCount": "4314",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1102",
                "duration": "PT1H37M29S"
            },
            "6kBwy-88Hj0": {
                "title": "\u00abIl n\u2019y a de France possible qu\u2019en R\u00e9publique\u00bb \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 - Discours sur l\u2019abolition de l\u2019esclavage au Mans",
                "publishedAt": "2022-02-04T12:35:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "esclavage",
                    "Le Mans",
                    "r\u00e9volution",
                    "nation",
                    "france",
                    "r\u00e9publique",
                    "Levasseur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6kBwy-88Hj0",
                "viewCount": "74490",
                "likeCount": "4430",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "682",
                "duration": "PT55M2S"
            },
            "fkGBa9hCC64": {
                "title": "Le march\u00e9, c'est le chaos ! - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Tours",
                "publishedAt": "2022-02-03T20:46:22Z",
                "tags": [
                    "tours",
                    "Ehpad",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9ducation",
                    "total",
                    "macron",
                    "parcoursup"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fkGBa9hCC64",
                "viewCount": "187393",
                "likeCount": "9034",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "907",
                "duration": "PT1H57M13S"
            },
            "bHNJO-LLxtA": {
                "title": "Allo M\u00e9lenchon #4 : Face \u00e0 Baba, \ud83d\udc22, police, SMIC, Mali, \ud83c\udf35, parrainages, handicap, EHPAD",
                "publishedAt": "2022-02-02T17:26:18Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "face \u00e0 baba",
                    "SMIC",
                    "musulmans",
                    "ou\u00efgours",
                    "mali",
                    "Ehpad",
                    "wesh",
                    "handicap",
                    "cactus",
                    "tortue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bHNJO-LLxtA",
                "viewCount": "135190",
                "likeCount": "5595",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1099",
                "duration": "PT1H24M31S"
            },
            "pAA4uHEY2e0": {
                "title": "Logement : mon plan pour z\u00e9ro sans-abri",
                "publishedAt": "2022-02-02T15:07:31Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sans-abri",
                    "sdf",
                    "logement",
                    "abb\u00e9 pierre",
                    "loyers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pAA4uHEY2e0",
                "viewCount": "108491",
                "likeCount": "6025",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "914",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "IN0EOjmZUww": {
                "title": "Je veux une France souveraine et non-align\u00e9e \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2022-01-30T21:42:07Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "Russie",
                    "chine",
                    "israel",
                    "palestine",
                    "ou\u00efghours",
                    "mali",
                    "sahel",
                    "espace",
                    "mer",
                    "num\u00e9rique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IN0EOjmZUww",
                "viewCount": "342994",
                "likeCount": "9403",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2909",
                "duration": "PT58M58S"
            },
            "2qSA2vufQrI": {
                "title": "Zemmour d\u00e9teste tout le monde - Face \u00e0 Baba",
                "publishedAt": "2022-01-28T16:46:42Z",
                "tags": [
                    "Zemmour",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sourds",
                    "handicap",
                    "enfants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2qSA2vufQrI",
                "viewCount": "348285",
                "likeCount": "12941",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2690",
                "duration": "PT36S"
            },
            "-NygAeU9sr8": {
                "title": "Melenchon Face \u00e0 Baba - Le replay",
                "publishedAt": "2022-01-28T01:36:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "face \u00e0 baba",
                    "Hanouna",
                    "baba",
                    "Zemmour",
                    "Consigny",
                    "Basti\u00e9",
                    "Caron",
                    "garrido",
                    "revel",
                    "ali ben ali",
                    "docteur",
                    "couvait",
                    "police",
                    "r\u00e9publique",
                    "\u00e9cologie",
                    "animaux",
                    "immigration",
                    "islam",
                    "h\u00f4pital",
                    "dette",
                    "SMIC",
                    "retraite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-NygAeU9sr8",
                "viewCount": "2495568",
                "likeCount": "31787",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18218",
                "duration": "PT3H20M54S"
            },
            "uE3eZ98TU6M": {
                "title": "Pauvret\u00e9, malbouffe : un autre mod\u00e8le alimentaire est possible - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2022-01-25T18:08:42Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bordeaux",
                    "alimentation",
                    "malbouffe",
                    "agriculture",
                    "animaux",
                    "pauvret\u00e9",
                    "\u00e9cole",
                    "travail",
                    "salaires",
                    "prix"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uE3eZ98TU6M",
                "viewCount": "39769",
                "likeCount": "2446",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "326",
                "duration": "PT1H42M56S"
            },
            "WJqjcJvKxLQ": {
                "title": "[\u26a0\ufe0f VOIR DESCRIPTION] - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2022-01-24T20:25:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bordeaux",
                    "alimentation",
                    "malbouffe",
                    "agriculture",
                    "animaux",
                    "pauvret\u00e9",
                    "\u00e9cole",
                    "travail",
                    "salaires",
                    "prix"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJqjcJvKxLQ",
                "viewCount": "88372",
                "likeCount": "6233",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "397",
                "duration": "PT1H36M2S"
            },
            "wwxGrY7IIVI": {
                "title": "Je veux augmenter les salaires et bloquer les prix",
                "publishedAt": "2022-01-23T19:36:06Z",
                "tags": [
                    "salaires",
                    "prix",
                    "essence",
                    "alimentation",
                    "\u00e9nergie",
                    "\u00e9oliennes",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "programme",
                    "SMIC",
                    "agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wwxGrY7IIVI",
                "viewCount": "244354",
                "likeCount": "7609",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1838",
                "duration": "PT50M23S"
            },
            "zNXPFgxrqkA": {
                "title": "Ep. 8 - L\u2019envol d\u2019Ariane 5 en Guyane : les coulisses",
                "publishedAt": "2022-01-20T17:23:05Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ariane 5",
                    "guyane",
                    "espace",
                    "allo m\u00e9lenchon",
                    "twitch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zNXPFgxrqkA",
                "viewCount": "36813",
                "likeCount": "2782",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT38M8S"
            },
            "tV57HeCoZzs": {
                "title": "Il faut voter pour agir ! - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Strasbourg",
                "publishedAt": "2022-01-20T04:52:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "meeting",
                    "strasbourg",
                    "europe",
                    "agriculture",
                    "alimentation",
                    "dette",
                    "trait\u00e9s",
                    "retraites",
                    "banques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tV57HeCoZzs",
                "viewCount": "169803",
                "likeCount": "9351",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "627",
                "duration": "PT2H35M3S"
            },
            "34ipS9pPmYs": {
                "title": "Europe : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:03:06Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pesticides",
                    "social",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "34ipS9pPmYs",
                "viewCount": "155718",
                "likeCount": "6394",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "580",
                "duration": "PT9M57S"
            },
            "M9HR2-VX8rE": {
                "title": "Europe : conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2022-01-18T17:39:48Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "social",
                    "\u00e9cologie",
                    "macron",
                    "banque",
                    "dette",
                    "opt-out"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M9HR2-VX8rE",
                "viewCount": "222252",
                "likeCount": "7020",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "753",
                "duration": "PT1H20M13S"
            },
            "vdxHe12lUmI": {
                "title": "Meeting immersif de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2022-01-16T15:05:55Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Nantes",
                    "espace",
                    "mer",
                    "num\u00e9rique",
                    "6e r\u00e9publique",
                    "SMIC",
                    "retraite",
                    "programme",
                    "francophonie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vdxHe12lUmI",
                "viewCount": "391248",
                "likeCount": "18208",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2703",
                "duration": "PT1H56M44S"
            },
            "_L17-0n9P3Q": {
                "title": "Allo M\u00e9lenchon #3 : Endom\u00e9triose, Blanquer, parrainages, humour en politique, meetings",
                "publishedAt": "2022-01-14T16:06:55Z",
                "tags": [
                    "allo",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Endom\u00e9triose",
                    "Blanquer",
                    "parrainages",
                    "meetings",
                    "humour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_L17-0n9P3Q",
                "viewCount": "116331",
                "likeCount": "4807",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "458",
                "duration": "PT48M33S"
            },
            "YL-MaUgUoWo": {
                "title": "Urgence sociale : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2022-01-13T11:27:31Z",
                "tags": [
                    "prix",
                    "alimentation",
                    "gaz",
                    "essence",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YL-MaUgUoWo",
                "viewCount": "141642",
                "likeCount": "3783",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "533",
                "duration": "PT2H8M41S"
            },
            "pTfvIA_R_YQ": {
                "title": "#RDLS149 : H\u00e9ritage, adoption sociale, meeting de Nantes, abstention",
                "publishedAt": "2022-01-12T16:04:08Z",
                "tags": [
                    "h\u00e9ritage",
                    "adoption",
                    "abstention",
                    "jeunes",
                    "Nantes",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pTfvIA_R_YQ",
                "viewCount": "113368",
                "likeCount": "7263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "742",
                "duration": "PT34M29S"
            },
            "2xMrZgGgyr4": {
                "title": "Antilles : l'\u00e9chec de Macron est total",
                "publishedAt": "2022-01-12T13:25:25Z",
                "tags": [
                    "antilles",
                    "martinique",
                    "guadeloupe",
                    "covid",
                    "soignants",
                    "vaccins",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2xMrZgGgyr4",
                "viewCount": "81683",
                "likeCount": "4885",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "707",
                "duration": "PT15M20S"
            },
            "lcZYaSeAJXU": {
                "title": "Non-vaccin\u00e9s : Macron veut fracturer la soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2022-01-10T18:35:47Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "non-vaccin\u00e9s",
                    "emmerder",
                    "vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lcZYaSeAJXU",
                "viewCount": "171417",
                "likeCount": "4970",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "841",
                "duration": "PT7M47S"
            },
            "W-czJ8bFFe0": {
                "title": "Parrainages, lutte contre l'abstention : nos propositions",
                "publishedAt": "2022-01-10T14:59:43Z",
                "tags": [
                    "parrainages",
                    "maires",
                    "abstention",
                    "police",
                    "bac",
                    "brav"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W-czJ8bFFe0",
                "viewCount": "106286",
                "likeCount": "5401",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "665",
                "duration": "PT53M51S"
            },
            "DGzlFcxYnX4": {
                "title": "H\u00e9ritage : au-del\u00e0 de 12 millions d'euros, je donne tout aux jeunes !",
                "publishedAt": "2022-01-09T12:46:41Z",
                "tags": [
                    "h\u00e9ritage",
                    "jeunes",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "programme",
                    "masques",
                    "ffp2",
                    "parrainages",
                    "primaire",
                    "gauche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DGzlFcxYnX4",
                "viewCount": "444360",
                "likeCount": "10230",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2443",
                "duration": "PT54M8S"
            },
            "mKmU4BCwwms": {
                "title": "En Cal\u00e9donie, la paix par-dessus de tout",
                "publishedAt": "2022-01-06T18:22:52Z",
                "tags": [
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mKmU4BCwwms",
                "viewCount": "35962",
                "likeCount": "2451",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "326",
                "duration": "PT6M13S"
            },
            "pfr_KRya5cQ": {
                "title": "Pass vaccinal : le contr\u00f4le d'identit\u00e9 permanent !",
                "publishedAt": "2022-01-06T09:15:24Z",
                "tags": [
                    "pass vaccinal",
                    "identit\u00e9",
                    "contr\u00f4le",
                    "restaurant"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pfr_KRya5cQ",
                "viewCount": "132803",
                "likeCount": "6269",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "856",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "hT3s3omHZ_U": {
                "title": "Macron veut emmerder les non-vaccin\u00e9s : une faute r\u00e9publicaine majeure",
                "publishedAt": "2022-01-05T15:40:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmerder",
                    "non-vaccin\u00e9s",
                    "vaccin",
                    "castex",
                    "pr\u00e9sident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hT3s3omHZ_U",
                "viewCount": "525546",
                "likeCount": "16852",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3555",
                "duration": "PT41M28S"
            },
            "hkXYpKeFdF0": {
                "title": "La France s'enfonce dans la pauvret\u00e9 : bloquons les prix !",
                "publishedAt": "2022-01-05T12:15:52Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "prix",
                    "blocage",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "gaz",
                    "logement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hkXYpKeFdF0",
                "viewCount": "22270",
                "likeCount": "1565",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "165",
                "duration": "PT5M8S"
            },
            "h5MaCvodWBA": {
                "title": "Glyphosate : l'empoisonnement des sols et de l'eau est un fait",
                "publishedAt": "2022-01-05T11:07:03Z",
                "tags": [
                    "glyphosate",
                    "agriculture",
                    "sols",
                    "eau",
                    "pollution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h5MaCvodWBA",
                "viewCount": "15897",
                "likeCount": "1535",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "116",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "j8f8iLh3tB8": {
                "title": "Je veux emp\u00eacher le recul de la France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2022-01-05T10:23:41Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "francophonie",
                    "affaires \u00e9trang\u00e8res",
                    "assemblee nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j8f8iLh3tB8",
                "viewCount": "31378",
                "likeCount": "2040",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "218",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "KoTj_WU12Ss": {
                "title": "Omicron : le gouvernement ne ma\u00eetrise rien !",
                "publishedAt": "2022-01-04T15:24:13Z",
                "tags": [
                    "omicron",
                    "variant",
                    "v\u00e9ran",
                    "macron",
                    "masques",
                    "ffp2",
                    "\u00e9cole",
                    "rentr\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KoTj_WU12Ss",
                "viewCount": "133971",
                "likeCount": "6553",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "928",
                "duration": "PT11M25S"
            },
            "nSmDGUstspo": {
                "title": "Pass vaccinal : c'est le chaos et la pagaille !",
                "publishedAt": "2022-01-03T15:24:38Z",
                "tags": [
                    "pass vaccinal",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "tests",
                    "pass sanitaire",
                    "masques",
                    "ffp2"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nSmDGUstspo",
                "viewCount": "654529",
                "likeCount": "29691",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4432",
                "duration": "PT14M49S"
            },
            "-H87-diPNp0": {
                "title": "Je veux restaurer une ambiance de libert\u00e9",
                "publishedAt": "2022-01-03T11:30:11Z",
                "tags": [
                    "gauche",
                    "primaire",
                    "europe",
                    "covid",
                    "vaccin",
                    "traitement",
                    "russie",
                    "cr\u00e9olisation",
                    "otan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-H87-diPNp0",
                "viewCount": "258562",
                "likeCount": "7964",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1764",
                "duration": "PT1H4M13S"
            },
            "ek0OccZ2h2s": {
                "title": "Ep. 7 - Le d\u00e9bat M\u00e9lenchon VS Zemmour : les coulisses",
                "publishedAt": "2022-01-02T16:32:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ek0OccZ2h2s",
                "viewCount": "92437",
                "likeCount": "4487",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "403",
                "duration": "PT32M43S"
            },
            "hjlnFCdE_rU": {
                "title": "Ep. 6 - Juillet et ao\u00fbt 2021 : les coulisses de la campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-12-27T17:53:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hjlnFCdE_rU",
                "viewCount": "70649",
                "likeCount": "3948",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "507",
                "duration": "PT33M38S"
            },
            "L-lA_AYzCxs": {
                "title": "Les balisiers allument la flamme de l'insoumission ! - Hommage \u00e0 Aim\u00e9 C\u00e9saire",
                "publishedAt": "2021-12-19T17:39:35Z",
                "tags": [
                    "aim\u00e9 c\u00e9saire",
                    "martinique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L-lA_AYzCxs",
                "viewCount": "38537",
                "likeCount": "2396",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "351",
                "duration": "PT14M53S"
            },
            "vnXJSTat1zc": {
                "title": "L'autonomie est la cl\u00e9 de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9 - Meeting de la Martinique",
                "publishedAt": "2021-12-18T21:24:39Z",
                "tags": [
                    "martinique",
                    "autonomie",
                    "agriculture",
                    "taubira",
                    "chlord\u00e9cone",
                    "eau",
                    "sant\u00e9",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "outre-mer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vnXJSTat1zc",
                "viewCount": "98254",
                "likeCount": "4060",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "331",
                "duration": "PT1H52M20S"
            },
            "D30s3Yzb4Vc": {
                "title": "Le pass vaccinal va aggraver les tensions - M\u00e9lenchon sur TF1",
                "publishedAt": "2021-12-18T12:30:47Z",
                "tags": [
                    "pass vaccinal",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "taubira",
                    "hidalgo",
                    "primaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D30s3Yzb4Vc",
                "viewCount": "168929",
                "likeCount": "6237",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1470",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "EKsiLX0Vkp4": {
                "title": "La Martinique peut atteindre l\u2019autonomie alimentaire",
                "publishedAt": "2021-12-18T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "martinique",
                    "alimentation",
                    "autonomie",
                    "\u00e9nergie",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "pass vaccinal",
                    "taubira"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EKsiLX0Vkp4",
                "viewCount": "64738",
                "likeCount": "2767",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "377",
                "duration": "PT20M55S"
            },
            "TW0sEin5Evw": {
                "title": "Alimentation, \u00e9nergie, sant\u00e9 : la France doit retrouver sa souverainet\u00e9 - RCI Martinique",
                "publishedAt": "2021-12-17T19:10:08Z",
                "tags": [
                    "taubira",
                    "martinique",
                    "gauche",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "programme",
                    "\u00e9nergie",
                    "alimentation",
                    "g\u00e9othermie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TW0sEin5Evw",
                "viewCount": "35691",
                "likeCount": "2521",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "216",
                "duration": "PT18M19S"
            },
            "I0De73Fy3Iw": {
                "title": "Il faut retrouver notre souverainet\u00e9 alimentaire",
                "publishedAt": "2021-12-17T15:34:48Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lcp",
                    "\u00e0 table",
                    "alimentation",
                    "souverainet\u00e9",
                    "agriculture",
                    "paysan",
                    "poisson",
                    "souffrance animale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I0De73Fy3Iw",
                "viewCount": "116797",
                "likeCount": "4301",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "592",
                "duration": "PT57M39S"
            },
            "SbGptGos06o": {
                "title": "Abolition de l'esclavage : la libert\u00e9 r\u00e9tablit l'\u00e9galit\u00e9 ! - Discours sur l'esclavage en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2021-12-16T19:58:19Z",
                "tags": [
                    "esclavage",
                    "napol\u00e9on",
                    "robespierre",
                    "libert\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "fraternit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SbGptGos06o",
                "viewCount": "36107",
                "likeCount": "2343",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "323",
                "duration": "PT18M8S"
            },
            "SfUwt4-VhIg": {
                "title": "D\u00e9chouquez Macron ! - Meeting en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2021-12-16T01:24:13Z",
                "tags": [
                    "Guadeloupe",
                    "eau",
                    "chlord\u00e9cone",
                    "lecornu",
                    "alimentation",
                    "covid",
                    "vaccin",
                    "Macron",
                    "Outre-mer",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "CAC 40",
                    "agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SfUwt4-VhIg",
                "viewCount": "93610",
                "likeCount": "4388",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "414",
                "duration": "PT1H46M5S"
            },
            "-VjPGSdhQoE": {
                "title": "Je condamne la gestion provocatrice de la crise en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2021-12-15T19:33:23Z",
                "tags": [
                    "guadeloupe",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "eau",
                    "chlord\u00e9cone",
                    "fran\u00e7ais",
                    "cr\u00e9ole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-VjPGSdhQoE",
                "viewCount": "60443",
                "likeCount": "3061",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "418",
                "duration": "PT18M49S"
            },
            "1fvNzFvGQo4": {
                "title": "Guadeloupe : le scandale de l'eau doit cesser !",
                "publishedAt": "2021-12-15T08:30:00Z",
                "tags": [
                    "guadeloupe",
                    "eau",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "macron",
                    "agriculture",
                    "autonomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1fvNzFvGQo4",
                "viewCount": "85288",
                "likeCount": "3877",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "440",
                "duration": "PT20M35S"
            },
            "JLG1OXjlAr8": {
                "title": "#RDLS148 - Sp\u00e9ciale r\u00e9f\u00e9rendum en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2021-12-13T17:54:14Z",
                "tags": [
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "noum\u00e9a",
                    "matignon",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JLG1OXjlAr8",
                "viewCount": "59824",
                "likeCount": "4476",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "843",
                "duration": "PT26M47S"
            },
            "r-kUXa8g3Kc": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse sur la campagne de l'Union populaire",
                "publishedAt": "2021-12-13T15:09:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r-kUXa8g3Kc",
                "viewCount": "56240",
                "likeCount": "3279",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "304",
                "duration": "PT1H2M1S"
            },
            "omn5V8bN95U": {
                "title": "La dynamique c'est l'Union populaire",
                "publishedAt": "2021-12-12T13:52:27Z",
                "tags": [
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "russie",
                    "macron",
                    "retraite",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "martinique",
                    "guadeloupe",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "union"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "omn5V8bN95U",
                "viewCount": "202346",
                "likeCount": "7335",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1659",
                "duration": "PT50M59S"
            },
            "gyqSRBdebm0": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Pour une France ind\u00e9pendante, souveraine et non-align\u00e9e - Conf\u00e9rence sur la g\u00e9opolitique",
                "publishedAt": "2021-12-09T20:14:35Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "souverainet\u00e9",
                    "europe",
                    "mali",
                    "espace",
                    "mer",
                    "d\u00e9fense",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "chine",
                    "russie",
                    "usa"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gyqSRBdebm0",
                "viewCount": "213153",
                "likeCount": "6296",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "829",
                "duration": "PT2H6M37S"
            },
            "9Gk0Q6ch5KM": {
                "title": "#AlloM\u00e9lenchon 2 : Mali, Agriculture, formation pro, extr\u00eame droite, abstention",
                "publishedAt": "2021-12-09T11:20:32Z",
                "tags": [
                    "agriculture",
                    "extr\u00eame droite",
                    "formation",
                    "genre",
                    "pauvret\u00e9",
                    "abstention",
                    "vote obligatoire",
                    "mali"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9Gk0Q6ch5KM",
                "viewCount": "56705",
                "likeCount": "3200",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "428",
                "duration": "PT1H30M24S"
            },
            "Ppp7V6SAQbk": {
                "title": "La guerre de l'Espace menace notre dissuasion nucl\u00e9aire",
                "publishedAt": "2021-12-07T18:34:37Z",
                "tags": [
                    "le pen",
                    "zemmour",
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "chine",
                    "usa",
                    "mali",
                    "otan",
                    "espace",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ppp7V6SAQbk",
                "viewCount": "81455",
                "likeCount": "3762",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "445",
                "duration": "PT17M38S"
            },
            "jAcx3B3fi0I": {
                "title": "Il faut rompre avec ce monde ! - Meeting de l'Union populaire avec Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2021-12-05T15:17:53Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paris",
                    "la d\u00e9fense",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jAcx3B3fi0I",
                "viewCount": "294352",
                "likeCount": "13890",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2349",
                "duration": "PT1H49M29S"
            },
            "NGXmwIaVDY4": {
                "title": "Conclusion de Jean-Luc M\u00e9lenchon au forum mondial sur les for\u00eats - #ForumForets",
                "publishedAt": "2021-12-03T18:02:37Z",
                "tags": [
                    "foret",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NGXmwIaVDY4",
                "viewCount": "52378",
                "likeCount": "3119",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "341",
                "duration": "PT59M51S"
            },
            "sDWW9PrOY8o": {
                "title": "En 2022, c'est l'heure du peuple ! - M\u00e9lenchon chez Bourdin",
                "publishedAt": "2021-12-03T08:43:03Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bourdin",
                    "macron",
                    "covid",
                    "pass sanitaire",
                    "LR",
                    "meeting",
                    "zemmour",
                    "p\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sDWW9PrOY8o",
                "viewCount": "336227",
                "likeCount": "8011",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1291",
                "duration": "PT20M14S"
            },
            "luNyeDm1PqY": {
                "title": "Le racisme pr\u00e9pare \u00e0 la violence",
                "publishedAt": "2021-12-02T18:30:52Z",
                "tags": [
                    "racisme",
                    "violence",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "haine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "luNyeDm1PqY",
                "viewCount": "57535",
                "likeCount": "3599",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "502",
                "duration": "PT5M31S"
            },
            "EOA-8eFztCE": {
                "title": "Conf\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9cole Centrale de Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-30T21:15:44Z",
                "tags": [
                    "\u00e9cologie",
                    "nantes",
                    "climat",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "ivg",
                    "genre",
                    "cr\u00e9olisation",
                    "smic",
                    "france",
                    "agriculture",
                    "paysans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EOA-8eFztCE",
                "viewCount": "121855",
                "likeCount": "5344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "424",
                "duration": "PT1H52M40S"
            },
            "-XLXIeyi-oQ": {
                "title": "Ta\u00efwan : je refuse la guerre froide avec la Chine",
                "publishedAt": "2021-11-29T18:13:19Z",
                "tags": [
                    "ta\u00efwan",
                    "chine",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XLXIeyi-oQ",
                "viewCount": "107548",
                "likeCount": "5769",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1349",
                "duration": "PT11M5S"
            },
            "YRFUymOXUlQ": {
                "title": "Je veux plafonner les frais bancaires",
                "publishedAt": "2021-11-28T19:31:07Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "zemmour",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "espace",
                    "femmes",
                    "guadeloupe",
                    "calais",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YRFUymOXUlQ",
                "viewCount": "198333",
                "likeCount": "6581",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "956",
                "duration": "PT53M2S"
            },
            "biAkymA__aA": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 BFM",
                "publishedAt": "2021-11-26T00:04:37Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "immigration",
                    "migrants",
                    "calais",
                    "logement",
                    "smic",
                    "isf",
                    "imp\u00f4ts",
                    "police",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "constitution",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biAkymA__aA",
                "viewCount": "1817195",
                "likeCount": "21389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5124",
                "duration": "PT2H40M47S"
            },
            "VtRqwnlyNl0": {
                "title": "\u00c9nergie, carburant, alimentation : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-11-23T16:29:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "prix",
                    "finances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VtRqwnlyNl0",
                "viewCount": "58686",
                "likeCount": "4121",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "485",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "jcMToZv3zkc": {
                "title": "Guadeloupe : il faut r\u00e9pondre \u00e0 l'exasp\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la population",
                "publishedAt": "2021-11-23T13:37:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "presse",
                    "guadeloupe",
                    "assembl\u00e9e",
                    "pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jcMToZv3zkc",
                "viewCount": "114631",
                "likeCount": "5863",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "892",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "ifEjl4rVjFY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Rennes",
                "publishedAt": "2021-11-22T20:01:24Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rennes",
                    "sciences po",
                    "guadeloupe",
                    "\u00e9tudiant",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifEjl4rVjFY",
                "viewCount": "98685",
                "likeCount": "4685",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "478",
                "duration": "PT1H49M49S"
            },
            "J-mDf8-BC2s": {
                "title": "Je vous appelle \u00e0 la mobilisation",
                "publishedAt": "2021-11-18T15:05:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J-mDf8-BC2s",
                "viewCount": "100870",
                "likeCount": "8134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1282",
                "duration": "PT7M57S"
            },
            "bgp_tcxRF8M": {
                "title": "La maltraitance sociale doit cesser ! - #MelenchonTF1",
                "publishedAt": "2021-11-17T19:47:39Z",
                "tags": [
                    "programme",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "\u00e9tudiants",
                    "prix",
                    "carburants",
                    "entreprises"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bgp_tcxRF8M",
                "viewCount": "109855",
                "likeCount": "6599",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1020",
                "duration": "PT5M43S"
            },
            "qrpf1IJwyhY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'ESSEC",
                "publishedAt": "2021-11-16T21:06:12Z",
                "tags": [
                    "essec",
                    "programme",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "retraite",
                    "\u00e9conomie",
                    "ric",
                    "opt-out",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qrpf1IJwyhY",
                "viewCount": "130196",
                "likeCount": "5463",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "655",
                "duration": "PT1H42M56S"
            },
            "vOXTryecScA": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lille",
                "publishedAt": "2021-11-15T19:10:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lille",
                    "universit\u00e9",
                    "isf",
                    "jeune",
                    "\u00e9tudiant",
                    "cop26",
                    "\u00e9cologie",
                    "dette"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vOXTryecScA",
                "viewCount": "325808",
                "likeCount": "7169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "797",
                "duration": "PT1H42M37S"
            },
            "_s0XJDCQWQM": {
                "title": "Pour relocaliser, il faut sortir des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
                "publishedAt": "2021-11-14T12:37:32Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "protectionnisme",
                    "pass sanitaire",
                    "retraite",
                    "pologne",
                    "bi\u00e9lorussie",
                    "russie",
                    "edf",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_s0XJDCQWQM",
                "viewCount": "184609",
                "likeCount": "6378",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1546",
                "duration": "PT26M5S"
            },
            "FoyYYOdV5aY": {
                "title": "#RDLS147 : Macron candidat, Pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, Thomas Pesquet",
                "publishedAt": "2021-11-11T17:59:40Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pesquet",
                    "thomas pesquet",
                    "espace",
                    "froid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "ch\u00f4mage",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FoyYYOdV5aY",
                "viewCount": "89010",
                "likeCount": "8644",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "623",
                "duration": "PT38M49S"
            },
            "ANRWMjPpDBI": {
                "title": "Macron est candidat-pr\u00e9sident !",
                "publishedAt": "2021-11-09T21:06:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "retraites",
                    "ch\u00f4mage",
                    "vaccin",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "candidat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ANRWMjPpDBI",
                "viewCount": "245539",
                "likeCount": "7046",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1385",
                "duration": "PT22M44S"
            },
            "3rdY5B9pBXg": {
                "title": "#AlloM\u00e9lenchon : \u00c9tudiants, cann\ud83c\udd70\ufe0fbis, nucl\u00e9aire, chasse, soignants, v\u00e9g\u00e9tarisme",
                "publishedAt": "2021-11-09T10:57:41Z",
                "tags": [
                    "\u00e9tudiants",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "soignants",
                    "h\u00f4pital",
                    "chasse",
                    "v\u00e9g\u00e9tarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3rdY5B9pBXg",
                "viewCount": "145385",
                "likeCount": "5948",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "941",
                "duration": "PT1H53M19S"
            },
            "tWLVGF07tMs": {
                "title": "2022 : Nous voulons faire reculer la r\u00e9signation - #ProgrammeAEC",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:19:51Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "twitch",
                    "twitter",
                    "action populaire",
                    "avenir en commun",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWLVGF07tMs",
                "viewCount": "111439",
                "likeCount": "4309",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "671",
                "duration": "PT1H5M18S"
            },
            "3_it7iPcYgc": {
                "title": "Je veux qu'on cesse d'abandonner les pauvres",
                "publishedAt": "2021-11-08T09:14:29Z",
                "tags": [
                    "sdf",
                    "pauvre",
                    "prix",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "essence",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "le pen",
                    "zemmour",
                    "montebourg"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3_it7iPcYgc",
                "viewCount": "189289",
                "likeCount": "6914",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1401",
                "duration": "PT44M15S"
            },
            "zpVrtq3Vezk": {
                "title": "Je reproche \u00e0 Macron de mentir",
                "publishedAt": "2021-11-07T14:29:50Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "cop26",
                    "\u00e9conomie",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zpVrtq3Vezk",
                "viewCount": "259105",
                "likeCount": "7552",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1486",
                "duration": "PT40M39S"
            },
            "dn597MTfJU8": {
                "title": "\u00c9conomie : mon programme face aux patrons",
                "publishedAt": "2021-11-04T20:12:02Z",
                "tags": [
                    "\u00e9conomie",
                    "programme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "entreprises",
                    "patrons",
                    "retraites",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "recherche",
                    "espace",
                    "isf",
                    "macron",
                    "imp\u00f4ts",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dn597MTfJU8",
                "viewCount": "1093685",
                "likeCount": "16226",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4372",
                "duration": "PT1H52M15S"
            },
            "LjGtVz5Z1T0": {
                "title": "Seules les brutes s'habituent au pass sanitaire",
                "publishedAt": "2021-11-04T09:19:37Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "libert\u00e9",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LjGtVz5Z1T0",
                "viewCount": "106075",
                "likeCount": "6060",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "941",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "VM-bm_bk46g": {
                "title": "Pass sanitaire : absurde et dangereux",
                "publishedAt": "2021-11-03T16:28:28Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "dangereux",
                    "absurde",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VM-bm_bk46g",
                "viewCount": "145224",
                "likeCount": "8010",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1472",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "Kv_Z0T88QUA": {
                "title": "Je d\u00e9fends la langue fran\u00e7aise en Europe",
                "publishedAt": "2021-11-03T10:22:33Z",
                "tags": [
                    "fran\u00e7ais",
                    "anglais",
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kv_Z0T88QUA",
                "viewCount": "27962",
                "likeCount": "2332",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "485",
                "duration": "PT4M37S"
            },
            "wG2IcNFgPo8": {
                "title": "Pour les jeunes : je propose une allocation d'autonomie de 1.063\u20ac / mois",
                "publishedAt": "2021-11-02T18:41:31Z",
                "tags": [
                    "jeunes",
                    "zemmour",
                    "entreprises",
                    "macron",
                    "cop 26"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wG2IcNFgPo8",
                "viewCount": "89994",
                "likeCount": "5034",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1421",
                "duration": "PT18M23S"
            },
            "vuXu5cd7aBY": {
                "title": "Les p\u00f4les sont un enjeu g\u00e9opolitique pour la France",
                "publishedAt": "2021-10-29T18:14:38Z",
                "tags": [
                    "p\u00f4les",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "p\u00f4le nord",
                    "p\u00f4le sud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vuXu5cd7aBY",
                "viewCount": "41232",
                "likeCount": "2653",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "550",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "RTvbHZ5dUG8": {
                "title": "Essence : bloquons les prix, Total doit payer !",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:27:52Z",
                "tags": [
                    "essence",
                    "total",
                    "prix",
                    "salaires",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "cannabis",
                    "smic",
                    "guyane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RTvbHZ5dUG8",
                "viewCount": "184617",
                "likeCount": "6228",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1325",
                "duration": "PT29M6S"
            },
            "nucZtcaTn-8": {
                "title": "L\u2019\u00e9ducation est la cl\u00e9 de tout en Guyane",
                "publishedAt": "2021-10-26T17:05:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nucZtcaTn-8",
                "viewCount": "46884",
                "likeCount": "2829",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "460",
                "duration": "PT1H3M11S"
            },
            "CZtoClFDtzE": {
                "title": "Je d\u00e9fends la souverainet\u00e9 alimentaire",
                "publishedAt": "2021-10-25T08:10:39Z",
                "tags": [
                    "guyane",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "p\u00eache",
                    "\u00e9cole",
                    "scolarit\u00e9",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CZtoClFDtzE",
                "viewCount": "57861",
                "likeCount": "3405",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "363",
                "duration": "PT7M53S"
            },
            "fdB-uwgH5Dc": {
                "title": "\u00abChaque g\u00e9n\u00e9ration est un peuple nouveau\u00bb - Avec les lyc\u00e9ens de Saint-Laurent-du-Maroni en Guyane",
                "publishedAt": "2021-10-24T18:35:21Z",
                "tags": [
                    "guyane",
                    "\u00e9cole",
                    "zemmour",
                    "lyc\u00e9e",
                    "r\u00e9volution",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fdB-uwgH5Dc",
                "viewCount": "93085",
                "likeCount": "3943",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "673",
                "duration": "PT1H29M24S"
            },
            "7ij46-AySf4": {
                "title": "Intervention de Jean-Luc M\u00e9lenchon devant l'Assembl\u00e9e de Guyane - #MelenchonGuyane",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:44:20Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "guyane",
                    "serville",
                    "espace",
                    "ariane",
                    "kourou"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7ij46-AySf4",
                "viewCount": "95939",
                "likeCount": "4002",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "441",
                "duration": "PT1H26M19S"
            },
            "riALjlQ12G4": {
                "title": "Ep. 5 - Mai et juin 2021 : les coulisses de la campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-10-20T15:59:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "riALjlQ12G4",
                "viewCount": "73994",
                "likeCount": "4517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "777",
                "duration": "PT43M27S"
            },
            "ySyRbPCC3Xc": {
                "title": "Macron est le tire-fesses des riches",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:12:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ySyRbPCC3Xc",
                "viewCount": "329842",
                "likeCount": "10149",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2554",
                "duration": "PT26M10S"
            },
            "cqSkARumJqQ": {
                "title": "La victoire est possible - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Reims",
                "publishedAt": "2021-10-17T10:12:54Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "meeting",
                    "reims",
                    "union populaire",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cqSkARumJqQ",
                "viewCount": "211682",
                "likeCount": "9457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1860",
                "duration": "PT1H55M28S"
            },
            "QHNaP5lVCxI": {
                "title": "EN DIRECT : Suivez la Convention de L'Union Populaire - #ConventionPopulaire",
                "publishedAt": "2021-10-16T17:47:46Z",
                "tags": [
                    "convention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "reims",
                    "france insoumise",
                    "union populaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QHNaP5lVCxI",
                "viewCount": "46420",
                "likeCount": "2708",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "256",
                "duration": "PT4H43M55S"
            },
            "OSnZzHiefvc": {
                "title": "Essence : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-10-15T19:13:14Z",
                "tags": [
                    "essence",
                    "prix",
                    "diesel",
                    "gasoil",
                    "alimentation",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OSnZzHiefvc",
                "viewCount": "39480",
                "likeCount": "2727",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "328",
                "duration": "PT6M1S"
            },
            "u20OBY1vsF0": {
                "title": "Si les milieux populaires votent, nous gagnons !",
                "publishedAt": "2021-10-15T16:44:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u20OBY1vsF0",
                "viewCount": "156853",
                "likeCount": "6161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1039",
                "duration": "PT48M23S"
            },
            "mwndE-THyQk": {
                "title": "#RDLS146 - OAS : l'extr\u00eame droite condamn\u00e9e / Sommet Afrique-France",
                "publishedAt": "2021-10-14T16:04:57Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "macron",
                    "afrique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mwndE-THyQk",
                "viewCount": "164314",
                "likeCount": "9457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1026",
                "duration": "PT32M20S"
            },
            "UW1OeYEj9Eo": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Saint-Germain-en-Laye",
                "publishedAt": "2021-10-13T19:34:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "saint germain",
                    "sciences po",
                    "conf\u00e9rence",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "r\u00e8gle verte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UW1OeYEj9Eo",
                "viewCount": "171490",
                "likeCount": "5955",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "696",
                "duration": "PT2H11M40S"
            },
            "pvzNcE9QLi4": {
                "title": "Europe : la France paye pour les \u00c9tats \u00e9go\u00efstes",
                "publishedAt": "2021-10-13T10:53:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pvzNcE9QLi4",
                "viewCount": "40022",
                "likeCount": "2403",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "325",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "vq0vagLR7nE": {
                "title": "Macron a d\u00e9vast\u00e9 le pays",
                "publishedAt": "2021-10-07T07:05:47Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "europe",
                    "OTAN",
                    "zemmour",
                    "france 2",
                    "ONU"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vq0vagLR7nE",
                "viewCount": "306303",
                "likeCount": "9215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2033",
                "duration": "PT10M30S"
            },
            "UNV272clOLY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Paris",
                "publishedAt": "2021-10-06T19:18:55Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "sciences po",
                    "paris",
                    "conf\u00e9rence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UNV272clOLY",
                "viewCount": "224012",
                "likeCount": "8504",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1074",
                "duration": "PT1H27M6S"
            },
            "hLdMu6RrYBY": {
                "title": "Je propose un d\u00e9bat \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-10-02T23:36:59Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "religion",
                    "macron",
                    "europe",
                    "agriculture",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hLdMu6RrYBY",
                "viewCount": "607915",
                "likeCount": "14025",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4057",
                "duration": "PT37M49S"
            },
            "ijlD_PtoUDI": {
                "title": "#RDLS145 - D\u00e9bat contre Zemmour / Prix de l\u2019\u00e9nergie / Urgence sociale",
                "publishedAt": "2021-10-01T16:35:03Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "d\u00e9bat",
                    "immigration",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ijlD_PtoUDI",
                "viewCount": "162737",
                "likeCount": "11851",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1525",
                "duration": "PT35M56S"
            },
            "QhWFVYGU7K8": {
                "title": "Ep. 4 - Mars et avril 2021 : les coulisses de la campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-09-30T16:37:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QhWFVYGU7K8",
                "viewCount": "59248",
                "likeCount": "3487",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "353",
                "duration": "PT33M51S"
            },
            "3C9v0fPLKwE": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'ESCP",
                "publishedAt": "2021-09-29T19:20:28Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "escp",
                    "zemmour",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "f\u00e9minicides"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3C9v0fPLKwE",
                "viewCount": "430423",
                "likeCount": "10819",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1626",
                "duration": "PT1H49M44S"
            },
            "IBZZAtCeH0k": {
                "title": "D\u00e9bat M\u00e9lenchon VS Zemmour - Le replay",
                "publishedAt": "2021-09-23T23:32:42Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "zemmour",
                    "d\u00e9bat",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "europe",
                    "\u00e9cologie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IBZZAtCeH0k",
                "viewCount": "7600724",
                "likeCount": "70489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22388",
                "duration": "PT2H11M29S"
            },
            "Hy2b7DIbm9c": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire : augmenter les salaires est une mesure \u00e9cologique",
                "publishedAt": "2021-09-20T20:51:21Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "agriculture",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hy2b7DIbm9c",
                "viewCount": "159929",
                "likeCount": "5836",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1403",
                "duration": "PT37M19S"
            },
            "Oj_zK2YOAsw": {
                "title": "Rien n'est possible sans les travailleurs - Soutien aux Transdev",
                "publishedAt": "2021-09-15T08:59:15Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "transdev",
                    "lutte",
                    "transport",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "vaux le penil",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "salari\u00e9s",
                    "soutien",
                    "france insoumise",
                    "lfi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oj_zK2YOAsw",
                "viewCount": "58606",
                "likeCount": "3954",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "520",
                "duration": "PT28M10S"
            },
            "-AhD5blwg6E": {
                "title": "L'Europe d\u00e9truit les droits sociaux",
                "publishedAt": "2021-09-14T15:58:31Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "europe",
                    "\u00e9cologie",
                    "francophonie",
                    "afghanistan",
                    "vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-AhD5blwg6E",
                "viewCount": "111378",
                "likeCount": "4653",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "734",
                "duration": "PT42M32S"
            },
            "AS1MFzB0hbw": {
                "title": "Gaz, \u00e9lectricit\u00e9, alimentation : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-09-13T11:29:23Z",
                "tags": [
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "smic",
                    "cac 40",
                    "police",
                    "bac",
                    "enseignants",
                    "hidalgo",
                    "zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AS1MFzB0hbw",
                "viewCount": "227543",
                "likeCount": "6351",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1595",
                "duration": "PT41M18S"
            },
            "oCOQIa2xo4o": {
                "title": "D\u00e9bat M\u00e9lenchon-Hedebouw : La gauche en Europe face \u00e0 la mont\u00e9e de l'autoritarisme - #ManiFiesta",
                "publishedAt": "2021-09-12T12:00:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oCOQIa2xo4o",
                "viewCount": "145667",
                "likeCount": "5614",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "907",
                "duration": "PT1H21M56S"
            },
            "dExr6KUBNRc": {
                "title": "Pass sanitaire : une atteinte aux libert\u00e9s",
                "publishedAt": "2021-09-10T15:58:26Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dExr6KUBNRc",
                "viewCount": "56048",
                "likeCount": "2966",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "262",
                "duration": "PT1M"
            },
            "0r4ilMvK5ug": {
                "title": "Proc\u00e8s des attentats du 13 novembre 2015 : \u00e9tendre la lumi\u00e8re de la v\u00e9rit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-09-08T08:46:51Z",
                "tags": [
                    "13 novembre",
                    "attentats",
                    "proc\u00e8s",
                    "attentat",
                    "islamiste",
                    "musulmans",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0r4ilMvK5ug",
                "viewCount": "53036",
                "likeCount": "3745",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "702",
                "duration": "PT19M7S"
            },
            "N38K9U7O6Eg": {
                "title": "Outre-mer : nous rejetons l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire",
                "publishedAt": "2021-09-07T15:57:30Z",
                "tags": [
                    "outre mer",
                    "\u00e9tat d'urgence",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "sanitaire",
                    "covid",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "insoumis",
                    "lfi",
                    "chlrod\u00e9cone",
                    "mayotte",
                    "La R\u00e9union",
                    "Guadeloupe",
                    "Guyane",
                    "Vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "Martinique",
                    "eau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N38K9U7O6Eg",
                "viewCount": "83557",
                "likeCount": "4488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "586",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "cY2wfTl3_m4": {
                "title": "Marseille : Macron en tourn\u00e9e d\u2019adieux",
                "publishedAt": "2021-09-03T16:00:17Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rtl",
                    "radio",
                    "\u00e9cole",
                    "2022",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "r\u00e9forme",
                    "retraite",
                    "caravane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cY2wfTl3_m4",
                "viewCount": "90043",
                "likeCount": "4190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "725",
                "duration": "PT13M5S"
            },
            "I6fYjY7ZUrA": {
                "title": "Marseille : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-09-02T16:54:48Z",
                "tags": [
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I6fYjY7ZUrA",
                "viewCount": "154974",
                "likeCount": "9515",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1237",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "YvPGra8MDKc": {
                "title": "Notre strat\u00e9gie, c'est l'union populaire",
                "publishedAt": "2021-08-31T17:01:50Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "abstention"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YvPGra8MDKc",
                "viewCount": "55541",
                "likeCount": "3690",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1047",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "ctoILiwYF3U": {
                "title": "\u00abL'abstention vote Macron\u00bb - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Valence - #AMFIS2021",
                "publishedAt": "2021-08-29T10:04:07Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "abstention",
                    "afghanistan",
                    "police",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "climat",
                    "zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ctoILiwYF3U",
                "viewCount": "148488",
                "likeCount": "7055",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1239",
                "duration": "PT1H52M43S"
            },
            "uB7HSMpIl3Q": {
                "title": "Ep. 3 - Janvier et f\u00e9vrier 2021 : les coulisses de la campagne pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-08-15T08:00:15Z",
                "tags": [
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "libert\u00e9",
                    "musulmans",
                    "islam",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "religion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uB7HSMpIl3Q",
                "viewCount": "66158",
                "likeCount": "4052",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "765",
                "duration": "PT36M50S"
            },
            "ocr3pjaVfkg": {
                "title": "Ep. 2 - La candidature : les coulisses",
                "publishedAt": "2021-08-08T08:00:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ocr3pjaVfkg",
                "viewCount": "68333",
                "likeCount": "4565",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "875",
                "duration": "PT27M15S"
            },
            "D4oz9nCNIIE": {
                "title": "Ep. 1 - Avant la candidature : les coulisses",
                "publishedAt": "2021-08-01T08:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D4oz9nCNIIE",
                "viewCount": "135243",
                "likeCount": "7432",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1351",
                "duration": "PT33M9S"
            },
            "wlN-y8vo-fc": {
                "title": "#RDLS144 - Pass sanitaire : la libert\u00e9 sous contr\u00f4le",
                "publishedAt": "2021-07-28T16:06:07Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "libert\u00e9",
                    "vaccin",
                    "contr\u00f4le"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wlN-y8vo-fc",
                "viewCount": "226462",
                "likeCount": "11506",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2112",
                "duration": "PT27M18S"
            },
            "fSuxDBafVXc": {
                "title": "Le pass sanitaire, c'est le pass autoritaire !",
                "publishedAt": "2021-07-25T21:03:07Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "restaurateurs",
                    "macron",
                    "libert\u00e9",
                    "police",
                    "soignants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fSuxDBafVXc",
                "viewCount": "484824",
                "likeCount": "18953",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2972",
                "duration": "PT8M10S"
            },
            "EVuHwe7Rm7A": {
                "title": "Pass sanitaire : absurde, injuste et autoritaire !",
                "publishedAt": "2021-07-24T10:38:50Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "tests",
                    "travail",
                    "salaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EVuHwe7Rm7A",
                "viewCount": "718326",
                "likeCount": "23220",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3922",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "4p84ZsF8mcM": {
                "title": "\u00c0 bas votre loi contre les musulmans !",
                "publishedAt": "2021-07-23T15:48:29Z",
                "tags": [
                    "musulmans",
                    "islam",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "religion",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "voile",
                    "burkini"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4p84ZsF8mcM",
                "viewCount": "195417",
                "likeCount": "8701",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1837",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "pcL5-9a8oDw": {
                "title": "Francophones : ne nous tournons pas le dos ! - Conf\u00e9rence de M\u00e9lenchon \u00e0 Ouagadougou",
                "publishedAt": "2021-07-22T11:52:54Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ouagadougou",
                    "burkina-faso",
                    "souverainet\u00e9",
                    "afrique",
                    "francophonie",
                    "mali",
                    "arm\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pcL5-9a8oDw",
                "viewCount": "1495413",
                "likeCount": "9854",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2398",
                "duration": "PT2H10M53S"
            },
            "mkUpLsH4Gpw": {
                "title": "Thomas Sankara est une figure de l\u2019insoumission",
                "publishedAt": "2021-07-19T16:03:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mkUpLsH4Gpw",
                "viewCount": "191113",
                "likeCount": "5795",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1355",
                "duration": "PT18M46S"
            },
            "cRSouzuFvUk": {
                "title": "Pass sanitaire : la soci\u00e9t\u00e9 du contr\u00f4le permanent",
                "publishedAt": "2021-07-16T13:04:15Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cRSouzuFvUk",
                "viewCount": "660679",
                "likeCount": "19263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5256",
                "duration": "PT28M23S"
            },
            "CezuengmT-4": {
                "title": "14 juillet 1789 : premi\u00e8re R\u00e9volution citoyenne ? - #14Juillet",
                "publishedAt": "2021-07-14T12:00:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CezuengmT-4",
                "viewCount": "191304",
                "likeCount": "6513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1515",
                "duration": "PT1H38M44S"
            },
            "shi8JNCOaBk": {
                "title": "\u00abLe peuple est l\u2019acteur de l\u2019Histoire\u00bb - J.-L. M\u00e9lenchon au festival du journalisme",
                "publishedAt": "2021-07-09T17:19:39Z",
                "tags": [
                    "peuple",
                    "r\u00e9volution",
                    "citoyenne",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gauche",
                    "droite",
                    "oligarchie",
                    "eau",
                    "transport",
                    "r\u00e9seaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "shi8JNCOaBk",
                "viewCount": "89242",
                "likeCount": "4478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "737",
                "duration": "PT1H12M18S"
            },
            "a0CJJNQGDKU": {
                "title": "\u00ab Nous sommes le camp de la rupture \u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 Ch\u00e2teau-Arnoux",
                "publishedAt": "2021-07-04T19:26:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a0CJJNQGDKU",
                "viewCount": "121762",
                "likeCount": "6284",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1212",
                "duration": "PT1H47M41S"
            },
            "d_kcWiLw5MY": {
                "title": "L\u2019Union Populaire pour 2022 \u2013 Conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2021-07-01T11:03:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d_kcWiLw5MY",
                "viewCount": "157417",
                "likeCount": "6909",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1260",
                "duration": "PT55M23S"
            },
            "Ea-s2zXz8Vk": {
                "title": "#RDLS143 - Blanquer d\u00e9truit le bac / R\u00e9gionales : La R\u00e9union et la Guyane victorieuses !",
                "publishedAt": "2021-06-30T10:30:42Z",
                "tags": [
                    "bac",
                    "baccalaur\u00e9at",
                    "blanquer",
                    "la r\u00e9union",
                    "guyane",
                    "r\u00e9gionales",
                    "insoumission"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ea-s2zXz8Vk",
                "viewCount": "88249",
                "likeCount": "7523",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "647",
                "duration": "PT39M31S"
            },
            "jfQ8JdPRR9A": {
                "title": "La la\u00efcit\u00e9 est le moyen de la souverainet\u00e9 du peuple",
                "publishedAt": "2021-06-28T18:25:48Z",
                "tags": [
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "ath\u00e9isme",
                    "\u00e9tat",
                    "religion",
                    "musulmans",
                    "france",
                    "souverainet\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jfQ8JdPRR9A",
                "viewCount": "61222",
                "likeCount": "4273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "897",
                "duration": "PT35M55S"
            },
            "5vRGQv6lhLo": {
                "title": "Abstention record : il faut une 6e R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-06-27T18:38:14Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "La France insoumise",
                    "lfi",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "\u00e9lections d\u00e9partementales",
                    "abstention",
                    "6e R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5vRGQv6lhLo",
                "viewCount": "72659",
                "likeCount": "4895",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1244",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "-E6PCHiZTQQ": {
                "title": "#RDLS142 - Rapport du GIEC / R\u00e9gionales / #EnnemiDeLaR\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-06-24T16:01:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-E6PCHiZTQQ",
                "viewCount": "86815",
                "likeCount": "9124",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1522",
                "duration": "PT26M5S"
            },
            "X61WM8yrsyA": {
                "title": "\u00c9lections juin 2021 : allocution de Jean-Luc M\u00e9lenchon #electionsregionales2021",
                "publishedAt": "2021-06-20T18:21:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X61WM8yrsyA",
                "viewCount": "86700",
                "likeCount": "5236",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1550",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "ls9r7WL7oRQ": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon aux rencontres de l\u2019industrie et de la planification \u00e0 Ingrandes",
                "publishedAt": "2021-06-17T17:09:02Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "cl\u00e9mence guett\u00e9",
                    "Nouvelle-Aquitaine",
                    "industrie",
                    "planification",
                    "ingrandes",
                    "fonderies du poitou",
                    "cop atlantique",
                    "lisi creuset",
                    "verallia"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ls9r7WL7oRQ",
                "viewCount": "50017",
                "likeCount": "2781",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "267",
                "duration": "PT1H24M59S"
            },
            "fReMupt3BNc": {
                "title": "Plan de relance : l'\u00c9tat doit se faire respecter",
                "publishedAt": "2021-06-16T17:55:01Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "plan de relance",
                    "relance",
                    "industrie",
                    "crise",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fReMupt3BNc",
                "viewCount": "24837",
                "likeCount": "2190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "272",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "lV5drgvUV50": {
                "title": "#RDLS141 - Complotisme : le bashing mensonger / G7 : la Chine vis\u00e9e / Retraites : la menace Macron",
                "publishedAt": "2021-06-16T08:04:18Z",
                "tags": [
                    "complotisme",
                    "g7",
                    "chine",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "russie",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lV5drgvUV50",
                "viewCount": "124121",
                "likeCount": "10268",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1531",
                "duration": "PT41M32S"
            },
            "694wbLD9E4Q": {
                "title": "L\u2019extr\u00eame-droite est un danger pour la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-06-13T18:43:33Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "le pen",
                    "papacito",
                    "smic",
                    "mali",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "glyphosate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "694wbLD9E4Q",
                "viewCount": "363257",
                "likeCount": "9096",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3200",
                "duration": "PT1H2M2S"
            },
            "svWJ8TTf-Fw": {
                "title": "Il faut un sursaut contre l'extr\u00eame droite - #MarcheDesLibertes",
                "publishedAt": "2021-06-12T15:52:56Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "farine",
                    "papacito",
                    "marche",
                    "libert\u00e9s",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "svWJ8TTf-Fw",
                "viewCount": "48713",
                "likeCount": "3397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1336",
                "duration": "PT6M34S"
            },
            "X_Iv_F08-Ag": {
                "title": "Vous \u00eates indispensables au pays - soutien aux salari\u00e9s de MBF Aluminium",
                "publishedAt": "2021-06-10T13:37:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X_Iv_F08-Ag",
                "viewCount": "42819",
                "likeCount": "4076",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT16M10S"
            },
            "PiXnoVuhxyY": {
                "title": "PMA : les menaces ne me feront pas taire",
                "publishedAt": "2021-06-08T11:00:52Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "gpa",
                    "papacito",
                    "menaces",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PiXnoVuhxyY",
                "viewCount": "64389",
                "likeCount": "3964",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1809",
                "duration": "PT21M38S"
            },
            "JXycA0ruOng": {
                "title": "Intervention de Jean-Luc M\u00e9lenchon apr\u00e8s les menaces de l'extr\u00eame droite - #Papacito",
                "publishedAt": "2021-06-07T13:17:11Z",
                "tags": [
                    "papacito",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "menaces",
                    "extr\u00eame droite",
                    "zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JXycA0ruOng",
                "viewCount": "524837",
                "likeCount": "13889",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5089",
                "duration": "PT9M5S"
            },
            "ICsg4W2OriA": {
                "title": "Biden est un point d'appui pour moi",
                "publishedAt": "2021-06-06T12:17:41Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "police",
                    "silicium",
                    "gauche",
                    "r\u00e9gionales",
                    "souverainet\u00e9",
                    "ind\u00e9pendance",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "biden"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICsg4W2OriA",
                "viewCount": "146113",
                "likeCount": "5929",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1471",
                "duration": "PT53M26S"
            },
            "y3AcT1qkjuM": {
                "title": "#RDLS140 - Compteur Linky payant / R\u00e9pression \u00e0 Bure / D\u00e9put\u00e9e violent\u00e9e : Castex s'en fiche",
                "publishedAt": "2021-06-03T16:43:36Z",
                "tags": [
                    "linky",
                    "compteur",
                    "bure",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "taurine",
                    "b\u00e9n\u00e9dicte",
                    "d\u00e9put\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y3AcT1qkjuM",
                "viewCount": "99112",
                "likeCount": "9961",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1062",
                "duration": "PT31M43S"
            },
            "MZSQX6YOBb0": {
                "title": "Violences contre des parlementaires : j'interpelle le Premier ministre",
                "publishedAt": "2021-06-01T15:13:12Z",
                "tags": [
                    "taurine",
                    "police",
                    "violences",
                    "premier ministre",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MZSQX6YOBb0",
                "viewCount": "44909",
                "likeCount": "3347",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "674",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "0YOukbcD_o0": {
                "title": "Atteindre le plein emploi - 3e Forum de l'Avenir en commun - #RevuePleinEmploi",
                "publishedAt": "2021-05-31T18:01:49Z",
                "tags": [
                    "emploi",
                    "chomage",
                    "dette",
                    "\u00e9cologie",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "impots",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0YOukbcD_o0",
                "viewCount": "83336",
                "likeCount": "4248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "403",
                "duration": "PT1H31M17S"
            },
            "P4fTyefLIsE": {
                "title": "Je veux rassembler le peuple sur un programme",
                "publishedAt": "2021-05-29T12:46:16Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "justice",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "covid",
                    "entreprises",
                    "cac 40",
                    "paca",
                    "jadot",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P4fTyefLIsE",
                "viewCount": "139940",
                "likeCount": "6384",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1724",
                "duration": "PT42M6S"
            },
            "R7vACAAXvIc": {
                "title": "#RDLS139 : Suicides de policiers, f\u00e9minicides, mort au travail, burnout, p\u00e9nibilit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-05-27T16:36:05Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "policiers",
                    "suicides",
                    "f\u00e9minicides",
                    "travail",
                    "burnout",
                    "p\u00e9nibilit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R7vACAAXvIc",
                "viewCount": "64354",
                "likeCount": "7502",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "732",
                "duration": "PT34M11S"
            },
            "RchYUp2GGXQ": {
                "title": "Ma r\u00e9ponse au ras-le-bol fiscal",
                "publishedAt": "2021-05-26T18:49:26Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "\u00e9conomie",
                    "imp\u00f4ts",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RchYUp2GGXQ",
                "viewCount": "328194",
                "likeCount": "7970",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2078",
                "duration": "PT42M46S"
            },
            "1rCDsGL3lS0": {
                "title": "#RDLS138 : Manif de policiers / Arctique en danger / Meeting d'Aubin et actions de campagne",
                "publishedAt": "2021-05-21T10:32:03Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "policiers",
                    "manifestation",
                    "arctique",
                    "climat",
                    "aubin",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1rCDsGL3lS0",
                "viewCount": "92402",
                "likeCount": "7005",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1434",
                "duration": "PT36M13S"
            },
            "uJ-ecKvAkRU": {
                "title": "Policiers : une manifestation qui menace les institutions",
                "publishedAt": "2021-05-19T14:48:35Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "manifestation",
                    "manif"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uJ-ecKvAkRU",
                "viewCount": "101830",
                "likeCount": "6589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1880",
                "duration": "PT22M56S"
            },
            "91VZQ1X4l8U": {
                "title": "Le plein emploi pour r\u00e9parer la France - Meeting \u00e0 Aubin",
                "publishedAt": "2021-05-16T14:25:06Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "emploi",
                    "ch\u00f4mage",
                    "ouvrier",
                    "travail",
                    "salaire",
                    "smic",
                    "aubin",
                    "riches"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "91VZQ1X4l8U",
                "viewCount": "115232",
                "likeCount": "6657",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1309",
                "duration": "PT1H49M48S"
            },
            "Za_wY-caJwA": {
                "title": "Mon nouveau livre, \u00abD\u00e9put\u00e9s du peuple humain\u00bb, est en librairie !",
                "publishedAt": "2021-05-12T15:08:06Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "livre",
                    "d\u00e9put\u00e9s",
                    "peuple",
                    "humain",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Za_wY-caJwA",
                "viewCount": "24208",
                "likeCount": "2502",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "836",
                "duration": "PT7M52S"
            },
            "Mqk-TIJv_IE": {
                "title": "Mon objectif c'est le plein emploi",
                "publishedAt": "2021-05-09T12:09:06Z",
                "tags": [
                    "emploi",
                    "militaires",
                    "police",
                    "vaccins",
                    "brevets",
                    "sanofi",
                    "\u00e9cologie",
                    "avignon",
                    "fr\u00e9jus",
                    "m\u00e9rignac"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mqk-TIJv_IE",
                "viewCount": "153536",
                "likeCount": "6099",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2051",
                "duration": "PT42M51S"
            },
            "thmLi2QSjVE": {
                "title": "La proportionnelle pour r\u00e9parer la d\u00e9mocratie",
                "publishedAt": "2021-05-07T16:34:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "\u00e9lection",
                    "l\u00e9gislative",
                    "proportionnelle",
                    "niche",
                    "parlementaire",
                    "discours",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "loi",
                    "proposition",
                    "pr\u00e9sident",
                    "la france insoumise",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "thmLi2QSjVE",
                "viewCount": "30946",
                "likeCount": "2473",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "482",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "yP1sL2zxGBM": {
                "title": "#RDLS137 - BTS en lutte / Vaccins en licence libre / Colombie / Gauche obsol\u00e8te ou de rupture",
                "publishedAt": "2021-05-07T08:07:23Z",
                "tags": [
                    "bts",
                    "vaccins",
                    "brevets",
                    "macron",
                    "gauche",
                    "colombie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yP1sL2zxGBM",
                "viewCount": "80410",
                "likeCount": "7637",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1355",
                "duration": "PT45M1S"
            },
            "5ohJ6IspC-M": {
                "title": "Parrainages citoyens : vous avez peur du peuple !",
                "publishedAt": "2021-05-06T08:46:01Z",
                "tags": [
                    "peuple",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "parrainages",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "citoyens"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5ohJ6IspC-M",
                "viewCount": "58319",
                "likeCount": "3740",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "629",
                "duration": "PT10M59S"
            },
            "KHA0oQyC2Xk": {
                "title": "Allocution de Jean-Luc M\u00e9lenchon - 5 mai 1789 : ouverture des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9aux",
                "publishedAt": "2021-05-05T13:38:43Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KHA0oQyC2Xk",
                "viewCount": "87564",
                "likeCount": "5975",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1222",
                "duration": "PT34M1S"
            },
            "uzYxgVD9Iyg": {
                "title": "Nous pouvons construire un tout autre monde - Discours du 1er mai \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-05-03T16:32:07Z",
                "tags": [
                    "1er mai",
                    "lille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "social",
                    "travail",
                    "retraite",
                    "salaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uzYxgVD9Iyg",
                "viewCount": "36077",
                "likeCount": "3486",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "870",
                "duration": "PT9M41S"
            },
            "7oUOYaETeik": {
                "title": "2022 : je suis le candidat de la question sociale et \u00e9cologique",
                "publishedAt": "2021-05-01T18:03:27Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "1er mai",
                    "social",
                    "ch\u00f4mage",
                    "travail",
                    "vaccins",
                    "brevets",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7oUOYaETeik",
                "viewCount": "125833",
                "likeCount": "5396",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1559",
                "duration": "PT29M12S"
            },
            "oarpqZhRRqg": {
                "title": "1er Mai - Face \u00e0 la crise sociale, s'engager et lutter !",
                "publishedAt": "2021-05-01T11:37:33Z",
                "tags": [
                    "1er mai",
                    "crise",
                    "sociale",
                    "lille",
                    "vaccin",
                    "macron",
                    "\u00e9coles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oarpqZhRRqg",
                "viewCount": "54431",
                "likeCount": "3507",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "906",
                "duration": "PT4M53S"
            },
            "1CHTMssMjBE": {
                "title": "Militaires factieux : une alerte pour notre R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-04-26T16:38:33Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9l\u00e9nchon",
                    "france",
                    "militaires",
                    "g\u00e9n\u00e9raux",
                    "putsch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1CHTMssMjBE",
                "viewCount": "154978",
                "likeCount": "7521",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4027",
                "duration": "PT30M55S"
            },
            "PTMm-yGS-Qo": {
                "title": "Je plaide pour la reconnaissance des biens communs du peuple humain",
                "publishedAt": "2021-04-24T07:31:36Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PTMm-yGS-Qo",
                "viewCount": "48748",
                "likeCount": "3750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "905",
                "duration": "PT20M2S"
            },
            "kP97Ngw3cWw": {
                "title": "#RDLS136 : Prendre des le\u00e7ons de La Paz (en Bolivie)",
                "publishedAt": "2021-04-22T10:51:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kP97Ngw3cWw",
                "viewCount": "101762",
                "likeCount": "6808",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1377",
                "duration": "PT31M35S"
            },
            "62oZIeHLQ1I": {
                "title": "#RDLS135 : Les le\u00e7ons de l'\u00c9quateur / Vaccins : levez les brevets / Combattre le lawfare",
                "publishedAt": "2021-04-15T08:00:01Z",
                "tags": [
                    "\u00e9quateur",
                    "bolivie",
                    "vaccin",
                    "brevets",
                    "am\u00e9rique latine",
                    "am\u00e9rique du sud",
                    "lawfare",
                    "lula",
                    "arrauz",
                    "correa"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "62oZIeHLQ1I",
                "viewCount": "118927",
                "likeCount": "8952",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1300",
                "duration": "PT29M57S"
            },
            "AaEbLU4kF4I": {
                "title": "Meeting sur l'eau : \u00abLa Terre est notre patrie commune\u00bb - #MeetingEau",
                "publishedAt": "2021-04-10T18:25:50Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "for\u00eat",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AaEbLU4kF4I",
                "viewCount": "97548",
                "likeCount": "7887",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1412",
                "duration": "PT1H15M22S"
            },
            "3CFxigFj3Q8": {
                "title": "L\u2019eau est LE sujet des 10 prochaines ann\u00e9es",
                "publishedAt": "2021-04-10T10:29:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Le Pen",
                    "Pantin",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "eau",
                    "europe 1",
                    "radio",
                    "jadot",
                    "extreme droite",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3CFxigFj3Q8",
                "viewCount": "22182",
                "likeCount": "1921",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "426",
                "duration": "PT9M26S"
            },
            "fDBeqkBTcHs": {
                "title": "Fin de vie : \u00e9tablir une nouvelle libert\u00e9",
                "publishedAt": "2021-04-09T12:19:44Z",
                "tags": [
                    "fin de vie",
                    "euthanasie",
                    "droit \u00e0 mourir dans la dignit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fDBeqkBTcHs",
                "viewCount": "29157",
                "likeCount": "2516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "511",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "8L63x7ALJuQ": {
                "title": "Occupons-nous de la question sociale !",
                "publishedAt": "2021-04-08T12:02:56Z",
                "tags": [
                    "social",
                    "ch\u00f4mage",
                    "emploi",
                    "vaccins",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "ena",
                    "diners",
                    "diners clandestins",
                    "riches",
                    "pauvres",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8L63x7ALJuQ",
                "viewCount": "152136",
                "likeCount": "5654",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1241",
                "duration": "PT27M50S"
            },
            "bEZ7HzBQ0ac": {
                "title": "#RDLS134 - Votation eau, question sociale, unit\u00e9, Jadot, appel aux communistes",
                "publishedAt": "2021-04-07T18:45:43Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "social",
                    "ch\u00f4mage",
                    "licenciements",
                    "emploi",
                    "jadot",
                    "unit\u00e9",
                    "communistes",
                    "air france",
                    "renault",
                    "airbus",
                    "auchan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bEZ7HzBQ0ac",
                "viewCount": "113117",
                "likeCount": "8127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1093",
                "duration": "PT50M29S"
            },
            "5TsT8nCVJ44": {
                "title": "Abstention : je veux remobiliser le peuple",
                "publishedAt": "2021-04-06T19:26:35Z",
                "tags": [
                    "vaccins",
                    "sanofi",
                    "brevets",
                    "europe",
                    "usa",
                    "dette",
                    "abstention",
                    "mali",
                    "bolivie",
                    "\u00e9quateur",
                    "6e R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5TsT8nCVJ44",
                "viewCount": "168614",
                "likeCount": "5889",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1432",
                "duration": "PT48M25S"
            },
            "L0nuhSD6SoY": {
                "title": "Covid : Macron ridiculise la France",
                "publishedAt": "2021-04-01T18:39:08Z",
                "tags": [
                    "covid",
                    "macron",
                    "vaccin",
                    "blanquer",
                    "\u00e9coles",
                    "virus",
                    "qatar",
                    "foot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L0nuhSD6SoY",
                "viewCount": "452181",
                "likeCount": "9455",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2400",
                "duration": "PT26M24S"
            },
            "OICeBHihBPk": {
                "title": "Confinement : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-04-01T08:18:35Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "macron",
                    "covid",
                    "vaccins",
                    "masques",
                    "tests",
                    "\u00e9cole",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OICeBHihBPk",
                "viewCount": "336398",
                "likeCount": "15905",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2199",
                "duration": "PT10M33S"
            },
            "ksm10tUR6mM": {
                "title": "Covid : Macron est irresponsable !",
                "publishedAt": "2021-03-30T19:30:41Z",
                "tags": [
                    "covid",
                    "vaccins",
                    "macron",
                    "confinement",
                    "unef",
                    "strasbourg",
                    "mosqu\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ksm10tUR6mM",
                "viewCount": "392594",
                "likeCount": "8257",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2598",
                "duration": "PT56M18S"
            },
            "CqKa7n9VLk0": {
                "title": "Climat : soyons d\u00e9put\u00e9s du peuple humain tout entier",
                "publishedAt": "2021-03-29T15:55:25Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "loi",
                    "\u00e9cologie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "carbone",
                    "pesticides",
                    "glyphosate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CqKa7n9VLk0",
                "viewCount": "88522",
                "likeCount": "6340",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1189",
                "duration": "PT38M4S"
            },
            "HSSgMovwLwg": {
                "title": "La Commune, c'est le peuple qui prend le pouvoir",
                "publishedAt": "2021-03-27T16:51:02Z",
                "tags": [
                    "commune",
                    "paris",
                    "r\u00e9volution",
                    "1871",
                    "1789",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "robespierre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HSSgMovwLwg",
                "viewCount": "55867",
                "likeCount": "3274",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "707",
                "duration": "PT28M10S"
            },
            "Taf71uHl9LQ": {
                "title": "Mosqu\u00e9e de Strasbourg : abolissez le Concordat !",
                "publishedAt": "2021-03-24T18:27:41Z",
                "tags": [
                    "mosqu\u00e9e",
                    "strasbourg",
                    "concordat",
                    "darmanin",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "turquie",
                    "erdogan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Taf71uHl9LQ",
                "viewCount": "137689",
                "likeCount": "7915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2013",
                "duration": "PT19M56S"
            },
            "1xqU3jTzV1c": {
                "title": "Dette publique : peur pour rien ?",
                "publishedAt": "2021-03-22T22:04:41Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "bce",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "imp\u00f4ts",
                    "banque",
                    "pib"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1xqU3jTzV1c",
                "viewCount": "57054",
                "likeCount": "4209",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "836",
                "duration": "PT6M11S"
            },
            "exSdD-PjstQ": {
                "title": "L'acc\u00e8s \u00e0 l'eau est le probl\u00e8me n\u00b01 du futur",
                "publishedAt": "2021-03-21T13:38:38Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "for\u00eat",
                    "culture",
                    "jeu-vid\u00e9o",
                    "\u00e9cologie",
                    "unef",
                    "eelv",
                    "pcf",
                    "vaccin",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "exSdD-PjstQ",
                "viewCount": "165401",
                "likeCount": "6065",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1739",
                "duration": "PT52M44S"
            },
            "8HXfaXhiMCw": {
                "title": "#RDLS133 - D\u00e9fendons l\u2019UNEF ! / La culture en lutte : pour une s\u00e9curit\u00e9 sociale professionnelle",
                "publishedAt": "2021-03-19T17:52:17Z",
                "tags": [
                    "unef",
                    "islamogauchisme",
                    "culture",
                    "th\u00e9\u00e2tre",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8HXfaXhiMCw",
                "viewCount": "100492",
                "likeCount": "9037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1780",
                "duration": "PT35M36S"
            },
            "vvGf8JH2Fec": {
                "title": "Vive la Commune ! --- 18 mars 1871 - 18 mars 2021 : les 150 ans de la Commune de Paris",
                "publishedAt": "2021-03-18T16:19:48Z",
                "tags": [
                    "commune",
                    "paris",
                    "1871",
                    "18 mars"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvGf8JH2Fec",
                "viewCount": "49825",
                "likeCount": "4958",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "795",
                "duration": "PT9M9S"
            },
            "2vzNruUdeVI": {
                "title": "M\u00e9lenchon : D\u00e9bat \u00e0 HEC - #JLMHEC",
                "publishedAt": "2021-03-17T20:27:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2vzNruUdeVI",
                "viewCount": "460037",
                "likeCount": "10249",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1624",
                "duration": "PT2H6M57S"
            },
            "yf2bahrOkns": {
                "title": "2022 : \u00abJe suis le candidat d'un programme\u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-15T11:02:34Z",
                "tags": [
                    "programme",
                    "\u00e9cologie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "le pen",
                    "vaccin",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yf2bahrOkns",
                "viewCount": "120095",
                "likeCount": "6316",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1585",
                "duration": "PT29M35S"
            },
            "4w4QISb4ves": {
                "title": "La planification \u00e9cologique - Forum de L\u2019Avenir en commun - #ForumEcologie",
                "publishedAt": "2021-03-12T19:57:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "programme",
                    "\u00e9cologie",
                    "planification",
                    "avenir en commun",
                    "AEC"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4w4QISb4ves",
                "viewCount": "125427",
                "likeCount": "5325",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "612",
                "duration": "PT2H38M4S"
            },
            "xbx4nXiiWZg": {
                "title": "Vaccins : Macron, c'est l'improvisation et la pagaille !",
                "publishedAt": "2021-03-07T12:53:53Z",
                "tags": [
                    "vaccins",
                    "soignants",
                    "macron",
                    "justice",
                    "sarkozy",
                    "le pen",
                    "r\u00e9gionales",
                    "climat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xbx4nXiiWZg",
                "viewCount": "221052",
                "likeCount": "7224",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1793",
                "duration": "PT27M26S"
            },
            "CvPxN-FYvg4": {
                "title": "#RDLS132 - Le duo Macron-Le Pen / L'assurance ch\u00f4mage en danger / 500.000 abonn\u00e9s \ud83c\udf89",
                "publishedAt": "2021-03-05T11:50:24Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "le pen",
                    "ch\u00f4mage",
                    "assurance",
                    "emploi",
                    "abonn\u00e9s",
                    "ch\u00f4meurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CvPxN-FYvg4",
                "viewCount": "141143",
                "likeCount": "15538",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2684",
                "duration": "PT26M41S"
            },
            "d5MAAUojV6k": {
                "title": "Mali : qui finance les djihadistes ?",
                "publishedAt": "2021-03-04T10:46:41Z",
                "tags": [
                    "mali",
                    "sahel",
                    "tchad",
                    "guerre",
                    "djihadistes",
                    "terrorisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d5MAAUojV6k",
                "viewCount": "1007556",
                "likeCount": "17327",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3254",
                "duration": "PT5M45S"
            },
            "uM-1IyTIOWM": {
                "title": "Vaccins : Big Pharma vole le travail de l'humanit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-03-03T16:37:52Z",
                "tags": [
                    "vaccins",
                    "big pharma",
                    "brevets",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uM-1IyTIOWM",
                "viewCount": "69830",
                "likeCount": "4566",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "586",
                "duration": "PT5M32S"
            },
            "v5u6mLqk-ho": {
                "title": "La France doit choisir le peuple tchadien plut\u00f4t que le sixi\u00e8me mandat d'Idriss D\u00e9by",
                "publishedAt": "2021-03-02T19:09:51Z",
                "tags": [
                    "tchad",
                    "mali",
                    "d\u00e9by",
                    "dillo",
                    "france",
                    "G5",
                    "sahel",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v5u6mLqk-ho",
                "viewCount": "43249",
                "likeCount": "2470",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "511",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "gfd-pKk1E-U": {
                "title": "Macron veut une police de la pens\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-02-18T20:54:01Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "vidal",
                    "islamogochisme",
                    "police",
                    "universit\u00e9",
                    "mars",
                    "vaccin",
                    "perseverance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gfd-pKk1E-U",
                "viewCount": "377610",
                "likeCount": "8945",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2708",
                "duration": "PT35M50S"
            },
            "kPwZR2FU3nc": {
                "title": "#RDLS131 : Macron-Vidal : le nouvel obscurantisme d'\u00c9tat",
                "publishedAt": "2021-02-17T18:09:55Z",
                "tags": [
                    "islamogauchisme",
                    "vidal",
                    "darmanin",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "universit\u00e9",
                    "recherche",
                    "islam",
                    "musulmans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kPwZR2FU3nc",
                "viewCount": "181159",
                "likeCount": "15488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2111",
                "duration": "PT35M"
            },
            "F2G2HIhLA6U": {
                "title": "Les Forums de L\u2019Avenir en commun : 6e R\u00e9publique - \u00c9mission interactive - #JLMProgramme",
                "publishedAt": "2021-02-07T17:44:21Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F2G2HIhLA6U",
                "viewCount": "191527",
                "likeCount": "6105",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "646",
                "duration": "PT2H49M51S"
            },
            "m5EqOoPVyhU": {
                "title": "#RDLS130 : Facebook censure, Covid et vaccins, la\u00efques hypocrites",
                "publishedAt": "2021-02-04T19:42:56Z",
                "tags": [
                    "covid-19",
                    "vaccins",
                    "facebook",
                    "censure",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "r\u00e9publique",
                    "islam"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m5EqOoPVyhU",
                "viewCount": "137484",
                "likeCount": "11034",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1352",
                "duration": "PT34M15S"
            },
            "Ydx7c_iMOQg": {
                "title": "Vous stigmatisez les musulmans avec une loi inutile et dangereuse",
                "publishedAt": "2021-02-01T17:02:34Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ydx7c_iMOQg",
                "viewCount": "433767",
                "likeCount": "13265",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3175",
                "duration": "PT37M18S"
            },
            "ifTvhzBPq74": {
                "title": "Il faut imaginer une autre fa\u00e7on de vivre - M\u00e9lenchon \u00e0 \u00ab On est en direct \u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-31T10:31:46Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid-19",
                    "animaux",
                    "\u00e9tudiants",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "programme",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifTvhzBPq74",
                "viewCount": "538841",
                "likeCount": "10837",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2454",
                "duration": "PT43M59S"
            },
            "kyngwaf7u_E": {
                "title": "Notre programme pour 2022 : la participation populaire pour sortir de la r\u00e9signation",
                "publishedAt": "2021-01-27T18:19:59Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "2022",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "macron",
                    "covid-19",
                    "pand\u00e9mie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kyngwaf7u_E",
                "viewCount": "126140",
                "likeCount": "4432",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "983",
                "duration": "PT1H19M50S"
            },
            "K1hQ9qCVYc0": {
                "title": "Maltraitance des animaux : stop \u00e0 la barbarie",
                "publishedAt": "2021-01-26T20:40:31Z",
                "tags": [
                    "animaux",
                    "maltraitance",
                    "poussins",
                    "viande",
                    "vaches",
                    "poulets",
                    "poules",
                    "\u00e9levage",
                    "broyage",
                    "\u00e9lectronarcose"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K1hQ9qCVYc0",
                "viewCount": "42508",
                "likeCount": "4439",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1008",
                "duration": "PT16M20S"
            },
            "3N9OtV_mnUc": {
                "title": "#RDLS129 : D\u00e9sarmement nucl\u00e9aire / Vivre avec la pand\u00e9mie",
                "publishedAt": "2021-01-22T17:49:55Z",
                "tags": [
                    "nucl\u00e9aire",
                    "trait\u00e9",
                    "pand\u00e9mie",
                    "covid-19",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europe",
                    "tian"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3N9OtV_mnUc",
                "viewCount": "96183",
                "likeCount": "8457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "889",
                "duration": "PT28M24S"
            },
            "IOuQOPDHWhE": {
                "title": "Il faut s'occuper des jeunes !",
                "publishedAt": "2021-01-16T20:03:48Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "pfizer",
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "jeunes",
                    "jeunesse",
                    "\u00e9tudiants",
                    "entraide"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IOuQOPDHWhE",
                "viewCount": "139200",
                "likeCount": "5609",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1562",
                "duration": "PT35M22S"
            },
            "tAF1NKPjDFI": {
                "title": "La censure priv\u00e9e menace la libert\u00e9 d\u2019informer - Voeux de J.-L. M\u00e9lenchon \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:12:51Z",
                "tags": [
                    "presse",
                    "libert\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assange",
                    "social",
                    "\u00e9cologie",
                    "gafam",
                    "trump"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tAF1NKPjDFI",
                "viewCount": "86494",
                "likeCount": "5325",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "955",
                "duration": "PT1H18S"
            },
            "yJSHPF_DMCc": {
                "title": "La pauvret\u00e9 disloque la patrie !",
                "publishedAt": "2021-01-12T21:09:34Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "sdf",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "riches",
                    "logement",
                    "eau",
                    "nourriture",
                    "associations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yJSHPF_DMCc",
                "viewCount": "44965",
                "likeCount": "3787",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "765",
                "duration": "PT6M2S"
            },
            "n1_LnBurhVY": {
                "title": "Vaccin : l'effondrement de l'\u00c9tat rend la France impuissante",
                "publishedAt": "2021-01-10T20:10:00Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "covid 19",
                    "pfizer",
                    "marseille",
                    "arn",
                    "trump",
                    "capitole",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n1_LnBurhVY",
                "viewCount": "456709",
                "likeCount": "8117",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2720",
                "duration": "PT1H1M58S"
            },
            "QM2FFFIn0rs": {
                "title": "#RDLS128 : Sp\u00e9ciale USA : Trump et l'attaque du Capitole",
                "publishedAt": "2021-01-07T19:30:19Z",
                "tags": [
                    "trump",
                    "capitole",
                    "congr\u00e8s",
                    "biden",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QM2FFFIn0rs",
                "viewCount": "185652",
                "likeCount": "12450",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2116",
                "duration": "PT41M18S"
            },
            "RTNXJhbdSo8": {
                "title": "La libert\u00e9 est une conqu\u00eate, pas un don ! - Vlog \u00e0 La R\u00e9union",
                "publishedAt": "2020-12-24T11:23:55Z",
                "tags": [
                    "esclavage",
                    "libert\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bello",
                    "la r\u00e9union",
                    "abolition",
                    "noirs",
                    "esclaves"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RTNXJhbdSo8",
                "viewCount": "34375",
                "likeCount": "2480",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "600",
                "duration": "PT27M41S"
            },
            "j0F-uvH0VWM": {
                "title": "\u00abJe chante avec toi libert\u00e9\u00bb - Discours sur l'abolition de l'esclavage \u00e0 La R\u00e9union",
                "publishedAt": "2020-12-20T14:00:59Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j0F-uvH0VWM",
                "viewCount": "72440",
                "likeCount": "4250",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1068",
                "duration": "PT32M41S"
            },
            "6yAweLkUJU0": {
                "title": "Climat, pauvret\u00e9, dette : la France doit faire face",
                "publishedAt": "2020-12-13T12:56:41Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "pauvret\u00e9",
                    "dette",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid-19",
                    "vaccin",
                    "police",
                    "policiers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6yAweLkUJU0",
                "viewCount": "221966",
                "likeCount": "7000",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1889",
                "duration": "PT40M22S"
            },
            "-mBsnElcMeI": {
                "title": "Le changement climatique est commenc\u00e9",
                "publishedAt": "2020-12-12T09:00:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-mBsnElcMeI",
                "viewCount": "29221",
                "likeCount": "4064",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "461",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "0Ve_Sh3BtQE": {
                "title": "#RDLS127 : La\u00efcit\u00e9 : les hypocrites, Service citoyen, meeting en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9",
                "publishedAt": "2020-12-04T11:28:53Z",
                "tags": [
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "islam",
                    "musulmans",
                    "service",
                    "militaire",
                    "citoyen",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Ve_Sh3BtQE",
                "viewCount": "137126",
                "likeCount": "10595",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1664",
                "duration": "PT38M24S"
            },
            "GgAP7wox7Cg": {
                "title": "Vous ciblez ENCORE l'islam : hypocrites de la la\u00efcit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-12-03T11:52:05Z",
                "tags": [
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "djihadisme",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "religion",
                    "musulmans",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GgAP7wox7Cg",
                "viewCount": "227142",
                "likeCount": "13643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2898",
                "duration": "PT5M33S"
            },
            "907ff1fG2ZQ": {
                "title": "Meeting pour les libert\u00e9s publiques en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-11-28T21:22:06Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "libert\u00e9s",
                    "violences",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "globale",
                    "macron",
                    "darmanin",
                    "police",
                    "policiers",
                    "film"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "907ff1fG2ZQ",
                "viewCount": "237422",
                "likeCount": "15167",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1820",
                "duration": "PT1H20M20S"
            },
            "J3CDFVwLwK8": {
                "title": "La France est une nation m\u00e9diterran\u00e9enne",
                "publishedAt": "2020-11-26T19:03:47Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9diterran\u00e9e",
                    "france",
                    "alg\u00e9rie",
                    "maroc",
                    "tunisie",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J3CDFVwLwK8",
                "viewCount": "50384",
                "likeCount": "3234",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "632",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "Q5cajKqWUuE": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 globale : vous mettez la France en cage !",
                "publishedAt": "2020-11-24T17:30:36Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "globale",
                    "darmanin",
                    "police",
                    "macron",
                    "filmer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q5cajKqWUuE",
                "viewCount": "64626",
                "likeCount": "6645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "989",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "BFxK7DNEyxM": {
                "title": "J'abrogerai la loi s\u00e9curit\u00e9 globale en 2022",
                "publishedAt": "2020-11-22T12:54:11Z",
                "tags": [
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "globale",
                    "macron",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "pasteur",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "blanquer",
                    "commerce",
                    "confinement",
                    "dette",
                    "autoritarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BFxK7DNEyxM",
                "viewCount": "177140",
                "likeCount": "8479",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2246",
                "duration": "PT29M20S"
            },
            "Lk_djZMFr0Y": {
                "title": "#RDLS126 : Autoritarisme macronien, Chine VS USA, universit\u00e9 menac\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-11-19T12:18:53Z",
                "tags": [
                    "autoritaire",
                    "autoritarisme",
                    "police",
                    "filmer",
                    "policiers",
                    "universit\u00e9",
                    "recherche",
                    "chine",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lk_djZMFr0Y",
                "viewCount": "203561",
                "likeCount": "16686",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1662",
                "duration": "PT36M49S"
            },
            "QZ336QuOnEo": {
                "title": "La premi\u00e8re des s\u00e9curit\u00e9s, c'est la libert\u00e9",
                "publishedAt": "2020-11-17T20:43:17Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "s\u00e9curit\u00e9 globale",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "macron",
                    "libert\u00e9s",
                    "globale",
                    "policiers",
                    "filmer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QZ336QuOnEo",
                "viewCount": "197614",
                "likeCount": "12354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2033",
                "duration": "PT15M37S"
            },
            "3qHqPceAbrs": {
                "title": "Je veux \u00e9radiquer la pauvret\u00e9 - M\u00e9lenchon face \u00e0 BFM",
                "publishedAt": "2020-11-13T00:05:39Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "bfm",
                    "face",
                    "pauvret\u00e9",
                    "musulmans",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "paix",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "avenir en commun"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3qHqPceAbrs",
                "viewCount": "1263668",
                "likeCount": "17589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6796",
                "duration": "PT2H8M55S"
            },
            "XFCUjtQkXH8": {
                "title": "#RDLS125\u00a0: Pr\u00e9sidentielle 2022, \u00e9lections aux USA, solidarit\u00e9 marseillaise",
                "publishedAt": "2020-11-11T19:50:53Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "biden",
                    "trump",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "marseille",
                    "\u00e9lections",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XFCUjtQkXH8",
                "viewCount": "123689",
                "likeCount": "12088",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1516",
                "duration": "PT29M53S"
            },
            "Rd_GGFHi-x0": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : \u00abJe propose ma candidature\u00bb",
                "publishedAt": "2020-11-09T09:33:19Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "candidat",
                    "nous sommes pour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rd_GGFHi-x0",
                "viewCount": "154367",
                "likeCount": "7668",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2848",
                "duration": "PT6M22S"
            },
            "GJ3y-Z3HiyI": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : je r\u00e9ponds \u00e0 vos questions - #JLMDirect",
                "publishedAt": "2020-11-08T21:57:48Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "candidat",
                    "nous sommes pour",
                    "campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GJ3y-Z3HiyI",
                "viewCount": "197047",
                "likeCount": "10709",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1552",
                "duration": "PT1H15M4S"
            },
            "tCkKXYUzsFo": {
                "title": "#RDLS124 - Confinement, \u00e9tat d'urgence : le r\u00e9gime autoritaire",
                "publishedAt": "2020-11-05T09:44:49Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "autoritaire",
                    "macron",
                    "v\u00e9ran",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "\u00e9tat d'urgence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tCkKXYUzsFo",
                "viewCount": "220081",
                "likeCount": "14298",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2218",
                "duration": "PT28M55S"
            },
            "SK_KSlzuwJc": {
                "title": "Confinement 2 : \u00abNous n'avons pas confiance\u00bb",
                "publishedAt": "2020-10-29T10:08:23Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "macron",
                    "nice",
                    "coronavirus",
                    "h\u00f4pital",
                    "notre-dame",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SK_KSlzuwJc",
                "viewCount": "158099",
                "likeCount": "8040",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1680",
                "duration": "PT8M42S"
            },
            "8PjGiYTN8ho": {
                "title": "For\u00eat : vous d\u00e9truisez tout en d\u00e9mantelant l'\u00c9tat !",
                "publishedAt": "2020-10-28T15:34:02Z",
                "tags": [
                    "for\u00eat",
                    "\u00e9tat",
                    "eau",
                    "onf",
                    "priv\u00e9",
                    "public"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8PjGiYTN8ho",
                "viewCount": "26658",
                "likeCount": "2354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "394",
                "duration": "PT10M29S"
            },
            "FAhold4VgOU": {
                "title": "Tout pour les riches, rien pour les pauvres !",
                "publishedAt": "2020-10-26T19:31:00Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "pauvres",
                    "riches",
                    "macron",
                    "rsa",
                    "robespierre",
                    "relance",
                    "m\u00e9lanchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FAhold4VgOU",
                "viewCount": "37115",
                "likeCount": "3819",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "590",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "vhI4I8pRB_o": {
                "title": "Blanquer, son projet : la destruction de l'\u00e9cole publique et de ses professeur\u00b7es",
                "publishedAt": "2020-10-26T13:42:51Z",
                "tags": [
                    "blanquer",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid 19",
                    "2e vague",
                    "terrorisme",
                    "erdogan",
                    "turquie",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vhI4I8pRB_o",
                "viewCount": "91254",
                "likeCount": "5209",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1122",
                "duration": "PT23M54S"
            },
            "CSbN8TKOZiU": {
                "title": "VLOG - Ils d\u00e9truisent la for\u00eat",
                "publishedAt": "2020-10-25T18:46:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CSbN8TKOZiU",
                "viewCount": "43960",
                "likeCount": "4007",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "646",
                "duration": "PT26M39S"
            },
            "IY94lS-FyiU": {
                "title": "#RDLS123 : Samuel Paty, terrorisme, Bolivie, 18\u20ac aux urgences",
                "publishedAt": "2020-10-21T18:20:46Z",
                "tags": [
                    "samuel",
                    "paty",
                    "terrorisme",
                    "islamiste",
                    "terroriste",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "bolivie",
                    "chili",
                    "urgences"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IY94lS-FyiU",
                "viewCount": "124093",
                "likeCount": "13370",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2006",
                "duration": "PT27M23S"
            },
            "hEFFfZ5KgLw": {
                "title": "18\u20ac pour aller aux urgences ? - L'alerte de M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-10-21T08:53:49Z",
                "tags": [
                    "urgences",
                    "h\u00f4pital",
                    "forfait",
                    "18 euros",
                    "18 \u20ac",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hEFFfZ5KgLw",
                "viewCount": "63157",
                "likeCount": "4362",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "842",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "WdeTTgMccnw": {
                "title": "C'est la paix civile qui est en jeu",
                "publishedAt": "2020-10-20T14:37:28Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paty",
                    "samuel",
                    "islamiste",
                    "islamisme",
                    "conflans",
                    "hommage",
                    "enseignant",
                    "caricature"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WdeTTgMccnw",
                "viewCount": "33961",
                "likeCount": "2444",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "796",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "YWu1C5135N8": {
                "title": "Europe : vous pr\u00e9parez la d\u00e9route de la France",
                "publishedAt": "2020-10-19T18:15:27Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "france",
                    "contribution",
                    "budget",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWu1C5135N8",
                "viewCount": "85772",
                "likeCount": "3842",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1192",
                "duration": "PT10M32S"
            },
            "Sz5tu6OZQpU": {
                "title": "\u00c9radiquer le terrorisme islamiste, c'est possible",
                "publishedAt": "2020-10-18T18:08:18Z",
                "tags": [
                    "terrorisme",
                    "islamiste",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "conflans",
                    "samuel paty",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "police",
                    "tch\u00e9tch\u00e8nes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sz5tu6OZQpU",
                "viewCount": "344170",
                "likeCount": "7580",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3830",
                "duration": "PT59M22S"
            },
            "eRi4owrwxf8": {
                "title": "\u00ab Il faut une majorit\u00e9 d'adh\u00e9sion \u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 l'universit\u00e9 Paris Dauphine",
                "publishedAt": "2020-10-14T17:02:31Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "dauphine",
                    "eau",
                    "europe",
                    "allemagne",
                    "otan",
                    "capitalisme",
                    "argent",
                    "climat",
                    "france",
                    "nation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eRi4owrwxf8",
                "viewCount": "167537",
                "likeCount": "5254",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1064",
                "duration": "PT1H34M15S"
            },
            "Cg_33lfsfcw": {
                "title": "VLOG - Ces bassines perturbent le cycle de l'eau",
                "publishedAt": "2020-10-13T16:21:10Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "deux s\u00e8vres",
                    "eau",
                    "niort",
                    "bassines"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cg_33lfsfcw",
                "viewCount": "34683",
                "likeCount": "3839",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "503",
                "duration": "PT23M21S"
            },
            "pZY-heiUHvc": {
                "title": "Reconqu\u00e9rir le temps long : planification et d\u00e9mocratie !",
                "publishedAt": "2020-10-10T15:38:00Z",
                "tags": [
                    "temps",
                    "changement climatique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "inondation",
                    "s\u00e9cheresse",
                    "eau",
                    "veolia",
                    "suez"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZY-heiUHvc",
                "viewCount": "100515",
                "likeCount": "4600",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "902",
                "duration": "PT1H1M50S"
            },
            "ZLewH3zRSFU": {
                "title": "N\u00e9onicotino\u00efdes : l'empoisonnement volontaire",
                "publishedAt": "2020-10-05T14:45:21Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "n\u00e9onicotino\u00efdes",
                    "abeilles",
                    "pesticides",
                    "agriculture",
                    "betterave",
                    "puceron",
                    "eau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZLewH3zRSFU",
                "viewCount": "67834",
                "likeCount": "5497",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "804",
                "duration": "PT12M5S"
            },
            "05mGHxiQzDs": {
                "title": "VLOG - Une rivi\u00e8re... sans eau !",
                "publishedAt": "2020-10-04T11:04:13Z",
                "tags": [
                    "rivi\u00e8re",
                    "eau",
                    "doubs",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "s\u00e9cheresse",
                    "vlog"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "05mGHxiQzDs",
                "viewCount": "79183",
                "likeCount": "6263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1464",
                "duration": "PT22M42S"
            },
            "-K-evwiKR5c": {
                "title": "#RDLS122 - Covid-19 : Macron d\u00e9pass\u00e9 / cadeaux fiscaux / cr\u00e9olisation",
                "publishedAt": "2020-09-25T16:22:22Z",
                "tags": [
                    "covid-19",
                    "covid",
                    "19",
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "veran",
                    "cr\u00e9olisation",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-K-evwiKR5c",
                "viewCount": "112214",
                "likeCount": "7677",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1893",
                "duration": "PT18M54S"
            },
            "4nNP1g5_6-M": {
                "title": "\u00abLa R\u00e9publique n'est pas un r\u00e9gime neutre\u00bb - Lancement de l'institut La Bo\u00e9tie",
                "publishedAt": "2020-09-21T20:45:25Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9publique",
                    "droits",
                    "homme",
                    "citoyen",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "libert\u00e9",
                    "fraternit\u00e9",
                    "souverainet\u00e9",
                    "peuple",
                    "france",
                    "cr\u00e9olisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4nNP1g5_6-M",
                "viewCount": "91491",
                "likeCount": "4595",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1065",
                "duration": "PT1H35M56S"
            },
            "2ZbsqRlOAoI": {
                "title": "Covid-19 : Macron n'a pas pr\u00e9par\u00e9 la 2e vague",
                "publishedAt": "2020-09-20T11:57:59Z",
                "tags": [
                    "covid 19",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "eau",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "cice",
                    "mayotte",
                    "guadeloupe",
                    "martinique",
                    "masques",
                    "voile",
                    "la\u00efcit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZbsqRlOAoI",
                "viewCount": "293020",
                "likeCount": "6705",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2102",
                "duration": "PT39M25S"
            },
            "1N3iBbpAN0g": {
                "title": "Bataille de Valmy \u2013 La R\u00e9publique est n\u00e9e !",
                "publishedAt": "2020-09-19T07:56:51Z",
                "tags": [
                    "valmy",
                    "bataille",
                    "r\u00e9publique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9volution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1N3iBbpAN0g",
                "viewCount": "49385",
                "likeCount": "4410",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1303",
                "duration": "PT17M15S"
            },
            "TxLMWTImJkA": {
                "title": "#RDLS121 - S\u00e9curit\u00e9, Covid19, \u00e9coles ferm\u00e9es, eau en Guadeloupe, incendies, tensions en M\u00e9diterran\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-09-16T08:12:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TxLMWTImJkA",
                "viewCount": "94303",
                "likeCount": "9448",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "818",
                "duration": "PT35M44S"
            },
            "t7IUT-zmqWs": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 : il faut refonder la police",
                "publishedAt": "2020-09-14T17:22:42Z",
                "tags": [
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "cannabis",
                    "police",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "darmanin",
                    "trafic",
                    "ensauvagement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t7IUT-zmqWs",
                "viewCount": "123065",
                "likeCount": "5823",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1221",
                "duration": "PT1H7S"
            },
            "H2Ryz8Pnqz4": {
                "title": "Le mois de la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2020-09-01T16:30:11Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9publique",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9volution",
                    "1789",
                    "1792",
                    "1870",
                    "septembre",
                    "france",
                    "nation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H2Ryz8Pnqz4",
                "viewCount": "77731",
                "likeCount": "5689",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1258",
                "duration": "PT40M51S"
            },
            "msu1alFW44Y": {
                "title": "Rentr\u00e9e scolaire : je lance l'alerte !",
                "publishedAt": "2020-08-30T13:44:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "obono",
                    "valeurs actuelles",
                    "ensauvagement",
                    "racisation",
                    "masques",
                    "relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "msu1alFW44Y",
                "viewCount": "159519",
                "likeCount": "5620",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1236",
                "duration": "PT53M22S"
            },
            "7Mz-V3IcIwM": {
                "title": "Eh, M. Roux de B\u00e9zieux (MEDEF), vous nous menez dans le mur !",
                "publishedAt": "2020-08-27T15:13:26Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "medef",
                    "roux",
                    "b\u00e9zieux",
                    "35h",
                    "retraites",
                    "travail",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Mz-V3IcIwM",
                "viewCount": "80960",
                "likeCount": "6128",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "797",
                "duration": "PT13M55S"
            },
            "gWHG9JKSh9g": {
                "title": "\u00abNous proposons des causes communes\u00bb - J.-L.M\u00e9lenchon \u00e0 Valence",
                "publishedAt": "2020-08-23T10:57:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Valence",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "climat",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gWHG9JKSh9g",
                "viewCount": "104961",
                "likeCount": "5099",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1290",
                "duration": "PT2H9M51S"
            },
            "YOyefGNG1a0": {
                "title": "M\u00e9lenchon-Piolle : \u00abOn ne changera pas le pays avec les 10% les plus riches\u00bb",
                "publishedAt": "2020-08-21T12:26:33Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "piolle",
                    "france insoumise",
                    "universit\u00e9s",
                    "\u00e9t\u00e9",
                    "valence",
                    "riches"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YOyefGNG1a0",
                "viewCount": "90656",
                "likeCount": "4154",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "886",
                "duration": "PT17M6S"
            },
            "QfWzNkLTnjo": {
                "title": "Bio\u00e9thique : \u00ab Nous sommes les h\u00e9ritiers du futur \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-07-31T15:23:24Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "bio\u00e9thique",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QfWzNkLTnjo",
                "viewCount": "107639",
                "likeCount": "5488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1206",
                "duration": "PT14M"
            },
            "XMlREtcaGYk": {
                "title": "#RDLS119 - Mali : r\u00e9volution citoyenne / Europe : la d\u00e9faite de Macron / Covid-19 : masques gratuits",
                "publishedAt": "2020-07-24T12:10:21Z",
                "tags": [
                    "mali",
                    "europe",
                    "masques",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "covid-19",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XMlREtcaGYk",
                "viewCount": "301209",
                "likeCount": "17903",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2246",
                "duration": "PT47M39S"
            },
            "PvM4Xa7OiME": {
                "title": "Le capitalisme de bons \u00e0 rien : \u00e7a suffit !",
                "publishedAt": "2020-07-23T10:50:30Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "relance",
                    "europe",
                    "jeunes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "rabais",
                    "investissement",
                    "capitalisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PvM4Xa7OiME",
                "viewCount": "228706",
                "likeCount": "9373",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2375",
                "duration": "PT10M32S"
            },
            "Lumgbnd5Knk": {
                "title": "Europe : \u00abNous sommes les dindons de la farce\u00bb",
                "publishedAt": "2020-07-21T15:42:29Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rabais",
                    "frugaux",
                    "dette",
                    "merkel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lumgbnd5Knk",
                "viewCount": "115134",
                "likeCount": "5476",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1296",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "A103OeSggjU": {
                "title": "Castex et Jupiter : aucune confiance !",
                "publishedAt": "2020-07-15T16:23:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "castex",
                    "macron",
                    "discours",
                    "relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A103OeSggjU",
                "viewCount": "237705",
                "likeCount": "9807",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1618",
                "duration": "PT10M31S"
            },
            "FbMdZN9AJUQ": {
                "title": "Plan de relance - J'alerte : il y a danger !",
                "publishedAt": "2020-07-15T08:39:58Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "plan",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "relance",
                    "coronavirus",
                    "guyane",
                    "police",
                    "employ\u00e9",
                    "tuileries"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbMdZN9AJUQ",
                "viewCount": "262078",
                "likeCount": "7017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1842",
                "duration": "PT23M11S"
            },
            "Ihc6sj-uwCs": {
                "title": "Industrie : il faut planifier !",
                "publishedAt": "2020-07-10T18:41:15Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "industrie",
                    "airbus",
                    "planifier",
                    "tiktok",
                    "twitch",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ihc6sj-uwCs",
                "viewCount": "77398",
                "likeCount": "3726",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "744",
                "duration": "PT22M46S"
            },
            "JEB6DqonrtY": {
                "title": "Remaniement Castex : le r\u00e9gime ultrapr\u00e9sidentiel - Conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-07-07T10:57:21Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castex",
                    "remaniement",
                    "macron",
                    "dupond-moretti",
                    "pompili",
                    "darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JEB6DqonrtY",
                "viewCount": "200769",
                "likeCount": "7244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1313",
                "duration": "PT46M48S"
            },
            "tkkobY6epik": {
                "title": "Macron a d\u00e9clar\u00e9 la guerre sociale \u00e0 la France",
                "publishedAt": "2020-07-05T10:51:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "meeting",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tkkobY6epik",
                "viewCount": "138173",
                "likeCount": "7128",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1077",
                "duration": "PT1H16M11S"
            },
            "KdvC1T_7_ak": {
                "title": "#RDLS118 - L'eau en danger / Municipales : tsunami d'abstention / Justice macronis\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-07-03T08:55:15Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "municipales",
                    "abstention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "justice",
                    "verts",
                    "pesticides",
                    "plastiques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KdvC1T_7_ak",
                "viewCount": "106931",
                "likeCount": "9782",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1247",
                "duration": "PT45M46S"
            },
            "B1AJkZfqCDg": {
                "title": "La justice manipul\u00e9e, \u00e7a suffit !",
                "publishedAt": "2020-07-01T18:38:57Z",
                "tags": [
                    "justice",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "abus de confiance",
                    "recel",
                    "enqu\u00eate",
                    "belloubet",
                    "champrenault"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B1AJkZfqCDg",
                "viewCount": "214019",
                "likeCount": "6318",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1420",
                "duration": "PT20M3S"
            },
            "6BCcjyG1uqM": {
                "title": "Face \u00e0 la crise, il faut un \u00c9tat strat\u00e8ge !",
                "publishedAt": "2020-06-29T17:25:39Z",
                "tags": [
                    "crise",
                    "ch\u00f4mage",
                    "emploi",
                    "eurobonds",
                    "dette",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "finances",
                    "relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6BCcjyG1uqM",
                "viewCount": "71326",
                "likeCount": "4629",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "657",
                "duration": "PT11M35S"
            },
            "SVdHSp5gj_Q": {
                "title": "ABSTENTION \u2013 Une \u00abinsurrection froide contre toutes les institutions du pays\u00bb - #Municipales2020",
                "publishedAt": "2020-06-28T18:55:24Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "municipale",
                    "\u00e9lection",
                    "paris",
                    "bordeaux",
                    "toulouse",
                    "lyon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SVdHSp5gj_Q",
                "viewCount": "75563",
                "likeCount": "4184",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "832",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "5YXoWu4DSjQ": {
                "title": "\u00c9conomie, \u00e9cologie : l'urgence, c'est la planification",
                "publishedAt": "2020-06-21T18:14:33Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "racisme",
                    "retraites",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "justice",
                    "fillon",
                    "climat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5YXoWu4DSjQ",
                "viewCount": "180465",
                "likeCount": "5938",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1213",
                "duration": "PT1H3M19S"
            },
            "wF8kbejAmlE": {
                "title": "BIFURCATIONS - Faire face \u00e0 l'affolement du monde - Entretien avec J.-L. M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-06-17T18:40:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wF8kbejAmlE",
                "viewCount": "221914",
                "likeCount": "6032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1422",
                "duration": "PT2H16M55S"
            },
            "I2VCfbrahos": {
                "title": "DIJON - Police, renseignement : comment agir",
                "publishedAt": "2020-06-16T18:24:16Z",
                "tags": [
                    "dijon",
                    "police",
                    "tch\u00e9tch\u00e8nes",
                    "soignants",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castaner",
                    "lallement",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I2VCfbrahos",
                "viewCount": "75288",
                "likeCount": "3787",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "871",
                "duration": "PT8M53S"
            },
            "FhA34XRw8hY": {
                "title": "Marche Adama Traor\u00e9 : soyons nombreux contre le racisme",
                "publishedAt": "2020-06-12T18:52:15Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "racisme",
                    "adama",
                    "traore",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castaner",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FhA34XRw8hY",
                "viewCount": "55117",
                "likeCount": "3320",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1347",
                "duration": "PT9M16S"
            },
            "PuA3GVI8v8Q": {
                "title": "#RDLS116 - Dangers du r\u00e9gime macroniste, police, racisme, Adama Traore",
                "publishedAt": "2020-06-11T17:19:46Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "police",
                    "racisme",
                    "adama",
                    "traore",
                    "violences",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PuA3GVI8v8Q",
                "viewCount": "153533",
                "likeCount": "10481",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1937",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "AaBykVZeKSQ": {
                "title": "Violences, racisme : indigne de la police r\u00e9publicaine",
                "publishedAt": "2020-06-07T12:50:06Z",
                "tags": [
                    "racisme",
                    "violences",
                    "police",
                    "polici\u00e8res",
                    "floyd",
                    "castaner",
                    "\u00e9conomie",
                    "chouviat",
                    "traore"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AaBykVZeKSQ",
                "viewCount": "256402",
                "likeCount": "7963",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2458",
                "duration": "PT42M43S"
            },
            "sjqgc6U8qr4": {
                "title": "#RDLS115 - Racisme, police, industrie, planification, Medef, Twitch",
                "publishedAt": "2020-06-06T07:34:30Z",
                "tags": [
                    "racisme",
                    "police",
                    "violences polici\u00e8res",
                    "adama traore",
                    "george floyd",
                    "automobile",
                    "industrie",
                    "medef",
                    "twitch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sjqgc6U8qr4",
                "viewCount": "160570",
                "likeCount": "14906",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1700",
                "duration": "PT33M58S"
            },
            "WJlPf3Xn_wU": {
                "title": "StopCovid : inefficace, dangereux, totalitaire",
                "publishedAt": "2020-05-27T14:56:45Z",
                "tags": [
                    "stop covid",
                    "stopcovid",
                    "coronavirus",
                    "totalitaire",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "captcha",
                    "big data",
                    "bluetooth"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJlPf3Xn_wU",
                "viewCount": "211242",
                "likeCount": "11476",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1788",
                "duration": "PT10M43S"
            },
            "j81SCJl593A": {
                "title": "D\u00e9confinement \u00e9conomique : Macron marchand de voitures ?",
                "publishedAt": "2020-05-27T09:30:14Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "renault",
                    "stopcovid",
                    "ruffin",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j81SCJl593A",
                "viewCount": "113045",
                "likeCount": "4876",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "794",
                "duration": "PT9M39S"
            },
            "jY52Jf2oBwc": {
                "title": "Macron-Merkel : de quel droit ?",
                "publishedAt": "2020-05-19T16:32:34Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "merkel",
                    "souverainet\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coronavirus",
                    "europe",
                    "dette",
                    "france",
                    "bce"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jY52Jf2oBwc",
                "viewCount": "199963",
                "likeCount": "8354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1039",
                "duration": "PT5M38S"
            },
            "8zSkcOMLMgw": {
                "title": "CORONAVIRUS - Aucune confiance en Macron",
                "publishedAt": "2020-05-17T18:12:08Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "covid-19",
                    "masques",
                    "tests",
                    "medef",
                    "sanofi",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8zSkcOMLMgw",
                "viewCount": "351779",
                "likeCount": "9844",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2247",
                "duration": "PT52M30S"
            },
            "IcMnJn62Qp0": {
                "title": "#RDLS113 - Coronavirus, Sanofi, loi Avia, dette, 6e R\u00e9publique, \u00e9cole, d\u00e9confinement, Mayotte",
                "publishedAt": "2020-05-14T19:15:16Z",
                "tags": [
                    "sanofi",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "avia",
                    "dette",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "d\u00e9confinement",
                    "\u00e9cole",
                    "mayotte",
                    "bitcoins",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IcMnJn62Qp0",
                "viewCount": "254882",
                "likeCount": "13842",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1573",
                "duration": "PT1H53M9S"
            },
            "MX0J_RWql1c": {
                "title": "11 mai, d\u00e9confinement : \u00abJe suis tr\u00e8s inquiet\u00bb",
                "publishedAt": "2020-05-10T13:21:42Z",
                "tags": [
                    "11 mai",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "dette",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9conomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MX0J_RWql1c",
                "viewCount": "211969",
                "likeCount": "6861",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2451",
                "duration": "PT50M47S"
            },
            "oMFnC9pYYxM": {
                "title": "Coronavirus - Une fois de plus, le grand n'importe quoi !",
                "publishedAt": "2020-05-09T17:18:18Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "11 mai",
                    "covid-19",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "masques",
                    "tests"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oMFnC9pYYxM",
                "viewCount": "305674",
                "likeCount": "10467",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2155",
                "duration": "PT11M42S"
            },
            "_D7BtUt9pdA": {
                "title": "D\u00e9confinement : les conditions ne sont pas r\u00e9unies",
                "publishedAt": "2020-05-07T10:44:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "11 mai",
                    "\u00e9coles",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_D7BtUt9pdA",
                "viewCount": "122909",
                "likeCount": "4993",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1208",
                "duration": "PT22M9S"
            },
            "EFNcZc7ffuo": {
                "title": "CORONAVIRUS - Macron ne contr\u00f4le pas la situation",
                "publishedAt": "2020-05-01T19:31:25Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "masques",
                    "tests"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EFNcZc7ffuo",
                "viewCount": "359947",
                "likeCount": "10577",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3054",
                "duration": "PT8M33S"
            },
            "xR-xE76sQ8I": {
                "title": "D\u00e9confinement le 11 mai : le plan n'est pas s\u00e9rieux !",
                "publishedAt": "2020-04-28T20:11:45Z",
                "tags": [
                    "11 mai",
                    "d\u00e9confinement",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "philippe",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "masques",
                    "tests"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xR-xE76sQ8I",
                "viewCount": "267575",
                "likeCount": "6834",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1579",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "Z8NUVgI_WTk": {
                "title": "CORONAVIRUS - Macron : l'odieuse injonction",
                "publishedAt": "2020-04-28T14:52:06Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "covid-19",
                    "philippe",
                    "macron",
                    "gouvernement",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z8NUVgI_WTk",
                "viewCount": "414697",
                "likeCount": "14181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2331",
                "duration": "PT11M27S"
            },
            "ePJA1Zx3aZs": {
                "title": "CORONAVIRUS - 11 mai : l'imposture du gouvernement",
                "publishedAt": "2020-04-26T12:50:50Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "11 mai",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "plan",
                    "masques",
                    "tests",
                    "macron",
                    "philippe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePJA1Zx3aZs",
                "viewCount": "352520",
                "likeCount": "9450",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2880",
                "duration": "PT15M16S"
            },
            "rhOOR7ZoOEs": {
                "title": "CORONAVIRUS - 11 mai : un d\u00e9confinement non planifi\u00e9 est hasardeux",
                "publishedAt": "2020-04-19T13:48:49Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rhOOR7ZoOEs",
                "viewCount": "324058",
                "likeCount": "6410",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2238",
                "duration": "PT42M35S"
            },
            "wK6lPBhtTqU": {
                "title": "CORONAVIRUS - \u00ab Il faut annuler la dette \u00bb",
                "publishedAt": "2020-04-11T19:09:28Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "chloroquine",
                    "didier raoult",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "coronavirus",
                    "covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wK6lPBhtTqU",
                "viewCount": "235098",
                "likeCount": "7359",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2390",
                "duration": "PT21M13S"
            },
            "2BpaRe10snQ": {
                "title": "#RDLS110 - Coronavirus : USA, masques, tests, confinement, tracking, \u00e9cologie, #PlusJamaisCa",
                "publishedAt": "2020-04-09T11:01:59Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "usa",
                    "masques",
                    "tests",
                    "d\u00e9confinement",
                    "tracking",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9dicaments",
                    "covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2BpaRe10snQ",
                "viewCount": "171784",
                "likeCount": "13881",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1811",
                "duration": "PT31M40S"
            },
            "yYktxJ_M4-0": {
                "title": "CORONAVIRUS - Le tracking, un danger pour la libert\u00e9",
                "publishedAt": "2020-04-08T11:07:16Z",
                "tags": [
                    "tracking",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "masques",
                    "tests",
                    "cammionneurs",
                    "caissiers",
                    "caissi\u00e8res",
                    "gr\u00e8ve"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yYktxJ_M4-0",
                "viewCount": "75188",
                "likeCount": "3530",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "878",
                "duration": "PT23M17S"
            },
            "YKXn-kVQMwI": {
                "title": "CORONAVIRUS - \u00abJe crois \u00e0 l'\u00c9tat et aux solutions collectives\u00bb - #LeGrandJury",
                "publishedAt": "2020-04-05T14:02:17Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "\u00e9tat",
                    "nationalisation",
                    "r\u00e9quisition",
                    "d\u00e9confinement",
                    "luxfer",
                    "famar",
                    "masques",
                    "tests",
                    "respirateurs",
                    "oxyg\u00e8ne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YKXn-kVQMwI",
                "viewCount": "183405",
                "likeCount": "5767",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2132",
                "duration": "PT55M22S"
            },
            "5hBBEuQ1Fos": {
                "title": "CORONAVIRUS : \u00abPas de sortie de crise sans planification\u00bb",
                "publishedAt": "2020-04-01T09:55:16Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid 19",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "nationalisation",
                    "planification",
                    "r\u00e9quisitions",
                    "masques",
                    "respirateurs",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "crise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5hBBEuQ1Fos",
                "viewCount": "113861",
                "likeCount": "4179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "801",
                "duration": "PT23M16S"
            },
            "kCOHV3DuEJA": {
                "title": "CORONAVIRUS - \u00abLe d\u00e9confinement doit \u00eatre planifi\u00e9 maintenant\u00bb",
                "publishedAt": "2020-03-29T17:32:25Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gouvernement",
                    "raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kCOHV3DuEJA",
                "viewCount": "268259",
                "likeCount": "7186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1905",
                "duration": "PT26M28S"
            },
            "1llR4p5Cxss": {
                "title": "CORONAVIRUS - Masques, tests, respirateurs : r\u00e9quisitions, nationalisations !",
                "publishedAt": "2020-03-26T19:24:33Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "masques",
                    "tests",
                    "respirateurs",
                    "r\u00e9quisitions",
                    "nationalisations",
                    "raoult",
                    "didier",
                    "chloroquine",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1llR4p5Cxss",
                "viewCount": "88945",
                "likeCount": "4140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "623",
                "duration": "PT11M37S"
            },
            "uaKvMKisyiQ": {
                "title": "CORONAVIRUS : \u00abIl faut une planification de la mobilisation sanitaire\u00bb",
                "publishedAt": "2020-03-24T09:09:02Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid 19",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "luxfer",
                    "sanitaire",
                    "masques",
                    "oxyg\u00e8ne",
                    "respirateurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uaKvMKisyiQ",
                "viewCount": "104353",
                "likeCount": "4997",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1176",
                "duration": "PT19M31S"
            },
            "ui8wtqA24ow": {
                "title": "CORONAVIRUS : Qui refuse l'ISF ne peut confisquer les cong\u00e9s pay\u00e9s !",
                "publishedAt": "2020-03-21T10:15:59Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid 19",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "masques",
                    "oxyg\u00e8ne",
                    "assembl\u00e9e",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ui8wtqA24ow",
                "viewCount": "211514",
                "likeCount": "7560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1555",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "PZP-lX1_Xgc": {
                "title": "#RDLS109 - Lancement de linsoumission.fr, coronavirus \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-03-18T09:00:43Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "assembl\u00e9e",
                    "insoumission",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9dia",
                    "covid19",
                    "confinement",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PZP-lX1_Xgc",
                "viewCount": "163103",
                "likeCount": "12269",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1424",
                "duration": "PT29M13S"
            },
            "Mbifdvkt5NE": {
                "title": "CORONAVIRUS : confinement et solidarit\u00e9 ! - R\u00e9action de J.-L. M\u00e9lenchon \u00e0 l'allocution d'E. Macron",
                "publishedAt": "2020-03-16T20:19:57Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "entraide",
                    "solidarit\u00e9",
                    "masques",
                    "service public",
                    "allocution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mbifdvkt5NE",
                "viewCount": "182844",
                "likeCount": "8936",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1569",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "WGKHNEYd1Ro": {
                "title": "EN DIRECT - Municipales : D\u00e9claration de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-03-15T19:34:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "municipales",
                    "\u00e9lections",
                    "France insoumise",
                    "coronavirus",
                    "vote",
                    "15 maris 2020",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WGKHNEYd1Ro",
                "viewCount": "45736",
                "likeCount": "2510",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "207",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "Rp0zpboFA3I": {
                "title": "CORONAVIRUS : L'entraide doit \u00eatre notre \u00e9tendard",
                "publishedAt": "2020-03-12T19:48:47Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "coronnavirus",
                    "virus",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rp0zpboFA3I",
                "viewCount": "108773",
                "likeCount": "6390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "783",
                "duration": "PT13M28S"
            },
            "yKeR5lj1kj4": {
                "title": "Les 15 et 22 mars, votez pour des listes citoyennes et insoumises !",
                "publishedAt": "2020-03-07T09:12:45Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "insoumis",
                    "15 mars",
                    "22 mars",
                    "france",
                    "municipales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yKeR5lj1kj4",
                "viewCount": "31356",
                "likeCount": "3656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "530",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "h34acq02rKQ": {
                "title": "#RDLS108 - Polanski, Coronavirus, 49-3... On se l\u00e8ve. Et on se barre.",
                "publishedAt": "2020-03-06T10:33:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraites",
                    "polansky",
                    "polanski",
                    "ad\u00e8le haenel",
                    "haenel",
                    "c\u00e9sars"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h34acq02rKQ",
                "viewCount": "175402",
                "likeCount": "15134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1387",
                "duration": "PT27M1S"
            },
            "Qlm_3R4whuM": {
                "title": "Pour la macronie : 49.3 ! Pour les insoumis : RIC et 6e R\u00e9publique !",
                "publishedAt": "2020-03-05T09:23:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ric",
                    "article",
                    "49.3",
                    "r\u00e9publique",
                    "constitution",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qlm_3R4whuM",
                "viewCount": "149869",
                "likeCount": "4981",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1066",
                "duration": "PT59M21S"
            },
            "jpXSJ4vZ7hg": {
                "title": "ARTICLE 49.3 : il faut une riposte populaire",
                "publishedAt": "2020-03-01T20:32:23Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "coronavirus",
                    "49.3",
                    "article",
                    "article 49.3",
                    "philippe",
                    "macron",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jpXSJ4vZ7hg",
                "viewCount": "169646",
                "likeCount": "6324",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1398",
                "duration": "PT47M2S"
            },
            "s4ZwdTOcZWc": {
                "title": "#RDLS107 - Coronavirus, 49.3, retraites, avocats",
                "publishedAt": "2020-02-28T16:32:55Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "49.3",
                    "49-3",
                    "retraites",
                    "avocats",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s4ZwdTOcZWc",
                "viewCount": "133983",
                "likeCount": "13037",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "865",
                "duration": "PT36M36S"
            },
            "Ye3TDlOFJkU": {
                "title": "#MeetingIvry : Contre la r\u00e9forme des retraites - Jean-Luc M\u00e9lenchon et Mathilde Panot",
                "publishedAt": "2020-02-27T21:27:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ye3TDlOFJkU",
                "viewCount": "45352",
                "likeCount": "2604",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "140",
                "duration": "PT2H18M5S"
            },
            "jEbTcG8OWPg": {
                "title": "RETRAITES : \u00abTenez bon, ne l\u00e2chez rien\u00bb - Meeting M\u00e9lenchon-Bompard \u00e0 Toulouse",
                "publishedAt": "2020-02-21T04:00:18Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "bompard",
                    "r\u00e9forme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jEbTcG8OWPg",
                "viewCount": "74043",
                "likeCount": "4032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "334",
                "duration": "PT2H28M27S"
            },
            "yvKnKz9la94": {
                "title": "RETRAITES  : notre lutte sera implacable.",
                "publishedAt": "2020-02-17T17:04:26Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "lutte",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "retraite",
                    "amendements",
                    "obstruction"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yvKnKz9la94",
                "viewCount": "51131",
                "likeCount": "3637",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "524",
                "duration": "PT8M53S"
            },
            "yjTp0QiGiwc": {
                "title": "RETRAITES\u00a0: Macron doit c\u00e9der.",
                "publishedAt": "2020-02-16T20:19:57Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "communautarisme",
                    "islam",
                    "musulmans",
                    "violence",
                    "amendements",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yjTp0QiGiwc",
                "viewCount": "249223",
                "likeCount": "5656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1839",
                "duration": "PT1H19M57S"
            },
            "sjeuQCGCR_A": {
                "title": "#RDLS106 - Retraites en bazar, communautarisme, Bernie Sanders, censure",
                "publishedAt": "2020-02-13T18:23:29Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "communautarisme",
                    "bernie",
                    "sanders",
                    "censure",
                    "mont-blanc",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sjeuQCGCR_A",
                "viewCount": "101896",
                "likeCount": "9873",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "684",
                "duration": "PT30M54S"
            },
            "b6xTmL04YDQ": {
                "title": "RETRAITES : Ce revenu moyen par t\u00eate qui... n'existe pas !",
                "publishedAt": "2020-02-11T11:19:21Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "revenu",
                    "moyen",
                    "t\u00eate",
                    "insee",
                    "insoumis",
                    "commission",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b6xTmL04YDQ",
                "viewCount": "174338",
                "likeCount": "6268",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1402",
                "duration": "PT33M33S"
            },
            "GV7H-mH5LK4": {
                "title": "RETRAITES : La loi BlackRock !",
                "publishedAt": "2020-02-10T17:54:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "blackrock",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GV7H-mH5LK4",
                "viewCount": "112155",
                "likeCount": "4797",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "525",
                "duration": "PT8M56S"
            },
            "IBE4mjj2Utk": {
                "title": "#RDLS105 : Bataille des retraites, ordonnances, arme nucl\u00e9aire, souverainet\u00e9 du peuple",
                "publishedAt": "2020-02-07T16:38:05Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "ordonnances",
                    "dissuasion",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "arme",
                    "peuple",
                    "conseil constitutionnel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IBE4mjj2Utk",
                "viewCount": "93966",
                "likeCount": "9016",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "760",
                "duration": "PT45M41S"
            },
            "fgWjr1NXr9s": {
                "title": "Retrait ou r\u00e9f\u00e9rendum !",
                "publishedAt": "2020-02-06T10:36:24Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "macron",
                    "r\u00e9forme",
                    "points"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fgWjr1NXr9s",
                "viewCount": "77292",
                "likeCount": "4629",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "775",
                "duration": "PT9M39S"
            },
            "jtPuwYXOofc": {
                "title": "RETRAITES : Les insoumis m\u00e8nent la lutte \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-02-05T16:54:44Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "insoumis",
                    "assembl\u00e9e",
                    "amendements",
                    "loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jtPuwYXOofc",
                "viewCount": "39285",
                "likeCount": "3931",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "352",
                "duration": "PT22M14S"
            },
            "E6NKj2QcVR4": {
                "title": "LA FRANCE EST UNE PUISSANCE MARITIME",
                "publishedAt": "2020-02-04T19:27:27Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "maritime",
                    "mer",
                    "oc\u00e9ans",
                    "plastiques",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "pollution",
                    "transport",
                    "sous-marins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E6NKj2QcVR4",
                "viewCount": "20649",
                "likeCount": "1896",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "132",
                "duration": "PT5M41S"
            },
            "_xwhZ5ot7aY": {
                "title": "EN DIRECT : Meeting Retraites avec Jean-Luc M\u00e9lenchon et Adrien Quatennens - #MeetingLille",
                "publishedAt": "2020-01-30T21:11:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "macron",
                    "quatenens"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_xwhZ5ot7aY",
                "viewCount": "196689",
                "likeCount": "5091",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "634",
                "duration": "PT2H17M57S"
            },
            "ZPubtDu-fF8": {
                "title": "\ud83d\udd34 EN DIRECT - Voeux de Jean-Luc M\u00e9lenchon - #VoeuxJLM",
                "publishedAt": "2020-01-24T19:46:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "voeux",
                    "macron",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZPubtDu-fF8",
                "viewCount": "57093",
                "likeCount": "4070",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "424",
                "duration": "PT1H16M41S"
            },
            "p1BHBP-rtKA": {
                "title": "CLIMAT - Je lance l'alerte : le temps est compt\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-01-21T18:03:13Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "changement",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "publicit\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "d\u00e9chets",
                    "plastiques",
                    "garanties"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p1BHBP-rtKA",
                "viewCount": "59304",
                "likeCount": "4729",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "830",
                "duration": "PT10M25S"
            },
            "V5SnXUjhc9w": {
                "title": "\u00abLes gens voient Macron comme un monarque arrogant\u00bb",
                "publishedAt": "2020-01-19T19:48:04Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9volution",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "r\u00e9forme",
                    "mali",
                    "iran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V5SnXUjhc9w",
                "viewCount": "199361",
                "likeCount": "7473",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1497",
                "duration": "PT51M6S"
            },
            "mqkq2vmKUF4": {
                "title": "R\u00e9forme des retraites : une agression contre la R\u00e9publique sociale",
                "publishedAt": "2020-01-15T20:31:25Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "r\u00e9publique",
                    "points"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mqkq2vmKUF4",
                "viewCount": "89887",
                "likeCount": "4601",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1166",
                "duration": "PT29M4S"
            },
            "P5U1NJZKq7o": {
                "title": "Retraites : \u00abNous sommes au service de la lutte\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-12-24T10:10:35Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9coles",
                    "h\u00f4pitaux",
                    "sncf",
                    "ratp",
                    "ric",
                    "syndicats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P5U1NJZKq7o",
                "viewCount": "100831",
                "likeCount": "4796",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "955",
                "duration": "PT25M27S"
            },
            "9I5rsGncfh8": {
                "title": "RETRAITES : Le ras-le-bol est g\u00e9n\u00e9ral.",
                "publishedAt": "2019-12-22T19:50:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9I5rsGncfh8",
                "viewCount": "172421",
                "likeCount": "5540",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1609",
                "duration": "PT39M21S"
            },
            "UqtXvGs66iw": {
                "title": "Lawfare : Le cas M\u00e9lenchon (Documentaire)",
                "publishedAt": "2019-12-20T21:10:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "melenchon",
                    "melanchon",
                    "jlm",
                    "lfi",
                    "france insoumise",
                    "lawfare",
                    "lula",
                    "perquisition",
                    "chikirou"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UqtXvGs66iw",
                "viewCount": "165019",
                "likeCount": "6575",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "533",
                "duration": "PT3H14M22S"
            },
            "Wu6OdrgQQ5U": {
                "title": "#RDLS102 : Cellule Demeter, souffrance animale, COP 25, pesticides dans l'air, retraites",
                "publishedAt": "2019-12-19T18:27:32Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "cop 25",
                    "\u00e9cologie",
                    "castaner",
                    "cellule",
                    "demeter",
                    "animaux",
                    "pesticides",
                    "agriculture",
                    "souffrance animale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wu6OdrgQQ5U",
                "viewCount": "87526",
                "likeCount": "9950",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "811",
                "duration": "PT23M53S"
            },
            "EE1qMZ0D3ts": {
                "title": "Retraites : Meeting de J.-L M\u00e9lenchon contre la r\u00e9forme de Macron.",
                "publishedAt": "2019-12-18T21:54:39Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "macron",
                    "r\u00e9forme",
                    "r\u00e9forme des retraites",
                    "points"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EE1qMZ0D3ts",
                "viewCount": "118237",
                "likeCount": "6659",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "690",
                "duration": "PT1H59M46S"
            },
            "KkfHMwRDsNI": {
                "title": "Macron veut la retraite \u00e0 64 ans !",
                "publishedAt": "2019-12-11T20:00:22Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "macron",
                    "philippe",
                    "64 ans",
                    "retraite",
                    "points",
                    "proc\u00e8s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KkfHMwRDsNI",
                "viewCount": "137891",
                "likeCount": "4857",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1775",
                "duration": "PT22M52S"
            },
            "m1O931HwaeU": {
                "title": "Je sonne l'alerte ! L'hiver est l\u00e0. Des gens ont faim et froid !",
                "publishedAt": "2019-12-10T12:06:15Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pauvret\u00e9",
                    "hiver",
                    "froid",
                    "faim",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m1O931HwaeU",
                "viewCount": "51740",
                "likeCount": "3699",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "684",
                "duration": "PT5M41S"
            },
            "m3wmzkgjhWg": {
                "title": "RETRAITES : \u00abLe gouvernement doit retirer son projet\u00bb",
                "publishedAt": "2019-12-06T20:01:54Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "gouvernement",
                    "macron",
                    "points",
                    "gr\u00e8ve",
                    "d\u00e9cembre",
                    "manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m3wmzkgjhWg",
                "viewCount": "78701",
                "likeCount": "4039",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "806",
                "duration": "PT16M20S"
            },
            "i6iwRtzoBbo": {
                "title": "#RDLS101 : gr\u00e8ve, retraites, manifestations, m\u00e9dias, police, Macron, salaires",
                "publishedAt": "2019-12-05T19:10:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "gr\u00e8ve",
                    "macron",
                    "m\u00e9dias",
                    "police",
                    "manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i6iwRtzoBbo",
                "viewCount": "103010",
                "likeCount": "9896",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "703",
                "duration": "PT1H5M42S"
            },
            "iebNBgVzgNI": {
                "title": "Retraites : je souhaite que Macron connaisse un \u00e9chec",
                "publishedAt": "2019-12-04T07:52:41Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "macron",
                    "gr\u00e8ve",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iebNBgVzgNI",
                "viewCount": "108505",
                "likeCount": "5244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "934",
                "duration": "PT8M39S"
            },
            "KLoBfQwhnTg": {
                "title": "#RDLS100 - Mali, retraites, 5 d\u00e9cembre, Sanders, Alg\u00e9rie, YouTube, m\u00e9dias, Assange, Am\u00e9rique latine",
                "publishedAt": "2019-11-26T19:03:56Z",
                "tags": [
                    "revue",
                    "semaine",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KLoBfQwhnTg",
                "viewCount": "136444",
                "likeCount": "13733",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1248",
                "duration": "PT1H24M7S"
            },
            "mPgLBGnzK7E": {
                "title": "\u00ab Il faut dire merci aux Gilets jaunes  ! \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-11-17T13:17:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "gilets jaunes",
                    "un an",
                    "anniversaire",
                    "macron",
                    "gilet",
                    "jaune",
                    "paris",
                    "musulmans",
                    "islamophobie",
                    "balkany",
                    "ric",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mPgLBGnzK7E",
                "viewCount": "121736",
                "likeCount": "5358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1307",
                "duration": "PT27M39S"
            },
            "kx2DC6mC7OM": {
                "title": "Visite au CERN : le LHC, plus grand acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du monde !",
                "publishedAt": "2019-11-12T18:23:30Z",
                "tags": [
                    "cern",
                    "lhc",
                    "particules",
                    "physique",
                    "gen\u00e8ve",
                    "boson",
                    "higgs",
                    "proton",
                    "hydrog\u00e8ne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kx2DC6mC7OM",
                "viewCount": "83705",
                "likeCount": "5438",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1011",
                "duration": "PT24M19S"
            },
            "q-gEw57rByA": {
                "title": "Le probl\u00e8me c'est l'actionnaire, pas l'immigr\u00e9 ni le retrait\u00e9",
                "publishedAt": "2019-11-04T15:41:48Z",
                "tags": [
                    "actionnaire",
                    "voile",
                    "musulmans",
                    "retrait\u00e9",
                    "immigr\u00e9",
                    "france",
                    "r\u00e9publique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "ruffin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q-gEw57rByA",
                "viewCount": "149475",
                "likeCount": "5369",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1537",
                "duration": "PT53M2S"
            },
            "GQBRhw58dMs": {
                "title": "Les R\u00e9volutions citoyennes - Arr\u00eat sur images avec M\u00e9lenchon et Godin",
                "publishedAt": "2019-10-31T16:26:48Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9volutions",
                    "arr\u00eats",
                    "images",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "godin",
                    "chili",
                    "liban",
                    "\u00e9quateur",
                    "france",
                    "gilets",
                    "jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GQBRhw58dMs",
                "viewCount": "91333",
                "likeCount": "4872",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "667",
                "duration": "PT1H16M2S"
            },
            "fBuyhVbAdIg": {
                "title": "\u00abUn moment qui fait honneur \u00e0 la France\u00bb - L'Assembl\u00e9e condamne l'attaque d'Erdogan en Syrie",
                "publishedAt": "2019-10-30T17:32:16Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "syrie",
                    "turquie",
                    "kurdes",
                    "damas",
                    "irak",
                    "bagdad"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fBuyhVbAdIg",
                "viewCount": "18849",
                "likeCount": "1914",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "279",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "iOs9J5J2i5c": {
                "title": "VID\u00c9O - Le probl\u00e8me de la France c'est le social, pas le voile",
                "publishedAt": "2019-10-23T18:26:12Z",
                "tags": [
                    "voile",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "social",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "2022",
                    "musulmans",
                    "municipales",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "chirac"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iOs9J5J2i5c",
                "viewCount": "151509",
                "likeCount": "5685",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1832",
                "duration": "PT30M22S"
            },
            "vVtEn-zGZX8": {
                "title": "#RDLS98 : Voile, la\u00efcit\u00e9, pompiers, police, Ibrahima, Syrie, Turquie, Russie, OTAN",
                "publishedAt": "2019-10-18T10:05:17Z",
                "tags": [
                    "voile",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "pompiers",
                    "police",
                    "ibrahima",
                    "syrie",
                    "turquie",
                    "russie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vVtEn-zGZX8",
                "viewCount": "95613",
                "likeCount": "12766",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1162",
                "duration": "PT31M54S"
            },
            "tYt3IANfPhk": {
                "title": "EUROPE : La France doit faire pression par le budget",
                "publishedAt": "2019-10-16T19:19:01Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "budget",
                    "pression",
                    "ue",
                    "france",
                    "allemagne",
                    "merkel",
                    "d\u00e9ficit",
                    "contribution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tYt3IANfPhk",
                "viewCount": "24872",
                "likeCount": "2173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "288",
                "duration": "PT14M38S"
            },
            "VnyqN6NZMKI": {
                "title": "PMA : \u00abNous donnons une le\u00e7on d'humanisme et de Lumi\u00e8res\u00bb",
                "publishedAt": "2019-10-16T10:54:14Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "bio\u00e9thique",
                    "lesbiennes",
                    "femmes",
                    "couples",
                    "procr\u00e9ation",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VnyqN6NZMKI",
                "viewCount": "12272",
                "likeCount": "1113",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "665",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "ZGrcqV0cELA": {
                "title": "#RLDS95 :  Nouveau livre, \u00ab\u00a0barbares\u00a0\u00bb, Greta Thunberg, PMA, Chirac, Lubrizol",
                "publishedAt": "2019-09-28T07:18:23Z",
                "tags": [
                    "rouen",
                    "lubrizol",
                    "chirac",
                    "pma",
                    "barbares",
                    "police",
                    "alliance",
                    "thunberg",
                    "greta thunberg",
                    "lubrisol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZGrcqV0cELA",
                "viewCount": "112045",
                "likeCount": "13571",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1161",
                "duration": "PT34M38S"
            },
            "JscjZiEKnik": {
                "title": "\u00abLe genre est une construction sociale\u00bb - D\u00e9bat sur la PMA",
                "publishedAt": "2019-09-26T15:20:33Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "genre",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "masculin",
                    "f\u00e9minin",
                    "gpa",
                    "lesbiennes",
                    "couple lesbien",
                    "femmes seules",
                    "m\u00e8re c\u00e9libataire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JscjZiEKnik",
                "viewCount": "51640",
                "likeCount": "3328",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "727",
                "duration": "PT14M48S"
            },
            "StaTn_sBA5I": {
                "title": "PMA : \u00abIl n'y a pas de v\u00e9rit\u00e9 biologique dans la filiation\u00bb",
                "publishedAt": "2019-09-25T15:51:15Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "gpa",
                    "filiation",
                    "bio\u00e9thique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "lesbiennes",
                    "homosexuels",
                    "patriarcat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "StaTn_sBA5I",
                "viewCount": "66597",
                "likeCount": "3120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "946",
                "duration": "PT7M22S"
            },
            "XcH9dqGRELA": {
                "title": "Proc\u00e8s politique : \u00abPersonne ne m'intimide\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-09-14T06:45:23Z",
                "tags": [
                    "proc\u00e8s",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "proc\u00e8s politique",
                    "proc\u00e8s m\u00e9lenchon",
                    "livre",
                    "retraites",
                    "h\u00f4pital",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XcH9dqGRELA",
                "viewCount": "155351",
                "likeCount": "4735",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1179",
                "duration": "PT46M1S"
            },
            "vH2NXZNAR3Q": {
                "title": "TRANSPORTS : les privatisations et la concurrence co\u00fbtent plus cher que le service public",
                "publishedAt": "2019-09-13T13:20:13Z",
                "tags": [
                    "transports",
                    "mobilit\u00e9",
                    "privatisations",
                    "priv\u00e9",
                    "concurrence",
                    "service public",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vH2NXZNAR3Q",
                "viewCount": "29601",
                "likeCount": "2405",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "310",
                "duration": "PT38M12S"
            },
            "8iIWE2hihlk": {
                "title": "\u00abEt ainsi de suite. Un proc\u00e8s politique en France\u00bb - Conf de presse de J.-L.M\u00e9lenchon sur son livre",
                "publishedAt": "2019-09-12T13:36:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "et ainsi de suite",
                    "proc\u00e8s",
                    "proc\u00e8s politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8iIWE2hihlk",
                "viewCount": "52566",
                "likeCount": "4123",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "492",
                "duration": "PT1H1M41S"
            },
            "y7SU2opG8zQ": {
                "title": "VLOG MEXIQUE #1 - La R\u00e9volution citoyenne victorieuse (Mexico)",
                "publishedAt": "2019-07-26T16:24:53Z",
                "tags": [
                    "vlog",
                    "mexique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "mexico",
                    "amlo",
                    "r\u00e9volution",
                    "r\u00e9volution citoyenne",
                    "\u00e8re du peuple",
                    "morena",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y7SU2opG8zQ",
                "viewCount": "54727",
                "likeCount": "4211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "548",
                "duration": "PT1H23M58S"
            },
            "cA5O5S5v-ik": {
                "title": "5 MINUTES POUR COMPRENDRE LE CETA",
                "publishedAt": "2019-07-15T17:44:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "ceta",
                    "\u00e9cologie",
                    "climatique",
                    "crise",
                    "urgence",
                    "mercosur",
                    "tafta",
                    "canada",
                    "libre \u00e9change"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cA5O5S5v-ik",
                "viewCount": "48488",
                "likeCount": "4246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "354",
                "duration": "PT5M54S"
            },
            "rfPJZ9K6hrk": {
                "title": "\u00abMERS ET OC\u00c9ANS : QUELLE STRAT\u00c9GIE POUR LA FRANCE ?\u00bb - Interventions de J.-L. M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-06-19T15:25:25Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "son-forget",
                    "mer",
                    "oc\u00e9an",
                    "mers",
                    "oc\u00e9ans",
                    "rapport",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rfPJZ9K6hrk",
                "viewCount": "39065",
                "likeCount": "2750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "523",
                "duration": "PT38M46S"
            },
            "sukH3NYUgVQ": {
                "title": "LES RICHES CO\u00dbTENT TROP CHER !",
                "publishedAt": "2019-06-17T16:52:26Z",
                "tags": [
                    "riches",
                    "cour des comptes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "didier migaud",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sukH3NYUgVQ",
                "viewCount": "131984",
                "likeCount": "6927",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1150",
                "duration": "PT10M55S"
            },
            "qjVPF1TB5jQ": {
                "title": "\u00abVOUS COMBATTRE, C'EST FAIRE NOTRE DEVOIR\u00bb - M\u00e9lenchon r\u00e9pond au Premier ministre",
                "publishedAt": "2019-06-12T16:01:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "edouard philippe",
                    "politique g\u00e9n\u00e9rale",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "philippe",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qjVPF1TB5jQ",
                "viewCount": "102962",
                "likeCount": "6851",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1082",
                "duration": "PT10M46S"
            },
            "WJQ2qlSJsmo": {
                "title": "#RDLS93 - SP\u00c9CIALE EUROP\u00c9ENNES : 26 MAI, CAMPAGNE, VOTE, ATTAQUES M\u00c9DIATIQUES",
                "publishedAt": "2019-05-18T08:00:04Z",
                "tags": [
                    "europ\u00e9ennes",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "26 mai",
                    "vote",
                    "campagne",
                    "m\u00e9diatiques",
                    "m\u00e9dias",
                    "parti m\u00e9diatique",
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "aubry",
                    "macron",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJQ2qlSJsmo",
                "viewCount": "91258",
                "likeCount": "8059",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1036",
                "duration": "PT29M31S"
            },
            "VorQgM8Tt90": {
                "title": "\ud83d\udd34 MEETING #RouenFi avec Manon Aubry, Jean-Luc M\u00e9lenchon et Fran\u00e7ois Ruffin",
                "publishedAt": "2019-05-16T21:11:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VorQgM8Tt90",
                "viewCount": "125980",
                "likeCount": "2986",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "233",
                "duration": "PT2H52M42S"
            },
            "uF_dJhTVLuI": {
                "title": "CLIP OFFICIEL DE LA FRANCE INSOUMISE POUR LES \u00c9LECTIONS EUROP\u00c9ENNES - #ClipFi",
                "publishedAt": "2019-05-13T12:30:30Z",
                "tags": [
                    "france insoumise",
                    "clip",
                    "clip officiel",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "aubry",
                    "manon aubry",
                    "france",
                    "insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uF_dJhTVLuI",
                "viewCount": "37633",
                "likeCount": "4152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "451",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "KIpiTt1FIjw": {
                "title": "\ud83d\udd34 MEETING #LimogesFi avec JL. M\u00e9lenchon, M. Aubry, PE. Pialat et Le\u00efla Chaibi #LimogesFi",
                "publishedAt": "2019-05-09T22:05:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KIpiTt1FIjw",
                "viewCount": "81660",
                "likeCount": "2594",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT2H47M20S"
            },
            "KyIxlU42-ao": {
                "title": "LE 26 MAI, NE PAS VOTER, C'EST LAISSER GAGNER MACRON",
                "publishedAt": "2019-05-05T20:13:55Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gilets jaunes",
                    "climat",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "20h",
                    "ric",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KyIxlU42-ao",
                "viewCount": "97643",
                "likeCount": "4610",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1100",
                "duration": "PT5M44S"
            },
            "KLaea7QKSVw": {
                "title": "1ER MAI : CASTANER EST INCOMP\u00c9TENT",
                "publishedAt": "2019-05-01T18:21:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KLaea7QKSVw",
                "viewCount": "96386",
                "likeCount": "4430",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "687",
                "duration": "PT5M58S"
            },
            "ikzbq11az50": {
                "title": "VLOG \u00c0 LISBONNE - LA R\u00c9VOLUTION DES OEILLETS A 45 ANS !",
                "publishedAt": "2019-04-28T08:00:10Z",
                "tags": [
                    "lisbonne",
                    "r\u00e9volution des oeillets",
                    "portugal",
                    "r\u00e9volution",
                    "oeillets",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "hi\u00e9ronymites",
                    "podemos",
                    "bloco de esquerda",
                    "maintenant le peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ikzbq11az50",
                "viewCount": "45315",
                "likeCount": "3525",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "429",
                "duration": "PT29M57S"
            },
            "7ZODj5fK1Ls": {
                "title": "\u00ab MACRON A PARL\u00c9 POUR NE RIEN DIRE \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-04-26T18:50:59Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castaner",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "imp\u00f4t",
                    "retraites",
                    "annonces"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7ZODj5fK1Ls",
                "viewCount": "282902",
                "likeCount": "7478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1554",
                "duration": "PT30M9S"
            },
            "Y3eqF5PltlI": {
                "title": "LE 26 MAI, METTONS LA RACL\u00c9E \u00c0 MACRON ! - Meeting M\u00e9lenchon, Aubry, Ruffin, Becker \u00e0 Amiens",
                "publishedAt": "2019-04-10T21:06:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ruffin",
                    "aubry",
                    "amiens",
                    "france insoumise",
                    "goodyear",
                    "fran\u00e7ois ruffin",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3eqF5PltlI",
                "viewCount": "132583",
                "likeCount": "4531",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "347",
                "duration": "PT2H43M39S"
            },
            "SL45R080Da4": {
                "title": "#RDLS90 : FINACTIONS, MORTS DE LA RUE, PARACHUTE DOR\u00c9 DE TOM ENDERS, LOI BLANQUER",
                "publishedAt": "2019-04-02T19:04:29Z",
                "tags": [
                    "finactions",
                    "morts de la rue",
                    "parcahute dor\u00e9",
                    "tom enders",
                    "airbus",
                    "eads",
                    "a380",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SL45R080Da4",
                "viewCount": "109540",
                "likeCount": "16610",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1020",
                "duration": "PT29M56S"
            },
            "AJ_ns6wJIdw": {
                "title": "#RDLS89 : GILETS JAUNES, ASSURANCES, LREM, EELV, GENEVI\u00c8VE LEGAY, \u00c9COLOGIE",
                "publishedAt": "2019-03-27T18:02:43Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "genevi\u00e8ve legay",
                    "assurances",
                    "eelv",
                    "lrem",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "legay",
                    "genevi\u00e8ve",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AJ_ns6wJIdw",
                "viewCount": "111718",
                "likeCount": "13941",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1005",
                "duration": "PT32M57S"
            },
            "oRyfUm0XN_M": {
                "title": "MACRON D\u00c9TRUIT L'\u00c9TAT, LA POLICE ET L'ARM\u00c9E",
                "publishedAt": "2019-03-25T13:37:59Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "retraites",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oRyfUm0XN_M",
                "viewCount": "131789",
                "likeCount": "5632",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1248",
                "duration": "PT45M49S"
            },
            "tRJxerGHsjU": {
                "title": "D\u00e9bat BFM TV - La crise, et apr\u00e8s ? - Avec Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-03-21T12:13:40Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9bat",
                    "bfm",
                    "bfmtv",
                    "d\u00e9bat bfm",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "crise et apres",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "isf",
                    "imp\u00f4t",
                    "giec",
                    "\u00e9cologie",
                    "csg",
                    "bayrou",
                    "le pen",
                    "gu\u00e9rini",
                    "faure"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tRJxerGHsjU",
                "viewCount": "594164",
                "likeCount": "4576",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1745",
                "duration": "PT2H25M23S"
            },
            "ieTcBqQ0jbQ": {
                "title": "SI LE CLIMAT \u00c9TAIT UNE BANQUE, IL SERAIT D\u00c9J\u00c0 SAUV\u00c9 !",
                "publishedAt": "2019-03-12T20:44:49Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "banque",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "allemagne",
                    "europe",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "gilets jaunes",
                    "cdu",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ieTcBqQ0jbQ",
                "viewCount": "74463",
                "likeCount": "4854",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "662",
                "duration": "PT26M10S"
            },
            "lRSSjXNmw-0": {
                "title": "LUTTE CONTRE LE RACISME ET L\u2019ANTIS\u00c9MITISME - Conf\u00e9rence de presse - #ConfPresseFi",
                "publishedAt": "2019-02-19T10:40:19Z",
                "tags": [
                    "antis\u00e9mitisme",
                    "racisme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "politique",
                    "en marche",
                    "extr\u00eame droite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lRSSjXNmw-0",
                "viewCount": "60489",
                "likeCount": "3938",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "814",
                "duration": "PT21M1S"
            },
            "8ySXJ8RRo_0": {
                "title": "JEFTA : IL FAUT UN PROTECTIONNISME SOLIDAIRE",
                "publishedAt": "2019-02-18T18:04:11Z",
                "tags": [
                    "jefta",
                    "japon",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "commission europ\u00e9enne",
                    "protectionnisme",
                    "libre-\u00e9change"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8ySXJ8RRo_0",
                "viewCount": "28025",
                "likeCount": "2671",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "297",
                "duration": "PT10M23S"
            },
            "qEVmjJl27LM": {
                "title": "LUXEMBOURG : LES VOLEURS DU FISC NOUS RUINENT - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-02-14T11:57:17Z",
                "tags": [
                    "luxembourg",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "amazon",
                    "axa",
                    "apple",
                    "mc donald",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qEVmjJl27LM",
                "viewCount": "96601",
                "likeCount": "6360",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "760",
                "duration": "PT29M46S"
            },
            "lLFK48pqtps": {
                "title": "\u00abIL FAUT UNE ASSEMBL\u00c9E CONSTITUANTE\u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e",
                "publishedAt": "2019-02-06T22:55:54Z",
                "tags": [
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "macron",
                    "venezuela",
                    "syrie",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "dissolution",
                    "tscg",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lLFK48pqtps",
                "viewCount": "60259",
                "likeCount": "3623",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "699",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "tTlhPG-t2nY": {
                "title": "#RDLS84 : D\u00c9RIVE AUTORITAIRE, R\u00c9PRESSION DES GILETS JAUNES, 5 F\u00c9VRIER, CONSTITUANTE",
                "publishedAt": "2019-01-30T19:38:11Z",
                "tags": [
                    "autoritaire",
                    "gilets jaunes",
                    "r\u00e9pression",
                    "castaner",
                    "d\u00e9mission",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rdls",
                    "revue de la semaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tTlhPG-t2nY",
                "viewCount": "137430",
                "likeCount": "15093",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1476",
                "duration": "PT29M25S"
            },
            "JroM97r7zQE": {
                "title": "\u00abLE GRAND D\u00c9BAT EST UNE MASCARADE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-01-27T14:36:00Z",
                "tags": [
                    "grand d\u00e9bat",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "aix-la-chapelle",
                    "venezuela",
                    "macron",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JroM97r7zQE",
                "viewCount": "177450",
                "likeCount": "6282",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1449",
                "duration": "PT27M7S"
            },
            "HhTgLx3oVGA": {
                "title": "EN DIRECT - Voeux de M\u00e9lenchon \u00e0 Marseille - #VoeuxJLM",
                "publishedAt": "2019-01-18T18:32:59Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "marseille",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "macron",
                    "acte X",
                    "acte 10"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HhTgLx3oVGA",
                "viewCount": "70231",
                "likeCount": "4412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "400",
                "duration": "PT1H32M54S"
            },
            "p9zALGxmIEQ": {
                "title": "LE GRAND D\u00c9BAT EST UNE SUPERCHERIE - M\u00e9lenchon au 20H",
                "publishedAt": "2019-01-16T20:29:58Z",
                "tags": [
                    "grand d\u00e9bat",
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "europe",
                    "fraude fiscale",
                    "violences"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p9zALGxmIEQ",
                "viewCount": "254272",
                "likeCount": "6973",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1384",
                "duration": "PT8M23S"
            },
            "slBilbyZ02M": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - ENTRETIEN AVEC R\u00c9MY BUISINE POUR BRUT",
                "publishedAt": "2019-01-12T07:50:35Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "buisine",
                    "r\u00e9my buisine",
                    "brut",
                    "violences",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "ric",
                    "constituante",
                    "m\u00e9dias",
                    "dettinger",
                    "benalla",
                    "boxeur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "slBilbyZ02M",
                "viewCount": "527292",
                "likeCount": "9149",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1073",
                "duration": "PT2H43M5S"
            },
            "jRIjboP8LRs": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - Discours sur le BREXIT \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2018-12-10T15:57:47Z",
                "tags": [
                    "brexit",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "europe",
                    "royaume-uni"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jRIjboP8LRs",
                "viewCount": "69247",
                "likeCount": "3517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "570",
                "duration": "PT15M49S"
            },
            "HB2herIlHt0": {
                "title": "\u00abLES GILETS JAUNES OUVRENT L'\u00c8RE DU PEUPLE\u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 la #ConvFi2018",
                "publishedAt": "2018-12-08T19:06:58Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "convention france insoumise",
                    "convention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HB2herIlHt0",
                "viewCount": "134210",
                "likeCount": "7180",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1103",
                "duration": "PT1H2M24S"
            },
            "B0a5Cc30R00": {
                "title": "GILETS JAUNES : LA SOLUTION C'EST LE PEUPLE",
                "publishedAt": "2018-12-03T22:36:45Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "peuple",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "carburants",
                    "taxes",
                    "champs-\u00e9lys\u00e9es"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B0a5Cc30R00",
                "viewCount": "450856",
                "likeCount": "5309",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2139",
                "duration": "PT1H10M47S"
            },
            "zNV-FLMekq8": {
                "title": "GILETS JAUNES : MACRON DOIT C\u00c9DER OU REVENIR AUX URNES",
                "publishedAt": "2018-12-02T15:19:03Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "macron",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "taxe",
                    "carburants",
                    "isf",
                    "champs \u00e9lys\u00e9es",
                    "france insoumise",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zNV-FLMekq8",
                "viewCount": "257279",
                "likeCount": "6305",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1512",
                "duration": "PT48M6S"
            },
            "fQp-VWe5Blk": {
                "title": "GILETS JAUNES : LA MACRONIE EST PERDUE",
                "publishedAt": "2018-11-30T18:24:14Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "champs \u00e9lys\u00e9es",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "marseille",
                    "macronie",
                    "macron",
                    "r\u00e9volution citoyenne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fQp-VWe5Blk",
                "viewCount": "126967",
                "likeCount": "4651",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1018",
                "duration": "PT10M31S"
            },
            "D28wRywvGeE": {
                "title": "GILETS JAUNES : UNE R\u00c9VOLTE G\u00c9N\u00c9RALE CONTRE L'INJUSTICE",
                "publishedAt": "2018-11-29T17:18:29Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "politique",
                    "france insoumise",
                    "taxes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D28wRywvGeE",
                "viewCount": "235097",
                "likeCount": "5322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1230",
                "duration": "PT9M3S"
            },
            "p4PY0MMn7fA": {
                "title": "#RDL78 : GILETS JAUNES, MACRON, \u00c9COLOGIE, INSIGHT, MARS",
                "publishedAt": "2018-11-28T18:22:20Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "mars",
                    "insight",
                    "\u00e9cologie",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p4PY0MMn7fA",
                "viewCount": "107539",
                "likeCount": "10582",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1349",
                "duration": "PT29M17S"
            },
            "cn-uE6EKWk8": {
                "title": "GILETS JAUNES : MACRON JOUE AVEC LE FEU",
                "publishedAt": "2018-11-26T15:56:00Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "boycott",
                    "\u00e9cologie",
                    "carburants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cn-uE6EKWk8",
                "viewCount": "126722",
                "likeCount": "4378",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "682",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "E7DhwKleO-s": {
                "title": "Meeting avec Farida Amrani \u00e0 Corbeil-Esssonnes",
                "publishedAt": "2018-11-15T20:34:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "amrani",
                    "farida amrani",
                    "essonne",
                    "corbeil-essonne",
                    "evry",
                    "valls",
                    "manuel valls"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E7DhwKleO-s",
                "viewCount": "63629",
                "likeCount": "4807",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "414",
                "duration": "PT1H47M17S"
            },
            "a0spXrXW6HQ": {
                "title": "EN DIRECT - Meeting M\u00e9lenchon-Maurel \u00e0 Pau - #JLMMaurelPau",
                "publishedAt": "2018-11-08T21:34:34Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pau",
                    "maurel",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "emmanuel maurel",
                    "france insoumise",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a0spXrXW6HQ",
                "viewCount": "180918",
                "likeCount": "4978",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "602",
                "duration": "PT2H30M29S"
            },
            "CF63VdtTuwA": {
                "title": "EN DIRECT - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Lille - #JLMLille",
                "publishedAt": "2018-10-30T20:20:34Z",
                "tags": [
                    "lille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "quatennens",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CF63VdtTuwA",
                "viewCount": "298502",
                "likeCount": "9821",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1087",
                "duration": "PT1H54M50S"
            },
            "XFC5rI4GUaw": {
                "title": "PERQUISITIONS : \u00abIL Y A UNE VOLONT\u00c9 D\u2019INTIMIDATION\u00bb",
                "publishedAt": "2018-10-17T08:23:31Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "perquisition",
                    "perquisitions",
                    "assistants parlementaires",
                    "macron",
                    "castaner",
                    "police",
                    "justice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XFC5rI4GUaw",
                "viewCount": "362714",
                "likeCount": "7648",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2216",
                "duration": "PT20M7S"
            },
            "uso2cP9jvU8": {
                "title": "MACRON C'EST LE CHAOS",
                "publishedAt": "2018-10-14T15:17:30Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "collomb",
                    "g\u00e9rard collomb",
                    "benalla",
                    "retraites",
                    "hulot",
                    "maurel",
                    "lienneman",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uso2cP9jvU8",
                "viewCount": "164235",
                "likeCount": "5520",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1112",
                "duration": "PT44M"
            },
            "KChshqGlE5c": {
                "title": "\u00c9COLOGIE : MACRON EST UN MENTEUR",
                "publishedAt": "2018-09-30T17:17:50Z",
                "tags": [
                    "\u00e9cologie",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "aquarius",
                    "immigration",
                    "cuba",
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "valls",
                    "horticulteur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KChshqGlE5c",
                "viewCount": "78816",
                "likeCount": "4129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "678",
                "duration": "PT27M31S"
            },
            "4rIRnTNmCl0": {
                "title": "L'ENTREPRISE, VICTIME DE LA FINANCE",
                "publishedAt": "2018-09-26T15:04:14Z",
                "tags": [
                    "entreprise",
                    "finance",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "industrie",
                    "capitalisme",
                    "nature",
                    "humanit\u00e9",
                    "hommes",
                    "salaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4rIRnTNmCl0",
                "viewCount": "44932",
                "likeCount": "3952",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "504",
                "duration": "PT24M41S"
            },
            "elKzVLoXoJg": {
                "title": "#RDLS72 : GLYPHOSATE, BENALLA, TRAVERSER LA ROUTE, VERROU DE BERCY",
                "publishedAt": "2018-09-20T16:08:49Z",
                "tags": [
                    "glyphosate",
                    "benalla",
                    "alexandre benalla",
                    "verrou de bercy",
                    "traverser la route",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "europe",
                    "luxembourg",
                    "mc donald"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "elKzVLoXoJg",
                "viewCount": "103491",
                "likeCount": "11561",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1045",
                "duration": "PT37M58S"
            },
            "HwlcxEqsNgQ": {
                "title": "#RDLS71 : CYCLONES, D\u00c9CHETS, PAUVRET\u00c9, V\u00c9LIB, MACRON \u00c0 MARSEILLE",
                "publishedAt": "2018-09-14T16:15:02Z",
                "tags": [
                    "cyclones",
                    "d\u00e9chets",
                    "pauvret\u00e9",
                    "v\u00e9lib",
                    "macron",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon macron marseille",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HwlcxEqsNgQ",
                "viewCount": "95415",
                "likeCount": "11053",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1007",
                "duration": "PT34M46S"
            },
            "HQw_GIiqIDM": {
                "title": "PLASTIQUE : LA MER EN SURSIS",
                "publishedAt": "2018-09-10T16:34:47Z",
                "tags": [
                    "plastique",
                    "plastiques",
                    "mer",
                    "oc\u00e9ans",
                    "pollution",
                    "cash investigation",
                    "france 2"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HQw_GIiqIDM",
                "viewCount": "31322",
                "likeCount": "3925",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "446",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "gNvRSS6MXio": {
                "title": "MACRON DIT OUI \u00c0 TOUT CE QUE MERKEL DEMANDE",
                "publishedAt": "2018-09-07T18:20:31Z",
                "tags": [
                    "merkel",
                    "macron",
                    "angela merkel",
                    "emmanuel macron",
                    "europe",
                    "immigration",
                    "\u00e9cologie",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gNvRSS6MXio",
                "viewCount": "72882",
                "likeCount": "3536",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "531",
                "duration": "PT11M23S"
            },
            "407rz29uIBM": {
                "title": "LE LIB\u00c9RALISME ET L'\u00c9COLOGIE SONT INCOMPATIBLES - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-09-02T18:59:46Z",
                "tags": [
                    "lib\u00e9ralisme",
                    "\u00e9cologie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "hulot",
                    "nicolas hulot",
                    "glyphosate",
                    "griveaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "407rz29uIBM",
                "viewCount": "187633",
                "likeCount": "6254",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1106",
                "duration": "PT43M13S"
            },
            "D4fTjODcllU": {
                "title": "Discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Marseille aux #AmFis2018",
                "publishedAt": "2018-08-25T18:02:08Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "marseille",
                    "amfis",
                    "france insoumise",
                    "changement climatique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D4fTjODcllU",
                "viewCount": "156184",
                "likeCount": "7098",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1123",
                "duration": "PT1H48M9S"
            },
            "3xye7rkpkO8": {
                "title": "LE PEUPLE LUI-M\u00caME DOIT \u00caTRE CONSTITUANT - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-07-11T14:20:41Z",
                "tags": [
                    "constitution",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "institutions",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "politique",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3xye7rkpkO8",
                "viewCount": "28732",
                "likeCount": "2773",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "257",
                "duration": "PT14M48S"
            },
            "TvqJ2Pp1zSs": {
                "title": "VERSAILLES : MACRON N'ASSUME PLUS SA POLITIQUE",
                "publishedAt": "2018-07-09T21:17:38Z",
                "tags": [
                    "versailles",
                    "congr\u00e8s",
                    "macron",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europe",
                    "europ\u00e9enne",
                    "plan a",
                    "plan b",
                    "migrants",
                    "aquarius"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TvqJ2Pp1zSs",
                "viewCount": "142384",
                "likeCount": "4054",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "950",
                "duration": "PT39M48S"
            },
            "NYOa6J5XpDI": {
                "title": "EN DIRECT - Un an d'insoumission - #JLM1AN",
                "publishedAt": "2018-07-05T18:40:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "1 an",
                    "insoumis",
                    "france",
                    "politique",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NYOa6J5XpDI",
                "viewCount": "29988",
                "likeCount": "2882",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "210",
                "duration": "PT1H18M"
            },
            "ICbRbHN7mkc": {
                "title": "VLOG - \u00c0 Madrid avec Pablo Iglesias",
                "publishedAt": "2018-07-04T18:30:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "madrid",
                    "podemos",
                    "europe",
                    "vlog",
                    "espagne",
                    "maintenant",
                    "le peuple",
                    "mouvement",
                    "europ\u00e9en",
                    "pablo iglesias",
                    "iglesias"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICbRbHN7mkc",
                "viewCount": "37212",
                "likeCount": "3096",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "356",
                "duration": "PT21M57S"
            },
            "VRcIXQgDFKQ": {
                "title": "\u00abMACRON EST UN EXTR\u00caME-LIB\u00c9RAL\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-06-17T13:51:34Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "europe",
                    "france",
                    "politique",
                    "lib\u00e9ralisme",
                    "extr\u00eame droite",
                    "aquarius",
                    "sncf"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VRcIXQgDFKQ",
                "viewCount": "115897",
                "likeCount": "5750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "931",
                "duration": "PT47M23S"
            },
            "oRs1aQARnks": {
                "title": "26 MAI : CE QUI EST EN JEU, C'EST UNE VISION DU MONDE - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-05-20T12:26:20Z",
                "tags": [
                    "royal wedding",
                    "26 mai",
                    "grand jury",
                    "sncf",
                    "macron",
                    "front populaire",
                    "italie",
                    "venezuela",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oRs1aQARnks",
                "viewCount": "125839",
                "likeCount": "4723",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "961",
                "duration": "PT52M38S"
            },
            "yaYILI3V9VQ": {
                "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON \u00c0 L'\u00c9MISSION POLITIQUE - 17 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-18T07:53:59Z",
                "tags": [
                    "\u00e9mission politique",
                    "france 2",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sncf",
                    "privatisation",
                    "iran",
                    "usa",
                    "russie",
                    "glyphosate",
                    "ceta",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yaYILI3V9VQ",
                "viewCount": "167378",
                "likeCount": "5604",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "634",
                "duration": "PT19M23S"
            },
            "C783NB84Y00": {
                "title": "\u00abLES VIOLENCES SEXUELLES ET SEXISTES CONTAMINENT LA VIE EN SOCI\u00c9T\u00c9\u00bb",
                "publishedAt": "2018-05-17T14:26:59Z",
                "tags": [
                    "sexisme",
                    "violences",
                    "violences sexuelles",
                    "violences sexistes",
                    "france",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C783NB84Y00",
                "viewCount": "14705",
                "likeCount": "1643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "182",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "sbWgTPfSksI": {
                "title": "JT DU 5 MAI - \u00abVOUS VOUDRIEZ QUE NOUS SOYONS SOUMIS\u00bb",
                "publishedAt": "2018-05-06T10:57:45Z",
                "tags": [
                    "jt",
                    "5 mai",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "soumis",
                    "macron",
                    "f\u00eate \u00e0 macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "stop macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sbWgTPfSksI",
                "viewCount": "68097",
                "likeCount": "5175",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "CypLwKVltrM": {
                "title": "\u00abMACRON FAIT DU THATCHER\u00bb - M\u00e9lenchon chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2018-05-02T14:02:22Z",
                "tags": [
                    "thatcher",
                    "macron",
                    "comptes de campagne",
                    "gl events",
                    "extr\u00eame droite",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "emmanuel macron",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CypLwKVltrM",
                "viewCount": "121902",
                "likeCount": "4618",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "662",
                "duration": "PT22M6S"
            },
            "xBVfZ5k_Alo": {
                "title": "#JLMFAQ3 - \u00c9COLOGIE, M\u00c9DIAS, EUROPE, JEUX VID\u00c9O, YOUTUBE, LA\u00cfCIT\u00c9, LUTTES, V\u00c9GANISME, NDDL",
                "publishedAt": "2018-04-20T15:45:59Z",
                "tags": [
                    "faq",
                    "\u00e9cologie",
                    "m\u00e9dias",
                    "europe",
                    "jeux vid\u00e9o",
                    "youtube",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "v\u00e9ganisme",
                    "\u00e9ducation",
                    "nddl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xBVfZ5k_Alo",
                "viewCount": "116830",
                "likeCount": "7551",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "956",
                "duration": "PT1H45M1S"
            },
            "qO0qcvOhib8": {
                "title": "SYRIE : \u00abNOUS SOMMES POUR UN MONDE ORDONN\u00c9\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-04-16T17:01:47Z",
                "tags": [
                    "syrie",
                    "onu",
                    "france",
                    "macron",
                    "chimiques",
                    "armes chimiques",
                    "bachar el assad",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "emmanuel macron",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qO0qcvOhib8",
                "viewCount": "60460",
                "likeCount": "3857",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "356",
                "duration": "PT10M38S"
            },
            "I0BcFvjI5UY": {
                "title": "R\u00e9ponse \u00e0 Macron : \u00abLa France est la\u00efque, la France le restera\u00bb",
                "publishedAt": "2018-04-10T15:19:59Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9v\u00eaques",
                    "\u00e9glises",
                    "catholique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I0BcFvjI5UY",
                "viewCount": "63502",
                "likeCount": "7520",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "827",
                "duration": "PT7M4S"
            },
            "yiNsLx6Gpuw": {
                "title": "MARCHE STOP MACRON - Samedi 14 avril \u00e0 14h au Vieux-Port de Marseille",
                "publishedAt": "2018-04-09T17:43:55Z",
                "tags": [
                    "stop macron",
                    "macron",
                    "marseille",
                    "vieux-port",
                    "politique",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "cgt",
                    "sud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yiNsLx6Gpuw",
                "viewCount": "25928",
                "likeCount": "3313",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "260",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "ekmvW0Vr6Ok": {
                "title": "SNCF : Macron applique la feuille de route de la Commission europ\u00e9enne",
                "publishedAt": "2018-04-08T17:30:59Z",
                "tags": [
                    "sncf",
                    "macron",
                    "europe",
                    "commission europ\u00e9enne",
                    "isra\u00ebl",
                    "gr\u00e8ves",
                    "facult\u00e9s",
                    "otan",
                    "france",
                    "politique",
                    "rail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ekmvW0Vr6Ok",
                "viewCount": "70533",
                "likeCount": "4094",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "503",
                "duration": "PT40M39S"
            },
            "XsRDNjYTeXM": {
                "title": "#RDLS59 : ARNAUD BELTRAME, SOCIAL, EXTR\u00caME DROITE, OISEAUX, EAU",
                "publishedAt": "2018-03-28T16:41:01Z",
                "tags": [
                    "arnaud beltrame",
                    "beltrame",
                    "wankil studio",
                    "laink",
                    "terracid",
                    "social",
                    "extr\u00eame droite",
                    "oiseaux",
                    "eau",
                    "sols",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XsRDNjYTeXM",
                "viewCount": "227491",
                "likeCount": "19216",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "883",
                "duration": "PT27M47S"
            },
            "wXUX9bsWrKo": {
                "title": "\u00abFACE \u00c0 MACRON, IL FAUT CR\u00c9ER UN RAPPORT DE FORCE\u00bb - M\u00e9lenchon chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2018-03-22T11:01:09Z",
                "tags": [
                    "bourdin",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "manifestation",
                    "gr\u00e8ve",
                    "22 mars",
                    "cheminots",
                    "sncf",
                    "service public",
                    "macron",
                    "marche",
                    "politique",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wXUX9bsWrKo",
                "viewCount": "62117",
                "likeCount": "3985",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "437",
                "duration": "PT21M21S"
            },
            "lSIyJsR9PQA": {
                "title": "\u00abLES PRIVATISATIONS SONT UN VRAI PILLAGE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-03-11T19:57:05Z",
                "tags": [
                    "privatisations",
                    "sncf",
                    "protectionnisme",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "fn",
                    "ps",
                    "m\u00e9dias",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bure",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lSIyJsR9PQA",
                "viewCount": "50902",
                "likeCount": "3429",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "376",
                "duration": "PT27M33S"
            },
            "-t06JnsTWsI": {
                "title": "EN DIRECT - Discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Saint-Gaudens - #JLMSaintGaudens",
                "publishedAt": "2018-02-21T21:09:17Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "saint gaudens",
                    "haute-garonne",
                    "politique",
                    "france",
                    "l\u00e9gislatives",
                    "gimenez"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-t06JnsTWsI",
                "viewCount": "67502",
                "likeCount": "5408",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "336",
                "duration": "PT1H41M37S"
            },
            "ldRCYl3uL18": {
                "title": "#RDLS53 : MAL-LOGEMENT, SCANDALE VOLKSWAGEN, L\u00c9GISLATIVES PARTIELLES, \u00abLA TOMATE\u00bb",
                "publishedAt": "2018-01-31T20:48:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "l\u00e9gislatives",
                    "partielles",
                    "mal-logement",
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "monkeygate",
                    "volkswagen",
                    "la tomate",
                    "revue de la semaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ldRCYl3uL18",
                "viewCount": "93465",
                "likeCount": "11995",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "739",
                "duration": "PT43M56S"
            },
            "Ul4NIXqLUd0": {
                "title": "\u00ab VOUS AVEZ TORT DE D\u00c9SARMER L'\u00c9TAT \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-01-23T18:43:55Z",
                "tags": [
                    "\u00e9tat",
                    "fonctionnaires",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ul4NIXqLUd0",
                "viewCount": "10845",
                "likeCount": "922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "K-Pm8pHZyjw": {
                "title": "L'UNION EUROP\u00c9ENNE EST EN TRAIN DE SE DISLOQUER - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-01-14T18:40:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "die linke",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "\u00e9cologie",
                    "pauvret\u00e9",
                    "plan b",
                    "tunisie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "allemagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K-Pm8pHZyjw",
                "viewCount": "67954",
                "likeCount": "5397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "575",
                "duration": "PT34M"
            },
            "tqUAvQcQV_g": {
                "title": "LE M\u00c9DIA D\u00c9VOILE SA R\u00c9DACTION",
                "publishedAt": "2017-12-10T19:36:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "media"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tqUAvQcQV_g",
                "viewCount": "52486",
                "likeCount": "4004",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "277",
                "duration": "PT1H59M41S"
            },
            "uCPuiSWRq8I": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 L'\u00c9mission politique le 30 novembre 2017",
                "publishedAt": "2017-12-01T11:21:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "emission politique",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "islam",
                    "france insoumise",
                    "l\u00e9a salam\u00e9",
                    "glyphosate",
                    "violences faites aux femmes",
                    "pme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uCPuiSWRq8I",
                "viewCount": "1155559",
                "likeCount": "9935",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2098",
                "duration": "PT2H12M12S"
            },
            "tV7XejbiZfc": {
                "title": "DRAPEAU EUROP\u00c9EN : IL N'EST JAMAIS D\u00c9RISOIRE DE D\u00c9BATTRE DE SYMBOLES",
                "publishedAt": "2017-11-27T22:43:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "europe",
                    "drapeau europ\u00e9en",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tV7XejbiZfc",
                "viewCount": "24917",
                "likeCount": "1758",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "Z4NxFxN7ULg": {
                "title": "\u00abL'EUROPE EST MENAC\u00c9E D'UN EMBRASEMENT G\u00c9N\u00c9RAL\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-11-18T08:56:53Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "mediapart",
                    "charlie hebdo",
                    "islamisme",
                    "syndicats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z4NxFxN7ULg",
                "viewCount": "101361",
                "likeCount": "5182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "638",
                "duration": "PT40M55S"
            },
            "tFsSn3rgGrM": {
                "title": "#RDLS44 : INSECTES, GLYPHOSATE, TRAVAIL D\u00c9TACH\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9 SOCIALE, NUCL\u00c9AIRE",
                "publishedAt": "2017-10-26T16:06:58Z",
                "tags": [
                    "insectes",
                    "glyphosate",
                    "europe",
                    "travail d\u00e9tach\u00e9",
                    "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tFsSn3rgGrM",
                "viewCount": "119123",
                "likeCount": "18225",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "991",
                "duration": "PT26M30S"
            },
            "8JKiU5jlOsA": {
                "title": "\u00abMONSIEUR MACRON A UNE VISION DE CASTE\u00bb - M\u00e9lenchon au 20h",
                "publishedAt": "2017-10-16T18:48:19Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "caste",
                    "emmanuel macron",
                    "pr\u00e9sident des riches",
                    "entreprise",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "20h",
                    "journal t\u00e9l\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8JKiU5jlOsA",
                "viewCount": "100837",
                "likeCount": "5392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "574",
                "duration": "PT6M2S"
            },
            "cwWurYC8q0Y": {
                "title": "\u00abMACRON DONNE BEAUCOUP D'ARGENT AUX PLUS RICHES\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-10-16T07:12:11Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ruissellement",
                    "riches",
                    "airbus",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "r\u00e9publique",
                    "industrie",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cwWurYC8q0Y",
                "viewCount": "130218",
                "likeCount": "5832",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "816",
                "duration": "PT51M34S"
            },
            "Mu_xp-aM4co": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 \u00c9douard Philippe dans L'\u00c9mission politique",
                "publishedAt": "2017-09-29T09:51:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "l'\u00e9mission politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "philippe",
                    "premier ministre",
                    "macron",
                    "\u00e9mission politique",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mu_xp-aM4co",
                "viewCount": "1509310",
                "likeCount": "15791",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2351",
                "duration": "PT24M6S"
            },
            "kUkgOmOc5O8": {
                "title": "Marche du 23 septembre contre le coup d'\u00c9tat social",
                "publishedAt": "2017-09-23T15:53:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "coup d'\u00e9tat social",
                    "marche",
                    "23 septembre",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "manifestation",
                    "loi travail",
                    "macron",
                    "ordonnances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kUkgOmOc5O8",
                "viewCount": "155737",
                "likeCount": "9785",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1430",
                "duration": "PT1H6M15S"
            },
            "bnd6ZS_bIC4": {
                "title": "\u00abMACRON S'EN PREND \u00c0 TOUS CEUX QUI R\u00c9SISTENT \u00c0 SA POLITIQUE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-09-10T11:29:26Z",
                "tags": [
                    "ouragan",
                    "irma",
                    "emmanuel macron",
                    "marine le pen",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "23 septembre",
                    "rsi",
                    "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
                    "europe",
                    "france",
                    "politique",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bnd6ZS_bIC4",
                "viewCount": "141817",
                "likeCount": "6032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "731",
                "duration": "PT28M4S"
            },
            "3GKa_hrSaho": {
                "title": "LE 23 SEPTEMBRE, MARCHONS CONTRE LE COUP D'\u00c9TAT SOCIAL - M\u00e9lenchon chez Bourdin",
                "publishedAt": "2017-09-05T11:34:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "23 septembre",
                    "12 septembre",
                    "CGT",
                    "coup d'\u00e9tat social",
                    "macron",
                    "venezuela",
                    "apl",
                    "isf",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3GKa_hrSaho",
                "viewCount": "128648",
                "likeCount": "5749",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT24M54S"
            },
            "ndR2HBPeb8Y": {
                "title": "RASSEMBLEMENT LE 23 SEPTEMBRE \u00c0 PARIS CONTRE LE COUP D'\u00c9TAT SOCIAL - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-07-17T19:36:11Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "23 septembre",
                    "paris",
                    "code du travail",
                    "loi travail",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "bastille",
                    "ceta",
                    "taxe d'habitation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ndR2HBPeb8Y",
                "viewCount": "56501",
                "likeCount": "4261",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "280",
                "duration": "PT4M30S"
            },
            "X4k7Kn1Gzew": {
                "title": "\u00abNOUS NE VOULONS PAS DE VOTRE MONDE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-07-13T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "monde",
                    "r\u00e9volte",
                    "code du travail",
                    "ordonnances",
                    "macron",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "travail",
                    "politique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X4k7Kn1Gzew",
                "viewCount": "67396",
                "likeCount": "5382",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "278",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "pnqInAJctxQ": {
                "title": "\u00abNOUS CONFRONTONS DES PHILOSOPHIES POLITIQUES\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-07-11T13:17:21Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "en marche",
                    "corbiere",
                    "travail",
                    "droit du travail",
                    "code du travail",
                    "muriel p\u00e9nicaud",
                    "politique",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pnqInAJctxQ",
                "viewCount": "25644",
                "likeCount": "1576",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT10M24S"
            },
            "lFxQthPJz8E": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abNOUS N'IRONS PAS AU CONGR\u00c8S DE VERSAILLES\u00bb",
                "publishedAt": "2017-06-29T14:44:33Z",
                "tags": [
                    "congr\u00e8s",
                    "versailles",
                    "macron",
                    "emmanuel marcon",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lFxQthPJz8E",
                "viewCount": "95393",
                "likeCount": "6991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "637",
                "duration": "PT16M14S"
            },
            "c75IgfQhRjY": {
                "title": "MACRON MENACE LE CODE DU TRAVAIL ET LES LIBERT\u00c9S PUBLIQUES - M\u00e9lenchon chez Bourdin",
                "publishedAt": "2017-06-09T09:17:02Z",
                "tags": [
                    "code du travail",
                    "libert\u00e9s publiques",
                    "\u00e9tat d'urgence",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "l\u00e9gislatives",
                    "bourdin",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c75IgfQhRjY",
                "viewCount": "93563",
                "likeCount": "5136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "414",
                "duration": "PT20M19S"
            },
            "06Uquq80zWw": {
                "title": "\u00abMONSIEUR MACRON PR\u00c9PARE UN CHOC SOCIAL\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-06-02T08:39:15Z",
                "tags": [
                    "richard ferrand",
                    "ferrand",
                    "macron",
                    "bayrou",
                    "trump",
                    "marseille",
                    "moralisation de la vie politique",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "emmanuel macron",
                    "donald trump",
                    "accord climat",
                    "climat",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "06Uquq80zWw",
                "viewCount": "83225",
                "likeCount": "5882",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "353",
                "duration": "PT11M17S"
            },
            "4uASG9KtO-g": {
                "title": "L\u00c9GISLATIVES : \u00abNOUS POUVONS \u00caTRE AU SECOND TOUR DANS 78% DES CIRCONSCRIPTIONS\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-05-19T14:26:52Z",
                "tags": [
                    "l\u00e9gislatives",
                    "circonscriptions",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4uASG9KtO-g",
                "viewCount": "101197",
                "likeCount": "7740",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "640",
                "duration": "PT20M39S"
            },
            "pZQfccTuVLo": {
                "title": "L\u00c9GISLATIVES : \u00abNOUS SOMMES EN CAMPAGNE POUR GAGNER\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-05-10T13:00:51Z",
                "tags": [
                    "l\u00e9gislatives",
                    "\u00e9lections l\u00e9gislatives",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "benoit hamon",
                    "arnaud montebourg",
                    "parti socialiste",
                    "ps",
                    "hamon",
                    "montebourg",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZQfccTuVLo",
                "viewCount": "138883",
                "likeCount": "11412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1009",
                "duration": "PT21M41S"
            },
            "baViQ_RTNhk": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : C'EST L'HEURE DU PEUPLE - #LaForceDuPeuple",
                "publishedAt": "2017-04-21T22:15:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "LaForceDuPeuple",
                    "France insoumise",
                    "Pr\u00e9sidentielle2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "baViQ_RTNhk",
                "viewCount": "205668",
                "likeCount": "14600",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1116",
                "duration": "PT5H17M36S"
            },
            "39aF26wokkA": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - \u00abFRAN\u00c7AIS, CHOISISSEZ\u00bb",
                "publishedAt": "2017-04-21T20:33:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "23 avril",
                    "premier tour",
                    "pour qui voter",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "39aF26wokkA",
                "viewCount": "221991",
                "likeCount": "16203",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1541",
                "duration": "PT10M59S"
            },
            "R1URSNQAFyM": {
                "title": "NOTRE FEUILLE DE ROUTE : LIBERT\u00c9, \u00c9GALIT\u00c9, FRATERNIT\u00c9",
                "publishedAt": "2017-04-21T08:15:54Z",
                "tags": [
                    "terrorisme",
                    "champs \u00e9lys\u00e9e",
                    "terroriste",
                    "islamisme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "r\u00e9publique",
                    "libert\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "fraternit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R1URSNQAFyM",
                "viewCount": "33521",
                "likeCount": "3965",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "dUvzxC6rTcU": {
                "title": "LES SERVICES PUBLICS - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:51Z",
                "tags": [
                    "force du peuple",
                    "\u00e9lection",
                    "police",
                    "canabis",
                    "France",
                    "sante",
                    "melanchon",
                    "JLM2017",
                    "maisons de sante",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "service de police de proximite",
                    "depenalisation",
                    "politique",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "clip officiel",
                    "JLM",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "securite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dUvzxC6rTcU",
                "viewCount": "10183",
                "likeCount": "1207",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "2jVH7x9I9_k": {
                "title": "L'\u00c9GALIT\u00c9 FEMMES/HOMMES - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:03Z",
                "tags": [
                    "force du peuple",
                    "egalite des sexes",
                    "politique",
                    "France",
                    "egalite H/F",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lection",
                    "JLM2017",
                    "egalite femmes hommes",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "clip officiel",
                    "recrutement",
                    "discriminations",
                    "JLM",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "melanchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2jVH7x9I9_k",
                "viewCount": "8887",
                "likeCount": "1136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "ALhF0qL2mfg": {
                "title": "L'\u00c9DUCATION - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:37Z",
                "tags": [
                    "France",
                    "JLM2017",
                    "reforme de l'ecole",
                    "ecole",
                    "college",
                    "lycee",
                    "force du peuple",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "clip officiel",
                    "politique",
                    "education",
                    "JLM",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lection",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "melanchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ALhF0qL2mfg",
                "viewCount": "14010",
                "likeCount": "1485",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "63",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "PGg07mvYPP4": {
                "title": "LA R\u00c9VOLUTION NUM\u00c9RIQUE - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:14Z",
                "tags": [
                    "clip officiel",
                    "ecologie",
                    "JLM2017",
                    "France",
                    "100% renouvelables",
                    "force du peuple",
                    "num\u00e9rique",
                    "\u00e9lection",
                    "melanchon",
                    "JLM",
                    "politique",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "regle verte",
                    "neutralit\u00e9 du net",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "nouvelle frontiere de l'humanite",
                    "pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PGg07mvYPP4",
                "viewCount": "8167",
                "likeCount": "1017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "HMNc2gst13c": {
                "title": "L'EMPLOI POUR TOUS - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:27Z",
                "tags": [
                    "chomage",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "JLM",
                    "temps de travail",
                    "securite sociale integrale",
                    "logemant",
                    "politique",
                    "JLM2017",
                    "scop",
                    "clip officiel",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "rtt",
                    "cooperatives",
                    "emploi pour tous",
                    "emploi",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "sante",
                    "etat employeur",
                    "dal",
                    "France",
                    "melanchon",
                    "\u00e9lection",
                    "force du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HMNc2gst13c",
                "viewCount": "11948",
                "likeCount": "1391",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "uGiy1WWRRXk": {
                "title": "LES NOUVELLES FRONTIERES DE L'HUMANIT\u00c9 | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:10Z",
                "tags": [
                    "JLM",
                    "\u00e9lection",
                    "force du peuple",
                    "JLM2017",
                    "France",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "politique",
                    "Clip officiel",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uGiy1WWRRXk",
                "viewCount": "8867",
                "likeCount": "1513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "DLFy28BLWM8": {
                "title": "LA PAIX | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:39Z",
                "tags": [
                    "force du peuple",
                    "JLM",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "JLM2017",
                    "France",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lection",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "politique",
                    "Clip officiel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DLFy28BLWM8",
                "viewCount": "27107",
                "likeCount": "2864",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "117",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "FI4QiI00Qj4": {
                "title": "L'EUROPE | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lanchon",
                    "\u00e9lection",
                    "JLM",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "JLM2017",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "France",
                    "Clip officiel",
                    "politique",
                    "force du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FI4QiI00Qj4",
                "viewCount": "12373",
                "likeCount": "1470",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "Z6wIDOUDkao": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - CLIP OFFICIEL : 1 AN APR\u00c8S L'\u00c9LECTION, CE QUI A CHANG\u00c9",
                "publishedAt": "2017-04-18T12:39:07Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "clip officiel",
                    "clip de campagne",
                    "clip",
                    "clip m\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "Politique",
                    "Force du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z6wIDOUDkao",
                "viewCount": "131396",
                "likeCount": "12039",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1137",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "O6aRT3Z6hIM": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00ab POUR LA S\u00c9PARATION DE L'\u00c9TAT ET DE L'ARGENT\u00bb - #DemainPresident",
                "publishedAt": "2017-04-14T20:22:50Z",
                "tags": [
                    "cannabis",
                    "argent",
                    "\u00e9tat",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "constitution",
                    "ivg",
                    "suicide assist\u00e9",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O6aRT3Z6hIM",
                "viewCount": "262325",
                "likeCount": "13754",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1781",
                "duration": "PT20M33S"
            },
            "ifEhkqG3Vzw": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Meeting \u00e0 Lille - #JLMLille",
                "publishedAt": "2017-04-12T19:53:29Z",
                "tags": [
                    "lille",
                    "#JLMLille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifEhkqG3Vzw",
                "viewCount": "691337",
                "likeCount": "25752",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2974",
                "duration": "PT2H12M53S"
            },
            "zxkp5LOWp74": {
                "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON \u00c0 ON N'EST PAS COUCH\u00c9 - 8 AVRIL 2017 - #ONPC",
                "publishedAt": "2017-04-10T13:25:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "onpc",
                    "on n'est pas couch\u00e9",
                    "immigration",
                    "europe",
                    "g\u00e9opolitique",
                    "france",
                    "francophonie",
                    "imp\u00f4t",
                    "smic",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zxkp5LOWp74",
                "viewCount": "189950",
                "likeCount": "7694",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT54M"
            },
            "X2M5kEm60Vc": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - Meeeting sur la sant\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teauroux (complet) - #JLMChateauroux",
                "publishedAt": "2017-04-03T16:19:07Z",
                "tags": [
                    "sant\u00e9",
                    "ch\u00e2teauroux",
                    "d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
                    "h\u00f4pital",
                    "m\u00e9dicaments",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X2M5kEm60Vc",
                "viewCount": "754811",
                "likeCount": "7059",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "652",
                "duration": "PT1H54M20S"
            },
            "3fURZPZJawM": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Meeting sur la sant\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teauroux (incomplet - voir en description)",
                "publishedAt": "2017-04-02T17:49:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3fURZPZJawM",
                "viewCount": "277402",
                "likeCount": "14488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1372",
                "duration": "PT2H4M7S"
            },
            "JeXZwEIxMus": {
                "title": "D\u00c9FIL\u00c9 POUR LA 6E R\u00c9PUBLIQUE LE 18 MARS 2017",
                "publishedAt": "2017-04-01T12:04:27Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "18 mars",
                    "18 mars 2017",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "monarchie presidentielle",
                    "constituante",
                    "M6R",
                    "bastille",
                    "r\u00e9publique",
                    "nuit debout",
                    "JLM",
                    "JLM2017",
                    "melanchon",
                    "cin\u00e9ma",
                    "art",
                    "scope",
                    "film",
                    "belle vid\u00e9o",
                    "musique classique",
                    "cinemascope",
                    "2.35:1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JeXZwEIxMus",
                "viewCount": "70467",
                "likeCount": "8385",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1531",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "RUUS-SF23D0": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - Meeting \u00e0 Rennes - #JLMRennes",
                "publishedAt": "2017-03-26T16:09:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "rennes",
                    "smic",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "guyane",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RUUS-SF23D0",
                "viewCount": "483669",
                "likeCount": "15835",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1451",
                "duration": "PT2H27M33S"
            },
            "KtNRZCEfMUI": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - LE GRAND D\u00c9BAT DE LA PR\u00c9SIDENTIELLE",
                "publishedAt": "2017-03-21T16:06:04Z",
                "tags": [
                    "grand d\u00e9bat",
                    "otan",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "marine le pen",
                    "emmanuel macron",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "benoit hamon",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "\u00e9ducation",
                    "d\u00e9linquance",
                    "imp\u00f4ts",
                    "RSI",
                    "sant\u00e9",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "col blanc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KtNRZCEfMUI",
                "viewCount": "4473874",
                "likeCount": "22293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4704",
                "duration": "PT3H10M50S"
            },
            "eAxg4zOAtOU": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - LE 18 MARS CONTRE LA MONARCHIE PR\u00c9SIDENTIELLE",
                "publishedAt": "2017-03-16T14:13:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "18 mars",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "bastille",
                    "place de la bastille",
                    "place de la R\u00e9publique",
                    "france",
                    "politique",
                    "monarchie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eAxg4zOAtOU",
                "viewCount": "35040",
                "likeCount": "3643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "320",
                "duration": "PT12M55S"
            },
            "FlFxvge2AKw": {
                "title": "M\u00c9LENCHON \u00c0 ON N'EST PAS COUCH\u00c9 LE 11 MARS 2017 - #ONPC",
                "publishedAt": "2017-03-14T16:11:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "onpc",
                    "on n'est pas couch\u00e9",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "h\u00e9ritage",
                    "smic",
                    "france",
                    "politique",
                    "bastille",
                    "sant\u00e9",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FlFxvge2AKw",
                "viewCount": "75707",
                "likeCount": "3261",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "366",
                "duration": "PT52M35S"
            },
            "pFlHwR-OYLk": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abLA CONSTITUTION DE LA 5E R\u00c9PUBLIQUE EST DANGEREUSE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-03-13T20:44:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "5e R\u00e9publique",
                    "18 mars",
                    "Fillon",
                    "Le Pen",
                    "Macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bastille",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pFlHwR-OYLk",
                "viewCount": "159960",
                "likeCount": "6806",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "980",
                "duration": "PT50M25S"
            },
            "C1gERgeC0eo": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Esprit de Campagne sp\u00e9cial 18 mars (Version non compl\u00e8te) - #18mars2017",
                "publishedAt": "2017-03-12T17:49:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "esprit de campagne",
                    "18 mars",
                    "bastille",
                    "6e R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C1gERgeC0eo",
                "viewCount": "32104",
                "likeCount": "2960",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "91",
                "duration": "PT9M36S"
            },
            "oBk63rLd7kE": {
                "title": "M\u00c9LENCHON \u00c0 ON N'EST PAS COUCH\u00c9 LE 11 MARS 2017 (Extrait) - #ONPC",
                "publishedAt": "2017-03-12T10:58:01Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "ONPC",
                    "On n'est pas couch\u00e9",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "h\u00e9ritage",
                    "smic",
                    "france",
                    "politique",
                    "Bastille",
                    "sant\u00e9",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oBk63rLd7kE",
                "viewCount": "172216",
                "likeCount": "7598",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1276",
                "duration": "PT28M22S"
            },
            "lOP70Zytja0": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abLE 18 MARS, MARCHONS POUR LA 6E R\u00c9PUBLIQUE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-03-05T14:25:36Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "18 mars",
                    "bastille",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "retraite",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes",
                    "Ve R\u00e9publique",
                    "ivg",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lOP70Zytja0",
                "viewCount": "105457",
                "likeCount": "6814",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "901",
                "duration": "PT28M27S"
            },
            "oDFyiX49MaU": {
                "title": "EMISSION SP\u00c9CIALE CHIFFRAGE : LES QUESTIONS DES JOURNALISTES - #EDCC16",
                "publishedAt": "2017-02-21T17:43:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "journalistes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "politique",
                    "france",
                    "\u00e9conomie",
                    "chiffrage",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oDFyiX49MaU",
                "viewCount": "39566",
                "likeCount": "2369",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT1H9M28S"
            },
            "vvYm0jmnkG0": {
                "title": "PROGR\u00c8S HUMAIN : SANT\u00c9 - #EDCC11",
                "publishedAt": "2017-02-21T16:18:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvYm0jmnkG0",
                "viewCount": "4053",
                "likeCount": "588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT11M35S"
            },
            "Nu3wfTDXI7Q": {
                "title": "L'AVENIR EN COMMUN : LES CHIFFRES CL\u00c9S - #EDCC2",
                "publishedAt": "2017-02-21T13:44:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "budget",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nu3wfTDXI7Q",
                "viewCount": "55863",
                "likeCount": "2993",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "187",
                "duration": "PT22M32S"
            },
            "7am2L_ur41E": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00ab2017 EST UNE \u00c9LECTION COUP DE BALAI\u00bb",
                "publishedAt": "2017-02-18T09:00:39Z",
                "tags": [
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coup de balai",
                    "casseroles",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "fillon",
                    "benoit hamon",
                    "marine le pen",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7am2L_ur41E",
                "viewCount": "93199",
                "likeCount": "6526",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "735",
                "duration": "PT23M6S"
            },
            "XlnQ801wWf4": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Double meeting \u00e0 Lyon et Paris #JLMHologramme",
                "publishedAt": "2017-02-05T15:43:45Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Hologramme",
                    "Paris",
                    "Lyon",
                    "Fronti\u00e8res",
                    "Humanit\u00e9",
                    "politics",
                    "actualit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "France insoumise",
                    "JLM2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XlnQ801wWf4",
                "viewCount": "768430",
                "likeCount": "28726",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4349",
                "duration": "PT1H43M12S"
            },
            "EDC1-D4qYV8": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00ab MON BULLETIN DE VOTE EST UN COUP DE BALAI \u00bb",
                "publishedAt": "2017-02-03T22:02:14Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "caste",
                    "coup de balai",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "emmanuel macron",
                    "marine le pen",
                    "benoit hamon",
                    "politique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EDC1-D4qYV8",
                "viewCount": "96190",
                "likeCount": "8997",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1126",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "Rudtj9ZJONo": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - \u00ab IL FAUT SORTIR DU NUCL\u00c9AIRE ET PASSER AU 100% RENOUVELABLE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-01-24T13:09:48Z",
                "tags": [
                    "nucl\u00e9aire",
                    "fessenheim",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "primaire de la gauche",
                    "primaire du ps",
                    "benoit hamon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rudtj9ZJONo",
                "viewCount": "70910",
                "likeCount": "5345",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "917",
                "duration": "PT7M38S"
            },
            "bdcMbUVfWRA": {
                "title": "PAS VU \u00c0 LA T\u00c9L\u00c9 #8 : LA PAUVRET\u00c9 - CHRISTOPHE ROBERT - FONDATION ABB\u00c9 PIERRE",
                "publishedAt": "2016-12-17T09:00:01Z",
                "tags": [
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "abb\u00e9 pierre",
                    "pauvret\u00e9",
                    "christophe robert",
                    "pr\u00e9carit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "\u00e9conomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdcMbUVfWRA",
                "viewCount": "80164",
                "likeCount": "5777",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "473",
                "duration": "PT1H3M36S"
            },
            "Amho_XB73iw": {
                "title": "[TEASER] - PVTV #8 : LA PAUVRET\u00c9 - INVIT\u00c9 : CHRISTOPHE ROBERT, FONDATION ABB\u00c9 PIERRE",
                "publishedAt": "2016-12-16T10:52:03Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "france",
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "abb\u00e9 pierre",
                    "pr\u00e9carit\u00e9",
                    "christophe robert",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Amho_XB73iw",
                "viewCount": "21821",
                "likeCount": "2271",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "jj1_Ow5jrlo": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - \u00abIL Y A UN INT\u00c9R\u00caT G\u00c9N\u00c9RAL HUMAIN\u00bb",
                "publishedAt": "2016-12-11T17:26:38Z",
                "tags": [
                    "int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "Syrie",
                    "Irak",
                    "Nucl\u00e9aire",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "rsi",
                    "r\u00e9chauffement climatique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jj1_Ow5jrlo",
                "viewCount": "966148",
                "likeCount": "10804",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1535",
                "duration": "PT1H23M14S"
            },
            "kv7EdO6GdP4": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abFRAN\u00c7OIS FILLON VEUT D\u00c9TRUIRE L'\u00c9TAT\u00bb",
                "publishedAt": "2016-12-04T13:30:55Z",
                "tags": [
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "fillon",
                    "service public",
                    "fonctionnaires",
                    "\u00e9tat",
                    "emmanuel macron",
                    "primaire ps",
                    "nicolas hulot",
                    "hulot",
                    "macron",
                    "hollande",
                    "politics",
                    "politique",
                    "news"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kv7EdO6GdP4",
                "viewCount": "192178",
                "likeCount": "6646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1277",
                "duration": "PT27M19S"
            },
            "Uu-PtBsmSUc": {
                "title": "PAS VU \u00c0 LA T\u00c9L\u00c9 7 - L'\u00c9CONOMIE DE LA MER - JEAN-MARIE BIETTE",
                "publishedAt": "2016-11-24T17:52:08Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "mer",
                    "oc\u00e9an",
                    "pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "politics",
                    "news"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Uu-PtBsmSUc",
                "viewCount": "52319",
                "likeCount": "3817",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "262",
                "duration": "PT1H4M58S"
            },
            "o8x3K3H2kU4": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - R\u00c9VOLUTION FISCALE - Des imp\u00f4ts justes et progressifs",
                "publishedAt": "2016-11-06T22:05:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "imp\u00f4t",
                    "politics",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "justice",
                    "r\u00e9volution fiscale",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "entreprises",
                    "pme",
                    "grandes entreprises"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o8x3K3H2kU4",
                "viewCount": "8145",
                "likeCount": "358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT3M"
            },
            "G4pCaaiowXQ": {
                "title": "TEASER - Pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 #6 - L'autisme - Olivia Cattan",
                "publishedAt": "2016-10-20T07:05:04Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "autisme",
                    "sos autisme france",
                    "olivia cattan",
                    "politics"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G4pCaaiowXQ",
                "viewCount": "4598",
                "likeCount": "283",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M56S"
            },
            "KvhTzk-N1z8": {
                "title": "ENTREPRISE : LUTTER CONTRE LES SP\u00c9CULATEURS ET PARTAGER LES RICHESSES",
                "publishedAt": "2016-10-17T17:38:40Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "actionnariat",
                    "actionnaires",
                    "salaires",
                    "entreprise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KvhTzk-N1z8",
                "viewCount": "7294",
                "likeCount": "465",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "x38_3Nihsi4": {
                "title": "Syrie: \u00abPour faire avancer la paix, il faut \u00eatre ind\u00e9pendants\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2016-10-12T16:49:14Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "russie",
                    "syrie",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "usa",
                    "politics",
                    "daech",
                    "isis",
                    "imp\u00f4t",
                    "france insoumise",
                    "lille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x38_3Nihsi4",
                "viewCount": "51840",
                "likeCount": "1109",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "236",
                "duration": "PT44M46S"
            },
            "u3M7FVURS6I": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 Robespierre - Toute l'Histoire",
                "publishedAt": "2016-10-11T18:29:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "r\u00e9volution fran\u00e7aise",
                    "toute l'histoire",
                    "politics",
                    "r\u00e9volution",
                    "robespierre",
                    "maximilien robespierre",
                    "thermidor",
                    "terreur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u3M7FVURS6I",
                "viewCount": "47875",
                "likeCount": "1419",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "117",
                "duration": "PT45M37S"
            },
            "brJu7qMJdVc": {
                "title": "LES 10 PREMI\u00c8RES MESURES DE M\u00c9LENCHON \u00c0 L'\u00c9LYS\u00c9E EN 6 MINUTES",
                "publishedAt": "2016-09-22T17:25:43Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "france insoumise",
                    "10 mesures",
                    "M\u00e9lenchon 10 mesures"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "brJu7qMJdVc",
                "viewCount": "316224",
                "likeCount": "6151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "986",
                "duration": "PT6M49S"
            },
            "nsIGb3s2aWI": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 On n'est pas couch\u00e9 le 10 septembre 2016 - #ONPC",
                "publishedAt": "2016-09-11T16:42:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "onpc",
                    "on n'est pas couch\u00e9",
                    "patrick timsit",
                    "virginie efira"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nsIGb3s2aWI",
                "viewCount": "421842",
                "likeCount": "2798",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "525",
                "duration": "PT2H42M21S"
            }
        }
    }
}}