{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Alexandre Langlois" , "parti" : "Refondation 2022" , "courant" : "divers", "YoutubeChannel" : {
    "UCp3tCtxlj2WPqZBpYLkDveg": {
        "channel_info": {
            "title": "Langlois Alexandre",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2017-10-11T14:45:43Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "16062",
                "subscriberCount": "703",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "16"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "odWwukLDsf4": {
                "title": "Retrait de la pr\u00e9sidentielle et annonce de ma candidature aux l\u00e9gislatives dans le Morbihan.",
                "publishedAt": "2022-02-17T03:46:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "odWwukLDsf4",
                "viewCount": "663",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "kEThliKxA1o": {
                "title": "Assange et le droit d'asile en France",
                "publishedAt": "2022-02-03T10:09:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kEThliKxA1o",
                "viewCount": "404",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "G-9JFK9bpSI": {
                "title": "Appel aux dons",
                "publishedAt": "2022-01-24T10:42:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G-9JFK9bpSI",
                "viewCount": "269",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "2sw3OUOtAy4": {
                "title": "La condescendance, \u00e7a suffit !",
                "publishedAt": "2022-01-23T17:35:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2sw3OUOtAy4",
                "viewCount": "622",
                "likeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "0YXlTCaDJ_A": {
                "title": "Mes voeux pour 2022 : Libert\u00e9 et Responsabilit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-03T21:15:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0YXlTCaDJ_A",
                "viewCount": "276",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M31S"
            },
            "KyaWIg3tCiM": {
                "title": "Emmanuel Macron contre la propagation du covid-19 ou contre les Fran\u00e7ais ?",
                "publishedAt": "2021-12-19T04:37:16Z",
                "tags": [
                    "#pass vaccinal",
                    "#pass sanitaire",
                    "#France",
                    "#Macron",
                    "#pr\u00e9sidentielle",
                    "#pr\u00e9sidentielle2022",
                    "#covid19",
                    "#Castex",
                    "#Alexandre Langlois"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KyaWIg3tCiM",
                "viewCount": "879",
                "likeCount": "105",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "FccDJeT76EA": {
                "title": "Pr\u00e9sentation du programme 2022",
                "publishedAt": "2021-11-17T20:20:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "FccDJeT76EA",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "F1oJYYZpDu4": {
                "title": "Verdict du proc\u00e8s Benalla",
                "publishedAt": "2021-11-08T15:57:43Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F1oJYYZpDu4",
                "viewCount": "257",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "ZFUiMN_z2t8": {
                "title": "Saisie du CSA, du Premier Ministre et du tribunal pour un pluralisme dans les sondages.",
                "publishedAt": "2021-10-15T10:38:10Z",
                "tags": [
                    "#Pr\u00e9sidentielle",
                    "#Pr\u00e9sidentielles",
                    "#Pr\u00e9sidentielle2022",
                    "#Pr\u00e9sidentielles2022",
                    "#Zemmour",
                    "#Macron",
                    "#CSA",
                    "#Sondages",
                    "#TempsDeParole",
                    "#Pluralisme",
                    "#D\u00e9mocratie",
                    "France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZFUiMN_z2t8",
                "viewCount": "517",
                "likeCount": "82",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "CYFIBjEMwv8": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 8 : recel des vid\u00e9os de surveillance de la Pr\u00e9fecture de Police",
                "publishedAt": "2021-09-28T02:58:07Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CYFIBjEMwv8",
                "viewCount": "2581",
                "likeCount": "211",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT11M45S"
            },
            "Lt6761vbfLE": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 7 : place de la contrescarpe",
                "publishedAt": "2021-09-25T13:52:00Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lt6761vbfLE",
                "viewCount": "862",
                "likeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "8ybnjmL7Jbw": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 6 : Jardin des plantes 2\u00e8me partie.",
                "publishedAt": "2021-09-24T09:06:40Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8ybnjmL7Jbw",
                "viewCount": "2971",
                "likeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT8M6S"
            },
            "G-zWusM68U4": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 5 : Jardin des Plantes premi\u00e8re partie",
                "publishedAt": "2021-09-22T22:21:59Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G-zWusM68U4",
                "viewCount": "1113",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT6M34S"
            },
            "ecA0qE84ZYA": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 4",
                "publishedAt": "2021-09-19T13:55:52Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ecA0qE84ZYA",
                "viewCount": "2271",
                "likeCount": "165",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT6M11S"
            },
            "PPE_6t61C4Y": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 3",
                "publishedAt": "2021-09-18T16:14:03Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PPE_6t61C4Y",
                "viewCount": "748",
                "likeCount": "73",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "HMM0ogyWXdY": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 1",
                "publishedAt": "2021-09-18T16:09:38Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HMM0ogyWXdY",
                "viewCount": "921",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M53S"
            },
            "0FkZ_8oXO1o": {
                "title": "Proc\u00e8s #Benalla jour 2",
                "publishedAt": "2021-09-18T16:03:31Z",
                "tags": [
                    "#Benalla #Macron #France #Pr\u00e9sidentielles #Langlois #Politique #France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0FkZ_8oXO1o",
                "viewCount": "723",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M37S"
            }
        }
    }
}}