{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Martin Rocca" , "parti" : "Constituante 2022" , "courant" : "divers", "YoutubeChannel" : {
    "UCoYSIu6kXqpRh-wXvvPitKg": {
        "channel_info": {
            "title": "Martin Rocca",
            "country": "Unknown",
            "publishedAt": "2020-12-04T16:38:33.973989Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "21221",
                "subscriberCount": "332",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "35"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "RzIjkVUiAFE": {
                "title": "Objectif 500 parrainages #5 : derni\u00e8re ligne droite en Savoie",
                "publishedAt": "2022-02-25T16:00:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RzIjkVUiAFE",
                "viewCount": "162",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT18M4S"
            },
            "WywKIMgnzSE": {
                "title": "BFM : Le plus jeune candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle [extrait]",
                "publishedAt": "2022-02-11T15:00:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WywKIMgnzSE",
                "viewCount": "266",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT43S"
            },
            "jMwF88t32b4": {
                "title": "Objectif 500 parrainages #4 Allier",
                "publishedAt": "2022-02-06T15:44:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jMwF88t32b4",
                "viewCount": "201",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M54S"
            },
            "0AhiCHEl0Nw": {
                "title": "Objectif 500 parrainages #3 Nouvelle-Aquitaine",
                "publishedAt": "2022-01-30T15:51:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0AhiCHEl0Nw",
                "viewCount": "175",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M35S"
            },
            "h92AVAXOvi4": {
                "title": "LCI : MARTIN ROCCA, 22 ANS ET CANDIDAT A L'ELECTION PRESIDENTIELLE",
                "publishedAt": "2022-01-22T11:00:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h92AVAXOvi4",
                "viewCount": "2372",
                "likeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "_0acwUqde7U": {
                "title": "Objectif 500 parrainages #2 : Sur les routes de Bretagne",
                "publishedAt": "2022-01-17T16:00:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_0acwUqde7U",
                "viewCount": "362",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT12M8S"
            },
            "d4n0oKWNXb0": {
                "title": "Objectif 500 parrainages : nouveau d\u00e9part !",
                "publishedAt": "2022-01-12T19:28:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d4n0oKWNXb0",
                "viewCount": "603",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "h7jHI9ZDjn8": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : La question des parrainages...",
                "publishedAt": "2021-12-23T18:32:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h7jHI9ZDjn8",
                "viewCount": "356",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT6M5S"
            },
            "T2tSzpxgt3I": {
                "title": "Congr\u00e8s les R\u00e9publicains / Primaire Populaire : les sympt\u00f4mes de l'impuissance",
                "publishedAt": "2021-12-04T13:00:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T2tSzpxgt3I",
                "viewCount": "256",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "9lFC7-rbIeQ": {
                "title": "Zemmour, vaccin, algorithme et v\u00e9rit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-11-21T14:13:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9lFC7-rbIeQ",
                "viewCount": "455",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "U6jf6wi9J8A": {
                "title": "Mourir pour Ta\u00efwan ? guerre et d\u00e9mocratie",
                "publishedAt": "2021-11-10T16:44:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U6jf6wi9J8A",
                "viewCount": "100",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M3S"
            },
            "XGdE1KOWl70": {
                "title": "Peut-on encore sauver l'humanit\u00e9 ? #COP26",
                "publishedAt": "2021-10-31T09:19:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XGdE1KOWl70",
                "viewCount": "199",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M43S"
            },
            "GegCaLbfFuE": {
                "title": "2022 Macron - Zemmour : le nouveau duel",
                "publishedAt": "2021-10-24T15:01:18Z",
                "tags": [
                    "Zemmour",
                    "Zemmourcandidat",
                    "Pr\u00e9sidentielle2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GegCaLbfFuE",
                "viewCount": "801",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "MStacP2il3U": {
                "title": "Les raisons de l'abstention (retour En campagne)",
                "publishedAt": "2021-10-17T10:57:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MStacP2il3U",
                "viewCount": "206",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT13M42S"
            },
            "um5hbZKqVEk": {
                "title": "Point d'\u00e9tape 2 : rentr\u00e9e politique et organisation",
                "publishedAt": "2021-10-10T07:30:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "um5hbZKqVEk",
                "viewCount": "131",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M4S"
            },
            "qnUrz-xJMbI": {
                "title": "Un \u00e9t\u00e9 en campagne !",
                "publishedAt": "2021-09-05T11:10:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qnUrz-xJMbI",
                "viewCount": "250",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT8M13S"
            },
            "KTbmj95OgNs": {
                "title": "Pourquoi \u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?",
                "publishedAt": "2021-08-15T09:20:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KTbmj95OgNs",
                "viewCount": "296",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "8ZyB1n87Z-g": {
                "title": "Rencontrer des \u00e9lecteurs",
                "publishedAt": "2021-08-08T07:45:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8ZyB1n87Z-g",
                "viewCount": "188",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "R2y_V8u4cpQ": {
                "title": "Entretien avec Marc Batard : en 2022, l'Everest et les pr\u00e9sidentielles",
                "publishedAt": "2021-07-29T18:33:20Z",
                "tags": [
                    "Marc Batard",
                    "Everest",
                    "Pr\u00e9sidentielles",
                    "2022",
                    "Martin Rocca"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R2y_V8u4cpQ",
                "viewCount": "441",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT16M5S"
            },
            "utfDRShFVOU": {
                "title": "En 2022 tout est possible",
                "publishedAt": "2021-07-25T10:29:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "utfDRShFVOU",
                "viewCount": "217",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "71q29ScOAco": {
                "title": "La singularit\u00e9 de ma candidature aux pr\u00e9sidentielles",
                "publishedAt": "2021-07-18T08:30:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "71q29ScOAco",
                "viewCount": "201",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "T7HJDqZujD4": {
                "title": "Publicit\u00e9, agenda et recherche de volontaires",
                "publishedAt": "2021-07-04T15:54:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T7HJDqZujD4",
                "viewCount": "154",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "nw_-uBbm37U": {
                "title": "\u00c0 qui profite l'abstention ?",
                "publishedAt": "2021-06-23T13:34:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nw_-uBbm37U",
                "viewCount": "1036",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "ne3qTOw5kfU": {
                "title": "Un petit buzz et des pr\u00e9cisions sur la Constituante",
                "publishedAt": "2021-06-20T07:00:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ne3qTOw5kfU",
                "viewCount": "153",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M25S"
            },
            "d1xtKdEdVLM": {
                "title": "Premi\u00e8res rencontres et marche contre l'extr\u00eame droite",
                "publishedAt": "2021-06-13T18:57:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d1xtKdEdVLM",
                "viewCount": "375",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M38S"
            },
            "AIgeeGi8mJg": {
                "title": "21 ans et candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2021-05-30T10:00:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AIgeeGi8mJg",
                "viewCount": "9167",
                "likeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "cKCKFFYj32c": {
                "title": "Faire imprimer son manifeste et trouver un candidat",
                "publishedAt": "2021-05-26T15:30:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cKCKFFYj32c",
                "viewCount": "267",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT6M6S"
            },
            "WRKQwRcM1bY": {
                "title": "Point d'\u00e9tape 1",
                "publishedAt": "2021-04-10T15:27:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WRKQwRcM1bY",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "P0B6MerlVVE": {
                "title": "Choisir le changement pour ma\u00eetriser l'avenir",
                "publishedAt": "2021-02-26T15:46:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P0B6MerlVVE",
                "viewCount": "218",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M44S"
            },
            "3lVxhbNGC_o": {
                "title": "L'Affaire du si\u00e8cle : une affaire de pouvoir",
                "publishedAt": "2021-02-23T16:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3lVxhbNGC_o",
                "viewCount": "126",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M18S"
            },
            "oAJcusJkuTY": {
                "title": "La solution d\u00e9mocratique",
                "publishedAt": "2021-02-14T19:11:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oAJcusJkuTY",
                "viewCount": "152",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT5M"
            },
            "vBXFZek8tq0": {
                "title": "L'\u00e9tat d'urgence sanitaire",
                "publishedAt": "2021-02-10T19:03:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vBXFZek8tq0",
                "viewCount": "113",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M5S"
            },
            "vVKT7E0_Mk8": {
                "title": "Face aux crises du XXIe si\u00e8cle",
                "publishedAt": "2021-02-01T17:00:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vVKT7E0_Mk8",
                "viewCount": "157",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "qBnBVQorGcs": {
                "title": "La hi\u00e9rarchie des probl\u00e8mes",
                "publishedAt": "2021-01-28T13:29:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qBnBVQorGcs",
                "viewCount": "226",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT6M32S"
            },
            "uq4TogbF8JY": {
                "title": "Vers les pr\u00e9sidentielles",
                "publishedAt": "2021-01-09T16:00:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uq4TogbF8JY",
                "viewCount": "746",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT3M36S"
            }
        }
    }
}}