{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Michel Barnier" , "parti" : "Les RÃ©publicains" , "courant" : "droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCbrxgk7y0DZpK3v94FgHIPw": {
        "channel_info": {
            "title": "Michel Barnier - Cha\u00eene officielle",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-07-09T13:53:46.038513Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "28500",
                "hiddenSubscriberCount": true,
                "videoCount": "36"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "f7pM-5bwzyk": {
                "title": "Nadine Morano - Pourquoi je vote Michel Barnier",
                "publishedAt": "2021-11-30T17:50:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f7pM-5bwzyk",
                "viewCount": "3394",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "bbwspJ1thDo": {
                "title": "Discours devant le Conseil National des R\u00e9publicains  du 20 novembre 2021",
                "publishedAt": "2021-11-24T12:40:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bbwspJ1thDo",
                "viewCount": "487",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT23M1S"
            },
            "D2ettsso0yU": {
                "title": "Michel Barnier - Matinale France Info, 23/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-23T10:21:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D2ettsso0yU",
                "viewCount": "435",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT25M33S"
            },
            "ZAiefkAGe7s": {
                "title": "Michel Barnier - C \u00e0 Vous, 16/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-17T18:43:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZAiefkAGe7s",
                "viewCount": "541",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT25M"
            },
            "qYbcLDzLJuE": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur BFM/RMC dans Bourdin Direct, 9/09/2021",
                "publishedAt": "2021-11-09T09:34:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qYbcLDzLJuE",
                "viewCount": "496",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT19M54S"
            },
            "JDSZyfTHnsE": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral du 20h22 de France 2, 02/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-03T09:04:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JDSZyfTHnsE",
                "viewCount": "1962",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT19M42S"
            },
            "OctcV-9Nbz8": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral La Matinale CNEWS, 26/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-26T08:56:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OctcV-9Nbz8",
                "viewCount": "1130",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT15M45S"
            },
            "TlwczY6oIlA": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral RTL, 20/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-20T06:58:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TlwczY6oIlA",
                "viewCount": "982",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT8M3S"
            },
            "8gg-yQXMdxA": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur LCI dans Ruth Elkrief 2022, 13/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-14T09:06:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8gg-yQXMdxA",
                "viewCount": "1305",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT38M36S"
            },
            "hRm7oD074XQ": {
                "title": "Reportage C DANS L'AIR du 11/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-12T13:43:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hRm7oD074XQ",
                "viewCount": "318",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M50S"
            },
            "jchmKPO_t4o": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur BFM/RMC dans Bourdin Direct, 11/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-11T08:55:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jchmKPO_t4o",
                "viewCount": "575",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT18M44S"
            },
            "ufUEt0er_A4": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur France Info, 6/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-07T16:18:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ufUEt0er_A4",
                "viewCount": "751",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT31M13S"
            },
            "3uRzAvCv_2Q": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur Sud Radio, 4/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-04T07:56:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3uRzAvCv_2Q",
                "viewCount": "369",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT14M40S"
            },
            "atAwFZ8YKAQ": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur BFMTV, 01/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-02T10:50:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "atAwFZ8YKAQ",
                "viewCount": "606",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT22M27S"
            },
            "1BsmhqzxUPc": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur France Inter, 27/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-30T13:59:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1BsmhqzxUPc",
                "viewCount": "294",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT23M36S"
            },
            "2IqC7TrfW9k": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral dans le Forum Radio J, 26/09/2021",
                "publishedAt": "2021-09-30T13:10:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2IqC7TrfW9k",
                "viewCount": "285",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT42M34S"
            },
            "SIHBMO1mjz0": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral dans la matinale de Sonia Mabrouk sur Europe 1, 30/08/2021",
                "publishedAt": "2021-08-30T06:58:34Z",
                "tags": [
                    "Michel Barnier",
                    "Sonia Mabrouk",
                    "Primaires de la droite",
                    "Afghanistan",
                    "Pr\u00e9sidentielles",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SIHBMO1mjz0",
                "viewCount": "2390",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M6S"
            },
            "pT6ffxk26hE": {
                "title": "Michel Barnier - D\u00e9claration de candidature \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, 26/08/2021",
                "publishedAt": "2021-08-26T19:51:28Z",
                "tags": [
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Michel Barnier",
                    "Savoie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pT6ffxk26hE",
                "viewCount": "3147",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT4M26S"
            },
            "lKgJHZuB_24": {
                "title": "Michel Barnier - Le changement climatique",
                "publishedAt": "2021-08-19T10:37:40Z",
                "tags": [
                    "Ecologie",
                    "Changement climatique",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lKgJHZuB_24",
                "viewCount": "304",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "otF2ly9QNEA": {
                "title": "Michel Barnier - Le pass sanitaire",
                "publishedAt": "2021-08-16T07:08:25Z",
                "tags": [
                    "Michel Barnier",
                    "Pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "otF2ly9QNEA",
                "viewCount": "381",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "O3zvsguI99E": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral dans le 20h de LCI, 12/08/2021",
                "publishedAt": "2021-08-13T06:45:09Z",
                "tags": [
                    "Michel Barnier",
                    "LCI",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O3zvsguI99E",
                "viewCount": "1032",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT27M"
            },
            "02aNgZ9Toso": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur France Info, 11/08/2021",
                "publishedAt": "2021-08-11T08:01:03Z",
                "tags": [
                    "Michel Barnier",
                    "FranceInfo",
                    "GIEC",
                    "Moratoire",
                    "Immigration",
                    "Covid-19",
                    "Antilles",
                    "Guadeloupe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "02aNgZ9Toso",
                "viewCount": "956",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M7S"
            },
            "FrkjccamxJg": {
                "title": "Michel Barnier - Ma m\u00e9thode: faire confiance",
                "publishedAt": "2021-08-07T06:14:55Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9thode",
                    "Les R\u00e9publicains",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FrkjccamxJg",
                "viewCount": "1077",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "zNgBZ4tSAH8": {
                "title": "Michel Barnier - Explications d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 propos du moratoire sur l'immigration, 29/07/2021",
                "publishedAt": "2021-08-04T16:05:05Z",
                "tags": [
                    "Moratoire",
                    "immigration",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zNgBZ4tSAH8",
                "viewCount": "774",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M46S"
            },
            "Jmw63Z1hZzU": {
                "title": "Michel Barnier - Lancement de notre site Internet, 28/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-28T11:19:47Z",
                "tags": [
                    "MichelBarnier",
                    "Site Internet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Jmw63Z1hZzU",
                "viewCount": "700",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "CoYDNmmqiPU": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur France Inter, 23/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-23T10:47:44Z",
                "tags": [
                    "France Inter",
                    "Michel Barnier",
                    "LR",
                    "Droite r\u00e9publicaine",
                    "JO2021"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CoYDNmmqiPU",
                "viewCount": "281",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M30S"
            },
            "bYlYSEeIS9g": {
                "title": "Michel Barnier - Message d'encouragement \u00e0 nos sportifs fran\u00e7ais pour les JO 2021, 22/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-22T17:02:24Z",
                "tags": [
                    "JO2021",
                    "JOTokyo",
                    "France",
                    "Michel Barnier",
                    "Allez la France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bYlYSEeIS9g",
                "viewCount": "62",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M13S"
            },
            "jB0kXO813JY": {
                "title": "Michel Barnier - Passage int\u00e9gral sur France Info TV, 20/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-21T08:31:37Z",
                "tags": [
                    "France Info",
                    "France Info TV",
                    "Michel Barnier",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jB0kXO813JY",
                "viewCount": "1925",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT13M58S"
            },
            "g1ctBUmkGJM": {
                "title": "Michel Barnier - \u00c9changes avec les acteurs culturels au Festival d'Avignon, 16/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-20T13:15:01Z",
                "tags": [
                    "Michel Barnier",
                    "Avignon",
                    "Culture",
                    "Festival d'Avignon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g1ctBUmkGJM",
                "viewCount": "72",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M20S"
            },
            "CNWIjv3GV-A": {
                "title": "Michel Barnier - \"L'interview politique\" d'Europe 1, 19/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-19T13:05:22Z",
                "tags": [
                    "Michel Barnier",
                    "Europe 1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CNWIjv3GV-A",
                "viewCount": "402",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT9M53S"
            },
            "ScWnCKVSrTE": {
                "title": "Michel Barnier - \"\u00c7a vous regarde\" sur LCP, 13/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-15T18:10:28Z",
                "tags": [
                    "LCP",
                    "La Chaine Parlementaire",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ScWnCKVSrTE",
                "viewCount": "93",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT16M25S"
            },
            "QHliTqYDqJo": {
                "title": "Michel Barnier - \"L'invit\u00e9 de 7h50\" sur France Info TV, 12/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-13T07:00:10Z",
                "tags": [
                    "FranceInfo",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QHliTqYDqJo",
                "viewCount": "57",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT9M41S"
            },
            "NojfFf5WgZA": {
                "title": "Michel Barnier - \"En toute franchise\" sur LCI du 11/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-12T17:32:28Z",
                "tags": [
                    "LCI",
                    "Michel Barnier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NojfFf5WgZA",
                "viewCount": "192",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT21M18S"
            },
            "TsxGqhQaFTs": {
                "title": "Michel Barnier - \"Le 20h de Darius Rochebin\" sur LCI du 06/07/2021",
                "publishedAt": "2021-07-09T15:21:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TsxGqhQaFTs",
                "viewCount": "565",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT22M43S"
            },
            "6S5ejer4KmA": {
                "title": "Michel Barnier - Extraits de l'\u00e9mission \"le 20h de Darius Rochebin\" du 06 juillet 2021",
                "publishedAt": "2021-07-09T14:04:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6S5ejer4KmA",
                "viewCount": "91",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M30S"
            }
        }
    }
}}