{ "dateRequete" : "2022/03/08", "candidat" : "Pierre Larrouturou" , "parti" : "Nouvelle donne" , "courant" : "gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UC7mlL90wLoI1rUeT61ORQWg": {
        "channel_info": {
            "title": "Pierre Larrouturou",
            "country": "Unknown",
            "publishedAt": "2020-10-27T10:46:29.371262Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "75673",
                "subscriberCount": "1750",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "42"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "de3E77gfITw": {
                "title": "R\u00e9sultats de la Primaire Populaire : prise de parole au QG de la Primaire avec Christiane Taubira",
                "publishedAt": "2022-01-31T17:41:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "de3E77gfITw",
                "viewCount": "501",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "-xPc02hkdTE": {
                "title": "Pierre Larrouturou \u00e0 la Primaire Populaire en 2022 : candidature, id\u00e9es, propositions",
                "publishedAt": "2022-01-26T16:27:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-xPc02hkdTE",
                "viewCount": "44482",
                "likeCount": "858",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "71",
                "duration": "PT14M46S"
            },
            "KzYiPTr95wA": {
                "title": "La semaine de 4 jours : une solution formidable ! Avec Philippe Geluck et Pierre Larrouturou",
                "publishedAt": "2022-01-17T10:47:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KzYiPTr95wA",
                "viewCount": "2773",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT35M7S"
            },
            "nn5fa7N7I8Q": {
                "title": "CONF\u00c9RENCE. Pierre Larrouturou \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure - PSL (6/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-23T15:57:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nn5fa7N7I8Q",
                "viewCount": "2670",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1H56M39S"
            },
            "dGJmbruAO68": {
                "title": "La meilleure r\u00e9forme des retraites : Pacte Climat + Semaine de 4 Jours",
                "publishedAt": "2021-12-16T12:17:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dGJmbruAO68",
                "viewCount": "296",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "kJZpi2AwExo": {
                "title": "\ud83d\udca1 La semaine de 4 jours, sans baisse de salaire, tout ce qu'il faut savoir",
                "publishedAt": "2021-12-10T11:25:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kJZpi2AwExo",
                "viewCount": "449",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT4M36S"
            },
            "EjcxioAKzyw": {
                "title": "D\u00c9BAT, en direct depuis Science Po Grenoble : quel avenir apr\u00e8s la COP26 ?",
                "publishedAt": "2021-11-30T17:52:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EjcxioAKzyw",
                "viewCount": "490",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1H51M15S"
            },
            "TBdIAWdoo30": {
                "title": "Climat, sant\u00e9, emploi : l\u2019Europe est \u00e0 sec ! Discours devant le Parlement europ\u00e9en le 24/11/2021",
                "publishedAt": "2021-11-24T10:13:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TBdIAWdoo30",
                "viewCount": "322",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "RSN8aSnBoIg": {
                "title": "QUEL AVENIR POUR L'EUROPE ? Avec Sandrine Rousseau et Pierre Larrouturou , invit\u00e9s par l'ESCP",
                "publishedAt": "2021-11-22T16:15:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RSN8aSnBoIg",
                "viewCount": "801",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1H28M27S"
            },
            "OFfl1Zvwnm4": {
                "title": "C'EST SUICIDAIRE D'AVOIR 5 CANDIDATS \u00c0 GAUCHE - Extraits d'interview sur France Culture",
                "publishedAt": "2021-09-20T17:11:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OFfl1Zvwnm4",
                "viewCount": "896",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M33S"
            },
            "bz53R3ZsRDc": {
                "title": "IL EST TEMPS D'AGIR. Discours devant le Parlement europ\u00e9en \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
                "publishedAt": "2021-09-15T11:31:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bz53R3ZsRDc",
                "viewCount": "629",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M9S"
            },
            "FQbFNqpVOL4": {
                "title": "MESSAGE AUX JEUNES GENERATIONS - Avec Val\u00e9rie Masson-Delmotte chez Thinkerview",
                "publishedAt": "2021-09-09T10:15:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FQbFNqpVOL4",
                "viewCount": "1152",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "16BME4Ahy14": {
                "title": "QUI A PEUR DE LA SEMAINE DE 4 JOURS ? D\u00e9bat chez Fr\u00e9d\u00e9ric Tadde\u00ef",
                "publishedAt": "2021-09-07T10:07:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "16BME4Ahy14",
                "viewCount": "920",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT7M17S"
            },
            "vrkLnuz2etU": {
                "title": "Chaos climatique ou soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9quilibre ? \u00c0 nous de choisir",
                "publishedAt": "2021-06-30T14:09:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vrkLnuz2etU",
                "viewCount": "12137",
                "likeCount": "546",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "157",
                "duration": "PT58M"
            },
            "yns45CFuxFc": {
                "title": "Luttes sociales et luttes climat : on a tout essay\u00e9.",
                "publishedAt": "2021-06-30T11:30:11Z",
                "tags": [
                    "primaire populaire",
                    "primaire de gauche",
                    "primaire ecologiste",
                    "luttes sociales",
                    "climat",
                    "justice climatique",
                    "taxons la speculation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yns45CFuxFc",
                "viewCount": "649",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT7M51S"
            },
            "xyvchzEXqec": {
                "title": "5 ministres devant les tribunaux !",
                "publishedAt": "2021-06-22T13:09:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xyvchzEXqec",
                "viewCount": "187",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "IYV07FDb8zg": {
                "title": "Taxe sur la sp\u00e9culation financi\u00e8re : la France bloque les n\u00e9gociations !",
                "publishedAt": "2021-06-03T12:29:01Z",
                "tags": [
                    "Taxe",
                    "ATTAC",
                    "Taxe Tobin",
                    "Finance",
                    "Taxer la speculation",
                    "Taxer la finance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IYV07FDb8zg",
                "viewCount": "1555",
                "likeCount": "87",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "4eBaHWfG3mY": {
                "title": "Conf\u00e9rence : Face \u00e0 la crise sociale, r\u00e9duire le temps de travail.",
                "publishedAt": "2021-02-19T11:38:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4eBaHWfG3mY",
                "viewCount": "270",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M55S"
            },
            "77TxhTHGrwY": {
                "title": "Loi Climat : Des solutions pour une Loi \u00e0 la hauteur des enjeux climatiques.",
                "publishedAt": "2021-02-18T15:04:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "77TxhTHGrwY",
                "viewCount": "156",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H25M53S"
            },
            "oIWtcsJT3aY": {
                "title": "Doit-on travailler moins pour travailler mieux  ? (ft. Terra Nova Jeunes et Direct Citoyens)",
                "publishedAt": "2021-02-04T16:56:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oIWtcsJT3aY",
                "viewCount": "144",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1H34M31S"
            }
        }
    }
}}