[
    {
        "text": "donc fran\u00e7ois thiollet sophie taille et",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "polluants on est tr\u00e8s heureux de vous",
        "start": 1.979,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "accueillir aujourd'hui pour vous",
        "start": 4.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter le projet de yannick jadot",
        "start": 5.069,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour la pr\u00e9sidentielle 2022 c'est un",
        "start": 6.75,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "travail qui ne date pas d'hier j'ai",
        "start": 9.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "entendu avant tire une journaliste dire",
        "start": 12.599,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que la gauche et les \u00e9cologistes",
        "start": 14.19,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "n'avaient pas fait le travail depuis",
        "start": 15.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "2010 est pour le coup on y est quand",
        "start": 16.64,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "m\u00eame de fa\u00e7on assez s\u00e9rieuse depuis les",
        "start": 19.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes ensuite on a fait les",
        "start": 22.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "municipales ensuite on a fait les",
        "start": 24.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales et \u00e0 chaque fois on est parti",
        "start": 25.619,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "de la base on a essay\u00e9 d'\u00e9largir la",
        "start": 27.63,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de faire de construire le projet",
        "start": 29.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on a commenc\u00e9 le travail sur les",
        "start": 31.769,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles \u00e0 l'hiver 2021 par",
        "start": 33.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'ouverture d'une plateforme tr\u00e8s large",
        "start": 37.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ceux qui souhaitaient participer",
        "start": 39.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire des propositions \u00e7a nous a permis",
        "start": 41.52,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "de construire un socle programmatique",
        "start": 43.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 notre base pour la primaire",
        "start": 44.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes",
        "start": 46.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette primaire des \u00e9cologistes en plus",
        "start": 48.26,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "de socle programmatique",
        "start": 50.7,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il ya eu des propositions qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 51.75,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "faites par les candidats et",
        "start": 53.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement le travail de",
        "start": 54.329,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "rassemblement des mouvements politiques",
        "start": 56.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du p\u00f4le \u00e9cologiste ce travail l\u00e0 il a",
        "start": 58.59,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 repris ensuite apr\u00e8s la primaire et",
        "start": 61.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la d\u00e9signation dia nique \u00e0 partir de",
        "start": 62.879,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "groupes d'experts on a fait des allers",
        "start": 65.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "retours tr\u00e8s r\u00e9gulier puisque notre",
        "start": 67.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 c'\u00e9tait vraiment d'avoir quelque",
        "start": 68.61,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "chose qui soit le plus coop\u00e9ratif",
        "start": 70.049,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "possible je remercie chaleureusement",
        "start": 71.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "charlotte sous val\u00e9ry et son \u00e9quipe",
        "start": 74.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est eux qui ont vraiment \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 75.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "petites mains de ce projet qu'on vous",
        "start": 77.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente aujourd'hui et les grands",
        "start": 78.99,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "cerveaux voil\u00e0",
        "start": 81.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et c'est on arrive du coup aujourd'hui",
        "start": 82.49,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "avec un projet qui est \u00e0 la fois",
        "start": 85.83,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ambitieux et r\u00e9aliste mais pour le coup",
        "start": 87.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vais passer la parole \u00e0 \u00e0 ma coll\u00e8gue",
        "start": 89.549,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "oui bonjour \u00e0 toutes et tous",
        "start": 91.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "effectivement avec fran\u00e7ois thiollet",
        "start": 94.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous avons eu cette lourde t\u00e2che de",
        "start": 95.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "coordonner l'ensemble du travail parce",
        "start": 97.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que et comme vous pouvez le constater",
        "start": 99.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans ce qu'a dit fran\u00e7ois c'est un",
        "start": 101.25,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "travail de longue haleine et 2",
        "start": 102.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement collectif donc il s'agissait",
        "start": 103.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "finalement de mettre en musique",
        "start": 106.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'ensemble des personnes qui",
        "start": 107.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "souhaitaient pouvaient participer et",
        "start": 109.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous aider \u00e0 construire ce projet avec",
        "start": 112.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une ambition tr\u00e8s tr\u00e8s forte c'est que",
        "start": 114.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce soit un projet r\u00e9aliste concrets et",
        "start": 116.64,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "ambitieux radical est r\u00e9alisable dans",
        "start": 118.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les cinq ans du quinquennat de la",
        "start": 122.399,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e9cologique pour ce faire nous",
        "start": 124.11,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "avons travaill\u00e9 avec de nombreuses",
        "start": 126.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personnes experts experte de sujets et",
        "start": 127.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aussi bien s\u00fbr",
        "start": 130.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en s'appuyant extr\u00eamement fortement sur",
        "start": 131.7,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes aux manettes aujourd'hui",
        "start": 134.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que ce soit les maires que ce soit les",
        "start": 136.709,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parlementaires europ\u00e9ens s\u00e9nateurs",
        "start": 138.45,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "s\u00e9natrice d\u00e9put\u00e9s et bien s\u00fbr",
        "start": 140.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "conseillers r\u00e9gionaux et d\u00e9partementaux",
        "start": 143.54,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "je voudrais revenir l\u00e0 dessus parce que",
        "start": 146.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l' expertise qui est d\u00e9velopp\u00e9e",
        "start": 148.14,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notamment par nos m\u00e8res sur",
        "start": 149.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le terrain elle est extr\u00eamement",
        "start": 151.709,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieuse pour construire ce projet elle",
        "start": 153.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cieuse pour construire ce",
        "start": 155.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "projet dans une ambition tr\u00e8s vraiment",
        "start": 157.29,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forte de proposer un projet global",
        "start": 159.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9publique \u00e9cologique qui",
        "start": 162.989,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent \u00e0 la fois aux enjeux",
        "start": 164.37,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques et sociaux et sayah nick l'a",
        "start": 165.38,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "dit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 lyon et le redira tr\u00e8s",
        "start": 169.049,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fortement sur la base de l'exp\u00e9rience de",
        "start": 171.209,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 du terrain et d'une d'un",
        "start": 174.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pragmatisme d'un r\u00e9alisme qui nous",
        "start": 176.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "permette \u00e0 la fois de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis",
        "start": 178.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "immenses donc d'\u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s courageux",
        "start": 180.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ambitieux je crois dans nos propositions",
        "start": 183.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fois d'\u00eatre dans la possible",
        "start": 184.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans les possibles bien c'est ce que",
        "start": 187.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup on r\u00e9p\u00e8te dans les forums des",
        "start": 189.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "possibles voil\u00e0 les changements que nous",
        "start": 191.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "proposons ils sont possibles ils sont \u00e0",
        "start": 192.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre port\u00e9e ils sont r\u00e9alisables dans",
        "start": 194.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les cinq ans d'un quinquennat",
        "start": 196.98,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 197.88,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "nous laissons la parole",
        "start": 199.79,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 212.58,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous bienvenue",
        "start": 214.13,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "nous arrivons \u00e9videmment \u00e0 un moment de",
        "start": 218.03,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "la campagne tr\u00e8s important",
        "start": 221.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le moment o\u00f9 les fran\u00e7aises et les",
        "start": 224.81,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vont d\u00e9couvrir les projets des",
        "start": 227.82,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "candidats des candidats vont pouvoir les",
        "start": 231.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "confondre les comparer et les candidates",
        "start": 234.27,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "et les candidats vont pouvoir confronter",
        "start": 237.09,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "leurs propositions pour",
        "start": 239.48,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les difficult\u00e9s du quotidien",
        "start": 242.54,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "que connaissent beaucoup de fran\u00e7aises",
        "start": 245.58,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et de fran\u00e7ais",
        "start": 248.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais la politique vous le savez \u00e7a n'est",
        "start": 249.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pas que r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s du",
        "start": 251.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quotidien s'est aussi accompagn\u00e9e et les",
        "start": 253.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais dans leurs",
        "start": 256.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aspirations et c'est aussi pour les",
        "start": 258.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 260.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "replacer la france dans l'histoire en",
        "start": 261.32,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "europe et dans le monde",
        "start": 265.8,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sans surprise pour les \u00e9cologistes nous",
        "start": 267.92,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "mettrons en oeuvre ce que nous appelons",
        "start": 272.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une r\u00e8gle d'or climatique",
        "start": 274.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que toutes les politiques",
        "start": 277.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "publiques toutes les politiques",
        "start": 279.48,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "publiques",
        "start": 281.1,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "seront \u00e9valu\u00e9s au regard de leur impact",
        "start": 282.11,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "sur le climat c'est un enjeu pour nous",
        "start": 286.56,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "absolument essentiel",
        "start": 289.26,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "1400 scientifiques se sont exprim\u00e9s hier",
        "start": 292.49,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "pour rappeler \u00e0 quel point le climat",
        "start": 296.69,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le grand d\u00e9fi de l'humanit\u00e9 \u00e9tait",
        "start": 300.27,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "le grand d\u00e9fi de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et",
        "start": 303.21,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ils ont rappel\u00e9 et c'est ce que nous",
        "start": 307.37,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "portons depuis tant d'ann\u00e9es que le",
        "start": 310.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "prochain quinquennat ne peut pas \u00eatre un",
        "start": 313.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nouveau quinquennat de l'inaction",
        "start": 315.93,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 318.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc nous mettrons le climat au coeur de",
        "start": 318.979,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "notre projet pour \u00e9viter la catastrophe",
        "start": 322.77,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous",
        "start": 324.96,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "moduleront l'ensemble de la fiscalit\u00e9 au",
        "start": 329.58,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "regard du climat avec un syst\u00e8me bonus",
        "start": 333.339,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "malus nous investirons massivement dans",
        "start": 335.889,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "la reconstruction de l'\u00e9conomie pour",
        "start": 339.999,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire en sorte que notre \u00e9conomie soit",
        "start": 342.699,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bas carbone que ce soit une \u00e9conomie qui",
        "start": 344.439,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "polluent peu que ce soit une \u00e9conomie",
        "start": 347.379,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "qui soit comp\u00e9titive tienne sa place en",
        "start": 349.659,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "europe et dans le monde du fait de sa",
        "start": 353.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 environnementale du fait",
        "start": 355.18,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "de sa responsabilit\u00e9 sociale",
        "start": 357.49,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me grand pilier",
        "start": 360.969,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que nous vous proposons que nous",
        "start": 362.669,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "proposons aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 364.779,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment d'articuler cette",
        "start": 366.36,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique indispensable avec",
        "start": 369.819,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "la justice sociale",
        "start": 373.389,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "je les dis la transition \u00e9cologique",
        "start": 374.639,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "d'une certaine fa\u00e7on elle finira par se",
        "start": 378.659,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "faire les chocs climatiques qui nous",
        "start": 381.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "percute d\u00e9j\u00e0 l'effondrement de la",
        "start": 384.819,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 am\u00e8neront t\u00f4t ou tard m\u00eame",
        "start": 387.55,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui sont le plus dans le",
        "start": 391.539,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9ni aujourd'hui \u00e0 agir pour ces ces",
        "start": 393.729,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis la seule question la seule",
        "start": 398.139,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question c'est est ce que nous",
        "start": 400.449,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ferons dans le bon timing ou est ce que",
        "start": 403.24,
        "duration": 7.979
    },
    {
        "text": "nous ferons trottin avec les \u00e9cologistes",
        "start": 406.749,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "nous pouvons encore gagner la bataille",
        "start": 411.219,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "du climat",
        "start": 413.62,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire rester dans ce que la",
        "start": 414.749,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "science exige",
        "start": 418.899,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "1,5 degr\u00e9s de r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 420.509,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "maximum la seconde question",
        "start": 423.729,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le timing c'est la question de la",
        "start": 427.08,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "justice sociale est ce que cette",
        "start": 430.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique se fera au",
        "start": 432.879,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice des premi\u00e8res victimes de la",
        "start": 435.55,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "crise \u00e9cologique et des fran\u00e7aises et",
        "start": 439.479,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui sont aujourd'hui",
        "start": 443.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "socialement les plus vuln\u00e9rables et qui",
        "start": 445.139,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait vous savez particuli\u00e8rement",
        "start": 448.18,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "impact\u00e9s par le quinquennat m\u00e2con",
        "start": 450.43,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "toutes nos mesures vous le d\u00e9couvrirez",
        "start": 454.82,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "dans notre projet toutes nos mesures",
        "start": 456.89,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "visent \u00e9videmment \u00e0 accompagner",
        "start": 459.85,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'ensemble des fran\u00e7aises et des",
        "start": 464.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 466.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ces des secteurs",
        "start": 467.26,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques depuis l'industrie jusqu'\u00e0",
        "start": 469.22,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l'agriculture l'ensemble des territoires",
        "start": 471.53,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "pour que cette transition \u00e9cologique",
        "start": 474.25,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rative indispensable se fasse",
        "start": 477.58,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "toujours sans laisser personne personne",
        "start": 481.19,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "au bord de la route",
        "start": 484.91,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9j\u00e0 ces derni\u00e8res semaines",
        "start": 486.97,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9voiler un certain nombre de",
        "start": 489.91,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "mots propositions mais il y aura",
        "start": 491.99,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 494.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le revenu citoyen qui vise pour la",
        "start": 495.67,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans notre pays pour la",
        "start": 499.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans notre pays \u00e0",
        "start": 501.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9 y compris",
        "start": 503.39,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 des plus jeunes puisque ce",
        "start": 506.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "revenu citoyen sera accessible",
        "start": 510.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "automatiquement d\u00e8s 18 ans",
        "start": 512.78,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "nous augmenterons les salaires dans le",
        "start": 515.62,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "secteur priv\u00e9 comme dans la fonction",
        "start": 519.229,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "publique nous mettrons \u00e9videmment les",
        "start": 521.27,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "bas salaires au coeur des n\u00e9gociations",
        "start": 525.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que devront engager toutes les branches",
        "start": 527.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "notamment celle qui ont permis \u00e0 notre",
        "start": 531.17,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de tenir pendant ces mois",
        "start": 533.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t ces ann\u00e9es de kovy d' on pense",
        "start": 536.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 ce qu'on appelle les",
        "start": 539.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de deuxi\u00e8me ligne c'est une",
        "start": 541.49,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 543.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "expression qui est pas terrible mais on",
        "start": 545.26,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "voit parfaitement que \u00e7a concerne les",
        "start": 548.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aides \u00e0 domicile les caissi\u00e8res les",
        "start": 550.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "livreurs et l'ensemble des personnes",
        "start": 553.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "encore une fois qui aujourd'hui ont des",
        "start": 555.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "salaires tr\u00e8s inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne",
        "start": 557.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ont des statuts tr\u00e8s pr\u00e9caires et des",
        "start": 558.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "conditions de travail tr\u00e8s difficiles y",
        "start": 562.04,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "aura ces n\u00e9gociations",
        "start": 564.38,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dans notre projet troisi\u00e8me grand parti",
        "start": 568.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce sera le grand autour des services",
        "start": 570.65,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "publics ces services publics nous ont",
        "start": 573.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "permis de tenir pendant cette pand\u00e9mie",
        "start": 576.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais dans des conditions les plus",
        "start": 579.38,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "difficiles",
        "start": 581.33,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "les difficult\u00e9s",
        "start": 583.42,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "la fatigue parfois le burn-out qu'on",
        "start": 586.02,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "trouve \u00e0 l'h\u00f4pital \u00e0 l'\u00e9cole au",
        "start": 589.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "commissariat au tribunal ne sont pas n\u00e9s",
        "start": 592.3,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "avec le co vide",
        "start": 595.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que c'est simplement l'impact",
        "start": 596.43,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie l\u00e0 aussi c'est nier",
        "start": 599.38,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 une machine \u00e0 broyer les",
        "start": 602.82,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "services publics dans ce quinquennat et",
        "start": 605.92,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "malheureusement dans l\u00e9 quinquennat",
        "start": 608.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 609.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public sera au coeur",
        "start": 611.88,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "de notre projet de sant\u00e9 nous lancerons",
        "start": 614.43,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "un grand projet de sant\u00e9",
        "start": 617.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "environnementale de pr\u00e9vention mais",
        "start": 619.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public avec cent mille",
        "start": 621.7,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res infirmiers suppl\u00e9mentaires",
        "start": 624.91,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "sortir l'h\u00f4pital de la logique d'une",
        "start": 627.69,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 qui est totalement absurde",
        "start": 631.72,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "repenser les besoins et l'offre de soins",
        "start": 635.88,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir des territoires ce sera au",
        "start": 638.92,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "coeur de notre projet nous traiteront",
        "start": 641.35,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 645.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et \u00e7a a fait l'objet de longues",
        "start": 646.59,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "discussions entre nous de la question",
        "start": 648.79,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "des d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 651.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e9videmment la sant\u00e9 doit \u00eatre",
        "start": 653.7,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "accessible \u00e0 toutes et \u00e0 tous quel que",
        "start": 656.95,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "soit le lieu o\u00f9 on habite et donc nous",
        "start": 659.74,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "assumons que les m\u00e9decins ne pourront",
        "start": 664.0,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "pas s'installer dans des zones surdot\u00e9es",
        "start": 668.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une \u00e9vidence mais nous",
        "start": 670.62,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "organisons avec les m\u00e9decins dans",
        "start": 674.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'accompagnement de ses m\u00e9decins leur",
        "start": 677.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "installation derni\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9tudes",
        "start": 680.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux premi\u00e8res ann\u00e9es d'exercice dans",
        "start": 682.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des territoires qui aujourd'hui trop",
        "start": 684.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nombreux n'ont plus acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 686.83,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "n'ont plus acc\u00e8s \u00e0 une m\u00e9decine de ville",
        "start": 689.5,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de l'h\u00f4pital l'\u00e9cole \u00e9videmment",
        "start": 692.91,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole sera aussi au coeur de notre",
        "start": 696.6,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "projet parce qu'il doit \u00eatre au coeur de",
        "start": 700.06,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "toute soci\u00e9t\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 qui comme",
        "start": 702.1,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 705.16,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "maltraite les enseignants",
        "start": 706.08,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "maltraite l'ensemble de la communaut\u00e9",
        "start": 708.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative",
        "start": 710.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "maltraite de ce fait les enfants n'est",
        "start": 712.2,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pas une soci\u00e9t\u00e9 qui peut construire son",
        "start": 716.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avenir",
        "start": 717.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 bienveillance enthousiasme",
        "start": 718.81,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "et optimisme",
        "start": 722.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a tient de l'\u00e9cole \u00e7a tient de",
        "start": 724.17,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur de la m\u00eame",
        "start": 727.96,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on l\u00e0 aussi les derni\u00e8res ann\u00e9es ont",
        "start": 730.21,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es de r\u00e9duction des",
        "start": 734.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "effectifs ou en tout cas de r\u00e9duction",
        "start": 737.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des effectifs par rapport au nombre",
        "start": 739.06,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves de sous dotation des zones les",
        "start": 741.01,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "plus en difficult\u00e9s",
        "start": 744.97,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "de d\u00e9sinvestissement dans les \u00e9tudiantes",
        "start": 746.31,
        "duration": 8.469
    },
    {
        "text": "et les \u00e9tudiants nous y mettrons fin l\u00e0",
        "start": 751.54,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "aussi nous investirons dans l'h\u00f4pital",
        "start": 754.779,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "public ce qui est vrai pour l'h\u00f4pital ce",
        "start": 757.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui est vrai pour l'\u00e9cole le sera",
        "start": 760.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour le commissariat et le",
        "start": 762.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tribunal l\u00e9gitimement les fran\u00e7aises et",
        "start": 765.91,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 768.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont une demande forte en mati\u00e8re de",
        "start": 769.11,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 et de justice l\u00e0 aussi il",
        "start": 773.41,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "faudra travailler \u00e0 red\u00e9finir les",
        "start": 777.43,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "missions",
        "start": 779.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "red\u00e9finir les effectifs les \u00e9quipements",
        "start": 781.65,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "mais la question primordiale c'est de",
        "start": 784.81,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "redonner du sens au service public est",
        "start": 787.99,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "trop",
        "start": 790.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'agents de la fonction publique de",
        "start": 791.97,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "fonctionnaires ou de contractuels",
        "start": 793.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ont perdu le sens de leur",
        "start": 795.37,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "mission n'ont pas perdu pour eux m\u00eames",
        "start": 797.71,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mais ils ont perdu le sens de leur",
        "start": 801.18,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mission parce que ce qu'on leur demande",
        "start": 803.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'est pas leur mission d'origine et pour",
        "start": 805.18,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "laquelle ils se sont engag\u00e9s",
        "start": 807.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je les dis notre fiscalit\u00e9 \u00e9videmment",
        "start": 810.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sera adapt\u00e9e",
        "start": 813.73,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "aux enjeux de climat aux enjeux de",
        "start": 816.9,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "justice sociale",
        "start": 820.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment aux enjeux d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 822.25,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "femmes hommes",
        "start": 824.41,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "lisf climatique sera mis en place",
        "start": 827.64,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "il concernera les 1% les plus riches et",
        "start": 830.4,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "il aura un rendement d'au moins 15",
        "start": 834.55,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 836.92,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "nous renforcerons hainaut moduleront les",
        "start": 839.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "droits de succession",
        "start": 844.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui nous permettra un rendement",
        "start": 845.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire",
        "start": 848.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "2 9 milliards et nous permettra de",
        "start": 849.57,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "financer la d\u00e9pendance",
        "start": 852.09,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "on est en pleine actualit\u00e9",
        "start": 854.51,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9pendance nos mettrons fin",
        "start": 856.97,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 toute nouvelle autorisation d pad",
        "start": 861.17,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 \u00e0 but lucratif",
        "start": 865.19,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "il n'y aura plus d'exceptions nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 867.86,
        "duration": 8.65
    },
    {
        "text": "et leur perte de dignit\u00e9 leurs pertes la",
        "start": 872.69,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "maltraitance qu'ils ont subis ou qu'ils",
        "start": 876.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "subissent encore aujourd'hui dans trop d",
        "start": 878.85,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "pad ne peuvent \u00eatre un levier de",
        "start": 881.1,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culations",
        "start": 885.63,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "nous renforcerons",
        "start": 887.93,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pour nos a\u00een\u00e9s d'ailleurs comme dans la",
        "start": 890.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "petite enfance tous les personnels",
        "start": 892.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'accompagnement parce qu'encore une",
        "start": 894.95,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "fois une soci\u00e9t\u00e9 qui traite mal ses",
        "start": 897.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enfants une soci\u00e9t\u00e9 qui traite mal ses",
        "start": 900.03,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s est une soci\u00e9t\u00e9 qui de fait",
        "start": 902.19,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tant logique de division \u00e9tant logique",
        "start": 905.93,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "de repli \u00e9tant logique qui finalement a",
        "start": 909.87,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 913.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tout les paniques identitaire toutes les",
        "start": 915.11,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "angoisses sur lequel se construit c'est",
        "start": 919.26,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "panique identitaire",
        "start": 921.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "enfin il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que la",
        "start": 923.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 927.24,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 928.7,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 aussi dans une situation",
        "start": 931.25,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "pour le moins ambigu\u00eb du point de vue de",
        "start": 935.39,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "la force de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 939.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne le pr\u00e9sident de la",
        "start": 941.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a choisi de mettre cette",
        "start": 943.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne pendant",
        "start": 945.42,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 947.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il a donc souhait\u00e9 que cette pr\u00e9sidence",
        "start": 949.28,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne soit divis\u00e9e en",
        "start": 953.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deux elle soit tronqu\u00e9e et que la france",
        "start": 955.29,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "ne puisse porter l'agenda d'ambition",
        "start": 957.24,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "qu'elle devrait porter",
        "start": 960.59,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous met en difficult\u00e9 \u00e7a nous met en",
        "start": 963.05,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 vous le voyez sur par exemple",
        "start": 965.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la question l'ukrainienne nous",
        "start": 967.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "continuons \u00e0 appeler le pr\u00e9sident de la",
        "start": 971.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 se rendent \u00e0 kiev avec ses",
        "start": 973.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues europ\u00e9ens",
        "start": 977.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous devons soutenir la d\u00e9mocratie",
        "start": 978.81,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 de l'ukraine face \u00e0 la",
        "start": 982.23,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "menace russe",
        "start": 985.68,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "il est pour le moins",
        "start": 987.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant",
        "start": 991.55,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "inefficace contre productif que le",
        "start": 993.23,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est construit",
        "start": 996.36,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "une telle relation",
        "start": 998.55,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "parfois de complaisance avec",
        "start": 1000.22,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "la demir poutine sans marquer un soutien",
        "start": 1003.04,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "fort y compris en se d\u00e9pla\u00e7ant \u00e0 kiev \u00e0",
        "start": 1007.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un pays aux fronti\u00e8res de l'union",
        "start": 1011.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui est en danger et dont la",
        "start": 1013.58,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie est en danger",
        "start": 1016.04,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ces quelques tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1019.0,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9duits sur ces sujets sur le programme",
        "start": 1023.66,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "il est l\u00e0 il est beau c est et je peux",
        "start": 1027.25,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "vous dire un \u00e9norme boulot pour les",
        "start": 1031.4,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9norme boulot aussi",
        "start": 1034.22,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 1038.14,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "notre mouvement notre rassemblement",
        "start": 1040.18,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "parce que vous savez c'est un",
        "start": 1042.95,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "rassemblement que je porte",
        "start": 1045.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et c'est une fiert\u00e9 aujourd'hui c'est",
        "start": 1048.55,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "une fiert\u00e9 par la qualit\u00e9 des",
        "start": 1051.38,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "propositions qui sont dedans par",
        "start": 1053.69,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le nombre de personnes qui sont",
        "start": 1057.01,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "intervenues et qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1059.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de ce projet qui comme je vous",
        "start": 1062.93,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "le dis parle du climat parle du vivant",
        "start": 1066.05,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "qui sont au coeur vous savez de",
        "start": 1071.11,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'engagement \u00e9cologique parle de justice",
        "start": 1073.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sociale parle d'innovation \u00e9conomique",
        "start": 1077.3,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "parle de fiscalit\u00e9 juste parle de lutte",
        "start": 1079.79,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9e contre toutes les",
        "start": 1084.5,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "discriminations",
        "start": 1086.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parle et met les moyens pour sortir de",
        "start": 1087.73,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "l'impunit\u00e9 sur les violences faites aux",
        "start": 1092.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "femmes parlent de l'europe parle de",
        "start": 1094.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'international parle de s\u00e9curit\u00e9 parle",
        "start": 1098.18,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "de justice bref",
        "start": 1100.88,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes sont pr\u00eats",
        "start": 1103.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes ont des propositions",
        "start": 1106.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibles nous sommes maintenant",
        "start": 1108.4,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "dans l'exercice d'une campagne",
        "start": 1112.27,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle o\u00f9 encore une fois les",
        "start": 1114.95,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais vont pouvoir",
        "start": 1118.64,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "comparer les projets et",
        "start": 1120.31,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser et nous savons que nous ont",
        "start": 1123.7,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "parfois des doutes \u00e0 lever que les",
        "start": 1126.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "propositions \u00e9cologistes sont les seules",
        "start": 1128.75,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 1131.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui nous permettent de faire face aux",
        "start": 1132.76,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis auxquels nous sommes",
        "start": 1135.65,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s",
        "start": 1137.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais nous ne faisons pas simplement face",
        "start": 1138.31,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "aux grands d\u00e9fis auxquels nous sommes",
        "start": 1141.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s nous voulons construire une",
        "start": 1143.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "france enthousiaste une france de",
        "start": 1145.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mancipation individuelle et",
        "start": 1148.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "collective une france des libert\u00e9s une",
        "start": 1150.5,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "france de la solidarit\u00e9 au sein de notre",
        "start": 1153.8,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pays comme en europe et dans le reste du",
        "start": 1157.19,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "monde merci",
        "start": 1159.62,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "place aux questions on va commencer par",
        "start": 1165.13,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "prendre les questions dans la salle et",
        "start": 1167.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "compte 38 ans avait remis dans ta phrase",
        "start": 1168.95,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "en question par oui",
        "start": 1170.45,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et je fais tr\u00e8s attention ici je suis",
        "start": 1190.96,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pas tout seul",
        "start": 1194.27,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "allons-y si vous avez des questions vous",
        "start": 1196.9,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "avez vu qu'il ya 120 superbe proposition",
        "start": 1199.46,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qui ne r\u00e9sume pas tout mais disent",
        "start": 1204.04,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "l'essentiel et puis surtout nous avons",
        "start": 1206.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ici un magnifique panel qui pourra",
        "start": 1209.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m'aider \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 vos questions parce",
        "start": 1211.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que cette campagne est collective que le",
        "start": 1213.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "projet collectif comme nous gouvernerons",
        "start": 1215.78,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9sideront collectivement",
        "start": 1218.45,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "les imprim\u00e9s bonjour",
        "start": 1221.74,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "je m'appelle je suis baissier je suis",
        "start": 1224.5,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "journaliste pour un m\u00e9dia qui parle aux",
        "start": 1227.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chercheurs du monde de la recherche",
        "start": 1229.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fasse appel ce m\u00e9thane yeux et donc je",
        "start": 1230.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vais parler je vous pose \u00e9videmment des",
        "start": 1233.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "questions qui a un rapport avec la",
        "start": 1234.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "recherche vous comptez vous appuyez sur",
        "start": 1236.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la recherche pour la transition",
        "start": 1238.22,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique je voulais savoir comment",
        "start": 1240.05,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "focaliser les fort de recherche sur la",
        "start": 1243.73,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 1246.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "veut dire aussi r\u00e9duire la voilure sur",
        "start": 1248.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'autres sujets qui peuvent d\u00e9boucher",
        "start": 1250.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur des applications polluantes ou",
        "start": 1252.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mauvaise pour le climat et la deuxi\u00e8me",
        "start": 1254.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partie de ma question c'est s\u00fbr est ce",
        "start": 1256.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que la recherche doit participer aussi \u00e0",
        "start": 1258.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire sa part en fait de r\u00e9duction des",
        "start": 1260.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9missions r\u00e9duire son empreinte carbone",
        "start": 1262.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a veut dire ralentir",
        "start": 1264.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "certaines activit\u00e9s de recherche ne plus",
        "start": 1266.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "partir en conf\u00e9rence \u00e0 l'autre bout du",
        "start": 1269.28,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1270.69,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1270.88,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien merci",
        "start": 1273.2,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "effectivement quand vous regarderez le",
        "start": 1276.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "projet il ya une part tr\u00e8s importante",
        "start": 1278.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sur l'enseignement sup\u00e9rieur et la",
        "start": 1281.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "recherche",
        "start": 1283.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai dit combien l'enseignement",
        "start": 1284.9,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur et la recherche publics ont",
        "start": 1287.37,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1289.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de l'investissement par",
        "start": 1292.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant",
        "start": 1294.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et des universit\u00e9s qui sont aujourd'hui",
        "start": 1295.85,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "pi\u00e9g\u00e9 dans une logique d'appel \u00e0 projets",
        "start": 1300.12,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "et non plus d'une dotation globale",
        "start": 1303.98,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "suffisante pour \u00e0 la fois",
        "start": 1306.92,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "enseigner",
        "start": 1311.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faire de la recherche est \u00e9videmment",
        "start": 1313.519,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "innover et donc nous renforcerons la",
        "start": 1317.19,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "dotation globale des universit\u00e9s",
        "start": 1322.289,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 1324.32,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "en r\u00e9duisant l'appel \u00e0 projets",
        "start": 1326.09,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "au fond aux projets les plus les plus",
        "start": 1330.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "proches du monde \u00e9conomique \u00e7a peut",
        "start": 1333.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avoir du sens parfois mais aujourd'hui",
        "start": 1336.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la concurrence qui est organis\u00e9e entre",
        "start": 1338.22,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s est",
        "start": 1339.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "clairement d\u00e9favorable \u00e0 la recherche",
        "start": 1342.44,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "publique elle est d\u00e9favorable \u00e0 la",
        "start": 1345.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration entre les universit\u00e9s et",
        "start": 1348.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous savez elle pr\u00e9carisent de plus en",
        "start": 1351.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "plus de paul ii pour l'universitaire",
        "start": 1352.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous renforcerons la recherche publique",
        "start": 1355.88,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "parce que vous le savez \u00e0 la fois",
        "start": 1358.89,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "une \u00e9conomie et une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1362.96,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui doivent se construire sur",
        "start": 1365.9,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'intelligence sur la connaissance sur",
        "start": 1368.49,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "les savoirs et sur l'innovation",
        "start": 1369.96,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9e et que",
        "start": 1373.22,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment \u00e7a nous contraint aujourd'hui",
        "start": 1376.11,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 un avenir difficile d'avoir sur la",
        "start": 1378.6,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "recherche sur les vaccins ou sur",
        "start": 1383.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'autres sur d'autres sujets donc on va",
        "start": 1385.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "renforcer la recherche publique \u00e7a veut",
        "start": 1387.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire effectivement conditionn\u00e9 et les",
        "start": 1389.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "budgets et par exemple le cr\u00e9dit imp\u00f4t",
        "start": 1391.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "recherche le cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche nous",
        "start": 1394.02,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons qu'il doit \u00eatre",
        "start": 1396.51,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mieux discriminer en fonction des sujets",
        "start": 1398.42,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "en fonction des entreprises et puis",
        "start": 1402.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "surtout il doit \u00eatre davantage articul\u00e9",
        "start": 1405.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 la recherche publique pour favoriser",
        "start": 1407.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la recherche publique sur les grands",
        "start": 1410.43,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "enjeux que j'ai que j'ai d\u00e9crit donc oui",
        "start": 1412.77,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "la recherche publique sera renforc\u00e9e et",
        "start": 1416.87,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "elle sera \u00e9videmment dans le respect",
        "start": 1420.3,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "dans le respect des libert\u00e9s acad\u00e9miques",
        "start": 1423.93,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "principes essentiels",
        "start": 1426.86,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "oui et ce sera 1 % du prix me rappelle",
        "start": 1429.5,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau qui s'y conna\u00eet en",
        "start": 1432.36,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 1434.61,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "elle proust du journal l'opinion",
        "start": 1441.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9cologistes nous explique ce",
        "start": 1443.37,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "projet serait le plus abouti que vous",
        "start": 1445.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avez jamais fait concr\u00e8tement tr\u00e8s",
        "start": 1448.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement qu'est ce qui fait que ce",
        "start": 1450.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "projet serait plus faisable serait plus",
        "start": 1452.05,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 gouverner que les pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 1453.97,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "c'est une bonne question",
        "start": 1457.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est parce que pour deux raisons",
        "start": 1461.82,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est la fa\u00e7on dont nous",
        "start": 1465.51,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "abordons cette campagne on aborde cette",
        "start": 1469.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "campagne pour la gagner on aborde cette",
        "start": 1471.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "campagne pour gouverner et donc",
        "start": 1473.89,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment",
        "start": 1476.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on a totalement fait la bascule depuis",
        "start": 1477.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l' alerte",
        "start": 1482.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la capacit\u00e9 \u00e0 gouverner",
        "start": 1483.57,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "c'est un changement de mentalit\u00e9 d'",
        "start": 1487.69,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "approche de notre projet",
        "start": 1489.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me raison c'est que nos",
        "start": 1491.13,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "gouvernants et y compris un certain",
        "start": 1495.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nombre de collectivit\u00e9s notamment des",
        "start": 1497.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "municipalit\u00e9s nous avons des \u00e9lus au",
        "start": 1500.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en au s\u00e9nat \u00e0",
        "start": 1503.02,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e",
        "start": 1504.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans tous les niveaux des ex\u00e9cutifs",
        "start": 1505.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "territoriaux",
        "start": 1508.84,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et donc nous avons aussi aujourd'hui ce",
        "start": 1510.39,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "retour d'exp\u00e9rience au regard des",
        "start": 1515.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "politiques publiques et je vous avais",
        "start": 1519.1,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "promis",
        "start": 1521.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de raisons je vais vous en donner une",
        "start": 1522.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me",
        "start": 1523.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est que jamais autant d'experts jamais",
        "start": 1524.85,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "autant d'actrices et d'acteurs sociaux",
        "start": 1528.91,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "jamais autant d'intellectuels non",
        "start": 1531.63,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9e et non et ont de fait",
        "start": 1535.45,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction de ce projet",
        "start": 1537.46,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "c'est assez extraordinaire de voir et",
        "start": 1539.97,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "parfois je vais vous dire la v\u00e9rit\u00e9 on a",
        "start": 1544.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du mal \u00e0 g\u00e9rer les contributions c'est",
        "start": 1546.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pas \u00e9vident pour une \u00e9quipe projet quand",
        "start": 1549.4,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "en permanence vous avez des gens d'une",
        "start": 1551.94,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence incroyable qui vous envoie",
        "start": 1555.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une contribution et qu'il faut int\u00e9grer",
        "start": 1557.5,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "un travail collectif donc effectivement",
        "start": 1559.36,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "on est dans un moment o\u00f9",
        "start": 1563.73,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le projet \u00e9cologiste",
        "start": 1566.63,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ne suscite pas simplement la curiosit\u00e9",
        "start": 1568.81,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "il suscite l'adh\u00e9sion et l'engagement",
        "start": 1571.66,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 1575.66,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me raison",
        "start": 1577.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate",
        "start": 1580.27,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "nous sommes pr\u00eats parce que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1583.03,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "est pr\u00eate et \u00e7a c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 1585.17,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important",
        "start": 1587.84,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate apr\u00e8s enqu\u00eate vous le voyez",
        "start": 1592.9,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "puisque vous publier les r\u00e9sultats de",
        "start": 1595.76,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "ces enqu\u00eates",
        "start": 1598.28,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'environnement est toujours plac\u00e9 au",
        "start": 1599.35,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "pas toujours premi\u00e8re je reconnais mais",
        "start": 1602.71,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "plac\u00e9e haut dans les pr\u00e9occupations des",
        "start": 1605.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais que les",
        "start": 1608.45,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais savent bien",
        "start": 1611.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 des chocs climatiques qui",
        "start": 1613.42,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aux gens d\u00e9j\u00e0 advienne",
        "start": 1616.13,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "ils attendent un d\u00e9bouch\u00e9 politique qui",
        "start": 1619.6,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde \u00e0 cette angoisse qui r\u00e9pondent \u00e0",
        "start": 1623.72,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "la catastrophe annonc\u00e9e qu'il l'ait vite",
        "start": 1626.93,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pourquoi nous insistons autant dans",
        "start": 1630.67,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "notre projet sur les enjeux de pouvoir",
        "start": 1633.14,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d'achat d'emploi",
        "start": 1635.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9nagement du territoire de combat",
        "start": 1637.09,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "contre toutes les injustices c'est parce",
        "start": 1639.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que nous voulons faire de ce projet",
        "start": 1642.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste un projet o\u00f9 chacune et",
        "start": 1644.78,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "chacun va se sentir forte efforts pour",
        "start": 1648.08,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "prendre sa part parce que quand vous",
        "start": 1652.72,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "\u00eates dans la grande pauvret\u00e9",
        "start": 1655.85,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "quand vous vivez dans un logement",
        "start": 1659.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il fait froid l'hiver tr\u00e8s chaud",
        "start": 1660.91,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 que vos enfants vont plus pouvoir",
        "start": 1663.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voir le m\u00e9decin parce que justement",
        "start": 1666.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est mal chauff\u00e9s ou insalubres c'est",
        "start": 1667.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas facile vous pouvez avoir envie de",
        "start": 1670.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 la transition \u00e9colo parce",
        "start": 1672.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que tout le monde a envie de ses enfants",
        "start": 1675.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mangent bien tout le monde a envie d'y",
        "start": 1676.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans un logement confortable",
        "start": 1678.02,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "personne n'a envie d'un futur",
        "start": 1679.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser chaotique du fait du",
        "start": 1682.69,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique ou de",
        "start": 1685.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 mais",
        "start": 1686.72,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "vous en avez pas toujours la possibilit\u00e9",
        "start": 1688.34,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et notre projet parce que justement les",
        "start": 1689.86,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "ambitions que nous avons sont tellement",
        "start": 1694.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fortes les transformations engag\u00e9es sont",
        "start": 1696.56,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "tellement profondes qu'on aura besoin de",
        "start": 1700.16,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tout le monde pour le r\u00e9aliser qu'on le",
        "start": 1703.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fera en renfor\u00e7ant la d\u00e9mocratie et pas",
        "start": 1705.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "au fond en mettant une partie de la",
        "start": 1709.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "population sur le bord du terrain ou de",
        "start": 1711.74,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "la route",
        "start": 1715.19,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "bonjour ego capelli pour france 2 france",
        "start": 1720.4,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "3 petite question sur la partie volet",
        "start": 1723.11,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "eux sous le volet justice et libert\u00e9",
        "start": 1725.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "j'ai trois questions donc je vais",
        "start": 1728.95,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9poser d'un seul coup d'abord quel est",
        "start": 1731.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "votre mesure phare pour lutter contre la",
        "start": 1733.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance il ya toute une partie vous",
        "start": 1735.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "expliquer notamment vouloir faire de la",
        "start": 1738.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention des deux langues d\u00e8s",
        "start": 1740.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'enfance a fait \u00e7a ma deuxi\u00e8me question",
        "start": 1741.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est vous \u00e9voquez ensuite \u00e0 un service",
        "start": 1743.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "public pour les litiges du quotidien est",
        "start": 1744.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a n'existe pas d\u00e9j\u00e0 et qu'est-ce",
        "start": 1746.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que cela concerne et enfin troisi\u00e8me et",
        "start": 1748.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question comment est-ce que",
        "start": 1751.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9sengorger la justice quand vous",
        "start": 1752.54,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "serez pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1754.64,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1758.02,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "quand on nous pose cette question l\u00e0",
        "start": 1760.6,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "nous dit au fond les \u00e9cologistes est ce",
        "start": 1762.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que vous avez une position une politique",
        "start": 1764.66,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "sur la s\u00e9curit\u00e9 la justice",
        "start": 1767.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en consid\u00e9rant que les autres une",
        "start": 1770.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 sur ce sujet",
        "start": 1772.4,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que si vous regardez",
        "start": 1775.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les statistiques",
        "start": 1778.58,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat les statistiques en mati\u00e8re",
        "start": 1779.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1782.47,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "sont franchement inqui\u00e9tant une",
        "start": 1784.63,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "augmentation de la s\u00e9curit\u00e9 dans notre",
        "start": 1788.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pays et quand vous regardez les",
        "start": 1789.89,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "statistiques particuli\u00e8rement",
        "start": 1792.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des violences faites aux femmes mais",
        "start": 1794.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 1796.79,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "des des agressions sur personne",
        "start": 1797.77,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "pourquoi on pourrait revenir aux ann\u00e9es",
        "start": 1801.55,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "sarkozy qui pr\u00e9tendent avoir la",
        "start": 1804.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 c'est",
        "start": 1806.93,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ce sont les ann\u00e9es sarkozy qui ont",
        "start": 1809.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit de douze mille les effectifs dans",
        "start": 1811.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la police",
        "start": 1814.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "casser le renseignement locale et fait",
        "start": 1815.59,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "une guerre ou libye en libye dont on",
        "start": 1820.31,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "paye encore aujourd'hui les cons\u00e9quences",
        "start": 1822.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "franchement c'est \u00e7a la cr\u00e9dibilit\u00e9 je",
        "start": 1825.13,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "vois pas o\u00f9 ce quinquennat",
        "start": 1827.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 force",
        "start": 1830.79,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "d'avoir une politique du chiffre",
        "start": 1832.94,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "la chaque fois \u00e0 chaque fois qu'on",
        "start": 1836.66,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "rencontre des polici\u00e8res et des",
        "start": 1839.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "policiers et leur syndicat ils disent l\u00e0",
        "start": 1840.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aussi qu'ils ne savent plus quel est le",
        "start": 1843.12,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sens de leur mission",
        "start": 1845.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que il voudrait \u00eatre sur la voie",
        "start": 1846.53,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "publique pour pr\u00e9venir pour aider pour",
        "start": 1848.79,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher",
        "start": 1853.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais qu'en fait on leur impose chaque",
        "start": 1854.84,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "semaine ou avant chaque d\u00e9claration du",
        "start": 1857.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur de construire",
        "start": 1860.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des chiffres qui vont servir \u00e0 ce moment",
        "start": 1862.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la d\u00e9claration du ministre de",
        "start": 1865.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et donc nous sommes le",
        "start": 1866.79,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "projet qui veut mettre de l'efficacit\u00e9",
        "start": 1870.21,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "dans la protection r\u00e9publicaine",
        "start": 1874.43,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "nous redonnerons avec les policiers avec",
        "start": 1877.22,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "les magistrats avec les acteurs sociaux",
        "start": 1881.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous redonnerons une mission de",
        "start": 1883.89,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "protection r\u00e9publicaine \u00e0 nos polici\u00e8re",
        "start": 1887.55,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nos policiers et nos gendarmes",
        "start": 1890.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous le dos rond d'effectifs et de",
        "start": 1892.61,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "moyens pour exercer correctement leur",
        "start": 1895.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mission c'est plus de pr\u00e9sence sur le",
        "start": 1899.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "terrain c'est plus de pr\u00e9sence sur la",
        "start": 1901.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voie publique et c'est de sortir des",
        "start": 1903.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politiques de chiffres qui rendent fous",
        "start": 1906.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les polici\u00e8res et les policiers et les",
        "start": 1908.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "emp\u00eache de faire convenablement leur",
        "start": 1910.35,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "travail vont parler de justice",
        "start": 1912.48,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mais la justice malheureusement est dans",
        "start": 1915.35,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "le m\u00eame \u00e9tat que la police si la justice",
        "start": 1918.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne peut traiter",
        "start": 1921.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "convenablement les dossiers il vous avez",
        "start": 1923.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des suicides dans la justice parce que",
        "start": 1927.27,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "les magistrats deviennent dingues",
        "start": 1928.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre face \u00e0 des situations si lourde",
        "start": 1931.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aussi dur est de ne pas \u00eatre en capacit\u00e9",
        "start": 1934.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'apporter des r\u00e9ponses de la justice",
        "start": 1937.34,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "dans le quotidien comme sur les affaires",
        "start": 1939.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les plus dramatiques les plus p\u00e9nibles",
        "start": 1943.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et donc l\u00e0 aussi vous regarderez nous",
        "start": 1944.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "renforcerons les effectifs dans la",
        "start": 1948.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "justice pour justement que cette justice",
        "start": 1949.8,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "puisse faire son travail convenablement",
        "start": 1952.44,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les syndicats qui oppose s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 1955.16,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "justice ni on n'y va pas",
        "start": 1959.1,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur jadot un jour \u00e0 terme \u00e0",
        "start": 1964.89,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tout pour marianne j'aimerais que vous",
        "start": 1967.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous parler de votre projet europ\u00e9en est",
        "start": 1969.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce que vous comptez r\u00e9orienter l'europe",
        "start": 1971.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et si oui comment comptez vous vous y",
        "start": 1972.91,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "prendre",
        "start": 1974.74,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1976.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes ont port\u00e9",
        "start": 1980.7,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "vous le savez pendant les derni\u00e8res",
        "start": 1983.61,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de mettre le",
        "start": 1986.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "climat est ce qu'on appelle le green",
        "start": 1988.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deal au coeur de l'agenda europ\u00e9en sur",
        "start": 1989.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le papier c'est r\u00e9ussi notamment du fait",
        "start": 1992.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de nos r\u00e9sultats \u00e0 ces \u00e9lections du fait",
        "start": 1994.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la mobilisation de la jeunesse et la",
        "start": 1997.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sur ces sujets du fait d'un",
        "start": 1999.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratif la science et la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 2000.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "climatique qui nous percute d\u00e9j\u00e0 c'est",
        "start": 2004.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le climat mais c'est aussi vivant et",
        "start": 2006.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous savez combien la politique agricole",
        "start": 2008.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commune reste la premi\u00e8re des politiques",
        "start": 2010.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et combien elle dessert les",
        "start": 2012.57,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "paysans",
        "start": 2015.72,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "leurs revenus",
        "start": 2016.7,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "l'environnement la sant\u00e9 et notre",
        "start": 2018.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alimentation",
        "start": 2021.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc la premi\u00e8re chose qu'il faudra",
        "start": 2022.4,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment faire au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2025.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est y compris finalement 2-2 de",
        "start": 2027.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "relancer ce qui avait \u00e9t\u00e9 la position du",
        "start": 2030.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est d'avoir un plan",
        "start": 2032.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de relance financ\u00e9s par la bce \u00e0 hauteur",
        "start": 2035.49,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "de 2000 milliards d'euros 750",
        "start": 2038.01,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant du point de vue de",
        "start": 2042.47,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'innovation qui a eu sur le plan de",
        "start": 2044.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "relance une dette commune pour des",
        "start": 2046.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "investissements en commun mais \u00e7a n'est",
        "start": 2049.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la hauteur des grands enjeux de",
        "start": 2051.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "transition de l'union europ\u00e9enne en",
        "start": 2052.919,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2054.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "on voit l'enjeu est \u00e9videmment avec la",
        "start": 2058.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "russie ou les p\u00e9tro monarchies du golfe",
        "start": 2060.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de d\u00e9carbonation de son",
        "start": 2063.06,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie on a aujourd'hui des",
        "start": 2065.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "innovations potentiel au niveau europ\u00e9en",
        "start": 2067.679,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "majeur sur les aciers z\u00e9ro carbone sur",
        "start": 2069.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les transports collectifs sur",
        "start": 2073.28,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'automobile sur les \u00e9videmment les",
        "start": 2075.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies et pour notre part il vous",
        "start": 2078.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9chappera pas que",
        "start": 2081.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si nous arrivons au pouvoir nous",
        "start": 2083.52,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "soutiendrons",
        "start": 2085.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et nous ferons avec le gouvernement",
        "start": 2086.87,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "autrichien et gouvernement",
        "start": 2089.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "luxembourgeois pour remettre en cause la",
        "start": 2091.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "taxonomie telle qu'elle est aujourd'hui",
        "start": 2094.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre est d\u00e9cid\u00e9e par la",
        "start": 2095.76,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne sans aucune",
        "start": 2098.19,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sans aucune",
        "start": 2100.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 2103.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en termes d'investissements verts enfin",
        "start": 2105.29,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "nous consid\u00e9rons dans le grand d\u00e9bat qui",
        "start": 2108.89,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "va s'ouvrir que",
        "start": 2111.72,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2113.05,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la politique migratoire doit \u00eatre une",
        "start": 2114.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne",
        "start": 2117.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et comme d'ailleurs le demande le",
        "start": 2118.94,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en se sont pas",
        "start": 2121.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "simplement les \u00e9cologistes on sort du",
        "start": 2122.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me dublin on accueille en dignit\u00e9",
        "start": 2125.31,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "on se r\u00e9partit entre pays europ\u00e9ens avec",
        "start": 2128.46,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "une agence europ\u00e9enne de l'asile donc",
        "start": 2132.87,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "nous traitons avec dignit\u00e9",
        "start": 2136.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 ce sujet qui est",
        "start": 2138.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important et puis",
        "start": 2140.94,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "puisque on s'est lib\u00e9r\u00e9 du carcan de",
        "start": 2144.02,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire",
        "start": 2147.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je les dis c'est le moment d'investir",
        "start": 2148.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le moment d'investir sur nos",
        "start": 2151.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "services publics c'est au coeur de nos",
        "start": 2152.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "projets la r\u00e9paration notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2154.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer nos services publics r\u00e9parer la",
        "start": 2157.25,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion nationale r\u00e9parer la promesse",
        "start": 2160.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine est \u00e9videmment tout ce qui",
        "start": 2162.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve des investissements qui vont dans",
        "start": 2165.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le sens d'une soci\u00e9t\u00e9 qui prot\u00e8ge le",
        "start": 2168.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vivant qui prot\u00e8ge le climat et qui",
        "start": 2170.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "organise la justice sociale \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 2172.56,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "de notre continent",
        "start": 2175.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bon joueur anthony l'entier de rfi vous",
        "start": 2176.93,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "dites dans votre programme que vous",
        "start": 2180.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ferez \u00e9voluer votre approche au sahel",
        "start": 2181.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notamment au niveau militaire qu'est ce",
        "start": 2183.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire concr\u00e8tement est-ce",
        "start": 2185.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'il faut que les soldats fran\u00e7ais",
        "start": 2186.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quittent le mali prochainement suite \u00e0",
        "start": 2188.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 ces derniers jours",
        "start": 2190.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut la fin de barkan tout",
        "start": 2191.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "simplement et puis juste une autre",
        "start": 2193.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question puisque un peu plus bas vous",
        "start": 2196.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dites que vous adapterez votre strat\u00e9gie",
        "start": 2198.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense aux d\u00e9fis pos\u00e9s par le",
        "start": 2200.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "changement climatique qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 2202.74,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "veut dire en termes de en terme de",
        "start": 2203.94,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 2205.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 pour r\u00e9pondre \u00e0 la",
        "start": 2206.54,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question je vous invite \u00e0",
        "start": 2209.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "regarder les travaux du pentagone",
        "start": 2211.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment et des etats-unis sur les",
        "start": 2212.64,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "liens entre d\u00e9fense et climat c'est",
        "start": 2215.07,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "extraordinaire \u00e0 quel point ils mettent",
        "start": 2216.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en avant le fait que l'inaction",
        "start": 2218.89,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2221.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e8re de l'instabilit\u00e9 j'ai peut",
        "start": 2223.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rer des conflits absolument partout",
        "start": 2226.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc au fond les \u00e9tats unis y compris",
        "start": 2228.66,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "parfois dans le d\u00e9ni qu'ils ont leurs",
        "start": 2230.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politiques climatiques sont parfaitement",
        "start": 2234.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lucide sur le lien entre d\u00e9fense et",
        "start": 2235.45,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "climat",
        "start": 2238.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose sur la gestion des ressources",
        "start": 2239.97,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ce que peut \u00eatre le piratage en mati\u00e8re",
        "start": 2242.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de p\u00eacherie ce que peut \u00eatre tout type",
        "start": 2245.02,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de 2,2 d\u00e9rive qui conduisent encore une",
        "start": 2248.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fois \u00e0 remettre en cause la stabilit\u00e9 de",
        "start": 2250.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "population tient ou ou deux pays en",
        "start": 2253.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "france la question d\u00e9fense climat sa",
        "start": 2256.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "date d'un rapport de 2016 qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2258.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9dig\u00e9 notamment par fran\u00e7ois gemenne",
        "start": 2261.64,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9side notre conseil scientifique",
        "start": 2263.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais la france n'est pas encore dot\u00e9 des",
        "start": 2266.19,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "outils qui nous permettent encore une",
        "start": 2269.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fois de bien articuler tous ces",
        "start": 2271.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enjeux-l\u00e0 et dans ce rapport du",
        "start": 2273.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la d\u00e9fense de 2016 il",
        "start": 2275.86,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "explique \u00e0 quel point aussi",
        "start": 2278.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la l'\u00e9volution des parcours de",
        "start": 2280.02,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "transhumance au celle du fait du",
        "start": 2283.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique est un facteur",
        "start": 2285.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "majeur de conflit de territoire",
        "start": 2288.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur l'ensemble du sahel",
        "start": 2290.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est passionnant celui qui explique",
        "start": 2292.27,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aussi ce qu'il ya derri\u00e8re les conflits",
        "start": 2295.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que nous connaissons aujourd'hui ce qui",
        "start": 2297.369,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "concerne le mali on est \u00e9videmment dans",
        "start": 2299.77,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "une situation",
        "start": 2302.35,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement",
        "start": 2303.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "dramatique est extr\u00eamement inconfortable",
        "start": 2305.25,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et dangereuse pour nos soldats sur place",
        "start": 2308.08,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "au regard de l'attitude du gouvernement",
        "start": 2311.67,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "malien",
        "start": 2315.52,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "je demande \u00e0 ce que la france obtienne",
        "start": 2318.03,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "du gouvernement malien sa nouvelle",
        "start": 2321.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "position vis-\u00e0-vis de la pr\u00e9sence",
        "start": 2324.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me chose",
        "start": 2325.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nos soldats doivent rester dans les",
        "start": 2328.62,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "casernes",
        "start": 2330.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce stade nos soldats doivent rester",
        "start": 2330.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans les casernes et",
        "start": 2333.42,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer leur repli sur d'autres pays de",
        "start": 2335.18,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion parce que nous sommes all\u00e9s au",
        "start": 2339.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mali \u00e0 la demande du gouvernement malien",
        "start": 2341.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il n'est pas question d'y rester contre",
        "start": 2344.01,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "le gouvernement malien",
        "start": 2346.32,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui dans une impasse",
        "start": 2348.29,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "qui s'est install\u00e9e d'hier qui s'est pas",
        "start": 2351.74,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "install\u00e9 avec le nouveau gouvernement",
        "start": 2354.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "malien c'est une impasse qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2355.68,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d'avoir une strat\u00e9gie militaire sans",
        "start": 2359.19,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie politique une strat\u00e9gie",
        "start": 2362.28,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "militaire sans conditionnalit\u00e9",
        "start": 2365.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique une strat\u00e9gie militaire",
        "start": 2368.18,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "sont conditionnalit\u00e9 de d\u00e9veloppement",
        "start": 2370.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans le sahel parce que sans",
        "start": 2373.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement pour les jeunes dans le",
        "start": 2375.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nord avec les conflits ethniques",
        "start": 2377.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "historique et maltrait\u00e9s par des des",
        "start": 2379.92,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "amis par les pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements",
        "start": 2382.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans les pays du sahel vous avez une",
        "start": 2384.17,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "instabilit\u00e9 structurelle est donc",
        "start": 2387.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nos soldats ne prennent pas",
        "start": 2389.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de risques il reste dans les casernes et",
        "start": 2391.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parce que d\u00e9placer une telle",
        "start": 2393.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration c'est lourd il faut commencer",
        "start": 2396.15,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 penser",
        "start": 2398.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le retrait de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise dans",
        "start": 2399.59,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "le cadre strictement malien tout en",
        "start": 2402.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gardant \u00e0 l'esprit \u00e9videmment la lutte",
        "start": 2404.82,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme",
        "start": 2406.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bonjour mathilde \u00e9l\u00e9gant pour tf1 lci",
        "start": 2407.69,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "autre sujet d'actualit\u00e9 aujourd'hui le",
        "start": 2410.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rapport du mal logement de la fondation",
        "start": 2412.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "abb\u00e9-pierre vous avez commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 2414.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "esquisser certaines de vos mesures pour",
        "start": 2415.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2417.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez nous d\u00e9tailler",
        "start": 2419.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur votre plan d'action notamment pour",
        "start": 2421.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les personnes sans domicile",
        "start": 2423.69,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'encadrement des loyers logements",
        "start": 2424.44,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sociaux on voit que la situation",
        "start": 2426.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "empire qu'est ce que vous faites si vous",
        "start": 2427.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu",
        "start": 2429.93,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "vous avez raison de dire",
        "start": 2430.94,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "au nom de bfm que la situation empire",
        "start": 2434.84,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "de lci",
        "start": 2439.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je taquine je taquine",
        "start": 2441.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2444.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le rapport",
        "start": 2446.18,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "de la fondation abb\u00e9 pierre est",
        "start": 2448.97,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 2451.39,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "sans appel il dit combien dans le",
        "start": 2453.369,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "dernier quinquennat",
        "start": 2457.34,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "aucune des promesses",
        "start": 2459.01,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "que ce soit sur le sans abrisme que ce",
        "start": 2461.05,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "soit sur le mal-logement que ce soit sur",
        "start": 2464.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation thermique des logements et",
        "start": 2466.67,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur le logement social aucune",
        "start": 2470.18,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "des promesses n'a \u00e9t\u00e9 tenue on est",
        "start": 2472.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans une situation o\u00f9 vous",
        "start": 2475.849,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "avez",
        "start": 2478.73,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "2,2 millions de familles qui ont",
        "start": 2481.19,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement acc\u00e8s devraient avoir",
        "start": 2484.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement acc\u00e8s \u00e0 un logement social",
        "start": 2487.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et vous avez eu sur le quinquennat une",
        "start": 2489.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "chute de transport prendre pour cent de",
        "start": 2492.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la construction des logements sociaux",
        "start": 2494.66,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9cologistes le l'engagement sur",
        "start": 2495.77,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "le quinquennat c'est 7000 logements",
        "start": 2500.93,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 2504.14,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "sept cent mille pardons 700 mille",
        "start": 2506.53,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "logements sociaux cent cinquante mille",
        "start": 2508.819,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "par an \u00e9videmment en fonction des",
        "start": 2511.01,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "territoires des logements tr\u00e8s sociaux",
        "start": 2513.23,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9",
        "start": 2516.819,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "nous avons l'encadrement des loyers vous",
        "start": 2521.26,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "savez que c\u00e9cile duflot a port\u00e9 au nom",
        "start": 2524.569,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes \u00e0 l'\u00e9poque dans le",
        "start": 2528.829,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "gouvernement l'encadrement des loyers on",
        "start": 2531.349,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonne toujours que par exemple des",
        "start": 2534.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "villes comme grenoble ne puissent y",
        "start": 2537.17,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der",
        "start": 2539.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9ment non seulement le pr\u00e9sident de",
        "start": 2540.31,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique n'est pas capable de",
        "start": 2542.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brer avec eric piolle grenoble",
        "start": 2543.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "capitale verte europ\u00e9enne mais il refuse",
        "start": 2547.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 grenoble la possibilit\u00e9 d'encadrer les",
        "start": 2549.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "loyers alors que c'est aussi une ville",
        "start": 2552.5,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "de tensions sur les loyers",
        "start": 2554.99,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et puis nous mettrons 10 milliards",
        "start": 2557.56,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "d'euros par an sur la r\u00e9novation",
        "start": 2561.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "thermique des logements je les 10-12",
        "start": 2563.99,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "millions de nos concitoyens se chauffent",
        "start": 2566.54,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "mal ou peu cet hiver c'est absolument",
        "start": 2570.28,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "dramatique et donc nous mettrons tous",
        "start": 2574.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les moyens pour \u00e9videmment \u00e9radiquer la",
        "start": 2577.67,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de notre pays \u00e7a",
        "start": 2579.68,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "passera sur un plan d'\u00e9limination de 5",
        "start": 2583.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "millions de places war \u00e9nerg\u00e9tique sur",
        "start": 2587.329,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cennie",
        "start": 2589.55,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2590.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 2592.569,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "investirons dans ce quinquennat pour",
        "start": 2594.4,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "qu'il y ait la moiti\u00e9 de ces 5 millions",
        "start": 2597.589,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "qu'ils se fassent sans reste \u00e0 charge",
        "start": 2599.869,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "pour les familles qui sont les plus",
        "start": 2602.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "percut\u00e9 par les passoires \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 2604.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et par la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique donc",
        "start": 2606.47,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "vous voyez qu'on va totalement changer",
        "start": 2609.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 2611.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "deux perspectives pour agir",
        "start": 2613.1,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "c'est une proposition que je ferai cet",
        "start": 2616.93,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi qui sera \u00e9videmment dit tout",
        "start": 2620.03,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sur le sens",
        "start": 2623.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "dans mon gouvernement",
        "start": 2625.12,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "le minist\u00e8re du logement s'appellera le",
        "start": 2628.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re du droit au logement",
        "start": 2630.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est la perspective que nous voulons",
        "start": 2632.08,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "donner et puis nous mettrons en place",
        "start": 2634.31,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "une garantie universelle des loyers par",
        "start": 2637.34,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me public pas d'ambigu\u00eft\u00e9 par",
        "start": 2641.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me public qui permettra \u00e9videmment",
        "start": 2644.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater de stigmatiser de discriminer",
        "start": 2647.14,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "des familles qui ont peu de moyens dans",
        "start": 2649.94,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a permettra de mutualiser",
        "start": 2652.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la question de la garantie sur les",
        "start": 2654.76,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "loyers et ce sera une bonne nouvelle",
        "start": 2657.65,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pour tout le monde",
        "start": 2659.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bonjour excusez moi pour la confusion de",
        "start": 2661.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9part",
        "start": 2663.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas gentil je sais",
        "start": 2665.08,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "bonjour thierry leur faim pour outre-mer",
        "start": 2667.66,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re j'avais deux petites",
        "start": 2669.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "questions la premi\u00e8re quelles pourraient",
        "start": 2672.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00eatre les actions sur les territoires",
        "start": 2674.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ultramarins concernant l'urgence",
        "start": 2676.76,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "climatique et la biodiversit\u00e9",
        "start": 2678.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et la deuxi\u00e8me question ce serait sur",
        "start": 2680.68,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'autonomie alimentaire garantie fait",
        "start": 2683.93,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "comment quelle mesure",
        "start": 2687.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2696.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2697.74,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re assez dramatique",
        "start": 2699.85,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat s'est beaucoup retirer de ces",
        "start": 2703.0,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "territoires ultramarins l'\u00e9tat des",
        "start": 2705.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "services publics en outre-mer est",
        "start": 2708.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "totalement inacceptable totalement",
        "start": 2710.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "inacceptables et ne seraient jamais",
        "start": 2712.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tol\u00e9r\u00e9 dans l'hexagone il faut dire les",
        "start": 2714.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "choses est une forme de m\u00e9pris de",
        "start": 2718.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que les ultramarins sont des",
        "start": 2720.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "citoyens de seconde zone qui ne m\u00e9rite",
        "start": 2722.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame niveau de service public que",
        "start": 2725.12,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tropolitains",
        "start": 2727.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose nous avons laiss\u00e9 et",
        "start": 2729.49,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "soutenu une \u00e9conomie souvent qui vit de",
        "start": 2732.95,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l'importation",
        "start": 2736.82,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "au fond ce qui tiennent l'\u00e9conomie dans",
        "start": 2737.89,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "l'outre-mer sont souvent",
        "start": 2742.87,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "les importateurs plut\u00f4t que les",
        "start": 2745.28,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "producteurs locaux",
        "start": 2747.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous serons ne changeront cette",
        "start": 2749.05,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "perspective un l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 2752.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique il n'y a aucune",
        "start": 2755.32,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "raison aucune raison que",
        "start": 2757.82,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "les \u00eeles o\u00f9 la guyane puis ce ne soit",
        "start": 2761.77,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "pas autonome \u00e9nerg\u00e9tiquement \u00e0 partir",
        "start": 2767.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables il vous a pas",
        "start": 2770.0,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 qu'en guyane",
        "start": 2772.07,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "se met en place une centrale thermique",
        "start": 2773.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors qu'il ya une biomasse",
        "start": 2776.14,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui aurait pu satisfaire",
        "start": 2778.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 2780.65,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on autonomie alimentaire ces",
        "start": 2783.28,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "\u00eeles comme ces territoires ont la",
        "start": 2786.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 construire une partie",
        "start": 2789.71,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'autonomie alimentaire et \u00e7a veut dire",
        "start": 2792.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un changement du mod\u00e8le agricole \u00e7a veut",
        "start": 2795.38,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut r\u00e9parer il faut r\u00e9parer",
        "start": 2797.84,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le drame du chlord\u00e9cone il faut r\u00e9parer",
        "start": 2801.22,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "le drame du chlord\u00e9cone l\u00e0 aussi quand",
        "start": 2804.53,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "on parle de citoyens de seconde zone ce",
        "start": 2807.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait en guadeloupe et en",
        "start": 2809.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "martinique n'aurait \u00e9t\u00e9 fait nulle part",
        "start": 2812.24,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ailleurs sur le territoire fran\u00e7ais et",
        "start": 2815.0,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9parons \u00e0 la fois ce drame",
        "start": 2818.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sanitaire ce drame environnemental en",
        "start": 2820.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donnant tous les moyens de cette",
        "start": 2823.04,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 2824.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "agricole pour faire en sorte que ces ils",
        "start": 2825.16,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "puissent se nourrir au maximum sur la",
        "start": 2828.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "base de de l'autonomie de l'autonomie",
        "start": 2830.87,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "alimentaire",
        "start": 2833.72,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bonjour b\u00e2tisse becquart de la fp vous",
        "start": 2837.04,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "faites du bonus malus un pilier de votre",
        "start": 2839.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique notamment en",
        "start": 2841.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 est-ce que c'est",
        "start": 2843.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas prendre le risque que cette",
        "start": 2845.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "incitation soit soit trop lente \u00e0",
        "start": 2846.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "produire ses effets et aussi de",
        "start": 2848.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "favoriser une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 deux vitesses o\u00f9",
        "start": 2850.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les entreprises qui ont les moyens de",
        "start": 2852.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "payer un malus continuer \u00e0 polluer",
        "start": 2854.21,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2857.84,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "le gros des aides publiques",
        "start": 2859.75,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9conomie aux entreprises",
        "start": 2862.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'a aucune conditionnalit\u00e9 aucune",
        "start": 2867.7,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9",
        "start": 2870.13,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "quand vous regardez",
        "start": 2871.44,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9formes fiscales du",
        "start": 2873.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 2875.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la baisse des imp\u00f4ts de",
        "start": 2876.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "production",
        "start": 2878.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a profite aux grandes entreprises",
        "start": 2879.24,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'au petit \u00e7a profite aux",
        "start": 2881.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "grandes entreprises plus polluante que",
        "start": 2884.41,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la moyenne plut\u00f4t que les moins",
        "start": 2886.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "polluantes de fait vous toucher plus",
        "start": 2887.859,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'argent si vous appelez amazon que si",
        "start": 2891.01,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vous \u00eates libre et dans centre-ville",
        "start": 2892.78,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "et donc nous allons changer \u00e7a et c'est",
        "start": 2894.93,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que si vous voulez c'est un levier",
        "start": 2898.869,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement puissant parce que quand",
        "start": 2901.24,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "les entreprises",
        "start": 2905.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "si elles choisissent",
        "start": 2907.079,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "contre pas contre la loi parce que \u00e7a ce",
        "start": 2909.839,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "serait",
        "start": 2912.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "interdite mais si elles choisissent de",
        "start": 2913.5,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 investir parfois",
        "start": 2915.97,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "dans des activit\u00e9s qui vont \u00e0 l'encontre",
        "start": 2919.53,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "du climat si elles ne peuvent plus",
        "start": 2923.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der au cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche sem ne",
        "start": 2924.88,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "peuvent plus acc\u00e9der aux march\u00e9s publics",
        "start": 2927.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je peux vous dire qu'avant assez vite",
        "start": 2929.349,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "changer",
        "start": 2931.329,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "de strat\u00e9gie assez vite changer de",
        "start": 2932.73,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "politique d'investissement",
        "start": 2937.15,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "et donc effectivement",
        "start": 2938.64,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "on va mettre en place le bonus malus sur",
        "start": 2941.25,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "les patrimoines je les lis on mettre en",
        "start": 2944.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "place le bonus malus on trouvera les",
        "start": 2947.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conditions mises en oeuvre du bonus",
        "start": 2949.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "malus sur l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s nous",
        "start": 2951.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "allons moduler la tva pour que ce qui",
        "start": 2954.25,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "est r\u00e9parable recyclables r\u00e9utilisables",
        "start": 2956.8,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bio circuits courts soient moins tax\u00e9",
        "start": 2958.65,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "est que ce qui est circuits longs",
        "start": 2962.29,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "obsolescence programm\u00e9e",
        "start": 2964.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pesticides soit plus taxer encore une",
        "start": 2966.99,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "fois pour y compris que ce qui nous fait",
        "start": 2969.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du bien ce plus accessible il soit",
        "start": 2972.579,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "accessible \u00e0 tout le monde donc nous",
        "start": 2974.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "allons tout mettre en oeuvre justement",
        "start": 2977.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour aller vite justement pour aller",
        "start": 2979.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vite \u00e9videmment il y aura une logique",
        "start": 2981.94,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementaire aussi quand nous posons",
        "start": 2983.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'interdiction de la vente des v\u00e9hicules",
        "start": 2987.99,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "neufs thermique \u00e0 l'horizon 2030 c'est",
        "start": 2989.68,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "du r\u00e9glementaire",
        "start": 2992.349,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "quand nous interdirons le glyphosate les",
        "start": 2993.72,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes les fongicides sdhc du",
        "start": 2996.88,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementaire",
        "start": 3000.21,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais nous voulons aussi organiser les",
        "start": 3001.299,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "transitions forcer les transitions avec",
        "start": 3004.16,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "une logique est toujours la m\u00eame",
        "start": 3007.099,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "accompagner celles et ceux qui sont",
        "start": 3008.65,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "responsables du point de vue de",
        "start": 3011.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'environnement responsable du point de",
        "start": 3013.099,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vue social et contraindre de plus en",
        "start": 3014.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plus celles qui refusent cette",
        "start": 3017.299,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 est de la m\u00eame fa\u00e7on je",
        "start": 3019.069,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "l' ai dit vous savez que nous nous",
        "start": 3022.849,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "inspirerons du mod\u00e8le islandais sur",
        "start": 3026.63,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans les",
        "start": 3029.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "entreprises pour que la charge de la",
        "start": 3031.099,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "preuve sur l'in\u00e9dit l'in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3033.289,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "potentiel des salaires entre des femmes",
        "start": 3036.23,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "et des hommes ayant des responsabilit\u00e9s",
        "start": 3039.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "des comp\u00e9tences \u00e9quivalentes rel\u00e8ve de",
        "start": 3041.089,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "l'entreprise et non plus du salari\u00e9",
        "start": 3044.48,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t en cas d esp\u00e8ce de la salari\u00e9e",
        "start": 3046.94,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "bonjour victor roczen",
        "start": 3052.45,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "journalistes un contexte pesant les deux",
        "start": 3055.119,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "questions est-ce que vous partez du",
        "start": 3057.44,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "principe qu'il faut profiter des",
        "start": 3058.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "premiers mois du quinquennat pour mettre",
        "start": 3060.109,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en oeuvre vos r\u00e9formes prioritaires et",
        "start": 3062.66,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "si oui lesquelles la fac elle vous",
        "start": 3064.369,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "quelles r\u00e9formes alors l\u00e0 vous anticipez",
        "start": 3066.859,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "g vous couper tout huit matches ont pris",
        "start": 3069.65,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "comme un type du chiffrage budg\u00e9taire du",
        "start": 3072.789,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "projet",
        "start": 3075.049,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "donc s'il est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 donc quel est",
        "start": 3076.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il est ce que vous retenez une hypoth\u00e8se",
        "start": 3079.09,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "de croissance",
        "start": 3080.71,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3084.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur votre premi\u00e8re question puisque",
        "start": 3087.39,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "la campagne vendu encore durer quelques",
        "start": 3091.56,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "semaines et que on va pas vous donner",
        "start": 3094.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9pisodes en m\u00eame temps sinon",
        "start": 3097.18,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est pas bon",
        "start": 3098.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on est passionnel fixe chez les \u00e9colos",
        "start": 3100.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on n'a pas tous les sites o\u00f9 on n'a pas",
        "start": 3102.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous les \u00e9pisodes d'un seul coup",
        "start": 3104.99,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pardon",
        "start": 3106.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 3109.27,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vassa ce qui est l\u00e0 qui en charge des",
        "start": 3111.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "100 premiers jours",
        "start": 3114.76,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "travail et nous aurons une autre",
        "start": 3117.61,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse pour pr\u00e9senter les",
        "start": 3120.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "100 premiers jours mais vous doutez bien",
        "start": 3122.57,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 3124.88,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 3127.36,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle d'or climatique nous portons",
        "start": 3130.14,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l'interdiction je les dis d'un certain",
        "start": 3133.77,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "nombre de pesticides de l'\u00e9levage en",
        "start": 3136.39,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cage le revenu citoyen",
        "start": 3137.89,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3141.27,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les changements sur la l\u00e9galisation du",
        "start": 3144.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cannabis",
        "start": 3148.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur la fin de vie seront des mesures ou",
        "start": 3148.76,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "des engagements que nous mettrons en",
        "start": 3151.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oeuvre tr\u00e8s rapidement mais je voudrais",
        "start": 3153.45,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 3154.71,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "spoiler le travail des bassins c'est la",
        "start": 3155.69,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "prochaine la prochaine conf\u00e9rence de",
        "start": 3160.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "presse j'ai juste fait une somme des",
        "start": 3162.119,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "tees",
        "start": 3163.17,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "de \u00e7a sur le bouclage budg\u00e9taire",
        "start": 3164.119,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "financier",
        "start": 3168.38,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "alors qui a \u00e9t\u00e9 en charge de \u00e7a dans le",
        "start": 3170.539,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "projet parce que moi j'ai le chiffrage",
        "start": 3173.099,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "le principe c'est quoi",
        "start": 3174.599,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "tout ce qui rel\u00e8ve des d\u00e9penses du type",
        "start": 3176.809,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration des services publics",
        "start": 3180.9,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "recrutement salaires",
        "start": 3183.92,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3187.48,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "investissements dans l'\u00e9cole dans",
        "start": 3190.069,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital dans la police la gendarmerie",
        "start": 3193.77,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la justice",
        "start": 3195.869,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a",
        "start": 3198.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et le revenu citoyen et le revenu",
        "start": 3200.81,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "citoyen",
        "start": 3202.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sera financ\u00e9e par de nouvelles recettes",
        "start": 3204.22,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "fiscales je les dis notamment li\u00e9s cf",
        "start": 3207.47,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "climatique sur les droits de succession",
        "start": 3211.58,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "sur de nouvelles tranches de l'imp\u00f4t sur",
        "start": 3214.54,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "le revenu sur le fait",
        "start": 3218.15,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "de supprimer les 18 milliards de",
        "start": 3222.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses qui participe fortement du",
        "start": 3224.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique aujourd'hui dans",
        "start": 3227.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "notre pays et puis toute la partie",
        "start": 3229.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "investissement une grande partie de",
        "start": 3232.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'investissement nous l'assumons au del\u00e0",
        "start": 3233.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des r\u00e9orientations vous avez bien",
        "start": 3236.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "compris que nous allons r\u00e9orienter nos",
        "start": 3237.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politiques publiques on rajoute pas \u00e0",
        "start": 3239.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'existant parce que sinon l\u00e0",
        "start": 3241.91,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 3243.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on irait trop lentement et bien nous",
        "start": 3245.26,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "assumons que \u00e7a se fera une partie par",
        "start": 3248.3,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "emprunt par emprunt europ\u00e9en",
        "start": 3250.43,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "avec la bce c'est une dette \u00e0 50 60 ans",
        "start": 3253.99,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "qui se refinancent et c'est parce que",
        "start": 3258.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est notre banque aussi la banque",
        "start": 3261.65,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne et que",
        "start": 3263.09,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'urgence c'est",
        "start": 3265.51,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "si on veut \u00e9viter que le grand",
        "start": 3268.21,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "emplacement en gagne nous nous",
        "start": 3271.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons qu'il faut investir contre",
        "start": 3273.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le grand \u00e9chauffement voil\u00e0 c'est \u00e7a",
        "start": 3276.38,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'urgence de notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3279.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bonjour emilia mais pour l'humanit\u00e9",
        "start": 3281.56,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "alors dans votre programme vous vous",
        "start": 3284.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "engagez \u00e0 ne pas repousser l'\u00e2ge de la",
        "start": 3286.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "retraite c'est \u00e0 dire laisser le statu",
        "start": 3288.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quo \u00e0 62 ans ainsi qu'\u00e0 les plus grands",
        "start": 3289.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur la prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 3291.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oui alors pourquoi ce choix et non celui",
        "start": 3293.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du retour \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans puisque",
        "start": 3296.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous dites qu'il faut r\u00e9duire le temps",
        "start": 3298.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de travail surtout l'\u00e2ge de la vie et la",
        "start": 3300.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans certains de vos",
        "start": 3303.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "concurrents de la primaire l'on",
        "start": 3304.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "proposait pourquoi ce choix du statu quo",
        "start": 3306.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors je ne sais pas de quel prix mais",
        "start": 3308.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "avoue par la mairie cologie ah bon",
        "start": 3309.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'accord je pensais que vous parlez de",
        "start": 3311.68,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "la primaire populaire parce que c'est l\u00e0",
        "start": 3314.48,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "on n'a pas fait un",
        "start": 3315.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e2ge de la retraite notre position",
        "start": 3317.17,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs c'est assez int\u00e9ressant",
        "start": 3320.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de lire les derniers rapports du corps 1",
        "start": 3321.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils disent on n'a pas de probl\u00e8mes",
        "start": 3324.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires en r\u00e9alit\u00e9 n'a pas de",
        "start": 3326.57,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'\u00e9quilibr\u00e9 budg\u00e9taire",
        "start": 3328.4,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me",
        "start": 3329.62,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e9valuation qui est sorti vous avez le",
        "start": 3331.65,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "medef est sans surprise le gouvernement",
        "start": 3334.65,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "la droite et l'extr\u00eame droite qui disent",
        "start": 3337.41,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "au fond faut travailler plus longtemps",
        "start": 3340.49,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "puisqu'on vit plus longtemps la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3343.31,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est que depuis",
        "start": 3346.65,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "quinze ans",
        "start": 3349.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit d'une ann\u00e9e",
        "start": 3351.59,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode de retraite c'est \u00e0 dire",
        "start": 3355.85,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "qu'on a finalement r\u00e9duit encore une",
        "start": 3358.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fois la p\u00e9riode de vie sans retraite",
        "start": 3361.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc c'est exactement l'invers\u00e9 que ce",
        "start": 3363.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui nous est servi r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 3365.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement vous savez aujourd'hui la",
        "start": 3367.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des personnes qui partent \u00e0 la",
        "start": 3371.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "retraite sont au ch\u00f4mage avec les minima",
        "start": 3372.33,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "sociaux ou en maladie",
        "start": 3375.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et les derni\u00e8res \u00e9valuations nous",
        "start": 3378.56,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "confirme qu'en fait vouloir pousser les",
        "start": 3381.87,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 travailler jusqu'\u00e0 s'ext\u00e9nuer un",
        "start": 3384.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "co\u00fbt plus \u00e9lev\u00e9 de report sur les autres",
        "start": 3387.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "branches",
        "start": 3391.44,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et bien notre",
        "start": 3393.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 en mati\u00e8re de r\u00e9forme des",
        "start": 3394.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "retraites c'est d'int\u00e9grer",
        "start": 3397.11,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 la hauteur des diff\u00e9rences d'esp\u00e9rance",
        "start": 3399.71,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de vie",
        "start": 3402.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail",
        "start": 3404.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce que le gouvernement macron \u00e0 enlever",
        "start": 3406.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous allons le remettre et le renforcer",
        "start": 3409.02,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sur la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail vous avez",
        "start": 3411.78,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "13 ans au d\u00e9part \u00e0 la retraite vous avez",
        "start": 3415.2,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sept ans d'esp\u00e9rance de vie de",
        "start": 3418.98,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre les plus modestes et",
        "start": 3421.68,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les plus riches 10 ans d'esp\u00e9rance de",
        "start": 3425.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vie en bonne sant\u00e9 si vous prenez \u00e0 la",
        "start": 3427.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "naissance vous avez 13 ans de diff\u00e9rence",
        "start": 3429.57,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance de vie entre les 5% les plus",
        "start": 3433.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "riches et les 5 % les plus pauvres sans",
        "start": 3435.45,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "surprise",
        "start": 3438.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ceux qui proposent le d\u00e9part \u00e0 la",
        "start": 3439.4,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 67 ans sont pas les gens dans",
        "start": 3442.26,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de vie moyenne et 71 ans",
        "start": 3445.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont les gens dans l'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 3448.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "moyenne et 84 ans et \u00e7a c'est d'un",
        "start": 3450.63,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "cynisme pour nous qui est totalement",
        "start": 3453.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "intol\u00e9rables et donc la grande r\u00e9forme",
        "start": 3455.66,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "que de retraite que nous entreprenons",
        "start": 3458.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui va au del\u00e0 puisque \u00e7a me concerne la",
        "start": 3460.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 au travail \u00e7a concerne la sant\u00e9",
        "start": 3462.12,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "environnementale dont nous savons",
        "start": 3464.369,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'elle est percut\u00e9 par les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 3465.779,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "sociales les in\u00e9galit\u00e9s territoriales",
        "start": 3467.039,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "ce sera au coeur de notre projet",
        "start": 3469.41,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "bonjour ils vont lokeren ov la grappe",
        "start": 3472.94,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le vrai nom de julien de normandie",
        "start": 3475.349,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'est termin\u00e9e hier fn d\u00e9nonce un",
        "start": 3477.779,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9tricotage des politiques de l'eau",
        "start": 3479.819,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 savoir ce que vous en avez pens\u00e9",
        "start": 3481.619,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce que vous proposez vous autour de",
        "start": 3482.999,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'eau et en deuxi\u00e8me question vous",
        "start": 3485.279,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9voquez aussi la sortie de l'\u00e9levage",
        "start": 3487.65,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "industriel est ce que \u00e7a veut dire qu'il",
        "start": 3489.359,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "faut diminuer le cheptel en france pour",
        "start": 3490.829,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "atteindre ses objectifs en mati\u00e8re",
        "start": 3492.9,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "d'environnement merci d'accord merci",
        "start": 3494.19,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "alors l'eau",
        "start": 3497.569,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "savez le code de l'environnement il est",
        "start": 3500.9,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "tr\u00e9s pr\u00e9cision il dit premi\u00e8re priorit\u00e9",
        "start": 3504.329,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "pour l'eau l'eau potable",
        "start": 3507.569,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me priorit\u00e9 pour l'eau le",
        "start": 3510.319,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre des \u00e9cosyst\u00e8mes la bonne",
        "start": 3512.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes troisi\u00e8me",
        "start": 3515.4,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 mais dans ce rang l\u00e0 c'est ce",
        "start": 3517.38,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "sont les usages \u00e9conomiques de l'eau et",
        "start": 3521.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce qui est incroyable avec ce",
        "start": 3524.369,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "gouvernement comme avec les pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 3525.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que l'art l\u00e0 ils se ressemblent",
        "start": 3526.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est les m\u00eames les m\u00eames de normandie",
        "start": 3528.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "travers le foll les autres avant ce sont",
        "start": 3530.97,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "les m\u00eames",
        "start": 3534.39,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "lots doivent prioritairement \u00eatre",
        "start": 3536.72,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "capt\u00e9e par une agriculture et y compris",
        "start": 3539.989,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "une agriculture d'irrigation",
        "start": 3543.749,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "excessive massive et donc de ce point de",
        "start": 3546.829,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "vue l\u00e0 effectivement vous savez que nous",
        "start": 3550.95,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "luttons contre les m\u00e9ga bassine les",
        "start": 3553.47,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "projets de mega bassine qui s'accaparent",
        "start": 3555.779,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'eau au d\u00e9triment de l'eau potable au",
        "start": 3558.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment des \u00e9cosyst\u00e8mes et au",
        "start": 3560.64,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de toutes les activit\u00e9s",
        "start": 3562.41,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques en aval notamment nouvelle",
        "start": 3563.789,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "aquitaine autour de la conchyliculture",
        "start": 3566.489,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement l'eau potable nous",
        "start": 3570.45,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "porterons le fait que l'eau sera g\u00e9r\u00e9",
        "start": 3573.509,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "par des r\u00e9gies municipales ou en r\u00e9gie",
        "start": 3578.22,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "pour les intercoms donc nous porterons",
        "start": 3581.369,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "la remunicipalisation de l'eau qui ait",
        "start": 3584.579,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pas d'ambigu\u00eft\u00e9 l'eau est un bien commun",
        "start": 3589.079,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'eau est un bien public \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 3591.509,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9e par un contr\u00f4le public et un",
        "start": 3593.789,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le citoyens troisi\u00e8mement nous",
        "start": 3596.91,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "vous le savez nous voulons",
        "start": 3600.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "renationaliser edf",
        "start": 3602.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois pour que des f devienne enfin",
        "start": 3605.31,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "un bras arm\u00e9 de la transition \u00e9cologique",
        "start": 3607.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et non pas cette entreprise obs\u00e9d\u00e9e et",
        "start": 3609.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui est en train de couler avec le",
        "start": 3613.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire mais aussi pour r\u00e9cup\u00e9rer la",
        "start": 3615.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gestion publique conserver la gestion",
        "start": 3618.79,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "publique des barrages en jeu absolument",
        "start": 3620.47,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "essentiel",
        "start": 3623.28,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8mement \u00e9videmment sur la question",
        "start": 3625.05,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "de l'eau la question de l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau",
        "start": 3628.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et notamment ont fait le lien avec les",
        "start": 3630.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ultramarins ce qui se passe en outre-mer",
        "start": 3633.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sur l'eau est profond\u00e9ment choquant",
        "start": 3636.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "scandaleux l\u00e0 aussi on n'accepterait pas",
        "start": 3638.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des infrastructures dans un \u00e9tat aussi",
        "start": 3641.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pitoyable dans l'outre-mer et le fait",
        "start": 3643.42,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "que des d une partie",
        "start": 3645.55,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "importante de la population n'a pas",
        "start": 3649.74,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 une eau potable on n'a pas acc\u00e8s",
        "start": 3652.24,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 une eau m\u00eame de mani\u00e8re continue",
        "start": 3654.61,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sur la question de l'\u00e9levage industriel",
        "start": 3657.69,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "oui nous voulons sortir de l'\u00e9levage",
        "start": 3660.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "industriel on mettra tr\u00e8s vite en place",
        "start": 3662.86,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'interdiction des \u00e9levages en cage et",
        "start": 3665.32,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "on sortira l'\u00e9levage industriel parce",
        "start": 3668.86,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "que aujourd'hui nous consid\u00e9rons que",
        "start": 3671.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette agriculture \u00e0 travers l'\u00e9levage",
        "start": 3674.04,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "industriel n'est pas simplement",
        "start": 3676.48,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "terrible souvent intol\u00e9rable pour les",
        "start": 3679.81,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "animaux finalement il n'y a que les",
        "start": 3683.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vid\u00e9os de l214 qui nous montre la",
        "start": 3685.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de ces \u00e9levages o\u00f9 les animaux",
        "start": 3687.74,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ne voit jamais l'ext\u00e9rieur",
        "start": 3690.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais encore une fois on est aussi dans",
        "start": 3692.92,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le qui est totalement dingue 14",
        "start": 3695.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'argent public en",
        "start": 3698.089,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "amont sur",
        "start": 3699.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'agriculture je parle pas de l'aval du",
        "start": 3701.44,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "traitement de l'eau des maladies",
        "start": 3703.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chroniques des algues vertes est tous \u00e0",
        "start": 3704.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "14 milliards pourquoi 30 fermes qui",
        "start": 3706.55,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "disparaissent chaque jour",
        "start": 3709.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "30 \u00e0 40% des paysans qui ont moins de",
        "start": 3711.07,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "350 euros par mois pour vivre du",
        "start": 3713.72,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "surendettement des suicides",
        "start": 3716.359,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "l'environnement sacrifier",
        "start": 3719.05,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "l'alimentation qui se d\u00e9 graves et qui",
        "start": 3722.829,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "conduisent \u00e0 pas mal encore une fois de",
        "start": 3726.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "maladies chroniques nous voulons sortir",
        "start": 3729.2,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "de cette logique suicidaire",
        "start": 3731.42,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "avec un grand contrat pass\u00e9 avec la",
        "start": 3733.21,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "profession agricole pour accompagner",
        "start": 3736.369,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les transitions et je les ai",
        "start": 3739.579,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit je le redis nous prendre en",
        "start": 3743.06,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "compte la question de l'endettement des",
        "start": 3745.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "agriculteurs",
        "start": 3748.069,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui c'est le pi\u00e8ge au",
        "start": 3749.27,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fond c'est le cadenas du pi\u00e8ge dans",
        "start": 3751.339,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lequel ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s les agriculteurs",
        "start": 3753.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les pousser \u00e0 se surendett\u00e9s pour qu'il",
        "start": 3755.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ne puisse pas sortir du productivisme et",
        "start": 3758.089,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ben nous r\u00e8glerons avec les agriculteurs",
        "start": 3760.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la question du surendettement pour qu'il",
        "start": 3762.17,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "puisse sortir de cette logique infernale",
        "start": 3764.42,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 3769.92,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "et la deuxi\u00e8me question c'est sur les",
        "start": 3788.799,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "parrainages ont la premi\u00e8re salve a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3790.88,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "publi\u00e9e hier par un conseil",
        "start": 3792.349,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "constitutionnel j'aurais voulu savoir",
        "start": 3793.519,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un sujet qui vous inqui\u00e9ter non",
        "start": 3794.539,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "je sais pas comment les maquereaux nist",
        "start": 3798.339,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ont fait pour d\u00e9poser directement au",
        "start": 3801.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel alors que tout",
        "start": 3803.179,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "le monde l'avait chez soi fin juste pas",
        "start": 3805.16,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "ils doivent \u00e0 un circuit court au niveau",
        "start": 3806.42,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "de la poste par rapport \u00e0 leurs",
        "start": 3808.099,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "concurrents",
        "start": 3809.869,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9ment les maquereaux nice ne reste",
        "start": 3810.849,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "est pas totalement les l'\u00e9quit\u00e9 dans",
        "start": 3813.529,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "cette campagne pr\u00e9sidentielle \u00e0 laquelle",
        "start": 3815.929,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "il participe sans \u00eatre candidat",
        "start": 3818.9,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "donc non nous n'avons pas d'inqui\u00e9tude",
        "start": 3821.739,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "nous travaillons mais nous n'avons pas",
        "start": 3823.939,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tudes particuli\u00e8res",
        "start": 3826.339,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "oui il faut lever des doutes",
        "start": 3828.91,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 3831.16,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "est une force politique nouvelle",
        "start": 3833.049,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui n'a jamais gouvern\u00e9 ce pays",
        "start": 3836.349,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "est donc \u00e9videmment il faut lever des",
        "start": 3839.469,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "doutes il faut lever des doutes tous les",
        "start": 3841.729,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "jours parce que nos adversaires",
        "start": 3844.4,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "passent leur temps \u00e0",
        "start": 3848.61,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "contester a discr\u00e9dit\u00e9 et disqualifi\u00e9",
        "start": 3851.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 3854.96,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "et que nous devons convaincre que la",
        "start": 3856.94,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'\u00e9cologie c'est que c'est",
        "start": 3862.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plus de pouvoir d'achat et plus de",
        "start": 3863.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouvoir de vivre nous devons convaincre",
        "start": 3865.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cologie c'est plus d'emplois \u00e0",
        "start": 3867.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de nos territoires c'est plus",
        "start": 3870.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'innovation dans les entreprises que",
        "start": 3872.4,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "c'est plus de d\u00e9mocratie et donc",
        "start": 3874.77,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui une campagne qui",
        "start": 3878.51,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "s'ouvre et sur la base de notre projet",
        "start": 3882.45,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "sur la base de la campagne que nous",
        "start": 3886.91,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "allons mener nous allons d\u00e9montrer sans",
        "start": 3889.38,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "aucune ambigu\u00eft\u00e9 que le projet",
        "start": 3892.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste est le seul projet le seul",
        "start": 3895.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "projet qui donne une perspective",
        "start": 3898.35,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'avenir \u00e0 notre pays",
        "start": 3900.33,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "optimiste enthousiaste positive parce",
        "start": 3902.09,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "que des perspectives il peut y en avoir",
        "start": 3906.54,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "d naus\u00e9abonde la n\u00f4tre est positive",
        "start": 3908.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "justement monsieur jadot pascale",
        "start": 3910.85,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "tournier du magazine la vie j'aurais",
        "start": 3912.87,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "juste avant de rebondir sur ce que vous",
        "start": 3914.07,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "venez de dire comment justement",
        "start": 3915.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "insuffler cette cette id\u00e9e de",
        "start": 3916.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'esp\u00e9rance d'id\u00e9es de d'entousiasme il",
        "start": 3918.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya quand m\u00eame aujourd'hui de plus en",
        "start": 3921.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus de voix qui se disent que voil\u00e0",
        "start": 3922.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est au contraire une vision",
        "start": 3925.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "assez catastrophiste vision presque pas",
        "start": 3927.81,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est un programme trop trop s\u00e9rieux",
        "start": 3931.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "trop pelle dont on est proche de la c\u00e8ze",
        "start": 3934.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comment comment rendre la sobri\u00e9t\u00e9 et de",
        "start": 3936.33,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on enthousiasmante et aussi face \u00e0",
        "start": 3939.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des candidats ou des candidates qui",
        "start": 3942.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peuvent incarner aussi une forme de",
        "start": 3944.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gauche po\u00e9tique et lyrique comment vous",
        "start": 3945.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "essayer de g\u00e9rer deux voil\u00e0 d'insuffler",
        "start": 3947.76,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de de dante de lever une",
        "start": 3949.98,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "ferveur on va dire \u00e7a comme \u00e7a",
        "start": 3953.36,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "je sais pas pourquoi vous avez mis au",
        "start": 3955.7,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "pluriel",
        "start": 3957.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les candidats qui ont une discours",
        "start": 3959.579,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "politique et legs",
        "start": 3961.92,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "je vous dis je plaisante je plaisante je",
        "start": 3964.969,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "plaisante",
        "start": 3967.95,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3970.03,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "et pourtant",
        "start": 3974.9,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "et pourtant",
        "start": 3977.63,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "au fond c'est quoi le plaisir en soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3981.14,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre ensemble",
        "start": 3986.45,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre dans la bienveillance c'est",
        "start": 3988.549,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans l'antre aide c'est d'\u00eatre",
        "start": 3991.589,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans la solidarit\u00e9 c'est d'\u00eatre dans la",
        "start": 3993.539,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de sa vie",
        "start": 3996.269,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est participer \u00e0 un projet une",
        "start": 3998.239,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aventure collective",
        "start": 4001.759,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "c'est de bien manger c'est de faire du",
        "start": 4003.849,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sport c'est profiter de la nature et",
        "start": 4007.13,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "garder sa capacit\u00e9 \u00e0 s'\u00e9merveiller",
        "start": 4009.469,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "c'est pouvoir aimer qui on veut \u00eatre qui",
        "start": 4012.4,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "on veut choisir sa vie et son destin",
        "start": 4016.279,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le plaisir en tout cas c'est la",
        "start": 4018.859,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "partie \u00e0 laquelle",
        "start": 4021.349,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le l'\u00e9cologie peut contribuer c'est",
        "start": 4023.38,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "manger sain c'est boire st c'est",
        "start": 4027.049,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "respirer un air pur",
        "start": 4029.42,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est l'\u00e9cologie",
        "start": 4031.209,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "et on va dans cette campagne \u00e0 la fois",
        "start": 4033.369,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "parce que c'est la r\u00e9alit\u00e9 scientifique",
        "start": 4037.4,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "le catastrophisme",
        "start": 4040.209,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est pas une vue de l'esprit",
        "start": 4043.249,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "quand vous avez mille 400 scientifiques",
        "start": 4046.119,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "qui alertent sur la r\u00e9alit\u00e9 du climat",
        "start": 4048.529,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s je sais pas combien de tribunes",
        "start": 4051.079,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'autant de scientifiques sur",
        "start": 4053.719,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'effondrement du vivant",
        "start": 4055.43,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "c'est les deux sujets majeurs",
        "start": 4056.979,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "que tous les responsables politiques",
        "start": 4061.059,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "devraient prendre \u00e0 bras le corps \u00e7a on",
        "start": 4063.14,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "peut pas regarder nos \u00e9cosyst\u00e8mes",
        "start": 4065.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'effondrer on peut pas regarder vos",
        "start": 4067.779,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision lire ou \u00e9couter",
        "start": 4071.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vos m\u00e9dias et en tant que \u00e0 l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4073.789,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la plan\u00e8te on a encore battu un",
        "start": 4076.4,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "record de chaleur que la des villages",
        "start": 4077.779,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "entiers disparaissent sous les torrents",
        "start": 4080.569,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "les inondations ou les coul\u00e9es de boue",
        "start": 4082.339,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que la des villages disparaissent du feu",
        "start": 4084.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ou que les gens meurent des canicules",
        "start": 4086.539,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sont un moment donn\u00e9 que ce soit le",
        "start": 4089.39,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "coeur des politiques \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 cette",
        "start": 4091.16,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "\u00e9lection 2022 elle est dramatique elle",
        "start": 4093.61,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "est dramatique de ce point de vue l\u00e0",
        "start": 4096.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "continuez l'inaction climatique le d\u00e9ni",
        "start": 4099.21,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de l'urgence climatique comme macron et",
        "start": 4101.98,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "les autres avant sa rel\u00e8ve aujourd'hui",
        "start": 4104.14,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "d'une faute politique majeure au fond",
        "start": 4107.319,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "d'une responsabilit\u00e9",
        "start": 4111.1,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la soci\u00e9t\u00e9 des habitantes",
        "start": 4115.0,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "et les habitants et des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 4118.15,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "futures qui est absolument dramatique",
        "start": 4119.799,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "mais vous l'avez dit on veut pas",
        "start": 4123.63,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "simplement \u00eatre du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4126.609,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de l' alerte \u00e7a \u00e7a fait 30 ans qu'on",
        "start": 4128.069,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "fait l' alerte",
        "start": 4131.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "nous aujourd'hui on est du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 4132.75,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "solutions et ses solutions sont",
        "start": 4135.1,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "enthousiasmantes enfin franchement bien",
        "start": 4138.279,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "manger passer du temps \u00e0 faire du sport",
        "start": 4142.21,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "\u00e0 se cultiver passer du temps avec les",
        "start": 4146.049,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "autres \u00eatre \u00e0 l'aise l\u00e0 o\u00f9 on vit",
        "start": 4148.509,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pouvoir acc\u00e9der \u00e0 un h\u00f4pital \u00e0 une \u00e9cole",
        "start": 4150.66,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "un commissariat o\u00f9 un palais de justice",
        "start": 4153.759,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "dans de bonnes conditions",
        "start": 4158.19,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "trouver du sens \u00e0 son travail dans une",
        "start": 4160.47,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "entreprise qui a du sens pour l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 4163.839,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 4166.509,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est un ample soutien savez",
        "start": 4167.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand on la jeunesse est au coeur de",
        "start": 4169.089,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "cette de ce ce que vous mentionniez je",
        "start": 4172.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pose ouvre pas madame comme paradoxe au",
        "start": 4174.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fond elle est touch\u00e9e massivement par",
        "start": 4177.1,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "les cox \u00e9tait massivement",
        "start": 4179.68,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "parce que le chaos climatique arrive",
        "start": 4182.819,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe l'effondrement du",
        "start": 4185.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vivant c'est une catastrophe la",
        "start": 4187.39,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carisation c'est une catastrophe",
        "start": 4188.89,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "et elle est pr\u00eate et elle s'engage d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4190.859,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "massivement elle s'engage d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4195.09,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "massivement sur le climat le racisme les",
        "start": 4197.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes sur le bien",
        "start": 4199.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00eatre animal et ils n'attendent elles",
        "start": 4202.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'attendent qu'une chose cette jeunesse",
        "start": 4204.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on lui offre une perspective qu'on",
        "start": 4206.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lui fasse confiance qu'on arr\u00eate de la",
        "start": 4209.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9priser et de la sacrifier qu'on lui",
        "start": 4210.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fasse confiance elle va innover innover",
        "start": 4212.83,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "socialement th\u00e9ologiquement",
        "start": 4215.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement c'est \u00e7a la jeunesse",
        "start": 4217.11,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "c'est sale enthousiasme de l'\u00e9cologie et",
        "start": 4219.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on va porter pendant pendant",
        "start": 4221.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "toute cette campagne et puis je parler",
        "start": 4224.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la jeunesse je voulais dit \u00e0 travers",
        "start": 4226.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le revenu citoyen nous voulons que cette",
        "start": 4227.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jeunesse soit autonome nous voulons",
        "start": 4229.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'elles sont pas et qu'elles aient les",
        "start": 4232.18,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "moyens de s'emparer",
        "start": 4233.41,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "de sa vie de l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4236.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce qu'au fond la jeunesse s'est pas",
        "start": 4238.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "seulement pour moi un prolongement une",
        "start": 4240.63,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "transmission mais c'est aussi notre",
        "start": 4244.35,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "avenir est au fond c'est notre destin",
        "start": 4247.74,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "bonjour david bouteiller je sais pas o\u00f9",
        "start": 4252.41,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "vous \u00eates ici juste l\u00e0 avec des cam\u00e9ras",
        "start": 4255.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec les quinze jours",
        "start": 4258.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "david bouteille et bfm tv la non",
        "start": 4260.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "candidature d' emmanuel macron pour le",
        "start": 4262.17,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "moment \u00e7a vous inspire quoi",
        "start": 4263.79,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'inspire un slogan la non",
        "start": 4267.89,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "candidature d' emmanuel macron c'est un",
        "start": 4271.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peu comme ex de planet green it again",
        "start": 4273.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "personne n'y croit",
        "start": 4274.77,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est en",
        "start": 4278.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "campagne il utilise sa fonction une",
        "start": 4279.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "partie de l'argent public pour faire",
        "start": 4283.38,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 4284.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je les dis sur la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 4285.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 4287.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous avez vu comme moi les affiches",
        "start": 4288.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "coll\u00e9es dans la rue avec le drapeau",
        "start": 4291.27,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en dans marche",
        "start": 4294.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est",
        "start": 4295.73,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "en campagne ce qui m'inqui\u00e8te c'est la",
        "start": 4297.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "petite musique sur le fait que le",
        "start": 4301.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique refuserait de",
        "start": 4303.06,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avant le premier tour",
        "start": 4304.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on a eu cinq ans d'affaissement",
        "start": 4307.52,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique cinq ans d'affaissement",
        "start": 4309.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique on a eu un pr\u00e9sident de la",
        "start": 4311.79,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui a pr\u00e9sid\u00e9 seul",
        "start": 4313.38,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avec un conseil de d\u00e9fense parfois dont",
        "start": 4316.94,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "personne ne conna\u00eet les tenants et les",
        "start": 4319.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aboutissants",
        "start": 4321.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sans les m\u00e8res sans les citoyens parfois",
        "start": 4323.45,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "et souvent contre sens les syndicats",
        "start": 4326.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "en ayant mis en place une convention",
        "start": 4331.85,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "citoyenne sur le climat on en m\u00e9prisant",
        "start": 4335.32,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "et les acteurs et les d\u00e9cisions et les",
        "start": 4338.27,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "recommandations",
        "start": 4342.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous avons eu l'accord vide une p\u00e9riode",
        "start": 4343.12,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s dur pour les fran\u00e7aises et les",
        "start": 4346.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui doit nous nous obliger \u00e0",
        "start": 4347.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous interroger sur la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de",
        "start": 4349.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de sant\u00e9 sur la",
        "start": 4351.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 de nos \u00e9conomies et nos",
        "start": 4353.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s donc la france et les fran\u00e7ais",
        "start": 4355.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent un beau d\u00e9bat d'\u00e9lection",
        "start": 4357.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il serait terrible que ce",
        "start": 4359.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui s'est souvent cach\u00e9s \u00e0",
        "start": 4361.97,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e",
        "start": 4364.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne viennent pas d\u00e9battre et offrir aux",
        "start": 4365.53,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais legrand et le",
        "start": 4369.26,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "beau d\u00e9bat politique chi chi chi le",
        "start": 4371.72,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite j'ai l'impression que d\u00e9cid\u00e9ment",
        "start": 4375.65,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ce pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4378.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "retranch\u00e9 \u00e0 l'elys\u00e9e aux dents des",
        "start": 4380.65,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "sorties tr\u00e8s organis\u00e9s et plus f\u00e9brile",
        "start": 4383.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que sera dans cette \u00e9lection",
        "start": 4387.95,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4389.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur ado ici david et basso",
        "start": 4391.36,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pour un acteur actif france j'ai une",
        "start": 4394.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "question un peu dans le prolongement de",
        "start": 4397.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce que disait mon confr\u00e8re est ce que si",
        "start": 4398.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jamais vous n'avez pas de majorit\u00e9 en",
        "start": 4400.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "juin vous seriez pr\u00eat vous proposeriez \u00e0",
        "start": 4402.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en marge par exemple de",
        "start": 4404.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoir est avec vous et je termine la",
        "start": 4406.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "question si jamais est-ce que emmanuel",
        "start": 4408.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "macron peut \u00eatre ministres de mon",
        "start": 4411.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gouvernement non je crois par penser",
        "start": 4412.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand monsieur accroc mais est-ce que si",
        "start": 4414.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "jamais vous perdre \u00e9lections",
        "start": 4415.82,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles et que la majorit\u00e9 o\u00f9",
        "start": 4417.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse n'avait pas de majorit\u00e9",
        "start": 4419.92,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous pourriez accept\u00e9 un contrat de",
        "start": 4421.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gouvernement puisque vous avez dit tout",
        "start": 4424.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure que les \u00e9cologistes sont pr\u00eats",
        "start": 4425.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 gouverner et que vos amis allemands",
        "start": 4426.92,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "par exemple le fonds alors",
        "start": 4429.17,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 \u00e9couter ce que dit",
        "start": 4435.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la droite",
        "start": 4439.67,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cologie",
        "start": 4441.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce que dit la droite sur la justice",
        "start": 4445.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 4449.48,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ce que dit la droite sur",
        "start": 4450.28,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "les r\u00e9fugi\u00e9s enfin quand m\u00eame val\u00e9rie",
        "start": 4453.58,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse a quand m\u00eame propos\u00e9 de sortir",
        "start": 4457.1,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "les k\u00e4rcher la cave pour nettoyer des",
        "start": 4459.92,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "quartiers de nom de france des quartiers",
        "start": 4463.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "donne en france \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 4465.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qu'elle a propos\u00e9 s'appelle du",
        "start": 4467.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nettoyage ethnique",
        "start": 4469.87,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 c'est pas notre",
        "start": 4472.2,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "c'est pas notre conception de la",
        "start": 4475.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politique c'est pas notre conception de",
        "start": 4477.73,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 4480.87,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique j'ai eu",
        "start": 4483.15,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'occasion et je souhaite que \u00e7a ne soit",
        "start": 4485.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas le seul d\u00e9bat que nous ayons avec le",
        "start": 4488.08,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique j'ai eu",
        "start": 4489.61,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'occasion de le dire \u00e0",
        "start": 4490.57,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "boxer \u00e0 strasbourg",
        "start": 4493.35,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique restera un",
        "start": 4495.51,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "moment absolument essentiel dans la",
        "start": 4498.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 4501.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "restera le pr\u00e9sident de l'inaction",
        "start": 4502.99,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 4505.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il restera le pr\u00e9sident de la r\u00e9gulation",
        "start": 4507.09,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sociale et restera le pr\u00e9sident de",
        "start": 4509.65,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "l'affaissement d\u00e9mocratique donc",
        "start": 4512.02,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 que nous construirons apr\u00e8s",
        "start": 4515.76,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "la victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle sera une",
        "start": 4520.27,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 progressiste",
        "start": 4522.46,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "humaniste \u00e9cologiste",
        "start": 4524.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain",
        "start": 4526.5,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et pour tout votre toutes vos questions",
        "start": 4528.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on va passer aux questions ou maintenant",
        "start": 4530.62,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "j'ai failli croire que c'\u00e9tait termin\u00e9",
        "start": 4534.27,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 4579.25,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "oui 0 artificialisation il faut y aller",
        "start": 4580.44,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "parce que effectivement on a une une",
        "start": 4584.1,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "disparition des terres agricoles",
        "start": 4587.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des espaces naturels qui est totalement",
        "start": 4589.95,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "incompatible avec la souverainet\u00e9",
        "start": 4592.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alimentaire qu'on veut construit qu'on",
        "start": 4594.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le construire est totalement",
        "start": 4596.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "incompatible avec la protection de la",
        "start": 4597.67,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 4599.23,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "qu'on veut qu'on veut d\u00e9velopper",
        "start": 4599.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le z\u00e9ro artificialisation des manuels",
        "start": 4604.38,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "macron je n'ai jamais comprises pour",
        "start": 4607.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous dire la v\u00e9rit\u00e9 donc je veux pas",
        "start": 4609.46,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "commenter",
        "start": 4610.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une politique qui n'est faite que de",
        "start": 4611.4,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "slogans et qui n'est jamais mise en",
        "start": 4613.66,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "oeuvre sur la question",
        "start": 4615.58,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "des logements sociaux oui on va",
        "start": 4618.71,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "construire de logements sociaux",
        "start": 4620.36,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'on va construire 700 mille",
        "start": 4623.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "logements sociaux cent cinquante mille",
        "start": 4625.4,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "par an",
        "start": 4627.59,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "je vais prendre",
        "start": 4628.81,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aussi un exemple par exemple ce qui est",
        "start": 4630.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 lyon",
        "start": 4634.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "a lyon ils ont d\u00e9cid\u00e9 il y avait un",
        "start": 4635.38,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent un espace qui devait \u00eatre",
        "start": 4637.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "construit en bureaux et ben ils ont",
        "start": 4641.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'en faire des logements sociaux",
        "start": 4643.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 aussi une fa\u00e7on de",
        "start": 4644.9,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'articuler 0 artificialisation et",
        "start": 4647.68,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "logements sociaux et puis nous",
        "start": 4651.32,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons que",
        "start": 4654.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous voulons des commerces de centre",
        "start": 4656.47,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ville des commerces de centre bourg et",
        "start": 4658.64,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 4661.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'ensemble des grands projets de plates",
        "start": 4662.47,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "formes logistiques sont incompatibles",
        "start": 4666.08,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "avec le type de soci\u00e9t\u00e9 et d'\u00e9conomie",
        "start": 4668.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dans lequel nous voulons projeter la",
        "start": 4671.2,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise nous on veut des",
        "start": 4674.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "services publics on veut des commerces",
        "start": 4676.16,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9",
        "start": 4677.57,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "on veut de la densit\u00e9",
        "start": 4678.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "y compris dans des bourgs des villes",
        "start": 4680.29,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "petites ou moyennes dont les centres",
        "start": 4682.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "villes se sont d\u00e9sertifier et donc notre",
        "start": 4684.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "enjeu c'est d'\u00e9viter ce qu'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la",
        "start": 4688.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "crise des gilet jaune des logements",
        "start": 4690.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "diffus sans service public sans moyens",
        "start": 4692.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "collectifs de d\u00e9placement parce que ce",
        "start": 4695.99,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "sont des pi\u00e8ges \u00e0 d\u00e9penses contraintes",
        "start": 4699.02,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "c'est termin\u00e9 je croyais \u00e0 plus de",
        "start": 4703.39,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "questions merci \u00e0 tous merci beaucoup",
        "start": 4705.32,
        "duration": 4.28
    }
]