[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.16,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "le plus dur commence oui c'est une",
        "start": 3.86,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "famille",
        "start": 7.069,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9unis rassembler chaque coin sur quoi",
        "start": 8.08,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "si on peut savoir la question c'est une",
        "start": 10.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie sociale que je porte quelque l\u00e0",
        "start": 12.309,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "c'est leur ann\u00e9e la campagne",
        "start": 14.02,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ce qu'on a vu avec cette",
        "start": 15.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "primaire c'est que les verts ne sont",
        "start": 17.259,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "toujours pas pris clairement \u00e0 gouverner",
        "start": 20.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous resterez dans l'histoire monsieur",
        "start": 21.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique le",
        "start": 24.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'inaction climatique",
        "start": 25.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quelle honte de transformer cet initi\u00e9",
        "start": 28.269,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en assembl\u00e9e nationale je crois que",
        "start": 30.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un bon moment de d\u00e9bat",
        "start": 32.379,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 33.34,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 34.47,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "mais c'est marrant \u00e7a que \u00e7a vous",
        "start": 39.93,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "fascine autant mais oui aussi au",
        "start": 41.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone ont su au t\u00e9l\u00e9phone tout n'y a",
        "start": 43.659,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pas de probl\u00e8me nous sommes comme",
        "start": 45.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toujours les bras grands ouverts nous",
        "start": 46.96,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sommes un pays de diversit\u00e9",
        "start": 49.75,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "ces mots fait le juif de service pour",
        "start": 52.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "les antis\u00e9mites je d\u00e9nonce avec beaucoup",
        "start": 54.879,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "de force ses propos c'est honteux",
        "start": 57.22,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "vous gouverner nous centrer parce que",
        "start": 59.549,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 64.28,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 65.15,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous soyez les",
        "start": 68.17,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "bienvenus bonsoir yannick jadot bonsoir",
        "start": 69.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "candidat d'europe \u00e9cologie les verts \u00e0",
        "start": 71.259,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle merci d'avoir",
        "start": 72.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 d'\u00eatre ce soir face \u00e0 bfm face",
        "start": 74.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aux journalistes de la r\u00e9daction de",
        "start": 77.47,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "bfmtv qui vont vous interrogez tour \u00e0",
        "start": 79.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tour chacun sur un th\u00e8me dans un domaine",
        "start": 81.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9cis vous allez voir je vous",
        "start": 84.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente donc celles et ceux qui",
        "start": 85.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m'accompagnent ce soir il est",
        "start": 86.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste \u00e9conomique vous le",
        "start": 88.45,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "retrouver entre autres tous les midis",
        "start": 89.95,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dans le dev d'infos bonsoir emmanuel",
        "start": 91.659,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "lechypre bonsoir \u00e0 tous bon soir yannick",
        "start": 93.789,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "jadot vour alors beaucoup de la fin du",
        "start": 95.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monde est ce qui pr\u00e9occupe les fran\u00e7ais",
        "start": 97.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est la fin du mois alors on verra si",
        "start": 99.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on peut vous faire confiance pour",
        "start": 101.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre le pouvoir d'achat elle est",
        "start": 102.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste politique \u00e0 bfm tv bonsoir",
        "start": 104.5,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "amandine atalaya bonsoir bonsoir",
        "start": 107.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monsieur jet d'eau pendant cette",
        "start": 108.819,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "\u00e9lection la france va faire un choix",
        "start": 110.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il engage pour cent ans environ le",
        "start": 111.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire stop ou encore vous dit stop",
        "start": 113.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est radical et vous allez nous",
        "start": 115.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi paulo news tous les",
        "start": 117.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "soirs 20 heures sur bfm t\u00e9l\u00e9 bon sens",
        "start": 119.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "natacha polony soir bonsoir yannick",
        "start": 120.819,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jadot on sent l'hiver sont accus\u00e9s dont",
        "start": 122.56,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "j'ai l'isthme sur les questions",
        "start": 124.509,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9galiennes alors nous allons parler",
        "start": 125.979,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 immigration questions",
        "start": 127.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "internationales elle pose vos questions",
        "start": 129.819,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "vos questions tous les matins dans le",
        "start": 132.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "live tous un bon soir aux lignes du bois",
        "start": 134.32,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "- soir bonsoir yannick jadot les",
        "start": 136.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations quotidien des fran\u00e7ais",
        "start": 137.47,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "alimentation transport pouvoir d'achat",
        "start": 139.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous connaissez la formule 1 questions",
        "start": 141.459,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes r\u00e9ponses concr\u00e8tes et puis il",
        "start": 143.32,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "est le chef du service politique de bfm",
        "start": 145.299,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tv philippe corb\u00e9 bonsoir bonsoir",
        "start": 146.799,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur jadot pour \u00e7a avant",
        "start": 148.299,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "cette campagne vous aviez un boulevard",
        "start": 150.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "devant vous et on va voir ce soir si",
        "start": 151.51,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans une impasse et j'ajoute",
        "start": 153.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que vous qui nous regarde et vous pouvez",
        "start": 155.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "poser vos questions et yannick jadot sur",
        "start": 157.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag face",
        "start": 158.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 bfm ou en scannant en scannant ce qr",
        "start": 160.57,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "code qui appara\u00eet sur votre \u00e9cran vous",
        "start": 163.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "scannez ce qui vous permet d'envoyer",
        "start": 165.519,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "directement un mail tout \u00e0 l'heure c'est",
        "start": 166.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e9opold audebert qui viendra nous dire",
        "start": 168.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce qui vous fait r\u00e9agir ce soir yannick",
        "start": 170.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jadot avant laisser la parole \u00e0 mes",
        "start": 173.47,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "camarades questions d'actualit\u00e9 ce soir",
        "start": 174.97,
        "duration": 8.169
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 179.99,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "yannick jadot vous \u00eates un moment",
        "start": 183.57,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9licat compliqu\u00e9 de votre campagne",
        "start": 185.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9licat parce qu'on le voit vos sondages",
        "start": 188.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont clairement orient\u00e9s \u00e0 la baisse",
        "start": 190.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous est donn\u00e9 ce soir autour de 5% dans",
        "start": 191.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les sondages d\u00e9licat aussi parce que",
        "start": 193.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous vous retrouvez au coeur d'une",
        "start": 196.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique depuis 48 heures en voulant",
        "start": 197.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "attaquer eric zemmour pour ses propos",
        "start": 199.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "notamment sur sur p\u00e9tain vous avez dit",
        "start": 201.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je vous cite eric zemmour fait le juif",
        "start": 203.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de service pour les antis\u00e9mites le juif",
        "start": 206.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de service est-ce que ce soir tout",
        "start": 208.66,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "simplement vous regretter ces propos",
        "start": 211.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est-ce que c'\u00e9tait la meilleure formule",
        "start": 214.11,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre pas mais ce qu'une sider",
        "start": 216.07,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "depuis deux jours c'est qu'en fait",
        "start": 218.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "j'entends les \u00e9ditorialistes je vois les",
        "start": 220.74,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques la seule discussion c'est",
        "start": 224.41,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "autour de cette formule",
        "start": 227.29,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "on a un candidat qui vous le savez a",
        "start": 229.23,
        "duration": 8.92
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 dreyfus \u00e0 veut r\u00e9habiliter",
        "start": 233.8,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain papon a consid\u00e9r\u00e9 que la",
        "start": 238.15,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "collaboration a \u00e9t\u00e9 une magnifique",
        "start": 242.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oeuvre de protection des juifs dans",
        "start": 244.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "notre pays contre toute r\u00e9alit\u00e9 contre",
        "start": 246.25,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "toute v\u00e9rit\u00e9 c'est le m\u00eame candidat qui",
        "start": 248.98,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "il ya quelques ann\u00e9es",
        "start": 252.06,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que tous ces juifs qui avaient",
        "start": 254.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9migr\u00e9 en france pour fuir le nazisme",
        "start": 257.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un peu responsable de la situation",
        "start": 259.56,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dans laquelle il se reconnaissait le",
        "start": 261.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps certains d\u00e9g\u00e2ts directs",
        "start": 263.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "zemmour a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e vous a \u00e9t\u00e9",
        "start": 264.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9 tr\u00e8s avait menti",
        "start": 266.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment y compris sur ses plateaux",
        "start": 269.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ici r\u00e9guli\u00e8rement ce donc l\u00e0 on est dans",
        "start": 270.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une situation dans notre pays oui maxime",
        "start": 273.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "switek vous avez vu les derni\u00e8res",
        "start": 276.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates vous avez les trois quarts des",
        "start": 277.99,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession juive",
        "start": 281.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui consid\u00e8re avoir \u00e9t\u00e9 moqu\u00e9e avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 283.71,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "insult\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 brutalis\u00e9 vous avez",
        "start": 287.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans l'air derni\u00e8re enqu\u00eate",
        "start": 290.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "40% des \u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs de",
        "start": 292.36,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui consid\u00e8re que les",
        "start": 295.78,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "juifs ont trop de pouvoir \u00e9conomique et",
        "start": 298.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias et vous avez un candidat",
        "start": 301.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et \u00e7a aussi c'est en am\u00e9rique zemmour",
        "start": 304.3,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous avez un candidat que vous eric",
        "start": 306.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zemmour qui r\u00e9habilite vous l'avez",
        "start": 308.229,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9mitisme dans notre pays alors moi je",
        "start": 310.57,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "reconnaissais vous \u00eates plant\u00e9 de cible",
        "start": 312.669,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "en utilisant cette expression dans enfin",
        "start": 314.349,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte quand m\u00eame que",
        "start": 317.089,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "le sujet c'est mon expression j'aurais",
        "start": 319.43,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pu dire l'idiot utile vous l'avez dit \u00e7a",
        "start": 321.65,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "aurait suffi non parce que l'idiot utile",
        "start": 324.139,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit pas eric zemmour n'est pas un",
        "start": 325.759,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "idiot eric zemmour s'est parfaitement ce",
        "start": 328.46,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "qu'il fait quand il veut r\u00e9concilier la",
        "start": 331.099,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france antilles antis\u00e9mite avec",
        "start": 333.139,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle eric zemmour",
        "start": 335.029,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'est parfaitement ce qu'il fait quand",
        "start": 337.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "il parle de vichy eric zemmour s'est",
        "start": 339.289,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "parfaitement ce qu'il fait quand il dit",
        "start": 341.659,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que l'esl handler qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par",
        "start": 343.49,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "meira ne sont plus fran\u00e7ais parce qu'ils",
        "start": 346.819,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9s en isra\u00ebl eh bien je",
        "start": 349.069,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dis que nous avons dans cette campagne",
        "start": 351.469,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle un candidat antis\u00e9mite",
        "start": 352.699,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "qui est aussi raciste et bien moi je ne",
        "start": 356.149,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "veux pas que la campagne \u00e9lectorale se",
        "start": 359.809,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fasse sur",
        "start": 362.419,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "racisme antis\u00e9mitisme et r\u00e9visionnisme",
        "start": 363.819,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "c'est une strat\u00e9gie ces libert\u00e9s gu\u00e9ri",
        "start": 366.74,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "yannick jadot est ce que c'est une",
        "start": 369.199,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de votre part encore une fois",
        "start": 370.399,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je reviens sur radio j \u00e0 thann est all\u00e9",
        "start": 372.499,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "talent et je reviens ces sondages",
        "start": 374.419,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 dans une version dans une",
        "start": 375.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "cantine attendaient dans une campagne o\u00f9",
        "start": 378.319,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on ne vous entend pas forc\u00e9ment beaucoup",
        "start": 380.029,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "avec vos propositions est-ce que c'est",
        "start": 382.249,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une strat\u00e9gie de dire je tape fort sur",
        "start": 384.56,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "eric zemmour pour commentant non",
        "start": 387.199,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qui est certain c'est que dans cette",
        "start": 389.629,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "campagne pour le moment on ne parle pas",
        "start": 391.099,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "des sujets essentiels",
        "start": 393.08,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est vrai on ne parle pas du climat",
        "start": 394.33,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "on parle \u00e0 peine du poids bacha on parle",
        "start": 397.219,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas de l'emploi on parle pas de la",
        "start": 399.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 on parle pas des principales",
        "start": 401.419,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations des fran\u00e7aises et des",
        "start": 403.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais en vain les environnements",
        "start": 405.529,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en parler ce soir laurent est ce que",
        "start": 407.93,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez pas qu'il ya aujourd'hui",
        "start": 410.389,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "une forme dans le milieu",
        "start": 411.529,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politico-m\u00e9diatique une forme",
        "start": 414.08,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'excitation morbide au tour d'eric",
        "start": 416.209,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "zemmour non il n'ya pas une fascination",
        "start": 418.189,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "que zemmour fait de l'audience nom fait",
        "start": 420.349,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vendre du papier et qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 423.77,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "quand on la taxe sur le fait que ce",
        "start": 425.599,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "personnage est en train chaque jour",
        "start": 427.819,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "stigmatise humilie des millions de",
        "start": 431.08,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et de fran\u00e7ais qu'ils soient",
        "start": 434.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "musulmans ou juifs et ben \u00e7a \u00e7a pose de",
        "start": 436.099,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me \u00e0 personne eh bien oui j'ai mis",
        "start": 439.43,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "les pieds dans le plat il y a un",
        "start": 441.499,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "candidat d'extr\u00eame droite qui raciste",
        "start": 442.939,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est antis\u00e9mite qui r\u00e9visionniste",
        "start": 445.399,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "yannick jadot leur un moment donn\u00e9 que",
        "start": 447.529,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "chaque deux choses deux choses ce soir",
        "start": 449.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour refermer sa pas de regret pas d'",
        "start": 451.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "excuses mais l'excus\u00e9 qui \u00e9ventuellement",
        "start": 452.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "eric zemmour mais \u00e7a va pas non mais",
        "start": 455.59,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 458.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous les excuses h la prochaine fois",
        "start": 458.91,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "vous avez r\u00e9gl\u00e9 moore c'est \u00e0 lui qu'il",
        "start": 462.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut demander des excuses on l'a on l'a",
        "start": 464.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 vu sensible accor \u00e0 votre valeur et",
        "start": 466.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on a notamment \u00e9voqu\u00e9 la question",
        "start": 468.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "actuellement on a un rapport on a \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 469.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "videmment ces questions arabes observ\u00e9",
        "start": 471.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "par rapport aux fran\u00e7ais de confession",
        "start": 473.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "musulmane par rapport aux fran\u00e7ais de",
        "start": 474.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "confession juive par rapport je les dis",
        "start": 476.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au sein de leurs par rapport aux aux",
        "start": 478.18,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "enfants des d\u00e9port\u00e9s et c'est lui qui",
        "start": 480.1,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "doit pr\u00e9senter des excuses mais surtout",
        "start": 484.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moi ce que je veux dans cette campagne",
        "start": 486.21,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale c'est \u00e9videmment qu'on parle",
        "start": 488.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des sujets essentiels parce que c'est",
        "start": 490.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vrai qu'on a eu des mois et des mois",
        "start": 492.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autour de zemmour il ya les fran\u00e7aises",
        "start": 494.02,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et des fran\u00e7ais \u00e9videmment percut\u00e9",
        "start": 496.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fatigu\u00e9 avec le vide on a le jeu de",
        "start": 498.45,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "cache-cache de macron avec cette",
        "start": 501.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle on a eu la",
        "start": 503.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vieille gauche qui savait plus tr\u00e8s bien",
        "start": 505.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comment s'organiser il est \u00e0 plus de 15%",
        "start": 507.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les sondages il est \u00e0",
        "start": 509.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "plus de 15% jaillissent dans les",
        "start": 510.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sondages pour s'en inqui\u00e9ter raison plus",
        "start": 511.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pour son acte et c'est peut-\u00eatre aussi",
        "start": 514.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce son discours que ses discours r\u00e9sonne",
        "start": 515.169,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "que certaines de ces propositions",
        "start": 517.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonne dans le cerveau de plus certains",
        "start": 519.03,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs franciliens je n'en doute",
        "start": 521.919,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pas que \u00e7a r\u00e9sonne raison de plus pour",
        "start": 523.599,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sont inqui\u00e9t\u00e9s raison de plus pour que",
        "start": 526.18,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nous ayons tous et toutes ici comme",
        "start": 528.58,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "partout dans le monde politique comme",
        "start": 532.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans le monde m\u00e9diatique qu'on",
        "start": 534.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'interroge sur notre responsabilit\u00e9 par",
        "start": 536.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 ce personnage parce que",
        "start": 538.18,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "franchement",
        "start": 539.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9gresser la france vers les",
        "start": 540.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "heures les plus sombres de son histoire",
        "start": 544.27,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9crire le pass\u00e9 de mani\u00e8re aussi",
        "start": 546.87,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "fautives coupable pour ne pas",
        "start": 551.19,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "s'interroger sur ce que sont les grandes",
        "start": 555.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et fines pays le climat la biodiversit\u00e9",
        "start": 558.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 l'emploi le pouvoir",
        "start": 561.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'achat la justice tous ceux dont on va",
        "start": 564.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parler les bas soir yannick jadot et",
        "start": 567.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bien tant mieux et pour essayer de",
        "start": 568.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comprendre aussi et je le disais tout \u00e0",
        "start": 570.22,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'heure pourquoi est-ce que vous vous ne",
        "start": 572.32,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "profitez pas d'une certaine mani\u00e8re de",
        "start": 574.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la prise de conscience qui est en train",
        "start": 576.45,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "de se faire au niveau des enjeux",
        "start": 577.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques et que vous rest\u00e9 scotch\u00e9 en",
        "start": 578.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "novembre vous lancer des enqu\u00eates on va",
        "start": 580.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "y aller heureusement que les fran\u00e7ais ne",
        "start": 582.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votent pas comme les sondages sinon nous",
        "start": 585.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'aurions pas r\u00e9ussi nous europ\u00e9enne et",
        "start": 586.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous n'aurions pas de maire \u00e9cologiste",
        "start": 588.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais je suis pas l\u00e0 pour commenter les",
        "start": 590.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sondages les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 592.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont en train de s'emparer de cette",
        "start": 593.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle c'est tant mieux",
        "start": 595.74,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "eh bien j'ai toujours consid\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 597.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette campagne pr\u00e9sidentielle allait",
        "start": 600.56,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "\u00eatre difficile je le sais l'\u00e9cologie n'a",
        "start": 602.79,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jamais gouvern\u00e9 j'ai jamais consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 605.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que \u00e7a allait \u00eatre facile je les ai",
        "start": 608.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toujours dit d\u00e8s le d\u00e9but jamais dit \u00e7a",
        "start": 609.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "allait \u00eatre un boulevard j'ai dit sa",
        "start": 611.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "lettre un chemin de muletiers et oui je",
        "start": 613.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sais que l'\u00e9cologie politique doit lever",
        "start": 616.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des doutes sur un certain nombre de",
        "start": 619.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sujets dont nous allons pas qu'on va en",
        "start": 621.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parler mais j'ai une autre voiture et l\u00e0",
        "start": 622.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dessus j'ai une conviction c'est qu'il",
        "start": 624.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9parer notre soci\u00e9t\u00e9 j'ai une",
        "start": 626.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conviction c'est que la france n'est pas",
        "start": 628.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9e comme r\u00e9cit national au",
        "start": 630.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "suicide elle et qu'on allait porteuse \u00e0",
        "start": 632.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la soif d'avenir aliette d'\u00e9nergie",
        "start": 635.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "partout et ben moi je veut mobiliser ses",
        "start": 638.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies encore une fois pour faire face",
        "start": 640.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "elle aux vrais grands d\u00e9fis de notre",
        "start": 642.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 645.87,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le climat l'effondrement de la",
        "start": 646.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 est la seule j'ai une autre",
        "start": 648.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "question \u00e0 vous poser ce soir de",
        "start": 650.13,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "questions d'actualit\u00e9 r\u00e9pond secours",
        "start": 651.09,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet elle concerne le pass",
        "start": 652.35,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "vaccinale elle concerne beaucoup de",
        "start": 653.46,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui nous regardent ce",
        "start": 654.45,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "soir autour de 4 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 655.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont en train de perdre si je puis dire",
        "start": 657.23,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "parce que peut-\u00eatre une petite tol\u00e9rance",
        "start": 659.22,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "mais sont en train de perdre depuis",
        "start": 660.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l' usage de leurs passes",
        "start": 661.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vaccinale parce qu'ils n'ont pas fait",
        "start": 662.88,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "leur dose de rappel ou parce qu'ils",
        "start": 664.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s r\u00e9cemment qu",
        "start": 665.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites au gouvernement",
        "start": 667.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'il faut arr\u00eater avec ce pass",
        "start": 668.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vaccinale on arr\u00eate maintenant non mais",
        "start": 670.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on va pas faire sauter des",
        "start": 672.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "passes alors que le gouvernement annonce",
        "start": 674.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame que quand le temps fort de la",
        "start": 676.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale des manuels macron",
        "start": 678.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sera revenue il faut y feront sauter le",
        "start": 680.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas ce vaccinale pour l'aider un peu",
        "start": 683.4,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "plus soyons s\u00e9rieux",
        "start": 684.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les personnes dont on parle sont des",
        "start": 686.75,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "personnes qui ne sont pas anti vaccin",
        "start": 689.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "puisque ce sont des personnes qui ont",
        "start": 691.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es je pense qu'il faut",
        "start": 692.34,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "arr\u00eater l\u00e0 de fustiger les personnes il",
        "start": 695.16,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater",
        "start": 699.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus rapidement peut-\u00eatre que pr\u00e9vu le",
        "start": 701.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pass vaccinale mais \u00e7a on laisse les",
        "start": 704.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s c'est la cam\u00e9ra mars d\u00e9but",
        "start": 705.96,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avril on laisse les autorit\u00e9s sanitaires",
        "start": 707.4,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "le dire mais arr\u00eatons de diviser les",
        "start": 709.109,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais autour de \u00e7a",
        "start": 712.379,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les contaminations baisse tant mieux il",
        "start": 714.499,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "ya toujours des non vaccin\u00e9s \u00e0 aller",
        "start": 717.839,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "chercher",
        "start": 719.639,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "continuant \u00e0 soutenir les associations",
        "start": 720.41,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "qui vont vers l'\u00e9v\u00e9nement vacciner",
        "start": 722.279,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment toutes ces personnes qui sont",
        "start": 724.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9s des politiques de sant\u00e9 je",
        "start": 726.209,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 certains quartiers populaires",
        "start": 728.579,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme herceptin zone euro yannick jadot",
        "start": 729.629,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 731.879,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "face \u00e0 bfm soir\u00e9e faste pour commencer",
        "start": 733.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aux questions \u00e9conomiques pouvoir",
        "start": 734.999,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'achat important travail votre",
        "start": 736.29,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "programme est il tout simplement",
        "start": 737.879,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible emmanuel lechypre vient de",
        "start": 739.399,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "s'installer bonsoir yannick jadot",
        "start": 742.23,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 743.939,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "il ya un jingle emmanuel cet ami je",
        "start": 747.47,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9bute dans le m\u00e9tier chose",
        "start": 749.78,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "je voulais vous interroger sur l'urgence",
        "start": 752.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui est la facture \u00e9nerg\u00e9tique des",
        "start": 754.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand on apprend au sens large",
        "start": 755.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est un carburant chauffage \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 757.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi lourde depuis",
        "start": 759.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me choc p\u00e9trolier au d\u00e9but des",
        "start": 762.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 qu'est ce que vous proposez",
        "start": 764.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour limiter l'envol\u00e9e de cette facture",
        "start": 767.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique lorsque les fran\u00e7aises et",
        "start": 770.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais doivent bien comprendre",
        "start": 772.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est que la facture et l'explosion des",
        "start": 773.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "factures auquel ils font face c'est",
        "start": 776.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'abord li\u00e9 \u00e0 un manque d'anticipation",
        "start": 779.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9paration \u00e7a fait longtemps que",
        "start": 781.06,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "nous annon\u00e7ons que les factures",
        "start": 784.33,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "potentiellement vont exploser et que de",
        "start": 786.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "fait on se retrouve dans une situation",
        "start": 790.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'urgence dans laquelle on n'aurait pas",
        "start": 791.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00fb se trouver mais \u00e7a c'est vrai on va y",
        "start": 793.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "venir ce rituel non \u00e7a peut \u00eatre le",
        "start": 795.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "futur aussi vous allez voir l\u00e0 de",
        "start": 797.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s conjoncturel j'ai propos\u00e9",
        "start": 799.72,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que lier un ch\u00e8que \u00e9nergie de 400 euros",
        "start": 802.39,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qu'ils soient vers\u00e9s aux six millions de",
        "start": 806.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "familles qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 du ch\u00e8que",
        "start": 808.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie qu'on regarde et facture",
        "start": 811.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique explose pour beaucoup",
        "start": 814.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup de fran\u00e7aises et de",
        "start": 816.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que ce ch\u00e8que \u00e9nergie soit",
        "start": 817.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9largie aux 15 millions de familles au",
        "start": 820.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dessus des 6 millions de familles les",
        "start": 822.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus vuln\u00e9rables \u00e0 hauteur de 100 euros",
        "start": 824.41,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous le savez dans mon projet je veux",
        "start": 827.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mettre en place le forfait mobilit\u00e9",
        "start": 830.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "durable dans les entreprises aujourd'hui",
        "start": 833.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il est obligatoire dans la fonction",
        "start": 835.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "publique il est optionnelle dans les",
        "start": 837.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entreprises je veux le mettre en place \u00e0",
        "start": 839.05,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "hauteur de 1000 euros par an par salari\u00e9",
        "start": 841.6,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qui couvrirait \u00e9videmment comme",
        "start": 844.77,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d'habitude les transports collectifs \u00e7a",
        "start": 848.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 mais qui couvrirait et le",
        "start": 849.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "v\u00e9lo bien s\u00fbr mais le covoiturage",
        "start": 852.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "attendait le covoiturage et j'adorerais",
        "start": 854.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 temps des copains attendent et c'est",
        "start": 856.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'on peut vous accuser d'\u00eatre avec",
        "start": 857.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "kolo des villes parce que la pratique",
        "start": 859.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les all\u00e9es aller dans les dents les",
        "start": 861.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans les petits villages etc il ya 40%",
        "start": 863.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des gens qui prennent leur voiture parce",
        "start": 865.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils ont moins d'un kilom\u00e8tre \u00e0 faire",
        "start": 867.79,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour aller bosser c'est pas que c'est",
        "start": 869.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des feignants s'\u00e9taient entendus pour",
        "start": 870.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9pouiller les enfants faire les courses",
        "start": 871.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est compliqu\u00e9 ce que je dis",
        "start": 873.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est que la mesure que je propose pour",
        "start": 874.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que le covoiturage soit totalement pris",
        "start": 877.45,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "en charge quand vous faites 30 km pour",
        "start": 880.63,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "par jour d'eau ici le travail c 2 1000",
        "start": 884.05,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "euros par an eh bien avec ce forfait",
        "start": 887.649,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 durable l'int\u00e9gralit\u00e9 des frais",
        "start": 891.759,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'essence seront rembours\u00e9s voil\u00e0 des",
        "start": 894.759,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aides conjoncturelles \u00e0 eau \u00e0",
        "start": 897.189,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'explosion des factures human attendez",
        "start": 899.709,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "on veut aller plus loin on va aller plus",
        "start": 901.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "loin parce que quand on regarde pourquoi",
        "start": 903.22,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "est ce que les facturons exploser les",
        "start": 906.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "factures explosent et parce que depuis",
        "start": 908.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es des ann\u00e9es des ann\u00e9es",
        "start": 911.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'allais dire des quinquennats les",
        "start": 913.24,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "gouvernements ont sous investis sur",
        "start": 915.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements moi je",
        "start": 918.459,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "mettrais 10 milliards d'euros alors par",
        "start": 921.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "an sur l'isolation des logements d'acc\u00e8s",
        "start": 923.74,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "600 700 euros d\u00e8s que la musique c'est",
        "start": 925.93,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est l'essence c'est le carburant",
        "start": 929.649,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "c'est la voiture et est l\u00e0 dessus je",
        "start": 930.939,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "voudrais pointe est quelque chose qui me",
        "start": 932.8,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "para\u00eet contradictoire avec ce que dit",
        "start": 934.42,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "par exemple sandrine rousseau on va",
        "start": 935.709,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9couter avec toujours cette analogique",
        "start": 937.269,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on prend comme mesure qui",
        "start": 939.519,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ne soit pas contradictoire avec les",
        "start": 941.56,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "choix de long terme",
        "start": 943.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur les cinq ann\u00e9es il faut augmenter",
        "start": 945.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prennent naissance",
        "start": 947.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr que je le maintiens jeudi",
        "start": 949.62,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "\u00e0 celles et ceux qui nous \u00e9coutent que \u00e0",
        "start": 952.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la fin ils auront moins de pression sur",
        "start": 953.589,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "leur revenu qu'au d\u00e9but c'est \u00e0 dire que",
        "start": 955.48,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "si on met en place la solidarit\u00e9 quand",
        "start": 957.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "j'ai port\u00e9 durant tous les mois",
        "start": 959.709,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents et que yannick jadot va",
        "start": 961.809,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "porter dans cette campagne",
        "start": 963.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle lui l'occasion mais en",
        "start": 964.42,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plus le progr\u00e8s surnomm\u00e9 d\u00e9favorable est",
        "start": 966.22,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e0 la solidarit\u00e9",
        "start": 968.529,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez regardez notre projet enfin moi",
        "start": 971.16,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a tr\u00e8s sympathique d'aller",
        "start": 974.05,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "chercher une d\u00e9claration qui correspond",
        "start": 975.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 mon projet qui correspond pas \u00e0 ce",
        "start": 977.559,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qu'on dit en tant que p\u00f4le \u00e9cologiste",
        "start": 979.329,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce qu'y compris je suis le candidat",
        "start": 982.12,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "d'un r\u00e2teau quand le marbre et le",
        "start": 983.649,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ruisseau \u00e7a n'est pas mais regardez dans",
        "start": 985.149,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mon projet y compris nous ne relan\u00e7ons",
        "start": 987.43,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "pas la taxe carbone au regard des prix",
        "start": 989.949,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie aujourd'hui troisi\u00e8me chose",
        "start": 993.129,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "que je veux faire parce que j'ai parl\u00e9",
        "start": 996.069,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "du ch\u00e8que \u00e9nergie on a parl\u00e9 aussi",
        "start": 997.36,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "des la prise en charge du carburant \u00e0",
        "start": 1000.559,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "travers notamment le covoiturage c'est",
        "start": 1004.649,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "de suspendre la directive europ\u00e9enne",
        "start": 1007.949,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur la lib\u00e9ralisation de",
        "start": 1011.1,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie cette directive europ\u00e9enne",
        "start": 1012.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi elle est importante parce que",
        "start": 1015.209,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "c'est celle qui fait qu'aujourd'hui",
        "start": 1016.829,
        "duration": 2.981
    },
    {
        "text": "comme on a beaucoup de r\u00e9acteur",
        "start": 1018.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ferm\u00e9e on est oblig\u00e9s de",
        "start": 1019.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'approvisionner en \u00e9lectricit\u00e9 sur le",
        "start": 1021.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "march\u00e9 europ\u00e9en et on paie sa au prix du",
        "start": 1024.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gaz qui est soumis \u00e0 la g\u00e9opolitique et",
        "start": 1026.05,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "\u00e0 poutine mais il bat moi je veux sortir",
        "start": 1029.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la france de cette situation pour faire",
        "start": 1031.319,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "baisser le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 le prix",
        "start": 1035.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement des fran\u00e7aises et",
        "start": 1037.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais en \u00e9lectricit\u00e9 alors",
        "start": 1038.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "toujours sur l'arbitrage fin du monde",
        "start": 1040.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fin du mois vous nous culpabiliser quand",
        "start": 1042.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00eame beaucoup vous l'audit il va falloir",
        "start": 1045.37,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "changer nos comportements dans la",
        "start": 1047.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de se d\u00e9placer de se loger de",
        "start": 1049.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "consommer et en fait je me suis demand\u00e9",
        "start": 1051.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais pourquoi ce discours n'imprime pas",
        "start": 1054.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et en fait quand je regarde les",
        "start": 1055.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "classements sur la place de la france en",
        "start": 1057.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de vertus \u00e9cologiques et",
        "start": 1060.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "environnementales et alors on se rend",
        "start": 1063.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "compte c'est un classement qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1064.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 par le minist\u00e8re de l'\u00e9cologie",
        "start": 1066.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui a compil\u00e9 tout ce qui existe et on",
        "start": 1068.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est toujours des bons \u00e9l\u00e8ves on est",
        "start": 1070.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toujours dans les cinq premiers accords",
        "start": 1072.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on se dit non mais il a compil\u00e9",
        "start": 1074.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par le gouvernement comprenait non mais",
        "start": 1076.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c b non mais attendez sont vid\u00e9es par le",
        "start": 1077.92,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "gouverneur c'est tr\u00e8s bien c'est",
        "start": 1079.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'environnemental performances il est",
        "start": 1080.97,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "excellent et truc c'est toutes les",
        "start": 1082.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "grandes \u00e9tudes autres on est tous tout",
        "start": 1084.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour dire qu'on a du mal \u00e0 se dire",
        "start": 1086.679,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qu'on peut faire et de",
        "start": 1088.54,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "lieux monsieur le chiffre est ce qu'on",
        "start": 1089.59,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "va pas s'\u00e9puiser monsieur le chip 1",
        "start": 1090.91,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "que la france ne soit pas le dernier de",
        "start": 1094.83,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "la classe c'est heureux heureusement",
        "start": 1098.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "heureusement que y compris les",
        "start": 1100.559,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "mobilisations les comportements des",
        "start": 1102.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais impact sur la",
        "start": 1105.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "protection de l'environnement",
        "start": 1108.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce pr\u00e9sident de la r\u00e9publique avec ce",
        "start": 1111.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouvernement a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 deux fois",
        "start": 1113.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "par les tribunaux fran\u00e7ais pour inaction",
        "start": 1115.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "climatique la france est le seul pays",
        "start": 1118.15,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en le seul pays europ\u00e9en qui n'a",
        "start": 1121.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pas respect\u00e9 ses obligations en mati\u00e8re",
        "start": 1124.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables que nous payons",
        "start": 1126.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec les factures alors quand vous dites",
        "start": 1128.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que je culpabilise les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1130.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e7a d\u00e9sol\u00e9 je n'accepte pas mais",
        "start": 1132.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on \u00e9met moins de co2 que la moyenne",
        "start": 1134.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parviendra attendez je n'attendais pas",
        "start": 1135.79,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "ce que c'est",
        "start": 1138.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce terme je connais nous culpabilisons",
        "start": 1139.38,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais je suis d\u00e9sol\u00e9 quand mon",
        "start": 1142.78,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "projet c'est d'investir sur l'isolation",
        "start": 1145.45,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "des logements il ya 12 millions de",
        "start": 1149.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "francs c'est dans notre pays qui sont",
        "start": 1151.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas culpabiliser mais qui sont punis",
        "start": 1154.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'ils n'arrivent pas chauff\u00e9e",
        "start": 1156.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'hiver 12 millions de fran\u00e7ais eh bien",
        "start": 1157.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oui je vais investir dans le logement",
        "start": 1159.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour qu'ils consomment moins que leur",
        "start": 1161.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "logement soit plus confortable et qui",
        "start": 1163.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est moins de probl\u00e8mes de sant\u00e9 pour",
        "start": 1166.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toute la famille alors c'est bon et \u00e7a",
        "start": 1167.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et \u00e7a fait \u00e7a fait des dizaines de",
        "start": 1169.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois d'artisans quand",
        "start": 1171.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'investis nanan je vais aller jusqu'au",
        "start": 1172.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bout quand j'ai investi sur les",
        "start": 1174.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transports collectifs pourrait ouvrir",
        "start": 1176.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les lignes du quotidien pour r\u00e9ouvrir",
        "start": 1178.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les petits gains pour mettre en place",
        "start": 1180.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des cars et ben je peux vous assurer que",
        "start": 1182.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est du confort et du pouvoir d'achat",
        "start": 1184.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 1187.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand je marque quand je me bats pour",
        "start": 1188.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avoir une alimentation de qualit\u00e9 c'est",
        "start": 1190.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lutter contre le diab\u00e8te c'est lutter",
        "start": 1192.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contre le surpoids c'est lutter contre",
        "start": 1194.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 c'est lutter contre toutes les",
        "start": 1196.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maladies chroniques alors la",
        "start": 1198.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "culpabilisation c'est pas moi la",
        "start": 1200.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "culpabilisation c'est celles et ceux qui",
        "start": 1202.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne veulent pas agir et qui consid\u00e8rent",
        "start": 1204.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que lieu d\u00e9sert mais pas en abuser",
        "start": 1206.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "yannick jadot et vous \u00e9tiez s\u00fbr vous",
        "start": 1208.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez sur le logement oui c'est tr\u00e8s",
        "start": 1210.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que \u00e7a fait partie des",
        "start": 1212.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sujets sur lesquels mois j'identifie des",
        "start": 1214.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contradictions regarde par exemple vous",
        "start": 1215.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dites am\u00e9liorer le logement des gens qui",
        "start": 1217.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 log\u00e9 tr\u00e8s bien mais il faut",
        "start": 1219.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas oublier tous les gens qui ne sont",
        "start": 1221.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas ou tr\u00e8s mal log\u00e9es voil\u00e0 d'accord l\u00e0",
        "start": 1223.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dessus vous nous dit on va construire",
        "start": 1225.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "700 mille logements sociaux rue le",
        "start": 1226.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que moi j'ai du mal \u00e0",
        "start": 1229.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous croire parce que var hier ne",
        "start": 1230.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "veulent pas construire mais c'est pas",
        "start": 1232.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vrai vos m\u00e8res ils ont des d\u00e9clarations",
        "start": 1234.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais sur messi sur l'artificialisation",
        "start": 1235.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des sols etc et alors j'ai repris le",
        "start": 1238.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bilan en mati\u00e8re de construction de",
        "start": 1240.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monsieur piol \u00e0 grenoble qui lui a un",
        "start": 1242.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bilan parce qu'il est l\u00e0 depuis",
        "start": 1245.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "longtemps il a construit il a il a",
        "start": 1245.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 en logements collectifs moiti\u00e9",
        "start": 1248.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "moins que les sept ou huit avaient",
        "start": 1251.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent est ce qu'on peut vous croire",
        "start": 1253.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous dire que vous allez rire bien s\u00fbr",
        "start": 1255.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "un le d\u00e9ficit de construction c'est ce",
        "start": 1256.78,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est ce gouvernement moi",
        "start": 1259.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a toujours quand m\u00eame",
        "start": 1263.17,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "incroyable et les maires ils ont",
        "start": 1264.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maintenant les maires ils sont l\u00e0 depuis",
        "start": 1264.94,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "2020 non j'ai olivella de l'accord eric",
        "start": 1267.16,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "piolle qu'\u00e0 c\u00e9l\u00e9brer le fait que",
        "start": 1271.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "grenoble capitale verte de l'europe",
        "start": 1274.05,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 1277.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ne veux pas parler d'\u00e9cologie",
        "start": 1279.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'est m\u00eame pas venu c\u00e9l\u00e9brer la ville",
        "start": 1280.57,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que l'europe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e f\u00e9rial berdot le",
        "start": 1284.23,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'attendait j'y arrive j'arrive",
        "start": 1286.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce gouvernement a sacrifi\u00e9 le logement",
        "start": 1288.72,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vous le savez est particuli\u00e8rement le",
        "start": 1291.76,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "logement social",
        "start": 1294.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme il y l\u00e0 il ya une rupture y",
        "start": 1295.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "compris par rapport au quinquennat",
        "start": 1298.39,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 1299.44,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est dans quelle situation",
        "start": 1300.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "on est dans une situation o\u00f9",
        "start": 1302.31,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "les les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais on",
        "start": 1306.24,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vend sont en train de s'organiser",
        "start": 1309.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment par rapport \u00e0 leur travail",
        "start": 1311.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notamment et vous avez la plupart des",
        "start": 1312.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "villes o\u00f9 il ya des zones tendues et",
        "start": 1315.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans ces villes les entreprises sont en",
        "start": 1318.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "train de repenser l'am\u00e9nagement de leur",
        "start": 1320.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bureau et donc par exemple \u00e0 lyon nous",
        "start": 1322.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sommes en train de construire du",
        "start": 1325.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "logement social l\u00e0 o\u00f9 devait se",
        "start": 1326.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "construire des bureaux eh bien c'est",
        "start": 1328.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "exactement ce que sont en train de faire",
        "start": 1330.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes les \u00e9cologistes portent",
        "start": 1332.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un programme ambitieux dans nos villes",
        "start": 1334.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et au niveau national sur le logement",
        "start": 1336.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "social et nous sommes en train de tenir",
        "start": 1338.68,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nos promesses quel que soit aujourd'hui",
        "start": 1340.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce que vous regardez mais nous devons",
        "start": 1344.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a c'est vrai arr\u00eatez",
        "start": 1346.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'artificialit\u00e9 les sols parce qu'on a",
        "start": 1349.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de terres agricoles on a un",
        "start": 1351.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de biodiversit\u00e9 on a un",
        "start": 1352.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me d'inondation quand les soldes",
        "start": 1354.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont imperm\u00e9ables et donc nous sommes en",
        "start": 1355.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "train de travailler avec les acteurs du",
        "start": 1357.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent \u00e0 bordeaux que vous citiez ou",
        "start": 1360.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que vous ne citiez pas le maire a",
        "start": 1362.59,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 le label logement frugal c'est",
        "start": 1364.66,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "un label o\u00f9 justement les personnes qui",
        "start": 1368.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "habitent consomme quasiment pas",
        "start": 1371.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie c'est bon pour pouvoir d'achat",
        "start": 1373.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et tous les mat\u00e9riaux sont produits dans",
        "start": 1375.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion ou en france et bien notre",
        "start": 1378.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vision du logement c'est de construire",
        "start": 1380.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est de construire socialement essaie",
        "start": 1382.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de construire en achetant des mat\u00e9riaux",
        "start": 1385.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "intelligents fran\u00e7ais alors pouvoir",
        "start": 1387.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'achat yannick jadot l\u00e0 encore",
        "start": 1389.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien que vous \u00e9claire sici\u00e9",
        "start": 1392.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce qui me para\u00eet contradictoire d'un",
        "start": 1393.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 vous dites on augmente le smic et",
        "start": 1395.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une passe mille quatre cent mille 500",
        "start": 1397.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "euros en fin de mandat si c'est possible",
        "start": 1399.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc on se dit chouette on va gagner",
        "start": 1401.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plus sauf qu'en m\u00eame temps vous nous",
        "start": 1403.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dites j'ai envie aussi de r\u00e9duire le",
        "start": 1404.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "temps de travail alors vous dites la",
        "start": 1407.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "semaine de quatre semaines vous dites 32",
        "start": 1409.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "heures l\u00e0 o\u00f9 c'est possible quand c'est",
        "start": 1410.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "possible donc grosso modo dans certains",
        "start": 1412.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "matchs de cette semaine c'est travailler",
        "start": 1414.28,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "plus pour travailler plus",
        "start": 1415.78,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 1418.59,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "entendu j'ai travaill\u00e9 beaucoup plus je",
        "start": 1420.51,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "reconnais vaut la peine de cacher",
        "start": 1423.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reprenez votre inspiration lib\u00e9rale o\u00f9",
        "start": 1424.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on va travailler quelques semaines",
        "start": 1426.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aurait une semaine c'est vrai que sur la",
        "start": 1428.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 on n'est pas tout \u00e0 fait \u00e0",
        "start": 1430.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est votre c\u00f4t\u00e9 bfr monde est invit\u00e9",
        "start": 1431.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je pense qu'on n'est pas tous les ans",
        "start": 1434.62,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "quand j'entends dirigerait pas vous",
        "start": 1435.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ramener \u00e0 sandrine rousseau qui ne",
        "start": 1437.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m'arrive de produits on attendait",
        "start": 1438.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif a mal tourn\u00e9 et maintenant le",
        "start": 1439.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie \u00e0 ma question on attendait",
        "start": 1442.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "emmanuel chip en termes de productivit\u00e9",
        "start": 1443.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on est parmi les meilleurs en europe et",
        "start": 1445.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans le monde on est bien meilleur que",
        "start": 1447.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les allemands maintenant \u00e0 vous qui avez",
        "start": 1449.23,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a quand m\u00eame accueillir parce",
        "start": 1450.61,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "qu'il ya que les meilleurs qui",
        "start": 1451.75,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "travaillent mais \u00e7a s'est pass\u00e9 par la",
        "start": 1452.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question en forme et il n'y a pas \u00e7a dit",
        "start": 1454.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il en a fait partie de la r\u00e9ponse parce",
        "start": 1456.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que maxime a fait l'invers\u00e9 la r\u00e9ponse",
        "start": 1457.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alors je vous pose la question autrement",
        "start": 1458.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous augmenter le smic d'accord mais",
        "start": 1460.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous voulez qu'on travaille moins alors",
        "start": 1462.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez dit oui c'est le sens",
        "start": 1464.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "historique de l'histoire voyez moi sauf",
        "start": 1466.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on vit une p\u00e9riode dans",
        "start": 1467.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "laquelle on est en p\u00e9nurie il ya c'est",
        "start": 1469.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le principal frein \u00e0 la croissance en",
        "start": 1471.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui donc est-ce que vous",
        "start": 1472.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas \u00e0 rebours de l'histoire en",
        "start": 1474.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voulant qu'on travaille moins alors",
        "start": 1475.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'au contraire il faudrait travailler",
        "start": 1477.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus mais m\u00eame une entreprise que vous",
        "start": 1478.45,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "devriez c\u00e9l\u00e9brer total totalement",
        "start": 1481.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "irresponsable du point de vue du climat",
        "start": 1484.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "son directeur monsieur puyan\u00e9 vient",
        "start": 1486.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'annoncer qu'ils allaient probablement",
        "start": 1489.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 32 eur pourquoi ils font \u00e7a et",
        "start": 1490.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi d'autres entreprises le font",
        "start": 1492.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'en fait \u00e7a am\u00e9liore",
        "start": 1494.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tellement les conditions de travail \u00e7a",
        "start": 1496.75,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "int\u00e8gre les \u00e9quilibre vie priv\u00e9e vie",
        "start": 1499.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "professionnelle qu'il n'y a pas de",
        "start": 1502.11,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "baisse de productivit\u00e9 monsieur le",
        "start": 1504.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chypre il n'y a pas de baisse de",
        "start": 1506.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 mais mon projet c'est pas",
        "start": 1507.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'imposer les 32 heures comme on \u00e9tait",
        "start": 1510.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 les 35 heures de mani\u00e8re tr\u00e8s",
        "start": 1512.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "verticale et 32 voulez vous les payez un",
        "start": 1515.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cadre uniforme pour tout le monde je les",
        "start": 1517.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "paye comme vous allez voir et essayer de",
        "start": 1520.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comprendre la logique dans laquelle je",
        "start": 1521.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suis \u00e7a peut \u00eatre effectivement il ya",
        "start": 1522.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des entreprises qui le font",
        "start": 1525.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entreprises qui le font en",
        "start": 1526.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france et dans le reste de l'europe et",
        "start": 1528.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans le reste du monde c'est 32 heures",
        "start": 1530.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mais moi je dis je veux qu'on organise",
        "start": 1532.57,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "une convention citoyenne pour r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1536.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ces sujets l\u00e0 parce que \u00e7a peut",
        "start": 1538.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00eatre six mois tous les cinq ans \u00e7a peut",
        "start": 1539.65,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00eatre un an tous les dix ans et qu'en",
        "start": 1543.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fait on est une bande de temps qui nous",
        "start": 1546.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "permettent d'avoir des projets",
        "start": 1548.26,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "personnels d engagement qui met",
        "start": 1549.94,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "effectivement trouv\u00e9 lieu on trouve la",
        "start": 1552.72,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "main d'oeuvre dont on a besoin",
        "start": 1554.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "82% des entreprises vous dise j'ai du",
        "start": 1555.71,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 recruter au jour d'accord mais",
        "start": 1558.09,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pourquoi ils recueillirent \u00e9coute pas",
        "start": 1559.53,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on a est ce qu'on a ce qu'on",
        "start": 1560.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "manque de ch\u00f4meurs vous trouvez comment",
        "start": 1562.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que de ch\u00f4meurs moi je pense qu'on a",
        "start": 1563.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "encore beaucoup beaucoup beaucoup trop",
        "start": 1565.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4meurs",
        "start": 1567.0,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quand je discute avec les f\u00e9d\u00e9rations",
        "start": 1568.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais ya pas tr\u00e8s longtemps avec des",
        "start": 1569.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "restaurateurs vous savez pourquoi ils",
        "start": 1572.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ont pas de il trouve pas de personnel",
        "start": 1574.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'aujourd'hui c'est sous",
        "start": 1576.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s c'est trop peu pay\u00e9 par rapport \u00e0",
        "start": 1578.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la duret\u00e9 du travail",
        "start": 1581.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc effectivement",
        "start": 1583.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement si on veut vous savez que",
        "start": 1584.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par exemple dans les cr\u00e8ches aujourd'hui",
        "start": 1587.31,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "on \u00e0 60000 postes vacants",
        "start": 1588.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "regardez dans la \u00e0 l'h\u00f4pital avec les",
        "start": 1592.01,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res et les infirmiers regarder",
        "start": 1594.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "partout ailleurs et oui \u00e0 un moment",
        "start": 1596.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 il va falloir augmenter les",
        "start": 1597.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "salaires dans ce pays parce que sinon",
        "start": 1600.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tiers ce ne sont plus attractifs",
        "start": 1602.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et que les gens ne veulent pas faire des",
        "start": 1604.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers sous pay\u00e9s qui sont parfois des",
        "start": 1607.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers o\u00f9 on travaille dans des",
        "start": 1609.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conditions tr\u00e8s difficiles avec des",
        "start": 1610.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "statuts pr\u00e9caires alors oui une fa\u00e7on de",
        "start": 1612.75,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "sortir du ch\u00f4mage est de recruter dans",
        "start": 1616.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les entreprises dans les secteurs c'est",
        "start": 1619.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer les conditions de travail",
        "start": 1621.03,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "alors c'est bon pour tout le monde",
        "start": 1622.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "yannick jadot derni\u00e8re contradictions",
        "start": 1623.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ram\u00e9 s'est pas de contradiction pour",
        "start": 1625.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'instant \u00e0 ma liste voyez pas quoi",
        "start": 1626.85,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'est une fois",
        "start": 1630.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors si l arm\u00e9e parce que je peux pas",
        "start": 1631.67,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "je peux pas j'ai pas le droit de vous",
        "start": 1634.05,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "relancer parce qu'on me dit que j'ai pas",
        "start": 1635.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup de temps et tous les droits",
        "start": 1636.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'un g\u00e9n\u00e8re contradictions derri\u00e8re",
        "start": 1638.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contradiction quand m\u00eame sur vous avez",
        "start": 1640.14,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un des premiers \u00e0 parler de",
        "start": 1641.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation d'arr\u00eat comment vous",
        "start": 1642.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser en matraquant comme",
        "start": 1644.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous le faites les entreprises dire que",
        "start": 1646.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans votre programme il ya que des",
        "start": 1648.42,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "hausses d'imp\u00f4ts pour les entreprises",
        "start": 1649.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pardon lesquels ah bah vous vous",
        "start": 1650.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "remontez l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s vous",
        "start": 1652.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "remontez les imp\u00f4ts de production que le",
        "start": 1654.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gouvernement a diminu\u00e9 alors que le ca",
        "start": 1657.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "france strat\u00e9gie vous dis c'est l'une",
        "start": 1659.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des cl\u00e9s pour r\u00e9industrialiser la france",
        "start": 1660.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous revenez sur la niche dutreil qui",
        "start": 1662.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est fondamental pour les pme vous ferez",
        "start": 1664.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc vous fragiliser notre personnel",
        "start": 1667.32,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous revenez sur la hausse de la",
        "start": 1668.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 vous voulez augmenter la",
        "start": 1669.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 sur le capital franchement",
        "start": 1671.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comment vous voulez faire revenir les",
        "start": 1673.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "entreprises donc c est ce qu un moment",
        "start": 1674.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 vous \u00eates trop experts de ces",
        "start": 1675.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 pardonnez moi pour faire des",
        "start": 1678.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "raccourcis comme \u00e7a bah c'est sa mani\u00e8re",
        "start": 1681.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de voir des temps d y r\u00e9pondre",
        "start": 1683.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique quand il a",
        "start": 1685.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 lisf quand il a fait la flat",
        "start": 1688.05,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "tax",
        "start": 1690.63,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "lalalala",
        "start": 1691.37,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "sur le capital quand ils abaisser la",
        "start": 1693.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 sur le capital",
        "start": 1696.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il a dit il a dit gel\u00e9",
        "start": 1698.12,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "baisse parce que \u00e7a va cr\u00e9er de",
        "start": 1700.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'investissement si \u00e7a ne cr\u00e9e pas",
        "start": 1702.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'investissement je reviendrai dessus",
        "start": 1703.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes les institutions y compris",
        "start": 1705.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gouvernementale que vous citez ont",
        "start": 1707.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 qu'ils avaient pas eu un euro",
        "start": 1709.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'investissement tout \u00e9tait parti en",
        "start": 1710.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dividende \u00e7a n'aide pas les entreprises",
        "start": 1713.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'aide pas l'investissement la",
        "start": 1715.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des imp\u00f4ts de production moi",
        "start": 1717.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a int\u00e9ressant de parler des",
        "start": 1719.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production y compris souvent",
        "start": 1720.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les compare \u00e0 l'allemagne",
        "start": 1722.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts de production ont profit\u00e9 aux",
        "start": 1724.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus grands groupes les plus",
        "start": 1725.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "capitalistiques parce que vous savez que",
        "start": 1727.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a profite pas aux petites entreprises",
        "start": 1728.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et \u00e7a a profit\u00e9 \u00e0 des entreprises qui",
        "start": 1730.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "polluent le plus emmanuel rappelle le",
        "start": 1732.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chercheur en paie le juste les ap\u00f4tres",
        "start": 1734.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les zones de production c'est des taxes",
        "start": 1736.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que payent les entreprises avant mal et",
        "start": 1737.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9viter avant m\u00eame d'avoir produit le",
        "start": 1740.13,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "moindre bien ou rendu le",
        "start": 1743.01,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "60 milliards de plus que l'allemand",
        "start": 1744.95,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie vous dis voulait baisser tard",
        "start": 1748.4,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "dans l'automobile apr\u00e8s des dizaines de",
        "start": 1750.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "milliers d'euros vous avez vous avez",
        "start": 1752.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "encore vous avez encore un papier vous",
        "start": 1754.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "connaissez \u00e7a du directeur du cpie qui",
        "start": 1756.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vient d\u00e9montrer en fait que toutes ces",
        "start": 1759.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "baisses d'imp\u00f4t sur les entreprises il",
        "start": 1760.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'y a aucune preuve aucune preuve que \u00e7a",
        "start": 1763.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e de la comp\u00e9titivit\u00e9 moi ce que je",
        "start": 1766.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fais des imp\u00f4ts de production qui",
        "start": 1768.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "servait les collectivit\u00e9s locales parce",
        "start": 1770.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que c'est des imp\u00f4ts parce que vous",
        "start": 1772.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiez des routes vous b\u00e9n\u00e9ficiez",
        "start": 1773.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des services publics vous b\u00e9n\u00e9ficiez de",
        "start": 1775.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la formation des personnes sur les",
        "start": 1777.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes de votre territoire moi plut\u00f4t",
        "start": 1779.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que de baisser des imp\u00f4ts qui ne sert",
        "start": 1781.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'aux plus grands groupes y compris",
        "start": 1782.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ceux qui ne sont pas vertueux du point",
        "start": 1784.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de vue du climat moi je veux que cet",
        "start": 1786.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "argent l\u00e0 il ay pour des fonds",
        "start": 1788.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'investissements des collectivit\u00e9s",
        "start": 1790.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "locales que les collectivit\u00e9s locales",
        "start": 1792.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "comme en allemagne puissent investir sur",
        "start": 1794.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les entreprises qui ne d\u00e9localisent pas",
        "start": 1797.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et qui ancre le l'emploi et l'activit\u00e9",
        "start": 1800.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur le territoire des r\u00e9gions les",
        "start": 1803.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "entreprises bref ils me prennent en",
        "start": 1804.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compte le climat qui prenne en compte la",
        "start": 1806.22,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "justice sociale",
        "start": 1808.11,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "dix r\u00e9alisations juste une casquette",
        "start": 1810.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'attendions a demand\u00e9 juste vous avez",
        "start": 1811.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 vous vous avez propos\u00e9 un bonus",
        "start": 1814.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "malus \u00e9cologique sur chaque imp\u00f4t juste",
        "start": 1816.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savoir pour nous particulier \u00e7a veut",
        "start": 1818.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dire quoi comment \u00e7a fonctionne les",
        "start": 1820.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "infos qu'on va passer pour les",
        "start": 1821.77,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "particuliers bon d'accord c'est pas pour",
        "start": 1822.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les particuliers sauf sur dix est sauf",
        "start": 1824.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je sais pas si vous payez dessert mais",
        "start": 1825.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sauf sur la dame sauf sauf sur ds est ce",
        "start": 1827.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est que partout je me",
        "start": 1830.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "base sur les territoires tout le",
        "start": 1832.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discours que vous tenez pardonnez moi",
        "start": 1833.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est le discours contenu tous les",
        "start": 1835.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernements depuis 20 ans et toutes",
        "start": 1836.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les entreprises d\u00e9localisent et la",
        "start": 1838.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france se d\u00e9sindustrialise donc un",
        "start": 1840.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 on va peut-\u00eatre tirer les",
        "start": 1842.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons doughty qui servent les",
        "start": 1843.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "actionnaires - d'entreprise que j'aime",
        "start": 1846.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est celle des entrepreneurs et des",
        "start": 1848.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "salades c'est pas celle des actionnaires",
        "start": 1849.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et des finances et vous \u00eates obs\u00e9d\u00e9 la",
        "start": 1851.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "honte \u00e0 40 ccc 500 entreprises en francs",
        "start": 1852.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais c'est celle qui s'est pas laiss\u00e9e",
        "start": 1856.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas la rive d'un \u00e9cho m e mais ils sont",
        "start": 1858.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur le territoire j'ai eu 6 et aux pme",
        "start": 1859.9,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ces pme elles ont besoin de l'\u00e9cologie",
        "start": 1862.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que nous on investit dans le",
        "start": 1865.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent parce qu'on a investi dans",
        "start": 1867.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomie circulaire qui \u00e9vite le",
        "start": 1869.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gaspillage qui cr\u00e9ent de l'innovation et",
        "start": 1871.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de l'emploi surtout nos territoires par",
        "start": 1873.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la r\u00e9paration par les transports",
        "start": 1876.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "collectifs par les services publics par",
        "start": 1877.93,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomie intelligente qui est",
        "start": 1880.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "responsable du point de vue",
        "start": 1882.99,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "environnemental et enfin vous savez la",
        "start": 1884.8,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de la france je les dis",
        "start": 1889.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elle ne se fera pas sur la baisse encore",
        "start": 1892.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et encore du co\u00fbt du travail \u00e7a ne",
        "start": 1894.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "marche pas si \u00e7a marche et on pourra",
        "start": 1897.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avoir une discussion en disant",
        "start": 1900.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "finalement sacrifiant les travailleurs",
        "start": 1901.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne marche pas cette",
        "start": 1902.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 vous le savez \u00e0 dire non",
        "start": 1905.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais vous pouvez pas dire \u00e7a compl\u00e8te le",
        "start": 1906.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fce qui est quand m\u00eame pas un br\u00fblot de",
        "start": 1908.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ro vous dit que la moiti\u00e9 la moiti\u00e9",
        "start": 1910.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de la performance de l'allemagne \u00e0",
        "start": 1913.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'export c'est la ma\u00eetrise des salaires",
        "start": 1915.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "donc vous pouvez pas \u00eatre les seuls \u00e0",
        "start": 1917.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "payer plus cher que nos ils sont pay\u00e9s",
        "start": 1918.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus cher que nos ils ont des",
        "start": 1920.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conventions et ils ont un \u00e9l\u00e9ment dans",
        "start": 1921.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'industrie que je veux aussi mettre en",
        "start": 1924.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "place dans les entreprises fran\u00e7aises la",
        "start": 1925.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "participation des salari\u00e9s \u00e0 50% au",
        "start": 1928.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "conseil d'administration parce qu'un des",
        "start": 1931.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enjeux justement si on veut \u00e9viter les",
        "start": 1933.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "logiques de court terme les logiques",
        "start": 1935.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res les d\u00e9localisations c'est de",
        "start": 1937.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mettre les salari\u00e9s au coeur des",
        "start": 1939.85,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies des entreprises",
        "start": 1941.56,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "justement parce que tout le monde se",
        "start": 1943.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "retrouvera de l'int\u00e9ressement de",
        "start": 1944.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat du sens \u00e0 son travail dans des",
        "start": 1947.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entreprises qui assument leur",
        "start": 1949.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 environnementale et",
        "start": 1951.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sociale c'est \u00e7a la comp\u00e9titivit\u00e9 de",
        "start": 1953.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "demain merci beaucoup emmanuel les",
        "start": 1955.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chiffres que l'on retrouve sur bfm tv et",
        "start": 1956.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bfm business \u00e9videmment merci emmanuel",
        "start": 1958.38,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "un rappel si vous voulez r\u00e9agir \u00e0 cette",
        "start": 1961.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9mission vous avez notamment ce qr code",
        "start": 1964.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui va para\u00eetre sur votre \u00e9cran il",
        "start": 1966.51,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "suffit de le scanner votre t\u00e9l\u00e9phone",
        "start": 1967.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "portable c'est tr\u00e8s simple et \u00e7a vous",
        "start": 1969.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "permet d'envoyer directement un message",
        "start": 1971.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9mission pour r\u00e9agir un message \u00e0",
        "start": 1973.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "yannick gey de yannick jadot deuxi\u00e8me",
        "start": 1975.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "grande partie de cette \u00e9mission on va",
        "start": 1977.1,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parler de s\u00e9curit\u00e9 en parler",
        "start": 1978.57,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'immigration des menaces de guerre",
        "start": 1979.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "notamment de ces derniers jours avec",
        "start": 1980.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "elle \u00e0 une interrogation face \u00e0 ces",
        "start": 1982.71,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis tr\u00e8s lourd n'\u00eates vous pas trop",
        "start": 1985.74,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "tendre natacha polony s'avance face \u00e0",
        "start": 1987.29,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1991.58,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "natacha bonsoir yannick jadot j'ai lu",
        "start": 1995.36,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "tout votre programme il est il se veut",
        "start": 1999.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en fait extr\u00eamement positif et il ya",
        "start": 2001.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des choses tr\u00e8s",
        "start": 2004.49,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "courageusement sur les questions",
        "start": 2005.09,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'alimentation des choses comme \u00e7a bien",
        "start": 2006.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais cette ce besoin de se montrer",
        "start": 2007.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "positif de l'impression que ben on passe",
        "start": 2010.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un peu sur les probl\u00e8mes comme l'eau sur",
        "start": 2012.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les plumes du canard c'est \u00e0 dire que on",
        "start": 2014.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "se demande un moment si on est vraiment",
        "start": 2016.82,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 la hauteur des enjeux et en",
        "start": 2018.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "particulier des dangers du monde alors",
        "start": 2019.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on va commencer par les questions",
        "start": 2021.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "migratoires parce que ces derniers mois",
        "start": 2023.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on a vu des dictateurs que ce soit",
        "start": 2025.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "erdogan loukachenko qui ont envoy\u00e9",
        "start": 2028.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "volontairement des migrants en europe",
        "start": 2031.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour faire pression comme une arme pour",
        "start": 2033.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser l'europe face \u00e0 \u00e7a comment",
        "start": 2035.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est ce qu'on fait est ce qu'on peut",
        "start": 2038.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement se contenter de dire on a que",
        "start": 2039.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout le monde ya aucune diff\u00e9rence entre",
        "start": 2041.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile migrants \u00e9conomiques",
        "start": 2043.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui permet de ne pas se",
        "start": 2045.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "retrouver dans les mains de ces",
        "start": 2047.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dictateurs oblig\u00e9 finalement de subir ce",
        "start": 2049.55,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 d'utiliser pour nous",
        "start": 2053.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fracture est d'accord la question au",
        "start": 2056.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait je pense qu'il faut se poser c'est",
        "start": 2058.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pot qu'on se fracture et pourquoi on est",
        "start": 2060.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "t\u00e9tanis\u00e9 quand il ya trois \u00e0 quatre",
        "start": 2062.78,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mille",
        "start": 2064.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s exil\u00e9s notamment syriens \u00e0 la",
        "start": 2065.71,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de la pologne et de la",
        "start": 2069.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bi\u00e9lorussie qu'est-ce qui fait",
        "start": 2071.57,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "n'attendez c'est int\u00e9ressant on est s\u00fbr",
        "start": 2073.25,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "que c'est pas",
        "start": 2075.169,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui fait qu'on est aussi on se",
        "start": 2076.42,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "sent aussi fragilis\u00e9 et qu'est ce qui",
        "start": 2079.13,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "fait qu'au fond on a int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 2081.53,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 2084.25,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "spectre du grand remplacement de",
        "start": 2086.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'invasion qu'on sait tellement organis\u00e9",
        "start": 2088.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que il ya six ans vous rappelez madame",
        "start": 2091.03,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "polony tout le monde riez riez jaune de",
        "start": 2094.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la campagne \u00e9lectorale de trump quand",
        "start": 2098.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils voulaient faire un mur entre les",
        "start": 2099.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "etats-unis et le mexique aujourd'hui les",
        "start": 2101.39,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dirigeants europ\u00e9ens",
        "start": 2104.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour trois \u00e0 quatre mille survivants \u00e0",
        "start": 2105.88,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "la fronti\u00e8re de bi\u00e9lorussie sont tous en",
        "start": 2110.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "train d'envoyer \u00e0 la pologne du barbel\u00e9s",
        "start": 2112.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des miradors et je sais pas quoi je sais",
        "start": 2115.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas quoi oui mais en jeu pour ce que en",
        "start": 2117.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "turquie en libye se sont pas justes 3000",
        "start": 2119.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ou 4000 donc est ce que les europ\u00e9ens",
        "start": 2122.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notamment les fran\u00e7ais qui se posent des",
        "start": 2124.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "questions face \u00e0 sa mort et sont justes",
        "start": 2126.35,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et nos femmes non je dis que nous devons",
        "start": 2128.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avoir un autre discours quand il ya",
        "start": 2131.14,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "quelques milliers de personnes qui",
        "start": 2133.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "frappent \u00e0 notre porte qu'il soit",
        "start": 2136.13,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9",
        "start": 2138.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "o\u00f9 qu ils viennent parce qu'ils se sont",
        "start": 2139.57,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "des survivants eh bien oui j'assume",
        "start": 2141.92,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 sur un continent de",
        "start": 2144.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "500 millions de personnes c'est",
        "start": 2147.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'accueillir ces quelques milliers de",
        "start": 2150.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "personnes qui sont en souffrance vous",
        "start": 2152.84,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 2155.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a la m\u00eame chose \u00e0 calais \u00e7a",
        "start": 2156.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "cristallise une bonne partie du d\u00e9bat",
        "start": 2159.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais du d\u00e9bat europ\u00e9en dans les 27",
        "start": 2161.63,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "migrants qui sont morts le 24 novembre",
        "start": 2164.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans la manche noy\u00e9s parce que personne",
        "start": 2167.08,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ne les a secourus alors qu'ils avaient",
        "start": 2170.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 \u00e0 l'aide",
        "start": 2171.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il y avait une jeune femme oui mariah",
        "start": 2173.08,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "une cure de curling gare actuelle 24 ans",
        "start": 2175.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "24 ans voulait rejoindre son fianc\u00e9",
        "start": 2178.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "niveau les revendre irakienne tout \u00e0",
        "start": 2180.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fait combattu l'\u00e9tat islamique et que",
        "start": 2183.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous avons abandonn\u00e9 ils ont combattu",
        "start": 2185.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec courage l'\u00e9tat islamique nous les",
        "start": 2187.34,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "avons abandonn\u00e9 vous le savez",
        "start": 2189.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "franchement elle rejoignait son fianc\u00e9",
        "start": 2190.75,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "en angleterre quelles menaces quelles",
        "start": 2194.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "menaces repr\u00e9sent\u00e9es telles pour",
        "start": 2197.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'europe quelles menaces repr\u00e9sent\u00e9es",
        "start": 2199.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "telles pour notre identit\u00e9 qu'\u00e0 calais",
        "start": 2201.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tous les matins les policiers sont",
        "start": 2204.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s pour d\u00e9chirer les tentes pour",
        "start": 2206.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les associations d'amener un",
        "start": 2208.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "kayali j'ai negredo le jeu de le",
        "start": 2210.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "directeur de l'office fran\u00e7ais de",
        "start": 2213.47,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'immigration et de l'int\u00e9gration",
        "start": 2215.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "explique que la situation \u00e0 col \u00e0 calais",
        "start": 2217.69,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "est plus complexe que \u00e7a et que surtout",
        "start": 2221.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un h\u00e9bergement sur de proposer aux",
        "start": 2223.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "migrants qui viennent l\u00e0 est refus\u00e9e",
        "start": 2226.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce qu'ils veulent absolument passer",
        "start": 2228.41,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "en grande-bretagne bien oui",
        "start": 2230.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pourquoi on assume cette fronti\u00e8re",
        "start": 2233.38,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "nous savions qu'on les laisse passer",
        "start": 2235.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "depuis quand nous sommes la fronti\u00e8re",
        "start": 2237.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "britannique et puis quand somme nous la",
        "start": 2239.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ferons si nous laissons passer de ce",
        "start": 2241.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 \u00e7a veut dire d'abord que nous",
        "start": 2243.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "laissons les passeurs jouer leur r\u00f4le",
        "start": 2245.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc finalement nous les rangs georges",
        "start": 2248.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "absolue ni les parent isol\u00e9 soleil \u00e7a",
        "start": 2249.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sorte que les passeurs \u00e0 chaque fois que",
        "start": 2251.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous mettez un mirador que vous mettez",
        "start": 2254.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des barbel\u00e9s les passeurs prennent de",
        "start": 2257.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "plus en plus cher et les r\u00e9fugi\u00e9s sombre",
        "start": 2259.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de plus en plus dans les mers qui",
        "start": 2263.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "entoure l'union europ\u00e9enne encore une",
        "start": 2264.95,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "fois on parlait tout \u00e0 l'heure il ya on",
        "start": 2267.17,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "est un continent de 500 millions",
        "start": 2271.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'habitants t d'habitants vous avez des",
        "start": 2273.25,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "personnes qui arrivent et qui",
        "start": 2276.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement on l'a dit ont v\u00e9cu pendant",
        "start": 2278.33,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des mois de violences extr\u00eames quand ils",
        "start": 2280.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "arrivent en europe et c'est la r\u00e9alit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2284.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chaque fois et qu'on leur donne la",
        "start": 2285.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de s'installer de s'int\u00e9grer",
        "start": 2288.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce sont des femmes et des hommes qui",
        "start": 2291.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent des entreprises qui cr\u00e9ent de",
        "start": 2293.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'emploi qui cr\u00e9e de la rue jarry by",
        "start": 2295.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pass se sent tellement ma tante et c'est",
        "start": 2297.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seulement yannick jadot absolument",
        "start": 2299.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es la premi\u00e8re la",
        "start": 2301.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re nationalit\u00e9 qui demandait",
        "start": 2303.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'asile en france c'\u00e9tait les albanais",
        "start": 2305.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est pas forc\u00e9ment des combattants des",
        "start": 2306.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gens qui sont de v\u00e9ritables r\u00e9fugi\u00e9s est",
        "start": 2309.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le probl\u00e8me vous ne r\u00e9pondez",
        "start": 2311.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas su r\u00e9pondre je r\u00e9pondrais session",
        "start": 2313.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est ce qu on laisse tout ouvert donc je",
        "start": 2316.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "laisse on abandonne le on abandonne le",
        "start": 2318.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement de dublin oui et on le",
        "start": 2321.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "remplace par quoi dans ces cas l\u00e0",
        "start": 2323.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sachant que la actuellement en france \u00e0",
        "start": 2324.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s 60% des gens qui font une",
        "start": 2328.58,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "demande de droit d'asile sont d\u00e9bout\u00e9s",
        "start": 2331.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ceux qui sont d\u00e9bout\u00e9s qu'est-ce qu'on",
        "start": 2333.79,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "fait pourquoi et y compris vous savez",
        "start": 2336.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que ce soit la commission europ\u00e9enne o\u00f9",
        "start": 2337.85,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en dans son ensemble",
        "start": 2339.5,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 avec tous les groupes",
        "start": 2342.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "participants tous les groupes politiques",
        "start": 2344.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "participant nous souhaitons",
        "start": 2345.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "effectivement supprim\u00e9s dublin en tout",
        "start": 2347.58,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "cas le transformer le principe",
        "start": 2350.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simplement et dublin c'est simplement",
        "start": 2353.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que la personne qui arrive sur le sol",
        "start": 2355.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en doit faire sa demande d'asile",
        "start": 2357.21,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dans le premier pays sur lequel elle",
        "start": 2358.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pose de poids la voil\u00e0 est quasiment on",
        "start": 2359.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peut plus bouger donc \u00e7a non mais",
        "start": 2361.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "attendez \u00e7a cr\u00e9e aujourd'hui des",
        "start": 2364.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes ou l'italie la gr\u00e8ce notamment",
        "start": 2366.45,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "historiquement ont d\u00fb accepter des",
        "start": 2369.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dizaines et des dizaines de milliers de",
        "start": 2373.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s que tous les autres fus\u00e9es donc",
        "start": 2375.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi le parlement europ\u00e9en la",
        "start": 2378.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne veulent changer",
        "start": 2379.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dublin pour que \u00e0 la fois si vous voulez",
        "start": 2380.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on partage la responsabilit\u00e9 et",
        "start": 2383.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'accueil en intelligence mais ce que",
        "start": 2386.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous posez la question \u00e0 vous poser va",
        "start": 2389.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus loin parce qu'il ya la question des",
        "start": 2390.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s vous avez raison mais dans la",
        "start": 2392.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "question migratoire il n'y a pas que les",
        "start": 2394.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s on est d'accord donc on a",
        "start": 2396.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 30 \u00e0 40000 personnes qui",
        "start": 2399.33,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "viennent en france pour travailler",
        "start": 2402.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "appelle les migrants \u00e9conomiques est-ce",
        "start": 2404.63,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "que \u00e7a pose un probl\u00e8me dans les",
        "start": 2407.43,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "entreprises est-ce que \u00e7a me pose un",
        "start": 2408.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans le pays la r\u00e9alit\u00e9 non la",
        "start": 2409.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 parler avec tous les f\u00e9d\u00e9rations",
        "start": 2412.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'entreprises parler avec tous les",
        "start": 2415.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "syndicats de salari\u00e9s \u00e7a ne pose en",
        "start": 2417.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il dit j'ai aucun probl\u00e8me parce",
        "start": 2420.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que nous avons des secteurs \u00e9conomiques",
        "start": 2422.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui en ont besoin en allemagne il ya une",
        "start": 2423.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "immigration qui est en partie une",
        "start": 2426.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "immigration choisie pourquoi il ya une",
        "start": 2427.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "obligation d'installation et faut-il",
        "start": 2429.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire la m\u00eame chose est ce que nous",
        "start": 2432.24,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aurions int\u00e9r\u00eat sachant que nous avons",
        "start": 2433.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "une immigration qui n'est pas aussi",
        "start": 2435.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 en allemagne et j'aurai une",
        "start": 2436.29,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "question pour compl\u00e9ter apr\u00e8s allez-y",
        "start": 2437.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien qu'on parle de l'ukraine",
        "start": 2439.94,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 un partisan quand m\u00eame",
        "start": 2441.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la menace bien s\u00fbr et qui qui qui qui",
        "start": 2443.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est la plus la plus pr\u00e9sente la question",
        "start": 2445.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mographie n'est pas la m\u00eame en",
        "start": 2447.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "allemagne vous le savez je veux dire",
        "start": 2448.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'allemagne aujourd'hui a besoin de",
        "start": 2450.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup de migrants pour faire tourner",
        "start": 2453.09,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sa machine \u00e9conomique bon question",
        "start": 2455.34,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la place et de la formation vous rendez",
        "start": 2458.45,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "compte que dans notre pays nous sommes",
        "start": 2461.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en train de fermer ou en tout cas de",
        "start": 2463.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contraindre de tous les \u00e9tudiants qui",
        "start": 2466.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "veulent \u00e9trangers qui veulent venir dans",
        "start": 2468.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre universit\u00e9 savez pendant des",
        "start": 2470.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies voire des si\u00e8cles puisque \u00e7a",
        "start": 2472.95,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "remonte au moyen-age",
        "start": 2474.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 en france a \u00e9t\u00e9 l'outil le",
        "start": 2476.51,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "plus puissant de rayonnement",
        "start": 2480.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "intellectuel et culturel je sais que",
        "start": 2482.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sensible \u00e0 \u00e7a on a aujourd'hui",
        "start": 2484.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants qu'on essaye absolument de",
        "start": 2487.08,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "refuser on le monte leurs droits de",
        "start": 2490.89,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "scolarit\u00e9 leurs frais de scolarit\u00e9 vous",
        "start": 2494.21,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "rendez compte \u00e0 quel point nous avons",
        "start": 2496.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 collectivement c'est pas le cas",
        "start": 2499.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes parce que nous on sera",
        "start": 2501.87,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "toujours du c\u00f4t\u00e9 des valeurs de la",
        "start": 2503.19,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 2504.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais ceux qui nous gouvernent ont",
        "start": 2506.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 cet \u00e9tat d'esprit",
        "start": 2508.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dramatique qui consiste \u00e0 m\u00eame dire la",
        "start": 2511.34,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "france ne peut plus rayonn\u00e9 ya d\u00e9j\u00e0 nos",
        "start": 2514.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s c'est une faute il ya ce",
        "start": 2516.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique il y avait la dimension de",
        "start": 2518.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rayonnement sa veille mais il n'ya pas",
        "start": 2520.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que cela ce qui m'a frapp\u00e9 dans votre",
        "start": 2521.85,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "programme en fait pour tout vous dire",
        "start": 2523.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est que la question migratoire est",
        "start": 2524.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du chapitre sur",
        "start": 2526.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les discriminations comme si le seul",
        "start": 2529.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui se pose est quand on va sur",
        "start": 2530.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "20 sur votre site internet on lit",
        "start": 2533.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exactement le projet c'est \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 2535.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme s'il se pose probl\u00e8me c'\u00e9tait les",
        "start": 2537.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "discriminations comme s'il y avait les",
        "start": 2539.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les angoisses que peuvent avoir les",
        "start": 2541.35,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ne posait pas de probl\u00e8me",
        "start": 2542.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comme s'il y avait pas de probl\u00e8me sur",
        "start": 2543.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration et c'est quand m\u00eame assez",
        "start": 2545.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant de voir \u00e7a nous met la question",
        "start": 2547.92,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et la figuration c'est donc",
        "start": 2549.54,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on en train de d\u00e9placer le sujet s'il",
        "start": 2553.01,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "peut y avoir une immigration ministre a",
        "start": 2555.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bien vu que s'il ya une infection",
        "start": 2557.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re voil\u00e0 vous \u00eates en train de",
        "start": 2558.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire en fait on n'a pas de probl\u00e8me",
        "start": 2560.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "migratoire d'un probl\u00e8me de",
        "start": 2561.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration \u00e0 \u00e7a on est d\u00e9j\u00e0 dans un",
        "start": 2563.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "autre d\u00e9bat accord et avec la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 2565.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on sur la question",
        "start": 2568.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "migratoire c'est en fait le sujet pour",
        "start": 2570.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous il est dans plein de chapitre parce",
        "start": 2572.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que quand attendez attendez on chante on",
        "start": 2576.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est en train de rendre la terre",
        "start": 2578.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "inhabitable parce qu'on n'agit pas sur",
        "start": 2579.15,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "le climat parce qu'on va en pr\u00e9dation",
        "start": 2581.04,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "prendre les ressources extra oblig\u00e9 du",
        "start": 2584.15,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "reste du monde c'est la vision les",
        "start": 2587.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "habitats sauf que ce sont nos magiciens",
        "start": 2588.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'asse emp\u00eache les gens l\u00e0 autre chose",
        "start": 2590.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s frappante quand on lit votre",
        "start": 2594.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "programme le mot islamisme par exemple",
        "start": 2595.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'appara\u00eet pas ya une fois le mot",
        "start": 2598.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "radicalisation et sinon et vous mais",
        "start": 2600.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup d'argent non mais",
        "start": 2602.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "attendez jusqu'\u00e0 mai point d'expliquer",
        "start": 2604.08,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "moi nous sommes dans fabien professeur",
        "start": 2606.18,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 apte et parce qu'un",
        "start": 2608.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "p\u00e8re du jeune fille j'\u00e9tais \u00e0 la fus\u00e9e",
        "start": 2610.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'ici l\u00e0 manger est l'institution et de",
        "start": 2612.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale est incapable \u00e0",
        "start": 2615.01,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "conflans sainte honorine cours honor\u00e9 l\u00e9",
        "start": 2617.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "petit jeu c'est comme en vrai le sac",
        "start": 2619.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement c'est \u00e0 dire pour justement",
        "start": 2621.43,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pour int\u00e9grer pour \u00e9viter on ne s'est",
        "start": 2623.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas rat\u00e9 un stand et moi je fais moi non",
        "start": 2625.359,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pardonnez moi je fais pas comme \u00e7a comme",
        "start": 2626.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous migration int\u00e9gration terrorisme",
        "start": 2628.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "non je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est quand m\u00eame a",
        "start": 2632.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 la question \u00e0 la hauteur du d\u00e9bat",
        "start": 2634.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que nous devons avoir la question de",
        "start": 2635.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration elle se poudrent vous avez",
        "start": 2637.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de l'argent vous le savez consid\u00e8rent",
        "start": 2640.06,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "que leur vision de l'islam de",
        "start": 2642.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'islamisme radical que le doit",
        "start": 2644.859,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9valoir de la r\u00e9publique madame polony",
        "start": 2646.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je suis pour combattre de la mani\u00e8re la",
        "start": 2648.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9termin\u00e9e qu'ils soient tous les",
        "start": 2651.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ennemis de la r\u00e9publique on est tous les",
        "start": 2653.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ennemis de la doudoune ou comment eh",
        "start": 2655.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien nous nous devons ce qui a commenc\u00e9",
        "start": 2657.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre engag\u00e9s continuer \u00e0 renforcer le",
        "start": 2659.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "renseignement int\u00e9rieur qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 2662.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notamment bien sacrifier par nicolas",
        "start": 2664.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sarkozy nous devons remplacer renforcer",
        "start": 2666.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la surveillance sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 2670.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous devons mener le combat id\u00e9ologique",
        "start": 2672.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux parce que quand",
        "start": 2674.44,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous regardez sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 2676.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9tudes le disent vous avez",
        "start": 2677.589,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "quasiment 90% des messages religieux qui",
        "start": 2679.54,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve d'un islamisme radical donc il",
        "start": 2684.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faut soutenir toutes les personnalit\u00e9s",
        "start": 2686.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "les associations et les citoyennes et",
        "start": 2688.96,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "les citoyens pour que justement les",
        "start": 2691.39,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux soient le chant d'un",
        "start": 2694.119,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat \u00e9clair\u00e9 sur les religions et sur",
        "start": 2697.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et non pas le lieu du",
        "start": 2700.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pros\u00e9lytisme de l'islamisme radical et",
        "start": 2702.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il nous faut aussi pas simplement \u00eatre",
        "start": 2705.07,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "complaisant",
        "start": 2708.04,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "surtout ne pas \u00eatre complaisant avec le",
        "start": 2709.619,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qatar l'arabie saoudite les \u00e9mirats",
        "start": 2712.359,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "arabes unis parce que vous le savez ils",
        "start": 2714.369,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "sont exportateurs d'une id\u00e9ologie tr\u00e8s",
        "start": 2717.82,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire tr\u00e8s conservatrice de la",
        "start": 2721.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "religion et qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 quand",
        "start": 2724.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on passe notre temps \u00e0 envoyer des",
        "start": 2726.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ministres et des pr\u00e9sidents de la",
        "start": 2727.96,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui vont serrer la main d'un",
        "start": 2729.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'un bensen",
        "start": 2732.119,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "d'un mb s le prince s'est vite ce qui a",
        "start": 2734.05,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "vous le savez du sang sur les mains",
        "start": 2738.33,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "s\u00fbres \u00e0 un journaliste quant aux essais",
        "start": 2740.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e9 mans la question de vous a pos\u00e9 une",
        "start": 2744.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "attache 2006 parce qu'en fait le combat",
        "start": 2745.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contre l'islamisme radical",
        "start": 2747.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'il y avait une seule r\u00e9ponse je pense",
        "start": 2749.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que \u00e7a ferait longtemps qu'on l'aurait",
        "start": 2751.51,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre donc c'est le comble",
        "start": 2752.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est le combat contre les groupes",
        "start": 2754.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "islamistes",
        "start": 2756.04,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est le combat contre le terrorisme",
        "start": 2757.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi pardonnez-moi de",
        "start": 2758.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'apolitisme avoir le temps de parler de",
        "start": 2761.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'ukraine passons aussi \u00e0 la question",
        "start": 2763.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'abord de la s\u00e9curit\u00e9 puisque l\u00e0 aussi",
        "start": 2765.4,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie des sujets sur lesquels",
        "start": 2767.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'accusation d' ang\u00e9lisme tombe",
        "start": 2769.56,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e9couter ce que disaient les",
        "start": 2771.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "candidats qui \u00e9taient all\u00e9s devant le",
        "start": 2773.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "syndicat alliance premier syndicat des",
        "start": 2776.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gardiens de la paix et qui donc \u00e9tait",
        "start": 2778.12,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 \u00e0 la sortie",
        "start": 2779.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il y aura beaucoup de candidats qui vont",
        "start": 2781.59,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "faire des d\u00e9clarations d'amour \u00e0 la",
        "start": 2783.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "police moi j'ai donn\u00e9 des preuves",
        "start": 2785.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'amour \u00e0 la police je suis venu dire",
        "start": 2787.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux policiers que les phrases chocs et",
        "start": 2789.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les matamores l'am\u00e9ricaine une",
        "start": 2791.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricanisation de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2792.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la fin de la police nationale",
        "start": 2794.83,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 2796.24,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ne devrait pas avoir \u00e0 prot\u00e9ger les",
        "start": 2797.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre parce que ce sont les",
        "start": 2800.43,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "forces de l'autre ils voient que nous",
        "start": 2801.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger madame hidalgo est invit\u00e9",
        "start": 2802.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "semble-t-il \u00e0 n'a pas voulu lire",
        "start": 2804.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monsieur jadot a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 il n'a pas",
        "start": 2805.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulu venir libre \u00e0 eux ils ont jamais",
        "start": 2807.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que la s\u00e9curit\u00e9 d'un sujet qui",
        "start": 2809.76,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritait une attention de retard alors",
        "start": 2813.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates all\u00e9s \u00e0 la manifestation",
        "start": 2816.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la fameuse manifestation les policiers",
        "start": 2818.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous avez tenu des propos justement dans",
        "start": 2819.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le sens d'une protection de la police en",
        "start": 2822.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps quand on lit votre programme",
        "start": 2824.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on y trouve surtout la question de la",
        "start": 2825.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fin des contr\u00f4les au faci\u00e8s l'id\u00e9e de",
        "start": 2827.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sortir de la politique du chiffre c'est",
        "start": 2829.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire plut\u00f4t des choses qui donnent",
        "start": 2831.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'impression que le probl\u00e8me ce serait",
        "start": 2833.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la police alors o\u00f9 vous situez-vous",
        "start": 2835.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "exactement et quelles r\u00e9ponses vous",
        "start": 2837.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "apporter aux probl\u00e8mes d'ins\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 2838.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "au r\u00f4le que doit tenir la police alors",
        "start": 2841.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un j'ai rencontr\u00e9 beaucoup de syndicats",
        "start": 2844.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de policiers mais c'est vrai que je ne",
        "start": 2846.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suis pas all\u00e9 \u00e0 l'invitation du syndicat",
        "start": 2848.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alliance parce que je consid\u00e8re que",
        "start": 2849.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "syndicat alliance notamment sa fa\u00e7on de",
        "start": 2852.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "stigmatiser de montrer du doigt la",
        "start": 2854.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "justice et au fond de porter des",
        "start": 2857.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "discours qui sont moins des valeurs de",
        "start": 2860.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et de la police",
        "start": 2862.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine que je d\u00e9fends donc je n'y",
        "start": 2864.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "suis pas all\u00e9 mais j'ai rencontr\u00e9",
        "start": 2866.01,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "beaucoup de syndicats syndicat",
        "start": 2866.94,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "majoritaire chez les gardiens de la paix",
        "start": 2868.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oui bah \u00e7a et c'est pour \u00e7a qu'il faut",
        "start": 2869.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "investir et c'est pour 5 e notamment",
        "start": 2871.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9t\u00e9 \u00e0 cette manifestation pour",
        "start": 2874.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "soutenir tous les syndicats de police",
        "start": 2875.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain \u00e7a c'est important qu'est ce",
        "start": 2878.06,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qu'on veut faire mais oui parce que la",
        "start": 2881.43,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "politique du chiffre si vous laissez les",
        "start": 2882.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "policiers qui nous en parle vous savez",
        "start": 2884.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quand \u00e0 chaque fois vous rencontrez des",
        "start": 2886.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res et des policiers qu'est-ce",
        "start": 2887.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui vous disent j'ai perdu le sens de ma",
        "start": 2888.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mission parce qu'en fait on me donne des",
        "start": 2890.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "instructions qui sont totalement",
        "start": 2893.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "farfelue on me dit de faire de la",
        "start": 2894.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique du chiffre plut\u00f4t que de faire",
        "start": 2896.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9vention est plut\u00f4t que de faire",
        "start": 2898.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de l'investigation premi\u00e8re chose",
        "start": 2899.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose vous savez qu'ils ont des",
        "start": 2902.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conditions de travail tr\u00e8s difficile",
        "start": 2904.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile il ya des probl\u00e8mes",
        "start": 2905.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'effectifs et les probl\u00e8mes de",
        "start": 2908.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition et des probl\u00e8mes de",
        "start": 2910.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "formation donc il faut agir sur la",
        "start": 2911.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "formation initiale et le principal",
        "start": 2913.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit est aujourd'hui un police c'est",
        "start": 2915.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la formation continue qu'ils demandent",
        "start": 2917.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "toutes et tous deux troisi\u00e8me chose vous",
        "start": 2920.19,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "avez dans les secteurs les plus",
        "start": 2923.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "difficiles dans les quartiers les plus",
        "start": 2926.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "difficiles vous envoyer les policiers",
        "start": 2928.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui viennent d'\u00eatre form\u00e9s qui sortent",
        "start": 2930.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole c'est totalement inadmissible",
        "start": 2932.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et c'est dangereux pour ses policiers et",
        "start": 2934.65,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ses dangereux et inefficace donc nous",
        "start": 2937.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ferons en sorte que les salaires et les",
        "start": 2940.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plans de carri\u00e8re soit en mesure de",
        "start": 2943.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire qu'on est plut\u00f4t des personnes",
        "start": 2946.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riment\u00e9es sur les lieux les plus",
        "start": 2948.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "durs plus t\u00f4t que les personnes qui",
        "start": 2950.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "viennent d'\u00eatre form\u00e9s si on veut avoir",
        "start": 2952.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le temps de parler du cren je ne peux",
        "start": 2954.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas vous poser la question de savoir si",
        "start": 2956.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous assumez auriez le fait que la",
        "start": 2958.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation du cannabis ferait exploser",
        "start": 2960.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les banlieues dans ces cas l\u00e0 comment on",
        "start": 2962.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait mais \u00e7a vaudrait le coup avez vous",
        "start": 2963.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 avec beaucoup de policiers si",
        "start": 2966.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous voulez quand on leur dit le",
        "start": 2968.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur va passer \u00e0 la",
        "start": 2970.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 la semaine prochaine donc vous",
        "start": 2972.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "devez tous faire des contr\u00f4les des",
        "start": 2974.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "consommateurs de cannabis pour qu'il",
        "start": 2976.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donne le chiffre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ils disent \u00e7a",
        "start": 2977.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous emp\u00eache de travailler sur le krach",
        "start": 2980.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous emp\u00eache de travailler sur la",
        "start": 2982.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "coca\u00efne et sur l'h\u00e9ro\u00efne \u00e7a nous emp\u00eache",
        "start": 2983.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de prot\u00e9ger les femmes qui sont menac\u00e9s",
        "start": 2985.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous emp\u00eache de r\u00e9soudre les crimes",
        "start": 2987.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 2989.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "attendent des r\u00e9ponses donc oui la",
        "start": 2991.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "police oui la justice nous allons",
        "start": 2993.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "renforcer les effectifs redonner du sens",
        "start": 2995.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mission pour qu'on ait une police",
        "start": 2997.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et c'est leur principal souhait d'\u00eatre",
        "start": 2999.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sur la voie publique pour prot\u00e9ger les",
        "start": 3002.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais passent ont",
        "start": 3004.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 la question de l'ukraine",
        "start": 3006.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que pour le coup l\u00e0 la tension",
        "start": 3007.49,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "elle est palpable vous avez d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 3009.95,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'attitude de vladimir poutine vous avez",
        "start": 3013.18,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 ce que vous consid\u00e9rez comme une",
        "start": 3016.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "complaisance de la part d' emmanuel",
        "start": 3018.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "macron vis-\u00e0-vis de vladimir poutine",
        "start": 3020.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc ya pas qu emmanuel mouaz\u00e9 francs",
        "start": 3022.97,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pour vous \u00eates vous \u00eates pour la",
        "start": 3025.19,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "fermeture ou la non mise en service du",
        "start": 3028.57,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "gazoduc nord stream 2 \u00e0 la demande c'est",
        "start": 3031.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une demande des am\u00e9ricains donc est-ce",
        "start": 3035.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que vous pr\u00e9sident on s'aligne sur la",
        "start": 3036.32,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "position des am\u00e9ricains contre la russie",
        "start": 3039.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "natacha polony votre votre prise tout",
        "start": 3041.65,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "prix am\u00e9ricain ressort",
        "start": 3044.72,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je vous pose le d\u00e9bat heureusement",
        "start": 3047.8,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "heureusement que c'est un d\u00e9bat au sein",
        "start": 3051.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne sur le pack klein",
        "start": 3053.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "north stream 2 vous savez que dans la",
        "start": 3055.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "coalition allemande y sont divis\u00e9s parce",
        "start": 3057.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les socialistes du fait de charges",
        "start": 3059.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fraudeurs qui est alli\u00e9s de poutine et",
        "start": 3061.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de gazprom a toujours d\u00e9fendu nord",
        "start": 3063.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "stream 2 donc les sociaux d\u00e9mocrates",
        "start": 3066.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s emb\u00eat\u00e9s mais les \u00e9cologistes",
        "start": 3067.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s claires et le parlement",
        "start": 3070.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en a vot\u00e9 contre north stream 2",
        "start": 3072.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi je rappelle que c'est le gaz et",
        "start": 3074.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais d'ann\u00e9es de gaz russe vers",
        "start": 3076.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chez nous vers l'europe directement vers",
        "start": 3077.63,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "un tournant",
        "start": 3079.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en contournant l'ukraine c'est \u00e7a le",
        "start": 3080.83,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "bral gic du d\u00e9bat ah ben c'est qu'en",
        "start": 3083.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait en contournant l'ukraine non",
        "start": 3085.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "seulement on continue notre d\u00e9pendance",
        "start": 3087.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des russes alors si on",
        "start": 3088.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "investit c'est son offre l'isolation des",
        "start": 3090.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "logements on ne revient monsieur le",
        "start": 3092.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chypre on n'aurait pas besoin du gaz",
        "start": 3093.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "russe ou c'est bien dans le nucl\u00e9aire ce",
        "start": 3095.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sera le d\u00e9bat dans un ailleurs l'\u00e9nergie",
        "start": 3097.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on ne consomme pas on n'a pas besoin",
        "start": 3100.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la produire et on contourne l'ukraine",
        "start": 3101.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ont constat\u00e9 ce que j'ai dit c'est",
        "start": 3103.76,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'effectivement en france entre le pen",
        "start": 3106.55,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 3109.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fillon tous complices de poutine sans un",
        "start": 3110.86,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "mot vouloir discuter avec footing et ne",
        "start": 3114.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas seulement les initiales du fils de m",
        "start": 3117.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr non la question ce n'est pas",
        "start": 3119.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de parler la question ce n'est pas de",
        "start": 3121.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parler nous devons parler \u00e0 vladimir",
        "start": 3123.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "poutine \u00e9videmment il est pr\u00e9sident d'un",
        "start": 3125.21,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "groupe d'un grand pays nous devons lui",
        "start": 3128.96,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "parler mais quand j'entends",
        "start": 3130.67,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "eric zemmour marine le pen",
        "start": 3132.94,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "tarir d'\u00e9loges sur vladimir poutine",
        "start": 3136.6,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "vladimir poutine il a gaz\u00e9 les",
        "start": 3139.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "population syrienne il a massacr\u00e9 les",
        "start": 3143.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tch\u00e9tch\u00e8nes il ay l\u00e0 il a annex\u00e9 la",
        "start": 3145.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "crim\u00e9e il est en train d'organiser une",
        "start": 3149.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "hier en ukraine et pourquoi il fait la",
        "start": 3150.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "guerre ni crainte parce qu'ils ne",
        "start": 3152.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "supportent pas qu'il y ait une",
        "start": 3153.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qui s'installe \u00e0 seriez vous",
        "start": 3155.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "alors croyez ou que je la d\u00e9mocratie",
        "start": 3158.15,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ukrainienne soit uniquement la question",
        "start": 3161.15,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "ou bien y at il aussi cela une volont\u00e9",
        "start": 3164.63,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "notamment des am\u00e9ricains d'attirer",
        "start": 3167.8,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "franchement et dernier surpris on a 100",
        "start": 3171.34,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "francs si le soldat rose r\u00e9ussir cent",
        "start": 3175.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "trente mille soldats rue at-il jim",
        "start": 3177.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "menace d'a\u00een\u00e9s envahi les entam\u00e9 hier",
        "start": 3179.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s qui menacent d'envahir un pays o\u00f9",
        "start": 3181.82,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne la d\u00e9mocratie qui a ses fronti\u00e8res",
        "start": 3185.39,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et je suis stup\u00e9fait qu'on nous sorte le",
        "start": 3189.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur les \u00e9tats unis je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 3191.99,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "moi les \u00e9tats unis je les ai critiquer",
        "start": 3194.78,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "j'ai combattu la guerre en irak de tout",
        "start": 3197.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce que je pouvais faire dans l'histoire",
        "start": 3199.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "les etats-unis ont parfois le tr\u00e8s",
        "start": 3201.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mauvais r\u00f4le mais en ukraine l'agresseur",
        "start": 3203.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "il s'appelle vladimir poutine vladimir",
        "start": 3206.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "poutine c'est un dictateur est ce que",
        "start": 3208.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ai demand\u00e9 \u00e0 emmanuel macron c'est pas",
        "start": 3210.7,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 moscou",
        "start": 3212.8,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tutoyer vladimir poutine c'est",
        "start": 3215.52,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d'organiser de commencer \u00e0 organiser un",
        "start": 3218.65,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "kiev un mini sommet europ\u00e9en pour",
        "start": 3221.2,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "montrer l'unit\u00e9 europ\u00e9enne en d\u00e9fense \u00e0",
        "start": 3224.619,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "l'ukraine \u00e0 sa d\u00e9mocratie \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9",
        "start": 3228.01,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "de son territoire parce que le ballet",
        "start": 3230.89,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "des chops macron un coup c'est aux \u00e9tats",
        "start": 3233.28,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "unis un coup c \u00e0 moscou on avait",
        "start": 3237.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'occasion de montrer une europe o\u00f9 les",
        "start": 3240.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dirigeants voyager ensemble et imposer",
        "start": 3241.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un rapport de force \u00e0 poutine pour",
        "start": 3244.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9viter cette guerre natacha polony que",
        "start": 3246.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'on retrouve tous les soirs \u00e0 20h sur",
        "start": 3248.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "bfm tv que paulo news merci natacha vous",
        "start": 3250.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le savez yannick jadot les",
        "start": 3252.25,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs peuvent r\u00e9agir pendant",
        "start": 3253.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission que ce soit sur les",
        "start": 3254.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag face \u00e0",
        "start": 3255.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bfm ou en scannant le qr code qui",
        "start": 3257.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "appara\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement sur l'\u00e9cran de",
        "start": 3259.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs et c'est l\u00e9opold holbert",
        "start": 3261.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui a les yeux riv\u00e9s sur ces r\u00e9actions",
        "start": 3264.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce soir",
        "start": 3267.13,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3268.54,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "les yeux riv\u00e9s \u00e9videmment bon sens",
        "start": 3271.99,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "estime bonsoir monsieur jet d'eau",
        "start": 3274.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent",
        "start": 3276.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce soir des fran\u00e7ais qui habitent dans",
        "start": 3278.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "les grandes villes des fran\u00e7ais aussi",
        "start": 3279.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui habitent dans des communes et",
        "start": 3280.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "canards vers nous \u00e9crit ce soir en vous",
        "start": 3282.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "posant une question assez directe penser",
        "start": 3284.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le carburant campagne c'est important",
        "start": 3286.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aussi apr\u00e8s faut penser aux ruraux",
        "start": 3288.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant cette remarque parce que",
        "start": 3290.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "finalement on voit que peut-\u00eatre des",
        "start": 3292.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnes se sentent assez \u00e9loign\u00e9 de",
        "start": 3293.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "votre discours avec peut-\u00eatre une image",
        "start": 3295.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie renvoyait \u00e0 certains",
        "start": 3297.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "clich\u00e9s comme l'\u00e9cologie bobo comment",
        "start": 3298.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous faites concr\u00e8tement pour parler \u00e0",
        "start": 3301.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ces fran\u00e7ais qui habite notamment dans",
        "start": 3303.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des communes et qui se sentent \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 3305.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de leurs programmes",
        "start": 3306.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je suis beaucoup dans les zones",
        "start": 3307.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rurales parce que pour ma part vous",
        "start": 3309.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "savez moi j'ai un picardie juin de",
        "start": 3310.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'aisne vient d'une commune d'un petit",
        "start": 3312.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "village o\u00f9 j'ai grandi parce qu'ils le",
        "start": 3313.7,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "disent en vous regardant ce soir et",
        "start": 3315.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moi je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 notre",
        "start": 3317.62,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 \u00e0 nos terroirs vous savez",
        "start": 3319.67,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "depuis",
        "start": 3322.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es des ann\u00e9es \u00e7a a \u00e9tait quoi",
        "start": 3324.04,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "les politiques publiques vis-\u00e0-vis de",
        "start": 3326.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nos zones rurales de nos villages de",
        "start": 3329.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "neubourg de nos villes moyennes c'est un",
        "start": 3330.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on laisse se fermer les commerces de",
        "start": 3332.87,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9",
        "start": 3334.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour financer ou aider l'installation",
        "start": 3335.44,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "des grandes zones commerciales on laisse",
        "start": 3338.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fermer les petites gares et trains du",
        "start": 3341.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quotidien on laisse fermer les bureaux",
        "start": 3343.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de poste on laisse fermer les services",
        "start": 3345.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publics vous avez une commune sur trois",
        "start": 3347.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en france qui est un d\u00e9sert m\u00e9dical on a",
        "start": 3349.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 les entreprises partir on a",
        "start": 3353.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 l'agriculture s'industrialiser",
        "start": 3355.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec de moins en moins de paysans mais",
        "start": 3358.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc qu'est-ce que vous faites un requin",
        "start": 3360.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 revers et ben justement ce que je fais",
        "start": 3361.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est on remet du commerce de proximit\u00e9",
        "start": 3363.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on remet de l'activit\u00e9 \u00e9conomique et des",
        "start": 3366.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "services publics sur les territoires et",
        "start": 3368.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 partir de l\u00e0 on est moi pi\u00e9g\u00e9 par",
        "start": 3371.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sa voiture parce que le m\u00e9decin le club",
        "start": 3374.21,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "de foot le boulanger o\u00f9 l'entreprise est",
        "start": 3377.36,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "beaucoup plus proche de son domicile",
        "start": 3381.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est un grand plan pour la ruralit\u00e9 que",
        "start": 3383.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je d\u00e9veloppe dans mon programme c'est un",
        "start": 3387.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grand plan d'am\u00e9nagement du territoire",
        "start": 3388.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et justement parce que on a cette image",
        "start": 3390.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je passe beaucoup de temps en",
        "start": 3393.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 parce que justement c'est un",
        "start": 3395.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enjeu est extraordinaire de notre",
        "start": 3397.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 c'est moi je dis souvent france",
        "start": 3399.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais c'est peut-\u00eatre parce que",
        "start": 3401.66,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "jeune picardie",
        "start": 3403.1,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "c'est avoir les pieds sur terre donc",
        "start": 3404.239,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est le bon sens c'est avoir les pieds",
        "start": 3406.069,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans la terre pour se r\u00e9concilier avec",
        "start": 3408.259,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la nature et c'est avoir le regard sur",
        "start": 3411.079,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'horizon parce que justement on est un",
        "start": 3413.119,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays universelle ont veng\u00e9 monsieur avec",
        "start": 3415.459,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une autre question de france elle",
        "start": 3417.499,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "concerne plut\u00f4t votre \u00e9quipe l'\u00e9quipe",
        "start": 3419.179,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts voient cette",
        "start": 3421.429,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "remarque tr\u00e8s directe jadot parle depuis",
        "start": 3422.959,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "27 minutes et \u00e7a y'est premier talk \u00e0",
        "start": 3424.399,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau il ya moyen qui vient",
        "start": 3427.399,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de prendre de perdre une voix la mienne",
        "start": 3429.259,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "saddam nous dit finalement que l vous",
        "start": 3431.419,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entends parler de sandrine rousseau dans",
        "start": 3433.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des termes qu'elle n'appr\u00e9cie pas elle",
        "start": 3434.899,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ci\u00e9e elle vient sandrine rousseau",
        "start": 3437.059,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "apparemment vous ne la convainquent est",
        "start": 3439.029,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas ce soir",
        "start": 3440.809,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez vous me sortez une vid\u00e9o de",
        "start": 3442.089,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau pendant la primaire la",
        "start": 3444.709,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "primaire a act\u00e9 et ma victoire est la",
        "start": 3446.809,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "position",
        "start": 3450.019,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du la vid\u00e9o en l'occurrence et de apr\u00e8s",
        "start": 3450.999,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "la primaire mais l\u00e0 tout cas on a vu",
        "start": 3453.499,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure avec la mention diaz la",
        "start": 3454.909,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "position tr\u00e8s claire de notre mouvement",
        "start": 3456.439,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "du rassemblement que je porte et du",
        "start": 3459.459,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "projet pr\u00e9sidentiel n'est pas",
        "start": 3462.649,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'augmenter le prix de l'essence je vais",
        "start": 3464.299,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas vous dire le contraire mais \u00e7a pose",
        "start": 3465.829,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me apparemment \u00e0 certains",
        "start": 3467.389,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais cette sorte de d\u00e9lire vous vous",
        "start": 3468.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas vous savez moi je suis",
        "start": 3470.449,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fier de la diversit\u00e9 des",
        "start": 3472.069,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes \u00e7a se passe tr\u00e8s tr\u00e8s bien",
        "start": 3473.539,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avec sandrine rousseau elle apporte une",
        "start": 3475.759,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 un enthousiasme et c'est bien",
        "start": 3479.119,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cheap doha l'est pas et c'est pas qu'est",
        "start": 3482.329,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce que vous dites sur un drone est pas",
        "start": 3484.009,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "yannick jadot je ne suis pas sandrine",
        "start": 3485.239,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rousseau mais le mouvement \u00e9cologiste et",
        "start": 3487.279,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "divers et c'est une bonne nouvelle",
        "start": 3490.039,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous savez moi je veux",
        "start": 3492.469,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "rassembler les fran\u00e7aises de qualit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 3493.549,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "veut dire centre en plus divers qu'est",
        "start": 3494.959,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire quand vous dites",
        "start": 3496.129,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle apporte une radicalit\u00e9 met \u00e0 la",
        "start": 3496.999,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "porte une radicalit\u00e9 dans sa mani\u00e8re de",
        "start": 3499.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire de la politique elle apporte une",
        "start": 3501.499,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 par rapport \u00e0 la question n'a",
        "start": 3503.119,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure des discriminations",
        "start": 3505.819,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 la porte une radicalit\u00e9 n\u00e9cessaire",
        "start": 3507.979,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans le paysage politique sur les",
        "start": 3510.709,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes qui doit",
        "start": 3512.809,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre un sujet majeur de cette campagne",
        "start": 3514.369,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale parce que c'est une c'est un",
        "start": 3515.809,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "traumatisme profond pour trop trop trop",
        "start": 3518.539,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de femmes pour qu'on continue \u00e0 ne pas",
        "start": 3521.539,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire le boulot comme l'a fait ce",
        "start": 3523.999,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "gouvernement dit que tout va bien et en",
        "start": 3524.959,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "inde rousseau on a re\u00e7u la semaine",
        "start": 3526.159,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re sur bfm tv o\u00f9 elle s'\u00e9tonnait",
        "start": 3527.449,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce pack elle s'\u00e9tonnait \u00e9tait lui m\u00eame",
        "start": 3530.089,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en col\u00e8re par exemple de ne pas avoir",
        "start": 3531.349,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9",
        "start": 3532.969,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu des n\u00e9gociations qui \u00e9taient en",
        "start": 3533.619,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "cours avec les siennes taubira",
        "start": 3535.549,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "franchement maxime switek l\u00e0 on est l\u00e0",
        "start": 3536.479,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "face aux fran\u00e7ais on va parler d'une",
        "start": 3538.63,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9union totalement anecdotique anodine",
        "start": 3540.609,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "je sais pas un communiqu\u00e9 de presse",
        "start": 3543.51,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "quand on r\u00e9pond courtoisement \u00e0 une",
        "start": 3545.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "invitation o\u00f9 rien ne se n\u00e9gocie pas un",
        "start": 3547.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 on a parl\u00e9 de l'ukraine",
        "start": 3550.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on on va parler du climat de",
        "start": 3552.7,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 de la justice sociale de",
        "start": 3555.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre pays o\u00f9 la d\u00e9mocratie va quand",
        "start": 3557.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas tellement bien donc on va pas",
        "start": 3559.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "parler par danser mais anodin il s'agit",
        "start": 3561.79,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "simplement du rassemblement de la gauche",
        "start": 3563.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pas anodin rassemblement de la",
        "start": 3564.849,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "gauche \u00e7a c'est un autre sujet ah bah",
        "start": 3566.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "non lors les noms l\u00e0 non pour le go\u00fbt",
        "start": 3568.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais non mais que s'ils voulaient mois",
        "start": 3569.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et on est tous d'accord si vous voulez",
        "start": 3571.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous aujourd'hui dans le paysage",
        "start": 3573.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politique tr\u00e8s confus tr\u00e8s tr\u00e8s confus",
        "start": 3575.71,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "dans la situation je les dis de de",
        "start": 3578.29,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "lassitude angoisses de col\u00e8re",
        "start": 3581.079,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "d'\u00e9vitement de renoncement sur les",
        "start": 3583.68,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "grands sujets moi je porte un projet et",
        "start": 3586.78,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "un rassemblement de clart\u00e9 de clart\u00e9 il",
        "start": 3589.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "n'y a qu'une ligne vous savez que depuis",
        "start": 3593.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es que je fais de la politique",
        "start": 3595.66,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "je ne d\u00e9fends qu'une ligne on va falloir",
        "start": 3597.339,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de la r\u00e9publique \u00e9cologique dont",
        "start": 3599.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je parlerai dans cette soir\u00e9e c'est une",
        "start": 3601.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie sociale et r\u00e9publicaine et tous",
        "start": 3603.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes sont align\u00e9s on en",
        "start": 3606.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parlera \u00e0 l'eau froide r\u00e9ponse plut\u00f4t",
        "start": 3608.29,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "courte s'il vous pla\u00eet on a parl\u00e9 du",
        "start": 3610.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fonds parle de la forme \u00e0 pr\u00e9sent avec",
        "start": 3611.829,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "cette remarque qui va s'afficher en",
        "start": 3613.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelques instants monsieur jadot ne",
        "start": 3616.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sourit pas beaucoup il semble le froid",
        "start": 3618.13,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "questions sur votre \u00e2ge",
        "start": 3620.26,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 nous \u00e9crit qui est chez elle",
        "start": 3622.589,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "dans son salon elle ne se sent pas du",
        "start": 3625.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tout attente par votre discours il n'y a",
        "start": 3627.099,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que des messages pas sympa o\u00f9 vous les",
        "start": 3629.5,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "choisissez y avait choisi",
        "start": 3632.079,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s content des \u00e9gards tr\u00e8s",
        "start": 3634.71,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "content d'\u00eatre l\u00e0 on est tr\u00e8s contents",
        "start": 3637.45,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "de vous recevoir cueille et tr\u00e8s sainte",
        "start": 3638.71,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "trinit\u00e9 l'iton la m mais",
        "start": 3640.119,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pardon ces questions l\u00e9gitimes que je",
        "start": 3642.15,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de fran\u00e7ais sa roue et d'\u00e9cout\u00e9 jeu",
        "start": 3644.109,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "je pense que",
        "start": 3645.91,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on a plaisant\u00e9 mais maintenant",
        "start": 3648.029,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "vous savez moi je suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 3651.359,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "amuser les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 3653.44,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je peux davantage sourire probablement",
        "start": 3655.17,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "peu importe moi je suis l\u00e0 pour apporter",
        "start": 3658.239,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses qui r\u00e8gle le probl\u00e8me du",
        "start": 3660.549,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "quotidien et qui sort la laddh et des",
        "start": 3662.71,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses qui sortent la france de cette",
        "start": 3666.999,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "forme de r\u00e9signation",
        "start": 3669.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui s'est un peu empar\u00e9e d'elle les",
        "start": 3671.309,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "informant de la gestion extraordinaire",
        "start": 3673.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la france est un magnifique pays et on a",
        "start": 3676.509,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une incroyable page d'histoire \u00e0 \u00e9crire",
        "start": 3679.45,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "au tour justement de cette \u00e9cologique",
        "start": 3681.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est une \u00e9cologie de l'innovation",
        "start": 3685.059,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique une \u00e9cologie de la justice",
        "start": 3686.259,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sociale une \u00e9cologie des valeurs",
        "start": 3688.359,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines on y va sur l'\u00e9cologie et",
        "start": 3690.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je veux convaincre les fran\u00e7aises et les",
        "start": 3692.019,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur mes propositions alors",
        "start": 3693.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que je devrais plus souvent",
        "start": 3695.559,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sourire mais je fait nous des blagues",
        "start": 3697.18,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "aussi on va essayer merci beaucoup de",
        "start": 3699.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "votre temps enfin les questions des",
        "start": 3701.829,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs afin que le chypre qui a",
        "start": 3704.049,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sorti quelques blagues finalement le",
        "start": 3705.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi climatique yannick jadot on y vient",
        "start": 3707.71,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "on approuve ou ce soir justement des",
        "start": 3710.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "questions tr\u00e8s concr\u00e8tes ou installer",
        "start": 3711.579,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "3000 \u00e9olienne en france comment se",
        "start": 3712.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "passer du nucl\u00e9aire en 20 ans question",
        "start": 3714.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e par amandine atalaya",
        "start": 3716.619,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3719.26,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "hamlin c'est \u00e0 vous vous voulez \u00eatre",
        "start": 3723.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux et yannick jadot on vient de le",
        "start": 3725.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dire seulement on va papa maintenant on",
        "start": 3726.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "va parler de climat ont parl\u00e9 de",
        "start": 3730.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables de nucl\u00e9aire et",
        "start": 3732.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 propos du nucl\u00e9aire vous",
        "start": 3733.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avez dit \u00e0 quelques jours une phrase qui",
        "start": 3735.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m'a interpell\u00e9 donc je vous cite",
        "start": 3736.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mot-\u00e0-mot il n'ya malheureusement que",
        "start": 3738.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les dictateurs la chine la russie et en",
        "start": 3740.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france l'extr\u00eame droite qui soutiennent",
        "start": 3742.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire est ce que vous pensez",
        "start": 3744.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vraiment yannick jadot qu'on peut avoir",
        "start": 3745.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat qui est qu'ils soient sereins",
        "start": 3747.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils soient intelligents quand vous",
        "start": 3749.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tenez des propos aussi caricaturaux",
        "start": 3750.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors ce qui aurait \u00e9t\u00e9 bien c'est de",
        "start": 3752.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "reprendre l'ensemble mes propos sans",
        "start": 3755.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9sider pour \u00e9viter qu'ils deviennent",
        "start": 3757.44,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "caricaturaux",
        "start": 3759.69,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "voiture ou par votre faute",
        "start": 3761.09,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 mohon les contres tr\u00e8s bien mais",
        "start": 3763.43,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "attendez je sais parfaitement ce que",
        "start": 3765.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai dans la boue la france attendait la",
        "start": 3767.55,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "france est une d\u00e9mocratie",
        "start": 3769.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc il ya plein de gens pro nucl\u00e9aires",
        "start": 3770.78,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "qui sont des d\u00e9mocrates j'en conviens",
        "start": 3774.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parfaitement ce que j'ai voulu dire",
        "start": 3777.21,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est que 1 parce que je faisais le lien",
        "start": 3780.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est vrai que tout l'extr\u00eame droite",
        "start": 3782.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soutient le m\u00eame probl\u00e8me le m\u00eame",
        "start": 3784.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "programme qui emmanuel macron entre dun",
        "start": 3786.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "attendent et en \u00e9tendant les rites et",
        "start": 3788.82,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ses manuels maquereaux marin\u00e9s",
        "start": 3789.9,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aussi l'exemple en renon\u00e7ant \u00e0 faire \u00e0",
        "start": 3792.14,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "gauche attendent encore moi je suis",
        "start": 3796.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie madame je suis l'\u00e9cologie",
        "start": 3798.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "touche maintenant donc maintenant si on",
        "start": 3799.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "regarde la r\u00e9alit\u00e9 de ce qui se fait",
        "start": 3802.62,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "dans le monde d'aujourd'hui",
        "start": 3804.75,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "en 2020 2021 si on regarde ou quels sont",
        "start": 3806.45,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "les pays qui ont lanc\u00e9 des programmes",
        "start": 3811.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires ou des marais des centrales",
        "start": 3813.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires c'est la chine c'est la",
        "start": 3816.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "russie essaie les \u00e9mirats arabes unis si",
        "start": 3818.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous en avez qui sont un peu en avance",
        "start": 3821.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "non le plus en avance c'est une fa\u00e7on",
        "start": 3823.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dont il allait par exemple les \u00e9tats",
        "start": 3825.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "unis construisent plus centrales",
        "start": 3828.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires je suis d\u00e9sol\u00e9 ils ont plut\u00f4t",
        "start": 3830.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 arr\u00eater les chantiers ce que",
        "start": 3831.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je veux dire c'est que quelle est la",
        "start": 3833.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "situation dans laquelle on est",
        "start": 3835.89,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 3837.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on a un pays la france qui par une",
        "start": 3838.01,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "politique industrielle extraordinaire",
        "start": 3841.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "extraordinaire a investi massivement de",
        "start": 3843.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'argent public \u00e0 former les meilleurs",
        "start": 3846.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs techniciens ouvriers du monde",
        "start": 3848.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et en une vingtaine d'ann\u00e9es a construit",
        "start": 3851.01,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "58 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires \u00e7a \u00e7a montre que",
        "start": 3854.25,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "quand on veut on peut si on a la",
        "start": 3857.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de le faire et on a la capacit\u00e9",
        "start": 3859.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de le faire et donc aujourd'hui on a",
        "start": 3861.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entre deux tiers et trois quarts de",
        "start": 3863.839,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre \u00e9lectricit\u00e9 qui vient du nucl\u00e9aire",
        "start": 3865.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce qui nous permet d mais tr\u00e8s peu de",
        "start": 3867.799,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "co2 quelle est la situation aujourd'hui",
        "start": 3869.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des centrales qui sont",
        "start": 3871.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vieillissantes et comme elles sont",
        "start": 3873.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vieillissantes on a quand m\u00eame 11",
        "start": 3876.26,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "centrale \u00e0 l'arr\u00eat dont les plus r\u00e9cents",
        "start": 3877.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs dont les plus r\u00e9centes onze",
        "start": 3879.799,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs pardon \u00e0 la r\u00e8gle vous avez",
        "start": 3881.63,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "parfaitement raison onze r\u00e9acteurs \u00e0",
        "start": 3883.099,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat qui nous mettent en difficult\u00e9",
        "start": 3884.839,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement \u00e9lectrique ont",
        "start": 3887.74,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9es de s'approvisionner beaucoup",
        "start": 3889.549,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 europ\u00e9en donc en fait on a",
        "start": 3890.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "deux options et c'est ce que disent tous",
        "start": 3893.599,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les sc\u00e9narios \u00e9nerg\u00e9tiques et toutes les",
        "start": 3895.88,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "agences on peut reconstruire des",
        "start": 3898.069,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires pour au fond voil\u00e0",
        "start": 3900.289,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "remplacer les vieilles par des nouvelles",
        "start": 3904.269,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "ou choisir un autre sc\u00e9nario qui est le",
        "start": 3906.859,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario on fait des \u00e9conomies dans nos",
        "start": 3910.43,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "logements et tout \u00e7a et on d\u00e9ploie des",
        "start": 3913.16,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables ce que je propose",
        "start": 3915.589,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s je r\u00e9pondrai \u00e0 vos questions",
        "start": 3918.339,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "mais pour que \u00eatre bien compris c'est",
        "start": 3921.259,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que quand on construit pas de nouveaux",
        "start": 3923.029,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 3924.589,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "2 je les dis il ya un enjeu majeur de",
        "start": 3926.93,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat c'est d'investir sur",
        "start": 3929.329,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements \u00e7a cr\u00e9e de",
        "start": 3931.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'emploi \u00e7a r\u00e9duit les \u00e9missions de gaz",
        "start": 3932.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre et on d\u00e9ploie les",
        "start": 3936.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables et au fur et \u00e0",
        "start": 3938.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mesure on est et on essayera l'on ferme",
        "start": 3940.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires \u00e7a prendra 20",
        "start": 3943.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ans \u00e7a prendra 25 ans \u00e7a prendra le",
        "start": 3945.5,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "temps qu'il faudra mais moi j'ai envie",
        "start": 3947.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que notre grand pays industriel ou qui",
        "start": 3950.359,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "retrouve une force industrielle et j'ai",
        "start": 3953.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "envie qu'on soit du c\u00f4t\u00e9 de l'innovation",
        "start": 3955.91,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "j'ai envie qu'on soit du c\u00f4t\u00e9 de ces",
        "start": 3957.71,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies qui sont plus propres j'ai",
        "start": 3959.809,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "envie qu'on soit du c\u00f4t\u00e9 de ces nra",
        "start": 3962.089,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "monsieur j'avais de l'emploi manuel ma",
        "start": 3963.799,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "chronique qu'il veut lui aussi \u00eatre du",
        "start": 3965.69,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de l'innovation et il vient",
        "start": 3967.97,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d'annoncer une d\u00e9cision tr\u00e8s importante",
        "start": 3969.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est que la france va poursuivre son",
        "start": 3970.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "engagement dans le nucl\u00e9aire puisqu'on",
        "start": 3972.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "va construire six nouveaux rep\u00e8res huit",
        "start": 3974.63,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "chantiers vont \u00eatre \u00e0 l'\u00e9tude le",
        "start": 3977.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident a dit aussi c'\u00e9tait \u00e0 belfort",
        "start": 3979.279,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui voulait que la france investissent",
        "start": 3980.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "massivement sur les \u00e9nergies",
        "start": 3982.279,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "renouvelables m\u00eame si pour l'instant",
        "start": 3984.17,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "joue la corde nous sommes tr\u00e8s en retard",
        "start": 3985.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et je crois qu'il le dise pour cadre du",
        "start": 3986.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et entendre ses arguments je vous",
        "start": 3989.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "propose qu'on \u00e9coute emmanuel macron",
        "start": 3991.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s court \u00e7a dure dix secondes",
        "start": 3992.91,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un bel fois",
        "start": 3994.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est le choix le plus pertinent d'un",
        "start": 3995.69,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "point de vue \u00e9cologique et le plus",
        "start": 3999.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "opportun d'un point de vue \u00e9conomique et",
        "start": 4001.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfin le moins co\u00fbt de 1 point de vue",
        "start": 4004.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "finances",
        "start": 4006.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc il ya tout dit il dans son sc\u00e9nario",
        "start": 4008.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oui ne vous convainc pas est ce que",
        "start": 4011.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "finalement ce ne serait pas lui l'\u00e9colo",
        "start": 4013.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pragmatisme \u00e0 vous je pense que c'est le",
        "start": 4014.68,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dogmatique pourquoi parce que en fait",
        "start": 4016.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'est ce que propose emmanuel macron on",
        "start": 4019.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a un op\u00e8re aujourd'hui en construction",
        "start": 4021.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en france \u00e0 flamanville celui de",
        "start": 4022.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "flamanville il devait entrer en",
        "start": 4025.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fonctions 2012 il n'entrera pas en",
        "start": 4026.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fonction avant des ann\u00e9es s'il doit",
        "start": 4029.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jamais normalement c'est l'ann\u00e9e",
        "start": 4030.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "prochaine non mais \u00e7a marchera pas avec",
        "start": 4032.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les retards qu'ils ont pris et puis vous",
        "start": 4033.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "savez on a que ils ont pris des retards",
        "start": 4035.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et puis ils ont \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement flexible",
        "start": 4037.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur le fait que le couvercle du r\u00e9acteur",
        "start": 4040.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui doit \u00eatre chang\u00e9 sera chang\u00e9 en 2024",
        "start": 4042.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc ce r\u00e9acteur-l\u00e0 je peux vous dire il",
        "start": 4045.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'est pas pr\u00eat de d\u00e9marrer il devait",
        "start": 4047.75,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 3 milliards",
        "start": 4049.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "selon la cour des comptes qu'il en co\u00fbte",
        "start": 4050.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "20",
        "start": 4052.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "17 milliards de gabegie qu'est ce que",
        "start": 4053.68,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "propose emmanuel macron il dit j'ai un",
        "start": 4056.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fiasco industriels et financiers eh ben",
        "start": 4058.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je vais en faire 6,6 de plus sinon il",
        "start": 4061.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous dit on vous dit on a pris en compte",
        "start": 4063.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans le premier on va en construire",
        "start": 4065.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'autres oui en s'am\u00e9liorant d'accord et",
        "start": 4066.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on aura des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en 2045",
        "start": 4069.2,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "mais vous fait le m\u00eame pari sur le",
        "start": 4071.51,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "monospace pour l'instant dix ans \u00e0 faire",
        "start": 4074.14,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "un parc \u00e9olien offshore un seul a mais \u00e0",
        "start": 4078.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cause de qui donc \u00e0 d'accord et on a",
        "start": 4079.97,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cinq 5400 \u00e9oliennes offshore en mer du",
        "start": 4082.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nord une seule en france vous pensez que",
        "start": 4085.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la question c'est un probl\u00e8me",
        "start": 4088.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "technologique o\u00f9 c'est le probl\u00e8me de la",
        "start": 4089.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique publique mais pour venir au",
        "start": 4091.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "secours venez lasnier vous faire jour",
        "start": 4093.02,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "une petite voil\u00e0 vous \u00eates arm\u00e9 l\u00e0 \u00e0",
        "start": 4094.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "welch venu je suis une \u00e9quipe et c'est",
        "start": 4097.009,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "votre graphique de la banque lazard",
        "start": 4099.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voisin d\u00e9suni voil\u00e0 bah oui ce volet des",
        "start": 4100.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "technologies on savait que ce sont des",
        "start": 4103.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chiffres sont contest\u00e9s non non non non",
        "start": 4105.23,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "si je peux la garder vous pouvez",
        "start": 4106.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "regarder les chiffres de livrer nord non",
        "start": 4108.799,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "non non vous pouvez regarder vous pouvez",
        "start": 4110.39,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "regarder le rapport de 100 pages de leur",
        "start": 4111.65,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "expliquer ce qu'est le graphique d\u00e9j\u00e0 ce",
        "start": 4117.04,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "que c'est ici on peut regarder l\u00e0 on",
        "start": 4119.089,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "voit pas l\u00e0 il arriv\u00e9 l\u00e0 la courbe en",
        "start": 4121.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jaune et \u00e7a c'est pas contestable c'est",
        "start": 4123.08,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "le co\u00fbt de production du photovolta\u00efque",
        "start": 4125.66,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'est effondr\u00e9 en disant raid est",
        "start": 4128.359,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "divis\u00e9 par dix la courbe que vous avez",
        "start": 4131.27,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "en bleu l\u00e0 c'est l'\u00e9olien dans les co\u00fbts",
        "start": 4134.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de production se sont fortement r\u00e9duits",
        "start": 4137.839,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et puis la coupe qui monte c'est le",
        "start": 4139.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire c'est incontestable",
        "start": 4141.5,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le p r non mais je vais",
        "start": 4143.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "finir le p\u00e8re de flamanville le",
        "start": 4144.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire que propose emmanuel macron il",
        "start": 4146.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est deux fois plus cher que mes \u00e9nergies",
        "start": 4149.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "renouvelables et il mettra quatre fois",
        "start": 4151.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus de temps \u00e0 se mettre en place",
        "start": 4153.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monsieur jadot c'est important rte dit",
        "start": 4155.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans son sc\u00e9nario que le moins co\u00fbteux",
        "start": 4157.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est celui qui est un cru du nucl\u00e9aire",
        "start": 4158.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 on va pas se b\u00e2tir les",
        "start": 4161.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chinois mais parce que reconnaissait que",
        "start": 4162.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "hertz n'a pas pris en compte les",
        "start": 4164.66,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "surco\u00fbts de le p r de flamanville et rte",
        "start": 4166.549,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "fait une projection sur de nouveaux et",
        "start": 4169.609,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "prc m\u00eame plus le p\u00e8re de flamanville c d",
        "start": 4172.85,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "e pr2 qui n'existe pas rte c'est le",
        "start": 4175.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau de transport d'\u00e9lectricit\u00e9 qui la",
        "start": 4178.7,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re rapport \u00e0 la semaine derni\u00e8re",
        "start": 4179.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et puis dont ce sujet donc le probl\u00e8me",
        "start": 4180.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des manuels macron sait qu'on a un",
        "start": 4183.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de pouvoir d'achat aujourd'hui",
        "start": 4185.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on a un probl\u00e8me de climat et les m\u00e9dias",
        "start": 4186.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "et il nous propose de commencer \u00e0 agir",
        "start": 4188.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en 2040 2045 et je vais vous montrer non",
        "start": 4191.42,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "est ce qu'est la r\u00e9alit\u00e9 du monde",
        "start": 4194.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est mon deuxi\u00e8me graphique \u00e7a c'est",
        "start": 4196.39,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "les investissements les les les colonnes",
        "start": 4199.94,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "orange les rangs orange ce sont les",
        "start": 4204.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "investissements dans les \u00e9nergies",
        "start": 4206.84,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 4208.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la ligne l\u00e0 du bas ce sont les",
        "start": 4209.32,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "investissements dans le nucl\u00e9aire et",
        "start": 4211.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous vous en vous savez 80% aujourd'hui",
        "start": 4214.28,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "des investissements dans le monde sur la",
        "start": 4217.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 sont dans les",
        "start": 4220.63,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables moi je veux que",
        "start": 4223.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mon pays qui est un grand pays",
        "start": 4225.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "industriel",
        "start": 4227.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je veux que mon pays il soit sur les",
        "start": 4228.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "secteurs d'avenir je veux que mon pays",
        "start": 4230.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soit sur les technologies moins risqu\u00e9",
        "start": 4233.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus propre je veux que mon pays ne",
        "start": 4235.25,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "s'enferme pas dans une illusion",
        "start": 4237.62,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui va nous co\u00fbter tr\u00e8s cher m",
        "start": 4240.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et qui ne r\u00e9soudra ces montants jose",
        "start": 4243.489,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "avant 15 ans j'entends vos arguments je",
        "start": 4245.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rappelle juste que ceux qui d\u00e9fendent le",
        "start": 4247.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire disent que c'est notamment",
        "start": 4249.28,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "parce que c'est une \u00e9nergie propre qui",
        "start": 4250.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9mettrait peu de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 4252.429,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mais si emmanuel macron est lui aussi",
        "start": 4253.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ou marine le pen ou",
        "start": 4256.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "eric zemmour sont \u00e9lus la france",
        "start": 4258.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s'engagera dans le nucl\u00e9aire pour cent",
        "start": 4260.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ans vous \u00eates d'accord oui oui vous",
        "start": 4261.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trouvez \u00e7a vous trouvez c'est pas \u00e0 moi",
        "start": 4264.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cider sa v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 gourmand l\u00e0",
        "start": 4265.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "maintenant mais justement c'est \u00e0 vous",
        "start": 4267.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de vous faire rire si vous voulez que \u00e7a",
        "start": 4268.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "t'es s\u00fbr que c'est bien c'est bien pour",
        "start": 4270.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a que nick 106e sont \u00e9lus votre projet",
        "start": 4271.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en fait est caduque puisque tout votre",
        "start": 4273.88,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "projet repose sur le fait que la france",
        "start": 4275.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne s'engage pas dans le nucl\u00e9aire pour",
        "start": 4277.449,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e9velopper des \u00e9nergies",
        "start": 4279.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "renouvelables auquel cas quelle serait",
        "start": 4280.39,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "votre raison d'\u00eatre",
        "start": 4282.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s seriez vous savez si la france est",
        "start": 4283.59,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "mieux pour cent ans avait les uns en",
        "start": 4286.21,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "2008",
        "start": 4289.179,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy pr\u00e9sident de la",
        "start": 4290.489,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il va au creusot et ils",
        "start": 4292.719,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "annoncent la construction d'un ep air \u00e0",
        "start": 4295.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "penly pour les ann\u00e9es qui suivent cette",
        "start": 4297.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "peur n'existe toujours pas et vous savez",
        "start": 4300.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que m\u00eame danger les ing\u00e9nieurs 0 cl\u00e9",
        "start": 4302.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant des actions m\u00eame source a",
        "start": 4305.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait mais ils seront mais m\u00eame les",
        "start": 4307.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "constructions de ppr ne sont m\u00eame pas",
        "start": 4309.31,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 pendant le prochain quinquennat",
        "start": 4311.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "regardez y compris les sc\u00e9narios que",
        "start": 4313.92,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "vous mentionnez d'ayrt\u00e9 eux les notes du",
        "start": 4316.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 4318.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si on relance des oeufs pnc pour qu'ils",
        "start": 4320.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "soient en service en 2040 2045 au mieux",
        "start": 4322.84,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "vous rendez compte que l\u00e0 les fran\u00e7ais",
        "start": 4325.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ont des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 qui",
        "start": 4327.449,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "explose ce qu'on leur propose c'est de",
        "start": 4330.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "construire des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires tr\u00e8s",
        "start": 4333.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re tr\u00e8s ch\u00e8re mais s'ils vont co\u00fbter",
        "start": 4335.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher pour r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes",
        "start": 4337.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de demain en soir\u00e9e mais vous vous \u00e9tiez",
        "start": 4340.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9lu admettons en 2032 vous vous",
        "start": 4341.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "arr\u00eateriez des \u00e9lections c'est 2026 \u00e7a",
        "start": 4344.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne marche pas cette fois avec \u00e7a arrive",
        "start": 4347.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plus tard est-ce que vous arr\u00eateriez le",
        "start": 4348.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "programme nucl\u00e9aire que la france aurait",
        "start": 4350.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 mais pour l'instant vous savez en",
        "start": 4352.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait en r\u00e9alit\u00e9 le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4354.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique n'a rien engag\u00e9e il ya des",
        "start": 4355.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lois qui ont \u00e9t\u00e9 un moment il ya des",
        "start": 4357.67,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "lois dans notre pays un moment donn\u00e9 le",
        "start": 4359.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dans ses",
        "start": 4361.719,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "annonces quand il dit je vais faire o\u00f9",
        "start": 4363.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je d\u00e9cide il est totalement hors la loi",
        "start": 4365.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les investissements en mati\u00e8re d'\u00e9nergie",
        "start": 4368.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on va pas rentrer dans les d\u00e9tails \u00e7a",
        "start": 4369.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend d'une loi programmatique c'est",
        "start": 4371.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e qui doit d'ici il a promis",
        "start": 4372.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'il y aurait un d\u00e9bat par alan par les",
        "start": 4374.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bras monsieur jadot sur les \u00e9oliennes de",
        "start": 4376.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a int\u00e9resse beaucoup les recenser c'est",
        "start": 4379.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un challenge tr\u00e8s pr\u00e9sent dans cette",
        "start": 4380.8,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 4382.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous voulez qu'il y en ait trois mille",
        "start": 4383.25,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "de plus d'ici la fin de votre",
        "start": 4386.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quinquennat et d'ici 2050 combien ont",
        "start": 4387.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voudriez vous pour qu'on atteigne",
        "start": 4390.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'objectif en peine plus \u00e7a ferait",
        "start": 4392.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'elle chiffre \u00e0 peu pr\u00e8s si vous",
        "start": 4394.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deviez \u00e0 peine plus on est sur 12000",
        "start": 4396.34,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'en fait",
        "start": 4398.8,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les progr\u00e8s technologiques vont tr\u00e8s",
        "start": 4401.49,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite dans l'\u00e9olien tr\u00e8s tr\u00e8s vite",
        "start": 4404.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et donc en fait aujourd'hui les pales la",
        "start": 4406.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plupart des \u00e9oliennes que vous voyez",
        "start": 4409.96,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "dans la campagne elles font 2 m\u00e9gas",
        "start": 4411.13,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "watts de puissance",
        "start": 4413.61,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 ils font des \u00e9oliennes",
        "start": 4415.74,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 6 mega ois revers 12 donc en fait",
        "start": 4418.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est pas dans l'installer des",
        "start": 4422.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nouvelles c'est de changer celles qui",
        "start": 4424.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "existent d\u00e9j\u00e0 donc c'est pour \u00e7a qu'il",
        "start": 4427.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "n'a pas beaucoup en revanche ma puisque",
        "start": 4430.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la question c'est plus l'am\u00e9nagement du",
        "start": 4433.63,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "territoire et l'acceptabilit\u00e9",
        "start": 4436.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'acceptabilit\u00e9 vous avez raison il ya",
        "start": 4437.76,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "des territoires qui sont satur\u00e9s et moi",
        "start": 4440.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans l'aisne j'ai visit\u00e9 un",
        "start": 4442.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "paysan bio ya pas tr\u00e8s longtemps du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4443.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de montcornet vous avez des \u00e9oliennes",
        "start": 4445.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partout c'est pas normal ce sont les",
        "start": 4447.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "territoires il ya du vent oui ce sont",
        "start": 4449.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les territoires ou du vent mais encore",
        "start": 4451.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des habitants corps c'est vrai que l\u00e0",
        "start": 4452.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bas parfois l'agriculture \u00e7a \u00e7a virait",
        "start": 4455.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes les fermes tout les et tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 4457.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr que \u00e7a souffle parce que c'est",
        "start": 4459.04,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des kilom\u00e8tres et des kilom\u00e8tres de",
        "start": 4460.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "champ sans m\u00eame pas un arbre mais il ya",
        "start": 4461.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du vent donc c'est de d\u00e9cider en fait o\u00f9",
        "start": 4463.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on peut installer des \u00e9oliennes d'en",
        "start": 4466.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discuter avec les populations parce que",
        "start": 4469.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme vous le savez selon toutes les",
        "start": 4470.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates les populations sont",
        "start": 4472.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s favorable \u00e0 l'\u00e9olien y",
        "start": 4475.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compris quand c'est un stade \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 4477.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chez eux ce qui est insupportable",
        "start": 4478.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "attendent \u00e9galitaire de l'internet",
        "start": 4479.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es sur ce point sur ce point 70% des",
        "start": 4481.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "installations d'\u00e9oliennes font l'objet",
        "start": 4484.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'un recours 70% aujourd'hui internet",
        "start": 4485.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est ce que vous saviez combien vous",
        "start": 4487.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "savez donner le ton parce que vous savez",
        "start": 4489.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que bah si on parle d'acceptabilit\u00e9 donc",
        "start": 4490.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "celui ci il suffit que vous ayez une",
        "start": 4492.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "association qui porte un recours de",
        "start": 4493.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'autre caudry la france \u00e7a veut pas",
        "start": 4495.07,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dire que les populations locales sont",
        "start": 4496.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "contre en l'occurrence \u00e0 des recours qui",
        "start": 4497.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est qui",
        "start": 4499.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "font perdre du temps pour ceux qui",
        "start": 4500.26,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "veulent aller des \u00e9l\u00e8ves pour ce qui est",
        "start": 4502.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "install\u00e9e juste une chose est ce que",
        "start": 4503.739,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous connaissez la dur\u00e9e moyenne entre",
        "start": 4505.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le moment o\u00f9 on lance un projet et le",
        "start": 4508.659,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 les \u00e9oliennes arrive",
        "start": 4510.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement en activit\u00e9 aujourd'hui en",
        "start": 4512.05,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "france on est \u00e0 5 6 ans moi m\u00eame c'est",
        "start": 4514.329,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entre 7 et 9 ans elle entre 7 et 9 ans",
        "start": 4516.159,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors que tous nos pays tous les pays",
        "start": 4518.019,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "voisins sont tant d'autres 2 et 3 ans",
        "start": 4519.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "absolument \u00e0 ce que je veux faire mais",
        "start": 4521.65,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "donc il ya bien un probl\u00e8me",
        "start": 4523.059,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'acceptabilit\u00e9 non il ya un probl\u00e8me de",
        "start": 4523.719,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "si vous voulez il ya des associations",
        "start": 4525.639,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui ont fait de leur mission le combat",
        "start": 4526.9,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "contre l'\u00e9olien mais encore une fois fin",
        "start": 4530.349,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "jeudi avec compris qu envoyer les grands",
        "start": 4532.809,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "groupes \u00e9nerg\u00e9tiques qui font leur pub",
        "start": 4533.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les journaux \u00e0 coude \u00e9oliennes",
        "start": 4535.869,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils ont bien compris que \u00e7a",
        "start": 4537.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi une valeur mais moi la strat\u00e9gie",
        "start": 4539.079,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "que nous voulons d\u00e9velopper c'est de",
        "start": 4542.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir les territoires o\u00f9 nous pouvons",
        "start": 4543.82,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "installer des \u00e9oliennes en lien avec la",
        "start": 4546.61,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "population et de facilit\u00e9 justement les",
        "start": 4549.73,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "permis et l'installation vous savez que",
        "start": 4553.03,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "en juin dernier le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4556.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et son gouvernement ont",
        "start": 4559.36,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 un truc pour rendre un peu plus",
        "start": 4560.59,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "inacceptable l'installation d'\u00e9oliennes",
        "start": 4563.619,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans notre pays ils ont augment\u00e9 les",
        "start": 4565.929,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "zones de protection des radars de 30 \u00e0",
        "start": 4569.829,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "70 km vous avez quasiment aujourd'hui",
        "start": 4573.309,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "80% du territoire ou de poisson ne",
        "start": 4576.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pouvait pas qu'on soit c'est un tout qui",
        "start": 4578.949,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "nous allons rentrer dans des d\u00e9tails et",
        "start": 4580.03,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "en r\u00e9sum\u00e9 ces concessions c'est \u00e0 dire",
        "start": 4582.46,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "on va pas le faire contre les fran\u00e7ais",
        "start": 4584.349,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et le territoire",
        "start": 4586.239,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis toujours battu pour que",
        "start": 4587.579,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie soit un sujet d\u00e9mocratique et",
        "start": 4590.079,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "juste on courait avec une r\u00e9gulation",
        "start": 4592.48,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "mais pas de deux autres th\u00e8mes pour",
        "start": 4594.159,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "finir pas si on aura mais j'ai pour dire",
        "start": 4596.349,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que les \u00e9nergies renouvelables c'est pas",
        "start": 4598.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9olien ses supporters et ax et",
        "start": 4600.55,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "lead rhodia c'est la g\u00e9othermie et c'est",
        "start": 4603.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui fera la force de la france et",
        "start": 4605.289,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui fait qu'on a un syst\u00e8me",
        "start": 4606.969,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique qui garantira l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 4608.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais tout \u00e0",
        "start": 4610.929,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait la contrepartie de votre sc\u00e9nario",
        "start": 4612.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous voulez 100% de renouvelables c'est",
        "start": 4614.199,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ambitieux c'est \u00e9videmment qu'on fasse",
        "start": 4616.599,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies d'\u00e9nergie et une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4618.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique sans rentrer",
        "start": 4620.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9tails vous voulez aussi",
        "start": 4622.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils aient davantage de voitures",
        "start": 4623.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques on change la fa\u00e7on dont on",
        "start": 4626.23,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "se d\u00e9place vous avez une proposition",
        "start": 4628.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "forte qui est qu'en 2003 vous voulez que",
        "start": 4630.099,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "soit interdite la vente de voitures",
        "start": 4631.96,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "neuves essence diesel ou hybride",
        "start": 4634.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sauf que pour l'instant \u00e7a co\u00fbte cher",
        "start": 4636.96,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les voitures \u00e9lectriques et je regardais",
        "start": 4639.58,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "les chiffres le mois dernier par exemple",
        "start": 4641.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont achet\u00e9 plus de voitures",
        "start": 4642.909,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "de plus de 15 ans d'occasion gens que de",
        "start": 4644.77,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "voitures neuves sont en fait le risque",
        "start": 4647.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est ce que ce serait pas que les",
        "start": 4649.449,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais un peu plus modestes se tourner",
        "start": 4650.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "uniquement vers le march\u00e9 de l'occasion",
        "start": 4652.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et finalement on ne renouvelle jamais le",
        "start": 4653.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parc automobile fran\u00e7ais vous avez",
        "start": 4655.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "raison c'est vrai ce que vous c'est",
        "start": 4657.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ainsi que g\u00e9rer ce risque pourquoi je",
        "start": 4658.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "veux donner cette \u00e9ch\u00e9ance l'industrie",
        "start": 4661.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "automobile fran\u00e7aise vous savez que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4663.219,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "renault a d\u00e9cid\u00e9 de passer en 2030 au",
        "start": 4665.38,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "tout \u00e9lectrique",
        "start": 4667.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "il ya en allemagne la plupart des",
        "start": 4668.79,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "constructeurs automobiles sont en train",
        "start": 4671.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de basculer comme aux \u00e9tats unis moi je",
        "start": 4673.3,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "ne veux pas que la france perde son",
        "start": 4676.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "industrie automobile parce qu'elle",
        "start": 4678.429,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "n'aura pas pris justement le chemin de",
        "start": 4680.17,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "la modernit\u00e9 en mati\u00e8re de v\u00e9hicules",
        "start": 4683.29,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "faut savoir qu'en france tous les dix",
        "start": 4687.09,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ans on perd 100 mille emplois dans",
        "start": 4690.369,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'automobile ok donc moi je veux sauver",
        "start": 4692.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'industrie automobile fran\u00e7aise et je",
        "start": 4694.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cale investi sur les secteurs d'avenir",
        "start": 4696.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 moi donc je double le fonds de",
        "start": 4697.63,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la conversion",
        "start": 4701.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "automobile on passe de 500 \u00e0 1 milliard",
        "start": 4702.9,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "justement pour aider les populations les",
        "start": 4706.119,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus modestes a chang\u00e9 de v\u00e9hicule je",
        "start": 4708.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mets en place notamment pour les",
        "start": 4710.409,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "artisans le soutien \u00e0 ce qu'on appelle",
        "start": 4712.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "le retrofit c'est quoi leur profite",
        "start": 4714.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est qu'en fait vous gardez votre",
        "start": 4716.469,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule et c'est tr\u00e8s important pour",
        "start": 4718.119,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les artisans qu'on leur camionnette avec",
        "start": 4720.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les rangements tout \u00e7a et vous enlevez",
        "start": 4722.679,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le moteur juste le moteur thermique pour",
        "start": 4725.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mettre un moteur \u00e9lectrique \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 4727.719,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "beaucoup moins cher c'est beaucoup moins",
        "start": 4730.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "polluant et donc nous soutiendrons \u00e7a et",
        "start": 4731.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "puis derni\u00e8rement de la m\u00eame fa\u00e7on que",
        "start": 4733.96,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "je monterai sur la baisse des co\u00fbts des",
        "start": 4736.57,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables selon les",
        "start": 4740.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res \u00e9tudes aujourd'hui en 2025",
        "start": 4742.659,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "2026 2027 le prix des v\u00e9hicules",
        "start": 4745.3,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques sera le m\u00eame que le prix des",
        "start": 4748.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules thermiques sachant qu'ils sont",
        "start": 4751.51,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "beaucoup moins cher \u00e0 entretenir donc en",
        "start": 4753.07,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 4755.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la voiture \u00e9lectrique avec le transport",
        "start": 4756.78,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "collectif avec le v\u00e9lo avec le",
        "start": 4759.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "covoiturage d'acroma jay deviendra un",
        "start": 4761.53,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment",
        "start": 4763.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "au fond normal d'achat de mobilit\u00e9 moi",
        "start": 4764.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je veux que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 4768.35,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais puissent continuer \u00e0 se",
        "start": 4769.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer je les bichonne picardie l\u00e0",
        "start": 4770.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 je viens il faut une voiture \u00e7a",
        "start": 4772.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'entend super bien \u00e7a se passe bien",
        "start": 4774.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce qu'en effet pour conclure est vrai",
        "start": 4776.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que votre sc\u00e9nario repose \u00e9videmment sur",
        "start": 4778.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des pari d'avenir donc non par",
        "start": 4779.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition c'est certain mais non vous",
        "start": 4782.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'\u00eates quand vous \u00eates sur l'appareil ni",
        "start": 4783.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "malheureusement encore sur la parit\u00e9 des",
        "start": 4785.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prix a eu entre les voitures \u00e9lectriques",
        "start": 4787.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et les voitures thermiques \u00e0 deux trois",
        "start": 4789.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ans ce sont plus des paris c'est d\u00e9j\u00e0 la",
        "start": 4792.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 en fait merci beaucoup et",
        "start": 4794.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "amandine vous voulez que les fran\u00e7ais",
        "start": 4795.95,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "puissent se d\u00e9placer mais moins vite",
        "start": 4796.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moins vite sur l'autoroute vous",
        "start": 4797.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "maintenez non j'ai dit que c'est pas",
        "start": 4799.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans mon projet j'ai dit comme on posait",
        "start": 4802.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la question j'ai dit qu'on pouvait y",
        "start": 4804.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir parce qu'effectivement \u00e7a",
        "start": 4805.46,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "consomme mois sacr\u00e9 mois d'accidents \u00e7a",
        "start": 4807.26,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a pollue moins",
        "start": 4811.09,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est quelque chose qu'on peut",
        "start": 4813.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on peut regarder",
        "start": 4815.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'avais dit aussi une fois mais \u00e7a",
        "start": 4817.57,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'il faut pour en",
        "start": 4820.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre et prendre cette responsabilit\u00e9",
        "start": 4821.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est vrai que parfois sur",
        "start": 4822.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'autoroute si on doit rouler \u00e0 110 120",
        "start": 4824.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on s'ennuie un peu mais si \u00e0 un moment",
        "start": 4827.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 c'est pour le bien collectif et",
        "start": 4830.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la fin aux pertes que cinq minutes",
        "start": 4832.85,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais encore une fois c'est un d\u00e9bat",
        "start": 4834.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il faut ouvrir j'ai pas de jets pas",
        "start": 4835.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision l\u00e0 dessus yannick jadot vous",
        "start": 4837.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allez aussi faire face aux questions des",
        "start": 4839.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce soir qu'elles sont que nos",
        "start": 4840.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "reporters sont all\u00e9s r\u00e9colt\u00e9s aux quatre",
        "start": 4842.21,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "coins du monde question qu'on nous a",
        "start": 4843.53,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 \u00e9galement",
        "start": 4844.67,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "on va voir \u00e7a avec roselyne du bois",
        "start": 4845.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4848.34,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "aux",
        "start": 4851.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quatre coins du pays rosine je suis",
        "start": 4852.16,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "encore du jour m\u00eame en \u00e9tant ville",
        "start": 4854.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quasiment fait remarquer dans",
        "start": 4856.28,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "l'oreillette que c'est sa seule ambition",
        "start": 4857.39,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "exactement de rayonner son rayonne ce",
        "start": 4858.94,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "soir yannick jadot nous rayonnons",
        "start": 4862.219,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "auxerrois laroche \u00e9tait aussi \u00e0 10",
        "start": 4863.36,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e7a fait r\u00e9gion moi je vais",
        "start": 4865.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "revenir au quotidien on appara\u00eet pendant",
        "start": 4867.739,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "cette campagne de gastronomie de viande",
        "start": 4870.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rouge et vous voudriez qu'on en mange",
        "start": 4872.03,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "moins \u00e9cout\u00e9s battistella 18 ans",
        "start": 4874.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour yannick jadot j'ai une question",
        "start": 4876.82,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "pour vous comment enfin pour lutter",
        "start": 4878.78,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "contre la consommation de viande en",
        "start": 4880.969,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "france merci comment fait-on pour en",
        "start": 4881.989,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "manger moins alors qu'on aime \u00e7a alors",
        "start": 4884.66,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "qu'on aime \u00e7a",
        "start": 4887.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on en mange moins et on mange de la",
        "start": 4888.07,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "bonne qualit\u00e9 \u00e7a c'est le principe",
        "start": 4890.36,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "comment on fait mais je pense que \u00e0 la",
        "start": 4893.42,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "fois il ya tous les lieux",
        "start": 4895.969,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "toute la restauration collective ce qui",
        "start": 4898.69,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "est en train de se passer dans les",
        "start": 4902.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cantines et c'est bien c'est d'avoir une",
        "start": 4903.65,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux fois par semaine un repas",
        "start": 4907.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tarien qui est un repas \u00e9videmment",
        "start": 4908.989,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "complet mais qui participent \u00e0 la fois",
        "start": 4911.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de moi manger de viande mais de manger",
        "start": 4914.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de la viande locale s'est pas sodexo",
        "start": 4916.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'est viande locale c'est ce que font",
        "start": 4918.739,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "les mairies colo il viande de qualit\u00e9",
        "start": 4920.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui nourrit c'est bon pour la sant\u00e9",
        "start": 4922.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est bon pour le climat c'est bon pour",
        "start": 4924.89,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tous parce que attention on a quand m\u00eame",
        "start": 4926.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un enjeu sanitaire \u00e9norme mais vous",
        "start": 4928.699,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "parlez de restauration collective ou",
        "start": 4930.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'est aussi les d\u00e9noncer changent leurs",
        "start": 4931.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "habitudes \u00e0 la maison mais j'ai pas au",
        "start": 4933.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9part j'ai pas l\u00e9gif\u00e9rer r\u00e9glemente non",
        "start": 4935.12,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "mais comment j'allais j'en ai rat\u00e9",
        "start": 4937.52,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'incitation ce genre de choses vous",
        "start": 4938.449,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "aimez bien les bonus malus vous en",
        "start": 4939.77,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "voulez un",
        "start": 4941.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nom je pas commenc\u00e9 \u00e0 organiser on va",
        "start": 4941.92,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pas faire en d\u00e9but de semaine le",
        "start": 4945.11,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "communiqu\u00e9 du comit\u00e9 de d\u00e9fense de la",
        "start": 4947.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique va vous",
        "start": 4950.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "donner vos menus de la semaine je suis",
        "start": 4952.34,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 moi je suis moi je suis pour eux",
        "start": 4954.44,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "je savais pourquoi pourquoi fois les",
        "start": 4958.449,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "vite sur la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 4961.489,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "climatique et contre l'effondrement de",
        "start": 4963.949,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 parce que d\u00e9j\u00e0 un si on",
        "start": 4966.29,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "prend du retard si on fait 5 ans \u00e0 ne",
        "start": 4969.8,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "rien faire \u00e7a va nous tomber dessus mais",
        "start": 4972.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dur dur dur mais surtout on ne fera plus",
        "start": 4974.179,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dans la justice sociale et dans la",
        "start": 4976.64,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie moi je veux que ce soit un",
        "start": 4977.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "projet d' enthousiasme et que \u00e7a peut",
        "start": 4979.699,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e0 la fois l'\u00e9ducation par les",
        "start": 4982.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfants sur l'alimentation c'est",
        "start": 4984.29,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable et puis pourquoi pas les",
        "start": 4986.33,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont fascin\u00e9s par les \u00e9missions",
        "start": 4990.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de cuisine et bain faire des fran\u00e7ais le",
        "start": 4992.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "couscous vraiment pardon le plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 4995.57,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais le couscous vraiment",
        "start": 4997.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tabac le vrai que c'est un beau c'est",
        "start": 4999.7,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "demain j'adore le couscous j'adore",
        "start": 5001.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "j'adore le so big o j'adore les p\u00e2tes \u00e0",
        "start": 5003.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la sauce tomate avec des petites tomates",
        "start": 5007.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand on a un d\u00e9but de mondial au d\u00e9but",
        "start": 5009.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de menus sains on a un d\u00e9but de menus",
        "start": 5011.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non mais si vous voulez normal si on",
        "start": 5013.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peut \u00e9viter de rentrer soit elle c'est",
        "start": 5015.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "aussi une question par mail mais par",
        "start": 5016.42,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "contre par contre si je peux me",
        "start": 5017.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "permettre l'action parce que je sais",
        "start": 5018.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il ya des d\u00e9bats en ce moment il faut",
        "start": 5020.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire tr\u00e8s attention on a un \u00e9norme",
        "start": 5022.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de malbouffe dans notre pays",
        "start": 5024.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dont un \u00e9norme probl\u00e8me de malbouffe",
        "start": 5026.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans le pays on a du diab\u00e8te parce que",
        "start": 5028.3,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est trop sucr\u00e9 on a de l'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 5031.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "b\u00e9tonn\u00e9 \u00e7a va avec c'est la question de",
        "start": 5034.21,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "julien est ce que vous arrivez \u00e0 faire",
        "start": 5035.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "du sport pendant la campagne alors que",
        "start": 5036.489,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "justement mls alerte sur le facteur qui",
        "start": 5038.08,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "arrive ne bouge pas c'est son ch\u00e9ri",
        "start": 5040.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bougent pas assez je vous vous \u00eates du",
        "start": 5041.7,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "genre \u00e0 vous faire prendre en photo en",
        "start": 5044.05,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "jogging",
        "start": 5045.22,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "sauf",
        "start": 5046.11,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais \u00e7a m'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 en train de",
        "start": 5047.82,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "jouer au foot mais ce que je veux dire",
        "start": 5051.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est que on a on a le truc est de dire",
        "start": 5053.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "au fond arr\u00eater d'emb\u00eater les fran\u00e7ais",
        "start": 5056.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de les culpabiliser sur le trop gras sur",
        "start": 5058.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le trop sucr\u00e9 sur le trop sal\u00e9e savez \u00e7a",
        "start": 5061.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est le discours de tous les lobbys de",
        "start": 5064.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'agro industrie nous \u00e7a fait 40 ans",
        "start": 5066.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'on se bat avec jos\u00e9 bov\u00e9 ren\u00e9 dumont",
        "start": 5069.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est un agronome pour qu'on ma\u00eetrise",
        "start": 5071.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notre alimentation \u00e7a soit une",
        "start": 5073.96,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "alimentation de proximit\u00e9 c'est pas",
        "start": 5075.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours possible mais que ce soit une",
        "start": 5077.739,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "alimentation bio de proximit\u00e9 et que ce",
        "start": 5079.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soit une alimentation de qualit\u00e9 on peut",
        "start": 5081.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas jouer avec le trop sal\u00e9e de trop",
        "start": 5083.65,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "sucr\u00e9 le trop gras dans notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5086.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand c'est le business des industriels",
        "start": 5088.989,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qui sont en train de en l'air la",
        "start": 5090.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 de nos enfants mais le sport donc",
        "start": 5092.2,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 5094.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une heure d'acc\u00e8s au sport pour les",
        "start": 5095.13,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "enfants par jour une demi heure pour les",
        "start": 5097.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "adultes et comme on parlait tout \u00e0",
        "start": 5100.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'heure les entreprises qui sont en",
        "start": 5101.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "train de red\u00e9finir leurs bureaux on peut",
        "start": 5103.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire comme les cr\u00e8ches vous soutenez",
        "start": 5105.25,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les entreprises pour qu'ils aient des",
        "start": 5106.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements sportifs dans les",
        "start": 5107.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entreprises on aura on va d\u00e9velopper le",
        "start": 5109.06,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sport on va mettre le paquet l\u00e0 dessus",
        "start": 5111.85,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "parce que c'est le plaisir c'est le",
        "start": 5113.469,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9passement de soi m\u00eame c'est la sant\u00e9",
        "start": 5115.989,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "il y aura au printemps une grande f\u00eate",
        "start": 5118.36,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "nationale du sport pour que tous",
        "start": 5120.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ensemble tous ensemble on fasse du sport",
        "start": 5122.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "et que parce que c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 5124.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "essentiel du plaisir donc oui je vous",
        "start": 5126.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parle de foot aussi l eepad score c'est",
        "start": 5129.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une question par mail de marion alors je",
        "start": 5131.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 vous ne disent pas le score",
        "start": 5133.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 rien d'une intrigue demande \u00e0 ce",
        "start": 5134.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on me dise pas le sco est ce que vous",
        "start": 5136.0,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "soutenez l'action en justice des ia buzz",
        "start": 5137.35,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui veulent jouer dans des comp\u00e9titions",
        "start": 5139.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "de foot en portant le voile on en a",
        "start": 5141.219,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 et des avis tr\u00e8s tranch\u00e9",
        "start": 5142.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quel est le v\u00f4tre moi je soutiens y",
        "start": 5144.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "compris ce qu'a dit la ministre moreno",
        "start": 5146.02,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui est de dire la loi n'interdit pas \u00e7a",
        "start": 5149.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la loi sur la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9clair et moi",
        "start": 5152.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce que j'aimerais c'est que si vous",
        "start": 5155.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voulez \u00e0 chaque fois qu'on prend",
        "start": 5157.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelques cas comme \u00e7a g\u00e9n\u00e9ralement ces",
        "start": 5159.04,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "quelques cases sur les doigts d'une main",
        "start": 5160.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on les monte ce truc en \u00e9pingle et c'est",
        "start": 5162.33,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "tous les extr\u00eames qui s'en empare c'est",
        "start": 5165.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous avez les islamistes qui vont dire",
        "start": 5168.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oui eva faisant des tonnes et des tonnes",
        "start": 5171.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous avez les anti musulmans confond des",
        "start": 5173.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tonnes et des tonnes franchement si on",
        "start": 5176.98,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "peut l\u00e2cher la grappe de ce pays sur la",
        "start": 5178.69,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "question sur les musulmanes et les",
        "start": 5181.989,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "musulmans de notre pays et qu'on",
        "start": 5183.489,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "applique strictement strictement la loi",
        "start": 5184.96,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "sur la la\u00efcit\u00e9 on s'en sortira tout",
        "start": 5187.84,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'est tous mieux mais vous dites la loi",
        "start": 5190.119,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "ne dit pas \u00e7a effectivement mais l\u00e0",
        "start": 5191.739,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le but c'\u00e9tait de changer la",
        "start": 5193.27,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "loi c'est ce qui \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9 par une",
        "start": 5194.65,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "partie des r\u00eaves et des parlementaires",
        "start": 5196.239,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "une partie des r\u00e9publicains",
        "start": 5197.679,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "effectivement aujourd'hui on consid\u00e9rait",
        "start": 5199.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que tous les probl\u00e8mes de la france avec",
        "start": 5201.1,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ces mots c'\u00e9tait les musulmans c'est pas",
        "start": 5202.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mon point de vue moi j'en ai marre que",
        "start": 5204.159,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dans ce pays on stigmatise tous les",
        "start": 5205.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jours des millions de nos compatriotes",
        "start": 5208.06,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "j'en ai franchement assez que c'est une",
        "start": 5211.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "exception la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de",
        "start": 5215.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "football en la mati\u00e8re mais c'est",
        "start": 5217.09,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "marrant j'ai pas entendu un mot",
        "start": 5218.8,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football",
        "start": 5221.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur le qatar alors l\u00e0 \u00e7a les a bien",
        "start": 5222.739,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "arrang\u00e9 d'aller au qatar je sais pas ce",
        "start": 5225.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'ils ont gagn\u00e9 \u00e0 soutenir la",
        "start": 5227.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidature du qatar pour faire la coupe",
        "start": 5229.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du monde on va le faire dans des",
        "start": 5231.53,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "situations dans des conditions",
        "start": 5232.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "climatiques aberrante il ya d\u00e9j\u00e0 six",
        "start": 5234.25,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "mille cinq cents ouvriers migrants morts",
        "start": 5237.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour construire les stades tout \u00e7a dans",
        "start": 5240.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un pays qui est quand m\u00eame pas une",
        "start": 5243.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ni un pays de progr\u00e8s pour",
        "start": 5243.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les femmes donc que la f\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 5247.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de football s'occupe des",
        "start": 5248.63,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "sujets s\u00e9rieux on a beaucoup de",
        "start": 5250.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "questions et yannick jadot aussi",
        "start": 5251.719,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur le pouvoir d'achat",
        "start": 5252.56,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez tao 20 ans",
        "start": 5253.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur jadot vous voulez",
        "start": 5256.239,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "mettre en place un revenu universel",
        "start": 5258.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement comment comptez-vous le",
        "start": 5259.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "financer revenu citoyen 920 euros par",
        "start": 5261.59,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mois d\u00e8s qu'on a 18 ans oui au togo paye",
        "start": 5265.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a je veut \u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9",
        "start": 5268.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans notre pays vous savez qu'il ya des",
        "start": 5270.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui n'ont pas pu ou",
        "start": 5272.45,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "non que quelques centaines d'euros pour",
        "start": 5275.84,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "vivre par mois",
        "start": 5277.969,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "on a des jeunes qui n'ont pas acc\u00e8s aux",
        "start": 5279.61,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "minima sociaux parce que les",
        "start": 5283.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gouvernements aient compris celui l\u00e0",
        "start": 5285.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exclus les jeunes de la solidarit\u00e9 alors",
        "start": 5287.09,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qu'on a des files d'attentes",
        "start": 5289.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "invraisemblable de jeunes pour aller \u00e0",
        "start": 5291.16,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "la soupe populaire pour aller obtenir",
        "start": 5292.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des repas gratuits et donc effectivement",
        "start": 5294.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je veux un revenu citoyen qui fera que",
        "start": 5296.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "personne ne sera sous le seuil de grande",
        "start": 5300.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 dans notre pays jeune ou moins",
        "start": 5302.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jeune et c'est un nathalie crevier 18",
        "start": 5304.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ans tout le monde peut toujours pratique",
        "start": 5306.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "autre th\u00e9matique tout le monde touche et",
        "start": 5308.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "920 euros d\u00e8s ses 18 ans bien s\u00fbr apr\u00e8s",
        "start": 5310.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est comme le rsa si vous avez un seul",
        "start": 5313.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vote m\u00eame si vous bossez effectivement",
        "start": 5316.31,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "si vous avez un salaire vous touchez pas",
        "start": 5317.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte et comment vous",
        "start": 5319.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "financez ao\u00fbt 20 milliards \u00e7a co\u00fbte 20",
        "start": 5320.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "milliards et je veux que ce soit aussi",
        "start": 5322.76,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "une formidable opportunit\u00e9 d'autonomie",
        "start": 5324.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour les jeunes dans notre syst\u00e8me",
        "start": 5326.989,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais 'vous savez vous \u00eates enfants",
        "start": 5328.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de vos parents jusqu'\u00e0 25 ans c'est",
        "start": 5330.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "totalement aberrant dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5332.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moderne les jeunes sont autonomes \u00e0",
        "start": 5334.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "partir de 18 ans et donc ils sont",
        "start": 5336.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autonomes fiscale mais 20 milliards vous",
        "start": 5338.54,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "financez \u00e7a commence est consid\u00e9rable",
        "start": 5340.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "oui enfin bon vous savez l\u00e0 vous avez vu",
        "start": 5342.1,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "donc c'est notamment \u00e0 travers",
        "start": 5345.95,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "la mise en place d'un imp\u00f4t de",
        "start": 5349.66,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 sur la fortune compris avec",
        "start": 5352.489,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "un bonus malus",
        "start": 5355.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "climatique mais mon imp\u00f4t de solidarit\u00e9",
        "start": 5356.54,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "sur la fortune il aura un rendement de",
        "start": 5359.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "15 \u00e0 20 milliards il d\u00e9marre pour les 1%",
        "start": 5362.16,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les plus riches il d\u00e9marre \u00e0 deux",
        "start": 5365.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "millions d'euros 1 % entre 2 millions et",
        "start": 5367.17,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "8 millions 2 % entre 8 et 1 milliard 3 %",
        "start": 5370.29,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "au-del\u00e0 et on supprime toutes les",
        "start": 5373.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "exon\u00e9rations qui ont fait que les",
        "start": 5376.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "milliardaires jusque l\u00e0 ont toujours",
        "start": 5378.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la solidarit\u00e9 et qui fait",
        "start": 5380.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui vous avez quand m\u00eame il",
        "start": 5382.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous a pas \u00e9chapp\u00e9 les milliardaires",
        "start": 5384.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans notre pays pendant le coc vides ont",
        "start": 5386.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 leur fortune 2 86% et ben il",
        "start": 5388.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre solidaire pour que nos jeunes",
        "start": 5391.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne fasse pas la queue pour aller \u00e0 la",
        "start": 5393.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soupe populaire dont ros\u00e9 du fait juste",
        "start": 5395.1,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "une petite parenth\u00e8se sur sept g7",
        "start": 5396.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "climatique parce que c'est l'un des",
        "start": 5397.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "points forts de votre de votre projet l\u00e0",
        "start": 5399.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "o\u00f9 j'ai un probl\u00e8me c'est que c'est",
        "start": 5401.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "greenpeace notamment vanessa que vous",
        "start": 5403.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "connaissez bien oui qui a \u00e9t\u00e9 lu d\u00e9fense",
        "start": 5404.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "at-il sf climatique mais alors qu'il",
        "start": 5406.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fait pas du tout les m\u00eames calculs que",
        "start": 5408.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous elle explique que cet isf",
        "start": 5409.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "climatique d'apr\u00e8s greenpeace",
        "start": 5411.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rapporterait autour de 4 milliards par",
        "start": 5412.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "an parce que vous vous dites ce soir",
        "start": 5414.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "diana non parce que ces deux choses",
        "start": 5415.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes le renard avait bagu\u00e9",
        "start": 5417.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tendent maintenant tout \u00e0 fait le",
        "start": 5418.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "principe de lier cette climatique c'est",
        "start": 5420.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quoi au fond c'est l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 5421.74,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 5423.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et puisque en fait les plus riches par",
        "start": 5424.46,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "leur mode de consommation \u00e9videmment",
        "start": 5429.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais essentiellement par leur patrimoine",
        "start": 5430.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "financier et mettre beaucoup plus de co2",
        "start": 5432.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que le reste des fran\u00e7ais",
        "start": 5436.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "si on prend les 1% les plus riches et",
        "start": 5439.08,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les 1% les plus pauvres ces 66 fois",
        "start": 5441.06,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "d'accord donc je veux mettre un malus",
        "start": 5443.96,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "sur votre patrimoine financier si vous",
        "start": 5447.14,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "par exemple vous avez des actions total",
        "start": 5450.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est en train de d\u00e9vaster l'afrique et",
        "start": 5451.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'arctique et basson internet un",
        "start": 5454.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "manuscrit mais l\u00e0 o\u00f9 j'ai une diff\u00e9rence",
        "start": 5456.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avec greenpeace",
        "start": 5458.37,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "c'est sur la partie imp\u00f4t de solidarit\u00e9",
        "start": 5459.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "moi je suis un responsable politique",
        "start": 5462.08,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez eu dans ce",
        "start": 5464.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quinquennat un enrichissement des tr\u00e8s",
        "start": 5466.89,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "riches qui est au del\u00e0 au fond",
        "start": 5469.77,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "de jeu n'est pas dire de la d\u00e9cence que",
        "start": 5473.75,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "la question s'est pas d'abord un",
        "start": 5476.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "jugement moral mais \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 5477.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les plus riches ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s",
        "start": 5479.1,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "gratuitement",
        "start": 5480.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ils envoient leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole ils",
        "start": 5481.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "profitent des routes et on peut pas",
        "start": 5483.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "laisser des gamins faire la queue quand",
        "start": 5484.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour aller pour \u00e0 la soupe populaire on",
        "start": 5487.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peut pas laisser des gens qui sont sans",
        "start": 5489.63,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "abri on peut pas laisser des gens ne pas",
        "start": 5492.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der au logement social",
        "start": 5494.579,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'ya pas d'argent pour",
        "start": 5495.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "construire le logement social oui il",
        "start": 5497.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut plus de solidarit\u00e9 dans notre pays",
        "start": 5498.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pas confiscatoire c'est juste de",
        "start": 5500.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 questions sur le logement",
        "start": 5502.8,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "justement avec naomi \u00e9couter",
        "start": 5504.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur jadot comment",
        "start": 5506.57,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "comptez-vous \u00e9tait jeune avoir acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 5508.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "leur premier logement la premier",
        "start": 5510.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "logement comment vous faites alors vous",
        "start": 5512.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "avez bien compris qu'avec mon revenu",
        "start": 5514.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "citoyen j'aide quand m\u00eame s\u00e9rieusement",
        "start": 5516.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les jeunes \u00e9toiles prix des loyers je",
        "start": 5517.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sais attendez je reviens pas sur les",
        "start": 5520.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "appels je reviens pas sur les appels et",
        "start": 5523.77,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya aussi la n\u00e9cessit\u00e9 on a",
        "start": 5526.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du logement social",
        "start": 5529.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure il ya eu un effondrement",
        "start": 5531.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de la construction de logement social y",
        "start": 5532.92,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "compris du logement \u00e9tudiant d'un pays",
        "start": 5535.349,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron d\u00e9cid\u00e9ment c'est",
        "start": 5537.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le pr\u00e9sident le plus jeune de",
        "start": 5539.909,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la cinqui\u00e8me c'est quand m\u00eame le",
        "start": 5541.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident encore \u00e0 moi fait pour la",
        "start": 5542.369,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeunesse et donc nous relancerons le",
        "start": 5543.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "logement pour les \u00e9tudiants et y compris",
        "start": 5546.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation thermique aussi du",
        "start": 5549.15,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "logement pour \u00e9tudiant parce que les",
        "start": 5551.25,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants n'arrivent pas \u00e0 se chauffer",
        "start": 5552.449,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et souvent les l\u00e9l\u00e9s les logements",
        "start": 5553.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'ils habitent sont des passoires",
        "start": 5556.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques la campagne on est \u00e0 50",
        "start": 5558.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "jours maintenant du premier tour comment",
        "start": 5561.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est ce que vous allez faire revenir les",
        "start": 5563.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs aux urnes c'est la question",
        "start": 5564.929,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "d'athis",
        "start": 5565.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mons or monsieur jadot alors ma question",
        "start": 5566.989,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "est la suivante qu'est ce que est ce que",
        "start": 5569.67,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vous avez des mesures pour lutter contre",
        "start": 5571.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'abstentionnisme surtout qui touche",
        "start": 5573.329,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "beaucoup les jeunes en ce moment je vais",
        "start": 5575.82,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "savoir si voil\u00e0 \u00e7a \u00e7a fait partie de",
        "start": 5577.26,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "notre programme voil\u00e0 bien s\u00fbr je dire",
        "start": 5579.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je vois pas comment une formation",
        "start": 5581.969,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "politique les \u00e9cologistes",
        "start": 5583.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui mise tout sur l'avenir et c'est un",
        "start": 5585.56,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "traitement non je suis bien compris qui",
        "start": 5588.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "essaye de faire un avenir bienveillant",
        "start": 5590.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "via les jeunes sont au coeur de notre",
        "start": 5592.44,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 collective bon",
        "start": 5594.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors c'est d'ores et d\u00e9j\u00e0 un les",
        "start": 5597.26,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes il le d\u00e9montre dans les",
        "start": 5599.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mairies il le d\u00e9montre quand il serait",
        "start": 5601.17,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9lu ils tiennent leurs promesses le gros",
        "start": 5602.67,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fiance notamment des jeunes",
        "start": 5605.219,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est que les politiques ne tiennent pas",
        "start": 5606.659,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leurs promesses deuxi\u00e8mement nous nous",
        "start": 5608.099,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "allons agir sur ce qui les pr\u00e9occupe",
        "start": 5610.409,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fondamentalement le climat les",
        "start": 5611.81,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes le racisme",
        "start": 5615.42,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "le bien-\u00eatre animal ce sont des sujets",
        "start": 5617.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans la jeu c'est en para\u00eet et c'est",
        "start": 5620.429,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "extraordinaire l'entousiasme qui met",
        "start": 5622.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans ses combats l\u00e0 on agira de mani\u00e8re",
        "start": 5624.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s ferme et imm\u00e9diatement \u00e0 notre",
        "start": 5627.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e au pouvoir et puis moi j'ai",
        "start": 5629.28,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "envie que il y ait le droit de vote \u00e0 16",
        "start": 5631.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ans pourquoi le droit de vote \u00e0 16 ans",
        "start": 5634.199,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a veut dire que le premier",
        "start": 5636.179,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vote il se fera dans le cadre du lyc\u00e9e",
        "start": 5638.159,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "est donc ce sera l'occasion",
        "start": 5640.639,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "extraordinaire d'avoir des discussions",
        "start": 5643.039,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "une formation autour d'eux c'est quoi",
        "start": 5646.26,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "les institutions comment \u00e7a marche la",
        "start": 5649.53,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e0 quoi \u00e7a sert parce que je",
        "start": 5651.479,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ne me r\u00e9sous pas \u00e0 ce que dans notre",
        "start": 5654.239,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pays ce soient les plus \u00e2g\u00e9es moi",
        "start": 5656.039,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "compris les plus fortun\u00e9s qui votent",
        "start": 5660.389,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "tant mieux s'ils votent donc tout le",
        "start": 5664.979,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monde vote et que les jeunes et les",
        "start": 5666.51,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "classes populaires ne votent pas vous",
        "start": 5668.999,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savez je discute souvent avec les jeunes",
        "start": 5670.829,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et je prends deux exemples ils n'ont pas",
        "start": 5672.989,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 dans le r\u00e9f\u00e9rendum sur le break",
        "start": 5675.659,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "sites et leurs parents alors qu'ils",
        "start": 5677.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pro europ\u00e9en leurs parents leur",
        "start": 5680.13,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fermer les portes du continent c'est",
        "start": 5682.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dramatique pour eux ils n'ont pas vot\u00e9",
        "start": 5683.969,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "en pologne et le gouvernement polonais",
        "start": 5685.92,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "interdit l'avortement le gouvernement",
        "start": 5688.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "polonais combat les homosexuels et ben",
        "start": 5691.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "moi j'ai envie d'une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la",
        "start": 5693.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jeunesse s'est empar\u00e9 de la politique et",
        "start": 5695.76,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'elle s'empare de cette",
        "start": 5698.4,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sence en un mot la derni\u00e8re",
        "start": 5699.389,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "question de samuel si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 5700.86,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "est-ce que vous habiterez \u00e0 l'elys\u00e9e oui",
        "start": 5702.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien non alors oui je vais cours",
        "start": 5705.8,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "non mais il voulait bien qu'ils aient",
        "start": 5708.42,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "des ombres c'est tr\u00e8s bien c'est fille",
        "start": 5709.559,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jade est rien diallo me suffit il ya des",
        "start": 5710.969,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "enjeux de s\u00e9curit\u00e9 pas par par attirance",
        "start": 5712.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale pour les ors de la r\u00e9publique",
        "start": 5715.46,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "c'est juste et les enjeux de s\u00e9curit\u00e9 et",
        "start": 5717.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bien il faut respecter les protocoles de",
        "start": 5720.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 merci rose des merci \u00e0 tous",
        "start": 5722.159,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ceux qui ont qui vous opposait d'exercer",
        "start": 5724.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en ce soir yannick jadot vous allez",
        "start": 5725.55,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "adorer je reviens au sondage un sondage",
        "start": 5727.53,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "en baisse depuis des semaines suivantes",
        "start": 5729.929,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 et comment se d\u00e9pouillent",
        "start": 5732.239,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "como\u00e9 pas",
        "start": 5734.09,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "non non ce rallye mais quand on fait la",
        "start": 5736.309,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moyenne c'est assez clair et assez nette",
        "start": 5737.689,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "comment pouvez-vous inverser la tendance",
        "start": 5739.309,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'est l'espace politique vous",
        "start": 5741.05,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "reste-t-il \u00e0 gauche vous \u00eates ce soir",
        "start": 5742.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "face au chef du service politique de bfm",
        "start": 5744.949,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "tv j'ai nomm\u00e9 philippe corb\u00e9",
        "start": 5746.449,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5749.38,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "alors yannick jadot on parle des",
        "start": 5752.829,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "sondages on va vous montrer une image",
        "start": 5754.76,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qui va vous faire plaisir c'est une",
        "start": 5756.409,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "image qui date du 26 mai 2010 9 \u00e0 20",
        "start": 5759.199,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "heures",
        "start": 5761.959,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "on vous voit heureux sinc\u00e8rement heureux",
        "start": 5769.119,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "le soir des europ\u00e9ennes ce soir l\u00e0 vous",
        "start": 5772.489,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00eates la t\u00eate de liste aux europ\u00e9ennes et",
        "start": 5775.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous rassemblez 13 5% des fran\u00e7ais c'est",
        "start": 5776.749,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9norme \u00e7a fait 3 millions de fran\u00e7ais 3",
        "start": 5779.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui ce jour l\u00e0 sont",
        "start": 5781.969,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "all\u00e9 placer un bulletin \u00e9cologistes pour",
        "start": 5783.169,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donner une comparaison s\u00e9lection qui",
        "start": 5785.689,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mobilise pas \u00e9norm\u00e9ment les fran\u00e7aises",
        "start": 5787.429,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes 3 millions de france de",
        "start": 5788.719,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 5790.159,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "le rn qui est arriv\u00e9 en t\u00eate \u00e9taient \u00e0 5",
        "start": 5791.059,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "millions la r\u00e9publique en marche \u00e0 saint",
        "start": 5792.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aignan 3 bilan c'est \u00e9norme c'est deux",
        "start": 5793.729,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fois plus d'eau fois plus de voix que ce",
        "start": 5795.649,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui avait recueilli no\u00ebl mam\u00e8re en 2002",
        "start": 5798.139,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui a fait le meilleur score d'un",
        "start": 5799.729,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "candidat \u00e9cologiste aux pr\u00e9sidentielles",
        "start": 5801.289,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9norme 3 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 5802.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est sur cette base de 3.2 fran\u00e7ais que",
        "start": 5803.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous construisez votre chemin d'analys\u00e9",
        "start": 5806.059,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "oui pourquoi est-ce que vous en \u00eates l\u00e0",
        "start": 5807.53,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ces risques vous savez combien il",
        "start": 5810.589,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous mettait le matin m\u00eame sur les",
        "start": 5812.599,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sondages confidentiels que les",
        "start": 5814.129,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "institutions de passe que vous que les",
        "start": 5815.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sachent que jusqu'au moment du",
        "start": 5817.369,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vol les instituts de sondage fond\u00e9 son",
        "start": 5819.229,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e2ge qui n'ont pas droit d'\u00eatre diffus\u00e9e",
        "start": 5821.209,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais continue \u00e0 les faire ils me",
        "start": 5823.459,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "mettaient au m\u00eame niveau qu'aujourd'hui",
        "start": 5825.019,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "j'ai un peu de vie j'ai fait cinq six",
        "start": 5827.32,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "points de plus que les sondages du matin",
        "start": 5831.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame et si on avait \u00e9cout\u00e9 les sondeurs",
        "start": 5834.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on aurait gagn\u00e9 aucune municipalit\u00e9 en",
        "start": 5836.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "2020 simplement moi je suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 5839.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "commenter les sondages l\u00e0 o\u00f9 vous avez",
        "start": 5842.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "raison c'est que la perspective d'un",
        "start": 5843.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "make via les sondeurs quand m\u00eame",
        "start": 5845.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "globalement on peut en convenir en ce",
        "start": 5847.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moment il se plante beaucoup \u00e0 chaque",
        "start": 5850.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9lection il se ramasse quand m\u00eame assez",
        "start": 5852.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "largement moi je suis toujours surpris",
        "start": 5854.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que le lendemain ils soient les",
        "start": 5856.61,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "prescripteurs du d\u00e9bat public mais",
        "start": 5858.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on fera l\u00e0 on fera descendeur les",
        "start": 5860.11,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "sondages si vous voulez moi ce qui",
        "start": 5862.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse c'est qu'aujourd'hui je",
        "start": 5863.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parlais aux fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais",
        "start": 5865.94,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pour leur dire que",
        "start": 5866.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il ya une perspective dans ce pays qui",
        "start": 5869.02,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "n'est pas le statu quo parce que les",
        "start": 5871.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais sont fatigu\u00e9s",
        "start": 5874.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parfois on le sent il aimerait habits",
        "start": 5876.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "appuyer sur pause que tout s'arr\u00eate la",
        "start": 5878.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mondialisation les r\u00e9formes le coc vide",
        "start": 5881.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le d\u00e9r\u00e8glement climatique les attentats",
        "start": 5883.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que tout s'arr\u00eate et qu'on retrouve un",
        "start": 5884.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peu de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 5886.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "que le statu quo c'est le chaos ce sont",
        "start": 5889.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9sordres que nous connaissons",
        "start": 5892.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et \u00e7a sera de pire en pire des ordres",
        "start": 5894.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sociaux d\u00e9sordre \u00e9conomique d\u00e9sordre",
        "start": 5896.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique donc toute ma campagne \u00e7a",
        "start": 5898.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre de dire \u00e0 quel prix si vous me",
        "start": 5901.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "permettez juste fini c'est dire \u00e0 quel",
        "start": 5903.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "point 2022 est un enjeu absolument",
        "start": 5905.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dramatique juste si on veut \u00eatre",
        "start": 5908.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'auteur du climat mais que je veux",
        "start": 5910.25,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "tenir",
        "start": 5912.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'entousiasme de la soci\u00e9t\u00e9 justement",
        "start": 5914.02,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "justement pour la mobiliser et tout se",
        "start": 5916.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "passe bien on n'a jamais autant parl\u00e9",
        "start": 5918.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie dans le pays dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5919.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat public \u00e0 la machine \u00e0 caf\u00e9",
        "start": 5922.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au bureau le d\u00e9bat puis dans le d\u00e9bat",
        "start": 5923.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique reconna\u00eet qu'on n'en parle",
        "start": 5925.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus que en 2017 ou en 2012 on en parle",
        "start": 5927.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 la machine \u00e0 caf\u00e9 au bureau on en",
        "start": 5930.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parle dans les d\u00e9jeuners famille on en",
        "start": 5931.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parle dans les cours d'\u00e9cole c'est",
        "start": 5933.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partout vous avez un boulevard devant",
        "start": 5935.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous vous pouvez vous appuyer sur ces",
        "start": 5937.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "trois millions de voix vous pourriez",
        "start": 5938.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00eatre la force de",
        "start": 5940.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rassemblement \u00e0 gauche vous pourriez",
        "start": 5942.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00eatre qualifiable pour potentiellement",
        "start": 5943.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 pour le second tour pourquoi ai",
        "start": 5945.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je ne comprends que les sondages vous",
        "start": 5948.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "agace mais ils sont plus bas qu'avant",
        "start": 5949.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ennes au viseur pourquoi",
        "start": 5951.53,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous n'\u00eates pas une force",
        "start": 5952.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "motrice pour ces sujets l\u00e0 est ce que on",
        "start": 5954.41,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "peut selon",
        "start": 5958.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le dicton compter les blues \u00e0 la fin de",
        "start": 5960.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "la foi",
        "start": 5963.32,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "moi je veux bien si vous voulez la",
        "start": 5964.15,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "campagne vous savez vous l'a comment\u00e9e",
        "start": 5966.619,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "tous les jours vous \u00eates un expert vous",
        "start": 5969.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avez bien compris que et encore la",
        "start": 5972.11,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 5973.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui n'ont pris aucune d\u00e9cision c'est",
        "start": 5974.869,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "vrai et ils sont en train de s'emparer",
        "start": 5977.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cette campagne risque de ne jamais se",
        "start": 5979.58,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "raccrocher \u00e0 cette campagne \u00e7a j'y crois",
        "start": 5981.139,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas pardonnez moi alors peut-\u00eatre que je",
        "start": 5982.969,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "suis optimiste mais on est dans une",
        "start": 5985.01,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "situation assez \u00e9tonnante o\u00f9 finalement",
        "start": 5987.08,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "rarement dans une soci\u00e9t\u00e9 un pays",
        "start": 5990.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "choisit",
        "start": 5994.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autrement qu'en r\u00eave la soci\u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 5995.71,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "laquelle il veut vivre l\u00e0 on a le",
        "start": 5998.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "diagnostic sur le climat mais on sait",
        "start": 6000.969,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qu'avec je pense est parfaitement on",
        "start": 6003.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sait ce qu'a \u00e9t\u00e9 l'extr\u00eame droite dans",
        "start": 6005.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notre pays on \u00e0 l'histoire on sait ce",
        "start": 6007.21,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "que le lib\u00e9ralisme a produit",
        "start": 6009.55,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s de pr\u00e9dation et on a les",
        "start": 6011.489,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "technologies les fermes les entreprises",
        "start": 6014.739,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les centres de recherche qui ont toutes",
        "start": 6017.53,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les solutions et bien moi je veux",
        "start": 6019.659,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "convaincre les fran\u00e7aises et les",
        "start": 6022.239,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que l'\u00e9cologie est le seul",
        "start": 6023.35,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "projet qui justement nous r\u00e9concilient",
        "start": 6026.86,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "entre nous en agissant pour une plan\u00e8te",
        "start": 6030.01,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "vivable et la justice sociale vous avez",
        "start": 6033.429,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 votre m\u00e9fiance fa\u00e7onnage beckham",
        "start": 6036.219,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous mettre les chiffres qu'on a sous la",
        "start": 6037.719,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "main dernier sondage est l\u00e0 pour bfm tv",
        "start": 6039.76,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qui date d'une semaine",
        "start": 6042.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils correspondent ya d'autres \u00e9tudes qui",
        "start": 6043.8,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "donne des chiffres un plaisir mais c'est",
        "start": 6046.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "juste pour donner une proportion vous",
        "start": 6047.199,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e0 4 aigner % anne hidalgo un ennemi",
        "start": 6049.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour cent jamais un candidat socialiste",
        "start": 6051.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 aussi bas vous avez m\u00e9lenchon",
        "start": 6053.77,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qui oki \u00e0 10% mais il n'est pas son",
        "start": 6055.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "niveau de 2010 est vous avez un",
        "start": 6056.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "boulevard devant vous oui pourquoi juste",
        "start": 6059.139,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a fait pourquoi est ce que les",
        "start": 6061.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de gauche les 18 millions",
        "start": 6062.619,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs de gauche qui ont vot\u00e9",
        "start": 6064.48,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "hollande en 2012 ils n'ont pas disparu",
        "start": 6065.469,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dans la nature ils sont quelque part je",
        "start": 6067.659,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "dirais beaucoup qui sont chez emmanuel",
        "start": 6069.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "macron vous passez votre temps \u00e0 dire",
        "start": 6070.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cabinet de macron m\u00e8ne une politique de",
        "start": 6071.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "droite et pourtant vous avez des",
        "start": 6073.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "millions d'\u00e9lecteurs de gauche qui",
        "start": 6075.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'appr\u00eate \u00e0 voter pour lui au 1er tour",
        "start": 6076.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous posez pas de questions laiss\u00e9es",
        "start": 6078.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "laisser la campagne se d\u00e9rouler voil\u00e0",
        "start": 6079.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme je vous ai d\u00e9j\u00e0 marre et vous vous",
        "start": 6082.15,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "connaissez les sondages",
        "start": 6083.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "reconnaissez avec moi que depuis un an",
        "start": 6085.56,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas boug\u00e9 d'un iota vous avez",
        "start": 6087.85,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "perdu vous \u00e9tiez plut\u00f4t \u00e2g\u00e9s juil et",
        "start": 6089.889,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "venir fait venir je ne nie pas",
        "start": 6092.4,
        "duration": 7.819
    },
    {
        "text": "macron est \u00e0 25,26 depuis un an c'est",
        "start": 6094.699,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le seul qui bouge parce que non vous",
        "start": 6100.73,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "avez m\u00e9lenchon est pratiquement au m\u00eame",
        "start": 6103.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "niveau vous avez p13 qui revenu au",
        "start": 6105.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "niveau de degr\u00e9 dit bertrand avant la",
        "start": 6108.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "primaire les seules qu'on bouge et vous",
        "start": 6111.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avez raison c'est quand tu es plus de",
        "start": 6112.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidats dans le m\u00eame espace politique",
        "start": 6114.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche non et puis zemmour et le pen \u00e0",
        "start": 6116.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces faits ce n'est pas neutre juste 40",
        "start": 6119.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ans et donc l\u00e0 on est dans un moment o\u00f9",
        "start": 6121.53,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "la campagne d\u00e9marre en les fran\u00e7aises et",
        "start": 6124.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais vont commencer \u00e0 regarder",
        "start": 6128.219,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qui est coh\u00e9rent qui est cr\u00e9dit qui",
        "start": 6129.75,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "suscite l'enthousiasm\u00e9 qui mobilise pour",
        "start": 6132.21,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que notre pays aille mieux pour qu'on",
        "start": 6136.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "leur ait pas services publics division",
        "start": 6138.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qu on le projette dans l'avenir autour",
        "start": 6141.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie et voil\u00e0 on va pas faire d",
        "start": 6144.21,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d d d d on va pas rester sur les",
        "start": 6147.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sondages mais ce que je veux vous dire",
        "start": 6149.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est que dans ce moment qui va qui est",
        "start": 6151.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "devant nous de cristallisation de la",
        "start": 6154.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale et bien vous allez",
        "start": 6156.78,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "voir que l'\u00e9cologie va devenir un projet",
        "start": 6158.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "enthousiasmant pour les jeux ne font pas",
        "start": 6162.989,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que de votre niveau dans les sondages si",
        "start": 6164.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on fait le jeu reprend le m\u00eame et la de",
        "start": 6166.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re si on fait le total",
        "start": 6168.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des voix de gauche jrg sept candidats de",
        "start": 6169.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gauche le total des voix de gauche c'est",
        "start": 6171.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "25 pour son le total le pen plus est",
        "start": 6172.56,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "lourd plus du poignant c'est au del\u00e0 de",
        "start": 6176.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "30% il ya comment vous voulez alors vous",
        "start": 6177.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "rassembler un \u00e9lecteur sur quatre au",
        "start": 6179.76,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "premier tour rassembler un \u00e9lecteur sur",
        "start": 6181.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "deux au second tour",
        "start": 6182.969,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la gauche est dans un \u00e9tat",
        "start": 6184.28,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a jamais connue sous la v\u00e8me",
        "start": 6186.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qu'est ce que \u00e7a dit du pays",
        "start": 6187.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais c'est l'\u00eele de r\u00e9 vos propos visant",
        "start": 6189.3,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "\u00e0 augmenter sa dit quelque chose",
        "start": 6191.25,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "d'une partie de la gauche au fond qui \u00e0",
        "start": 6193.909,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "la fois \u00e0 gouverner gouverner ya cinq",
        "start": 6198.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ans et vous \u00e9tiez vaut votre parti avait",
        "start": 6200.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9mis ce gouvernement tout d\u00e9but oui",
        "start": 6203.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais on y avait encore inconnus ont",
        "start": 6206.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "elles vont rendre les douze on avait un",
        "start": 6207.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "contrat o\u00f9 il \u00e9tait question d'agir sur",
        "start": 6208.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'environnement vue qui se passait rien",
        "start": 6211.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "on est oblig\u00e9 de partir c'est \u00e7a la",
        "start": 6213.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 donc si vous voulez ya au fond",
        "start": 6215.85,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "un logiciel politique qui \u00e0 la fois voit",
        "start": 6218.73,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "bien que l'accompagnement du lib\u00e9",
        "start": 6223.35,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme",
        "start": 6225.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cas une histoire incroyable parti",
        "start": 6226.79,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "socialiste et les conqu\u00eates sociales",
        "start": 6228.99,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est des conqu\u00eates d\u00e9mocratiques",
        "start": 6230.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "incroyable mais qui a montr\u00e9 ces",
        "start": 6231.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es de profonds de limites",
        "start": 6233.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "oui d'ailleurs pas n\u00e9cessairement aller",
        "start": 6234.87,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "voter ma 207 ne cesse de se diviser",
        "start": 6236.25,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est sans probl\u00e8me en vrai moi ma",
        "start": 6238.97,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "raison d'\u00eatre dans cette campagne c'est",
        "start": 6243.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de d\u00e9montrer que voter pour l'\u00e9cologie",
        "start": 6245.4,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est justement renouveler la grande",
        "start": 6248.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "force de progr\u00e8s notre soci\u00e9t\u00e9 parce que",
        "start": 6251.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je les dis on a parl\u00e9 de beaucoup de",
        "start": 6253.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "choses quotidiennes je veux r\u00e9soudre les",
        "start": 6255.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes au quotidien des fran\u00e7aises et",
        "start": 6258.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on a des solutions cr\u00e9dibles",
        "start": 6259.89,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "mais la france",
        "start": 6261.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous le savez c'est aussi et c'est pour",
        "start": 6263.18,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je vous parle de la r\u00e9publique",
        "start": 6266.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique c'est de dire la libert\u00e9 on a",
        "start": 6267.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d' autonomie manger sain respirer",
        "start": 6270.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un air pur libert\u00e9 d'expression de",
        "start": 6273.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "croire ou de ne pas croire d'aimer qui",
        "start": 6276.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on veut d'\u00eatre ce que l'on veut et de",
        "start": 6278.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie \u00e0 paris \u00e0 moscou",
        "start": 6281.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 p\u00e9kin dans \u00e7a c'est l\u00e0 c'est l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 6284.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est la fraternit\u00e9 donc enfonc\u00e9 le",
        "start": 6286.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nouveau r\u00e9cit du progr\u00e8s et vous le",
        "start": 6289.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voyez bien c'est un r\u00e9cit qui prend la",
        "start": 6291.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "france l\u00e0 o\u00f9 elle est et qui lui permet",
        "start": 6294.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00e9crire une deuxi\u00e8me plus belle page de",
        "start": 6297.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "son histoire puisqu'on parle de je parle",
        "start": 6299.64,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de la gauche je parle pas que de vous",
        "start": 6302.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans cette situation terrible",
        "start": 6303.86,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "historiquement terry pour la gauche il",
        "start": 6306.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ya quelqu'un qui progresse ces derni\u00e8res",
        "start": 6307.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "semaines on sait pas o\u00f9 il arrivera dans",
        "start": 6309.24,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "le jour du scrutin c'est fabien roussel",
        "start": 6311.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et il est dynamique il faut toujours les",
        "start": 6312.41,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "regarder elles disent quelque chose du",
        "start": 6314.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pays et du beurre du pays il est \u00e0 la",
        "start": 6315.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "une de lib\u00e9ration pas rentrer demain",
        "start": 6317.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "matin fabien roussel on va voir cette",
        "start": 6318.72,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "une de lib\u00e9ration demain matin il le",
        "start": 6320.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voit la marre de cette gauche qui nous",
        "start": 6323.09,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "culpabiliser voici ce que disait fabien",
        "start": 6325.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "roussel le m\u00eame fabien roussel ce matin",
        "start": 6326.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur france inter sur la premi\u00e8re radio",
        "start": 6328.65,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 6330.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'en ai marre mois d'une gauche d'une",
        "start": 6331.07,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "gauche et des \u00e9cologistes qui donne des",
        "start": 6334.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons de morale qui vous culpabiliser",
        "start": 6336.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui vous culpabiliser quand vous prenez",
        "start": 6338.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la voiture quand vous prenez l'avion",
        "start": 6340.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand vous mangez de la viande qui vous",
        "start": 6342.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "traite de raciste quand vous \u00eates pour",
        "start": 6343.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire ou qui vous disent que vous",
        "start": 6345.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00eates raciste quand vous prenez un",
        "start": 6347.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "drapeau bleu blanc rouge je vais revenir",
        "start": 6349.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur les points qu'il soumet parce qu'on",
        "start": 6351.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "a des a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans l'\u00e9mission mais",
        "start": 6353.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est-ce que la candidature de fabien",
        "start": 6354.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "roussel la candidature du ce rires de la",
        "start": 6356.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france des jours heureux comme il dit et",
        "start": 6360.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce qu'elle n'est pas aussi de quelque",
        "start": 6362.01,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "chose de l'humeur du pays tout d'abord",
        "start": 6363.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il y avait une question d'un",
        "start": 6364.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateur qui diable et vous ne",
        "start": 6365.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "souriez pas escape a aussi quelque chose",
        "start": 6367.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "autour de \u00e7a vous est ce que vous",
        "start": 6368.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "proposez pas une france o\u00f9 les",
        "start": 6369.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s sont devant nous il ya eu on",
        "start": 6371.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourra faire moins de choses facilement",
        "start": 6373.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "au froid peut-\u00eatre moins prendre l'avion",
        "start": 6374.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ou \u00e7a va \u00eatre plus difficile lui propose",
        "start": 6376.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une version plus positive aussi une",
        "start": 6378.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vision peut-\u00eatre plus positive de la",
        "start": 6380.52,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 6381.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps me poser la question de",
        "start": 6383.45,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "dire c'\u00e9tait natacha polony qui me",
        "start": 6385.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "disait vous parlez beaucoup d'",
        "start": 6387.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enthousiasme est ce que vous vous",
        "start": 6390.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "adressez vraiment aux difficult\u00e9s des",
        "start": 6391.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ils s'envoyaient d'amex et de",
        "start": 6393.3,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "commentaires ils peuvent seulement",
        "start": 6395.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "question en m'appuyant sur ce que",
        "start": 6398.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "disaient les retirer mais franchement",
        "start": 6400.65,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "moi je veux bien qu'on oublie",
        "start": 6403.88,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "qu'on disait qu'on arr\u00eate de nous",
        "start": 6406.4,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "culpabiliser sur la voiture vous avez",
        "start": 6408.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bien compris que j'offre des solutions",
        "start": 6410.25,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "des solutions de libert\u00e9 mobilit\u00e9",
        "start": 6411.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9coller chrome ann\u00e9es dans la r\u00e9gion je",
        "start": 6414.74,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "passe pas par pertes et profits",
        "start": 6417.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cent mille morts selon harvard cent",
        "start": 6419.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mille morts pr\u00e9matur\u00e9s li\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 6422.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pollution de l'air je passe pas par",
        "start": 6424.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pertes et profits toutes les maladies",
        "start": 6426.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chroniques qui explose dans le pays du",
        "start": 6428.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait de la malbouffe moi je suis et je",
        "start": 6430.44,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "me bats depuis tellement d'ann\u00e9es",
        "start": 6433.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "justement pour la bonne bouffe je me",
        "start": 6436.07,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "bats franchement est-ce que ce projet",
        "start": 6438.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste qui fait qu'il ya plus de",
        "start": 6440.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "service public il ya plus de liens",
        "start": 6442.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sociaux il ya moins de pollution il ya",
        "start": 6445.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moins de d\u00e9placements contre un peu plus",
        "start": 6447.45,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9 que on redonne du sens au",
        "start": 6449.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "boulot de la participation dans",
        "start": 6453.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'entreprise que l'on r\u00e8gle les",
        "start": 6455.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes des fran\u00e7ais et que justement",
        "start": 6458.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on cr\u00e9e une qualit\u00e9 de vie qu'on a",
        "start": 6460.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "perdue depuis longtemps et bien \u00e7a c'est",
        "start": 6462.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mon enthousiasme je cr\u00e9e pas de",
        "start": 6464.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'enthousiaste en essayant de nier les",
        "start": 6466.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes parce que je trouve \u00e7a",
        "start": 6468.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "irresponsable je cr\u00e9e de l' enthousiasme",
        "start": 6470.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en les solutionnant et bien c'est \u00e7a",
        "start": 6472.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui \u00e0 lordat faciale",
        "start": 6474.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "veut gouverner dernier parce qu'elle",
        "start": 6476.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "veut gouverner derni\u00e8re question sur les",
        "start": 6477.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sondages pas sur votre niveau national",
        "start": 6479.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais dans le m\u00eame sondage et l'ablation",
        "start": 6480.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re il ya une sp\u00e9cificit\u00e9 de votre",
        "start": 6483.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "votre de vos \u00e9lecteurs",
        "start": 6484.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs de le pen zemmour",
        "start": 6486.87,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de m\u00e9lenchon et de macron \u00e0 70% ils sont",
        "start": 6489.15,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "certains de leur choix ils voteront pour",
        "start": 6492.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "celui qu'il pr\u00e9f\u00e8re vous vous \u00eates le",
        "start": 6494.429,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "candidat dans les \u00e9lecteurs sont le",
        "start": 6496.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moins certains leur choix \u00e0 44% dans ce",
        "start": 6498.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sondage c'est \u00e0 dire qu'en fait vos",
        "start": 6501.0,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs il h\u00e9site entre vous il vous",
        "start": 6502.08,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "aime bien mais ba peut-\u00eatre qu'ils",
        "start": 6503.699,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "seront convaincus par macro ou peut-\u00eatre",
        "start": 6505.199,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "qu'ils seront convaincus par m\u00e9lenchon",
        "start": 6506.34,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ou peut-\u00eatre qu'ils seront convaincus",
        "start": 6507.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "par nos mira pourquoi est-ce que vos",
        "start": 6508.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs sur le moins fix\u00e9s sur vous",
        "start": 6510.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est ce qu'ils sont a peur est-ce que",
        "start": 6511.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui manque pendant votre",
        "start": 6513.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "campagne \u00e7'a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a en",
        "start": 6514.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait pour les \u00e9coles de la r\u00e9alit\u00e9 pour",
        "start": 6516.78,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "les \u00e9colos \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a",
        "start": 6518.46,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "parce que on a un \u00e9lectorat qui parfois",
        "start": 6519.659,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse plus tardivement \u00e0 la",
        "start": 6522.8,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "campagne on a parl\u00e9 des jeunes",
        "start": 6524.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aux derni\u00e8res \u00e9lections nationales qui",
        "start": 6526.909,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "m'arrive \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e7a para\u00eet",
        "start": 6529.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous avez fait un million de voix",
        "start": 6531.239,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pr\u00e9 historique parce que c'est",
        "start": 6532.71,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e9vident j'ai \u00e9t\u00e9 le premier vote jeune",
        "start": 6534.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas du tout ce que nous donner",
        "start": 6537.8,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "les sondages jusqu'\u00e0 l\u00e0 parce que les",
        "start": 6539.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jeunes aujourd'hui ils vont se mobiliser",
        "start": 6540.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tardivement mais je suis convaincu",
        "start": 6542.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'ils savent que leur pr\u00e9sent leur",
        "start": 6544.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "futur va se d\u00e9cider dans cette \u00e9lection",
        "start": 6546.63,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "est donc on a comme \u00e7a un \u00e9lectorat qui",
        "start": 6548.55,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "regardent la politique qui s'interroge",
        "start": 6553.1,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "qui compare les projets et qui \u00e0 un",
        "start": 6556.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 prend une d\u00e9cision et la",
        "start": 6559.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "firme par le vote eh bien je suis",
        "start": 6562.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "convaincu c'est encore ce qui va se",
        "start": 6564.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "passer et que encore une fois cette",
        "start": 6566.04,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "campagne s'ouvre c'est on en sort d'une",
        "start": 6570.12,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode quand m\u00eame ou",
        "start": 6573.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "souvenez il ya un an et demi tout le",
        "start": 6576.05,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "monde disait on parlait du monde d'apr\u00e8s",
        "start": 6579.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ouais aujourd'hui on a l'impression",
        "start": 6580.8,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'avoir totalement \u00e9vacu\u00e9e comme si et",
        "start": 6582.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "brett vous voulez dire que vous \u00eates de",
        "start": 6585.239,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "gros d\u00e9g\u00e2ts du monde apr\u00e8s bien s\u00fbr bien",
        "start": 6586.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00fbr comme si on n'avait pas de le\u00e7ons \u00e0",
        "start": 6588.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tirer sur notre h\u00f4pital et sur la sant\u00e9",
        "start": 6589.86,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "comme si on n'avait pas de le\u00e7ons \u00e0",
        "start": 6591.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tirer sur notre vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 6593.219,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "comme si on n'avait pas de sens a tir\u00e9",
        "start": 6594.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur nos services publics comme si on",
        "start": 6596.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'avait pas de le\u00e7ons \u00e0 tirer pour notre",
        "start": 6597.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jeunesse sur la culture sur l'\u00e9cole et",
        "start": 6599.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bien justement dans cette campagne nous",
        "start": 6601.89,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "allons donner une perspective cr\u00e9dible",
        "start": 6604.86,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "enthousiasmant de rupture par rapport au",
        "start": 6608.3,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "statu quo parce que le statu quo c'est",
        "start": 6611.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le chaos et je parle pas de la barbarie",
        "start": 6614.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "juste une derni\u00e8re chose pour je repars",
        "start": 6616.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur le d\u00e9part 3 millions de voix donc un",
        "start": 6619.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9lan un enthousiasme l'ambition votre",
        "start": 6621.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "campagne co\u00fbte environ 8 millions",
        "start": 6624.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'euros c'est quatre fois plus que le",
        "start": 6625.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "budget d\u00e8s la campagne d'eva joly la",
        "start": 6628.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle d'un",
        "start": 6630.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste vous avez fait un pr\u00eat le",
        "start": 6633.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parti a fait un pr\u00eat de 6 millions",
        "start": 6635.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'euros sir pour la premi\u00e8re fois vous",
        "start": 6637.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ai dit on va nous donner se donner les",
        "start": 6638.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moyens de nos ambitions on va prendre de",
        "start": 6640.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'argent 20 voil\u00e0 faire un pr\u00eat en",
        "start": 6642.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pensant que effectivement si vous allez",
        "start": 6644.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer 5% dans le reste \u00e0 des votes et",
        "start": 6646.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc vous allez pouvoir est rembours\u00e9",
        "start": 6649.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe si vous restez \u00e0",
        "start": 6651.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quatre et demi pour cent et vous n'\u00eates",
        "start": 6652.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas rembours\u00e9s mais est-ce que \u00e7a pose",
        "start": 6654.24,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de m\u00eame dans 2 vous aviez",
        "start": 6655.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous allez voir que au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 6657.68,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "de cette campagne l'\u00e9cologie va se poser",
        "start": 6660.96,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "au coeur de cette campagne parce que je",
        "start": 6664.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense que les fran\u00e7ais si c'est vrai le",
        "start": 6667.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "carr\u00e9 si c'est parce que le parti mais",
        "start": 6669.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les ruines et vous ne faites maintenant",
        "start": 6671.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'on est dans cette perspective",
        "start": 6672.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on n'est pas du tout dans cette",
        "start": 6673.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "perspective l\u00e0 que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 6674.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vont se lasser des candidats",
        "start": 6677.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui parle des boucs \u00e9missaires et jamais",
        "start": 6679.8,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "des solutions",
        "start": 6681.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez en ce moment on a d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 6682.97,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "des meetings o\u00f9 on va le midi sur leur",
        "start": 6685.26,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "glace dans la rue et \u00e7a marche tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 6689.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bien parce qu'en fait c'est pas des",
        "start": 6692.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "meetings de militants o\u00f9 tout le monde",
        "start": 6694.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est convaincu ou vous filer le drapeau \u00e0",
        "start": 6696.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "votre militante \u00e0 votre militants \u00e7a",
        "start": 6698.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est la grosse artillerie m\u00e9lenchon",
        "start": 6700.14,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "mais non mais parce qu'on les fait aussi",
        "start": 6701.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ses meetings l\u00e0 on sait comment \u00e7a",
        "start": 6702.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'organise mais ce qui est int\u00e9ressant",
        "start": 6703.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est qu'on est sur les places publiques",
        "start": 6706.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce qu'on dit la politique doit",
        "start": 6707.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "retourner dans l'espace public et que",
        "start": 6710.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce qu'on est",
        "start": 6712.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur des places \u00e9videmment l\u00e0 o\u00f9 les gens",
        "start": 6714.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "font la pause d\u00e9jeuner et les gens",
        "start": 6716.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "viennent au meeting et il discute avec",
        "start": 6718.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les militantes et les militants des",
        "start": 6720.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "discours qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es des",
        "start": 6722.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "propositions qui sont faites et bien",
        "start": 6724.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le type de campagne qu'on veut",
        "start": 6726.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire on veut \u00eatre avec les fran\u00e7aises",
        "start": 6727.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais dans les zones rurales",
        "start": 6729.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans les petites villes dans les bouts",
        "start": 6731.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme dans les centres villes comme dans",
        "start": 6733.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les quartiers populaires et on veut \u00e0",
        "start": 6735.63,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "chaque fois",
        "start": 6737.55,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 que",
        "start": 6738.95,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "votre probl\u00e8me de logement votre",
        "start": 6741.26,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de transport votre probl\u00e8me",
        "start": 6743.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'alimentation votre probl\u00e8me de boulot",
        "start": 6744.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on a une r\u00e9ponse mais surtout on a une",
        "start": 6746.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse qui toutes les r\u00e9ponses ensemble",
        "start": 6750.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donne un beau projet pour notre pays en",
        "start": 6752.49,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "la crise et \u00e0 l'\u00e9cologie c'est la",
        "start": 6754.74,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e9cologique merci philippe",
        "start": 6756.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "corb\u00e9 on va voir \u00e0 nouveau y exhalent",
        "start": 6757.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aux qui fait r\u00e9agir dans mon propos ce",
        "start": 6759.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soir que ce soit sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 6761.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ou par mail avec le qr code et c'est",
        "start": 6762.49,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "toujours avec l\u00e9opold robert",
        "start": 6764.59,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6767.88,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "messieurs vous sent plus souriant ah ah",
        "start": 6771.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "oui parce que vous arrivez voil\u00e0 j'ai",
        "start": 6774.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compris que c'\u00e9tait apr\u00e8s la jungle o\u00f9",
        "start": 6775.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous arrivez \u00e7a je viens avec des bonnes",
        "start": 6777.79,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nouvelles par chat et bien",
        "start": 6779.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00fbr twitter \u00e9videmment regard\u00e9 par",
        "start": 6781.35,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "exemple un premier t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 6783.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "internautes qui nous \u00e9crit bah voil\u00e0",
        "start": 6785.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "annick vous qui nous disiez qu'il ne",
        "start": 6787.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souriait pas qu'il n'\u00e9tait pas blagueur",
        "start": 6789.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jadot vous montre le contraire changeons",
        "start": 6790.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on aller encore plus loin parce qu'on a",
        "start": 6792.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 m\u00eame \u00e0 annick qui est revenu",
        "start": 6794.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vers 2 vous avez une deuxi\u00e8me fois et",
        "start": 6795.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "voici sa r\u00e9action est bien \u00e0 notre notre",
        "start": 6797.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "petit panel finalement quelques blagues",
        "start": 6801.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus proche meilleure deuxi\u00e8me mi-temps",
        "start": 6803.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour le candidat l'amicale est revenue \u00e0",
        "start": 6805.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "elle appr\u00e9cie votre prestation",
        "start": 6806.98,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "maintenant elle vous semble plus",
        "start": 6808.09,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "convaincant est ce que vous avez senti",
        "start": 6809.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 plus \u00e0 l'aise dans la",
        "start": 6810.39,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission puisque la",
        "start": 6813.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re oui peut-\u00eatre peut-\u00eatre on peut",
        "start": 6814.42,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "un peu de choix est plus \u00e0 l'aise mais",
        "start": 6817.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reconnaissons nam et reconnaissant quand",
        "start": 6819.27,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "on parle de de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6821.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quand on parle de l'ukraine c'est pas",
        "start": 6823.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gai je veux dire c'est quand m\u00eame des",
        "start": 6825.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enjeux extr\u00eamement lourd pour notre pays",
        "start": 6827.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donc encore une fois moi je je veux",
        "start": 6829.96,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "porter un enthousiasme mais je suis pas",
        "start": 6833.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je suis pas dans cette campagne pour",
        "start": 6836.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m'amuser en fait notre pays m\u00e9rite un",
        "start": 6837.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9bat politique",
        "start": 6840.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notre pays m\u00e9rite une belle",
        "start": 6841.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "confrontation entre au projet on peut",
        "start": 6843.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sourire sans forc\u00e9ment \u00eatre un clown non",
        "start": 6845.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "non mais vous avez vous avez vous avez",
        "start": 6847.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parfaitement raison vous avez comme quoi",
        "start": 6848.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 ce que yannick parfois les",
        "start": 6850.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mes mi-temps alors sans lacets",
        "start": 6852.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont largement meilleurs que les",
        "start": 6855.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res l\u00e0 c'est pas bien et qu'un",
        "start": 6857.29,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "match \u00e7a a vraiment au bout de",
        "start": 6859.48,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors l\u00e0 c'est l\u00e0 que vous faites",
        "start": 6862.19,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "une erreur ou du temps mentale",
        "start": 6864.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fondamental parce que dans un match",
        "start": 6865.699,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aller oui su swistek ya pas de",
        "start": 6867.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prolongation non non je voulais dire",
        "start": 6869.6,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "temps r\u00e9glementaire \u00e9videmment les open",
        "start": 6871.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "autre sujet qui a fait pas mal r\u00e9agir",
        "start": 6872.989,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "aux sujets de fond cette fois ci c'est",
        "start": 6874.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le sujet de la malbouffe j'en ai",
        "start": 6876.65,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure et c'est",
        "start": 6878.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un des sujets qui est le plus revenu des",
        "start": 6879.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "personnes comme par exemple eh bien",
        "start": 6882.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est bernard qui nous \u00e9crit ce qui",
        "start": 6884.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te en effet qui rebondit sur ce",
        "start": 6886.43,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "que vous disiez tout \u00e0 l'heure c'est la",
        "start": 6888.44,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "malbouffe industrielle",
        "start": 6890.239,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pour vous c'est un enjeu particulier ce",
        "start": 6891.46,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "soir de parler de ce th\u00e8me l\u00e0 et bien",
        "start": 6893.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s\u00fbr parce que c'est un enjeu sant\u00e9",
        "start": 6895.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "majeur aujourd'hui y compris suite \u00e0 la",
        "start": 6897.05,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie vous avez une augmentation du",
        "start": 6900.56,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "surpoids vous avez une augmentation de",
        "start": 6904.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 on sait \u00e0 quel point le",
        "start": 6906.83,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique t\u00e9l\u00e9phone tout \u00e7a cr\u00e9e une",
        "start": 6909.08,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "s\u00e9dentarit\u00e9 et on sait pourtant que le",
        "start": 6911.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sport est un outil absolument",
        "start": 6915.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "extraordinaire d'\u00e9panouissement",
        "start": 6916.84,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 tous les sports et que vous",
        "start": 6918.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pratiquez m\u00eame tout seul vous pratiquez",
        "start": 6921.89,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "collectivement d'une certaine fa\u00e7on un",
        "start": 6923.33,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 donc c'est important et",
        "start": 6924.949,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "c'est vrai que on a dans notre pays un",
        "start": 6927.199,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "\u00e9levage dont il faut sortir l'\u00e9levage en",
        "start": 6931.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cage",
        "start": 6934.25,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel dont on voit que",
        "start": 6935.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les vid\u00e9os de l214",
        "start": 6936.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est absolument d\u00e9gueulasse qui se",
        "start": 6938.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "passe pour les animaux c'est terrible",
        "start": 6940.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9leveurs et \u00e7a pollue et \u00e7a",
        "start": 6941.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fournit une alimentation de m\u00e9diocre",
        "start": 6944.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 et donc on \u00e0 la malbouffe c'est",
        "start": 6946.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "notre ruralit\u00e9 la malbouffe sont notre",
        "start": 6949.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "campagne la mal bouffe c'est des vies",
        "start": 6952.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9centes pour nos paysanne et nos",
        "start": 6955.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "paysans c'est les campagnes vivantes et",
        "start": 6956.57,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "puis c'est le plaisir partag\u00e9 la",
        "start": 6959.69,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "gastronomie c'est le plaisir partag\u00e9 on",
        "start": 6962.239,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "est le pays de la gastronomie de la",
        "start": 6964.219,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "bonne bouffe et on nous sort du sodexo",
        "start": 6966.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "matin midi et soir \u00e7a peut pas \u00eatre \u00e7a",
        "start": 6968.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la france en tout cas \u00e7a parlait les",
        "start": 6970.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "h\u00f4tes allemands a beaucoup de jeunes",
        "start": 6972.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "autre question sur la jeunesse par",
        "start": 6973.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la question du droit de vote",
        "start": 6975.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "cette fois-ci vous avez parl\u00e9 du droit",
        "start": 6977.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de vote \u00e0 16 ans oui mais voil\u00e0 quand on",
        "start": 6979.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sait que les jeunes de 18 ans votre tr\u00e8s",
        "start": 6981.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peu quel int\u00e9r\u00eat je les dis l'id\u00e9e c'est",
        "start": 6983.42,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois souvent \u00e0 16 ans on a vu des",
        "start": 6986.78,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "jeunes se mobiliser pour le climat ils",
        "start": 6989.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "se mobilisent pour beaucoup de cause et",
        "start": 6990.949,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "puis",
        "start": 6992.84,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "je les dis c'est l'id\u00e9e qu'\u00e0 16 ans le",
        "start": 6994.5,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "premier vote ait lieu dans le cadre du",
        "start": 6998.26,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e",
        "start": 6999.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a permet d'avoir encore une fois",
        "start": 7000.92,
        "duration": 9.07
    },
    {
        "text": "une une une possibilit\u00e9 d'expliquer le",
        "start": 7005.19,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fonctionnement des institutions le",
        "start": 7009.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fonctionnement de la d\u00e9mocratie \u00e0 quoi",
        "start": 7011.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sert une d\u00e9mocratie \u00e0 quoi \u00e7a sert de",
        "start": 7013.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voter et je trouve que c'est un bel \u00e2ge",
        "start": 7015.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour au fond \u00e0 prendre parce que",
        "start": 7018.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes \u00e0 18 ans aujourd'hui",
        "start": 7020.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sortent de l'\u00e9cole sans savoir",
        "start": 7022.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "exactement comment fonctionnent les",
        "start": 7023.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 7025.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "regardez toutes petites heures qui sont",
        "start": 7026.37,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9s \u00e0 la culture civique et morale",
        "start": 7029.13,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "merci beaucoup l\u00e9opold merci \u00e0 celles et",
        "start": 7033.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ceux qui nous ont envoy\u00e9 des questions",
        "start": 7035.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce soir une question conclusions yannick",
        "start": 7036.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jadot pour annoncer cette \u00e9mission et",
        "start": 7038.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les spots qui tournait sur l'antenne de",
        "start": 7041.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bfm tv est la premi\u00e8re phrase de ce spot",
        "start": 7042.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un peu taquine disait il veut sauver la",
        "start": 7045.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te en parlant de vous est ce que le",
        "start": 7046.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "costume n'est pas trop grand \u00e0 50 jours",
        "start": 7049.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle alors \u00e7a moi c'est",
        "start": 7051.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une expression que ne reprend pas en",
        "start": 7053.34,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "fait un pour diriger le pays pas du tout",
        "start": 7054.33,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "mais en fait moi je veux pas sauver la",
        "start": 7058.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te",
        "start": 7061.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je veux qu'on l\u00e8ve savez la plan\u00e8te si",
        "start": 7062.27,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "on dispara\u00eet le continuera \u00e0 tourner de",
        "start": 7065.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on moi j'aime la nature",
        "start": 7067.56,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est d'abord",
        "start": 7069.9,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le beau le bo de la nature le",
        "start": 7072.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "beau des femmes et des hommes c'est un",
        "start": 7076.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "projet extr\u00eamement positif en fait c'est",
        "start": 7077.61,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "un projet aux formes et l'\u00e9merveillement",
        "start": 7080.61,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "de la nature et de l'autre au coeur du",
        "start": 7083.63,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "projet politique et non la france peut \u00e0",
        "start": 7087.21,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "la fois doit tenir sa responsabilit\u00e9 en",
        "start": 7092.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faire un outil de justice sociale je les",
        "start": 7095.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dis d'innovation \u00e9conomique et",
        "start": 7097.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "industriel mais la france c'est pas que",
        "start": 7099.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la france la france je les dis c'est \u00e0",
        "start": 7102.24,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la fois un pays de culture et d'histoire",
        "start": 7105.21,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "rurale c'est un pays de patrimoine",
        "start": 7108.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "culturel est extraordinaire et vous",
        "start": 7111.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avez d'ivoire c'est un pays o\u00f9 on",
        "start": 7113.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "envie d'\u00eatre fiers de nous",
        "start": 7115.14,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de montrer au monde un leadership et on",
        "start": 7117.59,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aime bien que les autres nous regardent",
        "start": 7120.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas ce que nous donnant l'exemple c'est",
        "start": 7122.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00eatre fran\u00e7ais merci avec jadot",
        "start": 7124.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 100 en face",
        "start": 7126.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avait fait merci \u00e0 mes camarades qui",
        "start": 7128.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m'ont \u00e9paul\u00e9 ce soir pour vous",
        "start": 7130.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interviewez merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 7131.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fid\u00e8les \u00e0 ce rendez-vous autre rendez",
        "start": 7133.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous qu'on vous donne ce sera jeudi jean",
        "start": 7135.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon sera l'invit\u00e9 de la france",
        "start": 7137.34,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dans les yeux ce sera en direct de",
        "start": 7138.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "digne-les-bains \u00e9missions pr\u00e9sent\u00e9es",
        "start": 7139.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par par bruce toussaint tout",
        "start": 7141.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de suite sur bfm tv toute l'actualit\u00e9 de",
        "start": 7144.36,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "ce mardi sous",
        "start": 7146.97,
        "duration": 2.45
    }
]