[
    {
        "text": "les gens",
        "start": 0.05,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "nous accueillir variance directeur des",
        "start": 3.11,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "affaires m\u00e9dicales je vais en profiter",
        "start": 5.67,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pour contr\u00f4ler vos passions bien s\u00fbr on",
        "start": 7.049,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "a une vraie \u00e9quipe se faire engager un",
        "start": 10.139,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "tout nouveau pr\u00eat",
        "start": 12.92,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pour prendre des responsabilit\u00e9s",
        "start": 16.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est bien choisi",
        "start": 19.25,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans que l'h\u00f4pital est",
        "start": 21.289,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 par ceux qui nous gouvernent",
        "start": 23.88,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "comme une entreprise qui doit \u00eatre",
        "start": 25.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rentable on a baiss\u00e9 l'investissement",
        "start": 26.519,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00f4pital alors que leur plus en",
        "start": 29.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus de populations qui acc\u00e8dent \u00e0",
        "start": 31.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 33.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tarification \u00e0 l'acte \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 35.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "baisses des lits \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des baisses",
        "start": 37.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des effectifs et moi je veux totalement",
        "start": 39.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sortir de cette logique qui a \u00e9t\u00e9 celle",
        "start": 41.73,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de macron de hollande et de sarkozy",
        "start": 43.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien avant la crise un on est comme \u00e7a",
        "start": 46.64,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "les coptes dans l'eau et des cas une",
        "start": 49.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vaguelette la vend\u00e9e sous l'eau mais l\u00e0",
        "start": 51.329,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "avec les possibles c'est bien plus",
        "start": 53.28,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "important c'est pas une vaguelette c'est",
        "start": 54.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vrai vague on a des patients qui sont",
        "start": 56.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "aussi fiers pour lesquels on n'a pas",
        "start": 58.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "encore trouv\u00e9 de solution il reste aux",
        "start": 60.51,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "urgences est exceptionnel si \u00e7a n'arrive",
        "start": 62.07,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "jamais il ya des services d'urgence \u00e7a",
        "start": 64.439,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "arrive fr\u00e9quemment alors quel est",
        "start": 66.479,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'apport en forme de pression va parler",
        "start": 68.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'augmentation des admissions et les",
        "start": 70.92,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions de capacit\u00e9 \u00e0 recevoir",
        "start": 73.68,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "alors leur sant\u00e9 non soit o\u00f9 s'est",
        "start": 78.259,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ouvert donc r\u00e9ductions de personnel pas",
        "start": 81.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions de personnel m\u00e9decins malades",
        "start": 83.189,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "affaire me rend malade",
        "start": 84.57,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "c'est pareil",
        "start": 86.07,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "un trait\u00e9 diff\u00e9remment dans prochain",
        "start": 91.7,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "quinquennat il a \u00e9t\u00e9 dans les vingt",
        "start": 94.14,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e7a c'est mon avis que",
        "start": 96.75,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "moi j'esp\u00e8re qu'on change pas le syst\u00e8me",
        "start": 99.359,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 parce que la portable public il",
        "start": 100.829,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "souffre le syst\u00e8me de sant\u00e9 l'h\u00f4pital",
        "start": 103.2,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "public c'est le joyau de notre politique",
        "start": 106.439,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 il faut repartir des besoins de",
        "start": 110.1,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la population et quand on parle des",
        "start": 112.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "besoins de la population on regarde",
        "start": 115.049,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "comment l'h\u00f4pital public r\u00e9pond \u00e0 ses",
        "start": 117.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "besoins mais moi je veux augmenter",
        "start": 119.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'investissement \u00e9videmment dans",
        "start": 121.92,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital recruter 30 mille infirmi\u00e8res",
        "start": 124.2,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "infirmiers de plus par an parce qu'on a",
        "start": 127.97,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "une fuite des personnels parce que les",
        "start": 131.22,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "personnels sont en berne \u00e0 ao\u00fbt",
        "start": 133.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et puis augmenter les salaires le",
        "start": 135.599,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux de la sant\u00e9 avec sa prime mais",
        "start": 137.43,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "absolument pas \u00e0 la hauteur du",
        "start": 139.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rattrapage n\u00e9cessaire donc il faut qu'\u00e0",
        "start": 142.319,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital que ce soit les internes ou",
        "start": 145.2,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "les infirmi\u00e8res des infirmiers les",
        "start": 148.28,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 moins de 2000 euros par an",
        "start": 151.019,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de soins et le garonna sant\u00e9",
        "start": 154.44,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "de son dessin de population et puis on a",
        "start": 157.319,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "h\u00e2te de voir effectivement garantir 7,7",
        "start": 159.209,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 \u00e0 nos concitoyens donc faire de",
        "start": 161.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital quelque chose de plus durable",
        "start": 164.37,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour les gens qui travaillent on savait",
        "start": 165.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tra du temps et que \u00e7a demande un sacr\u00e9",
        "start": 168.329,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "courage politique",
        "start": 170.4,
        "duration": 2.809
    }
]