[
    {
        "text": "salut \u00e0 tout salut \u00e0 tous on est de",
        "start": 9.98,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "retour pour parents vers la premi\u00e8re",
        "start": 12.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9mission de la semaine de la cha\u00eene",
        "start": 15.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "twitch de yannick jadot salut sans \u00e0",
        "start": 17.07,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "saluer la m\u00eame semaine de suite sans",
        "start": 18.6,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "qu'ovide wibox normalement je suis",
        "start": 21.029,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tranquille quelques temps je te souhaite",
        "start": 23.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose mais j'esp\u00e8re bien",
        "start": 25.289,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re bien petit tour d'horizon de",
        "start": 26.609,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "son actu ce soir ce soir donc on vous",
        "start": 29.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentera \u00e9videmment d'abord les sujets",
        "start": 32.64,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 l'oeil \u00e9colo",
        "start": 34.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on aura un invit\u00e9 que vous",
        "start": 36.11,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "connaissez qui est d\u00e9j\u00e0 venu nous rendre",
        "start": 38.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "visite sandra peux tu nous dire qui",
        "start": 40.26,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 41.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on est tr\u00e8s heureux puisque nous",
        "start": 43.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tions pas l\u00e0",
        "start": 45.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour nous ou gr\u00e2ce \u00e0 nous je ne sais pas",
        "start": 46.61,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "alors s'il avait promis m et il tient",
        "start": 49.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ses promesses c'est un \u00e9cologiste il",
        "start": 51.809,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "tient ses promesses toujours donc on",
        "start": 53.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "recevra no\u00ebl mam\u00e8re tout \u00e0 l'heure pour",
        "start": 54.66,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "l'oeil du boom",
        "start": 55.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et puis on a toujours maintenant \u00e0",
        "start": 58.219,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "sauver une petite m\u00e9t\u00e9o du climat ou",
        "start": 61.71,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "qu'on reviendra dessus mais cette fois",
        "start": 63.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ci c'est moi qui m'y colle et \u00e0 benjamin",
        "start": 65.339,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "tu n'as pas de sauveur ils seront pr\u00e8s",
        "start": 66.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de rapale accueille tous les deux",
        "start": 68.58,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re par contre je suis pas tr\u00e8s",
        "start": 69.81,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "bonne pour montrer la m\u00e9t\u00e9o donc cette",
        "start": 71.939,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fois ci tu pourras te moquer de moi et",
        "start": 73.439,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s on fera un petit retour sur",
        "start": 75.509,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "les coulisses de la campagne \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 77.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "finances \u00e9tait assis et cette faune",
        "start": 79.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "recevront thierry brochot qui est le",
        "start": 80.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sorier de cette campagne et il aura",
        "start": 82.83,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup de choses \u00e0 nous dire",
        "start": 84.45,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "vous nous poser beaucoup de questions",
        "start": 85.619,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "sur comment \u00e7a marche une campagne sur",
        "start": 86.729,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a marche des finances et des",
        "start": 88.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "financements d'une campagne combien \u00e7a",
        "start": 90.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "co\u00fbte comme dirait l'autre et puis on",
        "start": 91.71,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "parlera avec lui de ce domaine dans",
        "start": 93.78,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "lequel il a une exp\u00e9rience certaine",
        "start": 95.939,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration de transparence totale assur\u00e9e",
        "start": 97.229,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "avec terribles choses mais on va",
        "start": 99.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commencer un petit peu avec la revue de",
        "start": 102.63,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "presse de la semaine je crois que tu",
        "start": 104.43,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "avais deux trois trucs",
        "start": 105.689,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "vous les pr\u00eatres je commence tu",
        "start": 107.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "commences qui commence ah oui pardon",
        "start": 108.26,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "jingle jingle",
        "start": 110.66,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "n'est pas encore habitu\u00e9",
        "start": 113.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 120.1,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "il y avait deux trois petits trucs",
        "start": 123.009,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d'hommes l'actif dont on avait envie de",
        "start": 124.939,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parler et moi il y avait quelque chose",
        "start": 127.549,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qui m'a un peu attir\u00e9 l'oeil cette",
        "start": 130.039,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "semaine dans l'actu du mali",
        "start": 132.14,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "et si on peut mettre mon \u00e9cran",
        "start": 134.65,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "un retour c'est que tf1 a couvert un",
        "start": 138.97,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "petit peu ce qui se passait au mali les",
        "start": 142.64,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "raisons pour lesquelles on y restait",
        "start": 144.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a avec un angle qu'on n'a pas",
        "start": 146.209,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'habitude de voir mais que nous les",
        "start": 147.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9colos par contre on met tr\u00e8s souvent en",
        "start": 149.239,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "avance c'est \u00e0 dire que la france a",
        "start": 152.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "absolument besoin d'\u00eatre l\u00e0 pour",
        "start": 153.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ses mines d'uranium au niger et",
        "start": 155.51,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc pour \u00e7a la france a besoin de se",
        "start": 157.94,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "maintenir au mali alors je vous mets le",
        "start": 161.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "passage tac tac tac",
        "start": 164.6,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le passage ou en fait la r\u00e9daction",
        "start": 167.15,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "de tf1",
        "start": 169.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "compte rendu \u00e9crit de ce qu'il ya dans",
        "start": 170.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "un reportage qui \u00e9tait au 13h de tf1",
        "start": 173.72,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "explique qu' il ya des int\u00e9r\u00eats li\u00e9s au",
        "start": 175.72,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui font que la france est",
        "start": 181.519,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9e de rester et \u00e7a c'est assez rare",
        "start": 183.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "talent remarqu\u00e9 benjamin que l'on assume",
        "start": 185.239,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "dans un traitement journ\u00e9e ici que oui",
        "start": 187.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la france quelques sas et ses relations",
        "start": 189.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "internationales bien s\u00fbr ses besoins",
        "start": 192.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement en uranium et que",
        "start": 194.66,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "donc l'ind\u00e9pendance de la france",
        "start": 197.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique il est cens\u00e9 \u00eatre assur\u00e9e",
        "start": 199.39,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "par le nucl\u00e9aire on n'y est pas du tout",
        "start": 201.5,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "oui parce que moi j'avais cru comprendre",
        "start": 203.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que vous expliquez que vraiment le",
        "start": 204.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire c'est l \u00e9nergie on ne d\u00e9pend",
        "start": 206.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des deux personnes c'\u00e9tait \u00e7a qui allait",
        "start": 207.829,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "garantir notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 209.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cet article d\u00e9montre avec la plus grande",
        "start": 211.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "transparence au possible qu'en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 213.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est un bobard mais comme",
        "start": 215.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "finalement on a parl\u00e9 des lobbys la fois",
        "start": 216.56,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re avec eva joly comme finalement",
        "start": 218.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout ce qu'on nous raconte sur le",
        "start": 220.519,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire o\u00f9 beaucoup de com en raconte",
        "start": 221.48,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "sur le nucl\u00e9aire depuis des ann\u00e9es qui",
        "start": 222.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est en r\u00e9alit\u00e9 souvent invent\u00e9 grossi",
        "start": 224.269,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "tir\u00e9 par les cheveux pour nous expliquer",
        "start": 226.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que finalement il n'y a pas",
        "start": 228.98,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'alternative possible au nucl\u00e9aire or",
        "start": 229.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et c'est ce qu'on d\u00e9montre avec la",
        "start": 231.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "campagne de yannick jadot il y a",
        "start": 232.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup d'alternatives",
        "start": 234.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au nucl\u00e9aire \u00e0 cette \u00e9nergie",
        "start": 235.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui est co\u00fbteuse on en parlait d\u00e9j\u00e0 ici",
        "start": 237.59,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "avec les opm et l\u00e0 on aura tout \u00e0",
        "start": 239.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'heure un expert en finances peut-\u00eatre",
        "start": 242.569,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pourra-t-il nous dira si dans une",
        "start": 244.25,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale ont d\u00e9pass\u00e9s autant",
        "start": 246.019,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses pr\u00e9vues qu on les d\u00e9passe",
        "start": 247.579,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "pour le p\u00e8re de flamanville serait",
        "start": 248.87,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "invalid\u00e9e on serait rejet\u00e9e on serait",
        "start": 250.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9ligible ce qui part qu'on construise",
        "start": 251.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des eaux claires ou qui les commandent",
        "start": 253.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eux peuvent toujours continuer \u00e0 dire",
        "start": 256.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que c'est la solution d'avenir qui on le",
        "start": 257.25,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "voit bien aujourd'hui une \u00e9nergie qui",
        "start": 258.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend de mati\u00e8res premi\u00e8res qu'on ne",
        "start": 260.459,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "trouve pas dans notre pays donc qui est",
        "start": 261.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mise en danger la par un certain nombre",
        "start": 263.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de faits g\u00e9opolitique c'est pour \u00e7a que",
        "start": 265.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "yannick jadot rappel\u00e9 je crois que",
        "start": 267.33,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sur bfm hier",
        "start": 269.28,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "midi que en fait on n'allait pas s'il",
        "start": 271.85,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "lui \u00e9tait pr\u00e9sidente si les \u00e9colos et",
        "start": 276.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est pr\u00e9sident on allait peut-\u00eatre pas",
        "start": 277.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 exposer la vie des soldats",
        "start": 278.67,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais au mali en tout cas pas pour \u00e7a",
        "start": 280.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et il proposait de red\u00e9ployer peut-\u00eatre",
        "start": 282.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sur les pays frontaliers puisque le",
        "start": 285.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'explication initial c'\u00e9tait que",
        "start": 288.02,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour lutter contre le terrorisme",
        "start": 290.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce qu'ils rajoutent et qui est tr\u00e8s",
        "start": 292.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "juste c'est que si le gouvernement",
        "start": 294.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "malien si la population malienne ne veut",
        "start": 295.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas de la france il n'y a pas de raison",
        "start": 297.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour que la france reste la barque et",
        "start": 299.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous ce qu'on d\u00e9fende dans le programme",
        "start": 301.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous pouvez le trouver sur le",
        "start": 302.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "site jeannot 2022 point fr vous l'avez",
        "start": 304.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "directeur une ce qu'on d\u00e9fend c'est la",
        "start": 307.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sortie du nucl\u00e9aire justement parce que",
        "start": 309.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a contraint la france avoir des",
        "start": 311.01,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "relations enfin des d\u00e9cisions",
        "start": 313.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique l\u00e0 dessus que ce soit pour",
        "start": 315.17,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "le mali le kazakhstan ou d'autres",
        "start": 317.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "endroits qui sont parfois assez peu",
        "start": 320.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quentables politiquement en tout cas",
        "start": 322.26,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on veut garantir la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 325.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9nergie mais pas \u00e0 n'importe",
        "start": 328.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quel prix et c'est pour \u00e7a que c'est",
        "start": 330.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "hyper important de sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 331.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je trouvais cet",
        "start": 333.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "article ce traitement 7 septembre le",
        "start": 334.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "doter \u00e0 femmes dans son jt de 13h assez",
        "start": 336.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "original par rapport \u00e0 ce qu'on est",
        "start": 339.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "habitu\u00e9 est vraiment bien et \u00e7a rappelle",
        "start": 340.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelque chose je pouvais pour une",
        "start": 342.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se c'est qu'on a la chance",
        "start": 343.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'opportunit\u00e9 d'avoir un candidat qui",
        "start": 345.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sur les questions europ\u00e9ennes et",
        "start": 347.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "internationales est d'une rectitude et",
        "start": 348.18,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "d'une constance",
        "start": 351.15,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "envi\u00e9e par certains on l'a vu vous avez",
        "start": 353.449,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 beaucoup a comment\u00e9 son passage",
        "start": 355.009,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "notamment sur france 5 je crois il ya",
        "start": 356.21,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "quinze jours sur les questions de",
        "start": 357.529,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "politique internationale et europ\u00e9enne",
        "start": 358.46,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "et on a un candidat anim\u00e9s par des",
        "start": 359.9,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "valeurs celles des \u00e9cologistes et une",
        "start": 361.639,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vision du monde et de l'avenir qui est",
        "start": 363.319,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 ses valeurs et yecla du ski me",
        "start": 364.969,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "reprends mon et qui a tout \u00e0 fait raison",
        "start": 367.789,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "en disant quand les \u00e9colos seront \u00e0",
        "start": 369.199,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e pas si tu as tout \u00e0 fait raison",
        "start": 371.33,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c'est avec la douce c'est comme ton sera",
        "start": 373.069,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'elys\u00e9e ce 24 avril et cash \u00e0 44 sa",
        "start": 376.009,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vue qu'\u00e0 chacun de quatre aussi nous dit",
        "start": 380.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "superposition sur le mali en entend",
        "start": 382.099,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "enfin que les maliens pour avoir un avis",
        "start": 383.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et oui accessoirement c'est \u00e7a aussi le",
        "start": 385.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la politique nucl\u00e9aire",
        "start": 387.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "de la france c'est consid\u00e9rer que les",
        "start": 389.24,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pays dans lesquels on doit les exploiter",
        "start": 390.889,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des ressources sont l\u00e0 c'est le niger",
        "start": 392.449,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a passe par le mali n'ont pas",
        "start": 394.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "franchement de leur mot \u00e0 dire ou pas",
        "start": 396.08,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "vraiment leur mot \u00e0 dire",
        "start": 397.49,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 399.51,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "tu toi tu avais d'autres sujets dont oui",
        "start": 401.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'avais un article je sais pas si c'est",
        "start": 403.419,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "toi qu'ils partagent aussi la rive",
        "start": 405.55,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 ce week end",
        "start": 407.91,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "dans les hauts de france \u00e0 lille il y",
        "start": 410.28,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "avait cet article arrive il y avait eric",
        "start": 412.78,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "zemmour c'est toi ces articles gens",
        "start": 415.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "votent pour parler vous l'avez peut-\u00eatre",
        "start": 419.02,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "vu on a peut-\u00eatre pas on n'est pas",
        "start": 419.889,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de le montrer non plus",
        "start": 420.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ya vraiment il y avait des sales",
        "start": 422.58,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "types paient beaucoup de sales types \u00e0",
        "start": 424.81,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "lille ce week end puisque zemmour est",
        "start": 426.009,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "venu pas tout seul en plus il est venu",
        "start": 427.539,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "avec sa bande de copains fachos et",
        "start": 428.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notamment pardon faut pas dire fashion",
        "start": 431.849,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "enfin avec sa bande de copains un",
        "start": 433.63,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire et r\u00e9trograde notamment",
        "start": 434.919,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "philippe de villiers que certains",
        "start": 436.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "connaissent bien parce qu'il a un long",
        "start": 437.699,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "parcours derri\u00e8re lui et philippe de",
        "start": 441.13,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "villiers et philippe de villiers il a eu",
        "start": 442.449,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de faire chanter la chanson de",
        "start": 445.77,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "pierre bachelet que vous connaissez les",
        "start": 449.05,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "corons",
        "start": 450.849,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "partout le tout l'assembl\u00e9e du meeting",
        "start": 452.349,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et bah moi comme beaucoup d'habitants de",
        "start": 454.18,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion est tout \u00e0 l'heure on",
        "start": 456.009,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "recevra un picard donc maintenant c'est",
        "start": 456.789,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les autres france aussi thierry moi j'ai",
        "start": 459.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 que cette valeur cette",
        "start": 461.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "chanson qui incarne les valeurs de cette",
        "start": 463.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion de solidarit\u00e9 d'entr'aide de",
        "start": 464.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tradition du tout vrilli\u00e8re elles soient",
        "start": 466.9,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "accapar\u00e9 aujourd'hui par un candidat",
        "start": 468.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "raciste nationaliste qui incarnent",
        "start": 469.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'exact inverse tant sur le point de vue",
        "start": 471.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et social que sur la question",
        "start": 472.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des valeurs qui incarnent l'exact",
        "start": 474.34,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "inverse de ce que dit cette chanson de",
        "start": 476.5,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "ce que dit l'histoire de notre r\u00e9gion",
        "start": 478.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion travers\u00e9e par des luttes",
        "start": 479.139,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sociales par des luttes",
        "start": 481.75,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "environnementales on avait encore des",
        "start": 482.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des copains qui \u00e9taient ce week end \u00e0",
        "start": 483.909,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lesquin pour lutter contre l'extension",
        "start": 486.37,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "de l'a\u00e9roport voil\u00e0 que finalement ils",
        "start": 487.509,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "essayent de s'accaparer l'histoire de",
        "start": 490.659,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion qui est tout sauf",
        "start": 491.979,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'histoire du nationalisme et de la m on",
        "start": 493.029,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 travers\u00e9 deux fois par des guerres",
        "start": 495.13,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "mondiales - ya dans tous les villages",
        "start": 496.719,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans le village de mes grands parents il",
        "start": 498.819,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ya le nom de mes anc\u00eatres mes",
        "start": 500.349,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re-grands-parents grav\u00e9s sur le",
        "start": 502.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monument aux morts on sait dans cette",
        "start": 503.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion le prix du nationalisme le prix",
        "start": 505.9,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "de la guerre on sait aussi le prix de",
        "start": 507.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "cette alliance finalement entre une",
        "start": 509.259,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "partie",
        "start": 512.349,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "des plus riches une partie d\u00fb au",
        "start": 514.329,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "patronat et de l'extr\u00eame droite est ce",
        "start": 515.86,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "qu'elle a pu produire dans l'histoire",
        "start": 517.299,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "donc il y avait non seulement une faute",
        "start": 518.349,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "de go\u00fbt pour zemmour mais une vraie",
        "start": 519.459,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "insulte \u00e0 ce que cette r\u00e9gion et voil\u00e0",
        "start": 520.449,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je crois qu'il ya un esprit aussi de",
        "start": 522.729,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance qui fait qu'on se laissera",
        "start": 523.659,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pas faire et moi comme beaucoup comme",
        "start": 524.649,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "j'ai vu que \u00e7a faisait r\u00e9agir beaucoup",
        "start": 525.999,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux j'avais envie",
        "start": 527.079,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "qu'on en parle ce soir et qu'on",
        "start": 528.61,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "s'indigne ensemble indigne",
        "start": 529.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bon l\u00e0 \u00e7a discute pas trop de cet aspect",
        "start": 532.199,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 passe quelque chose qu'on est tous",
        "start": 535.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "hyper un record dessus toutes et tous il",
        "start": 536.499,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ya juste xavier verra qui nous demandent",
        "start": 539.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un salut xavier sais pas si c'est la",
        "start": 541.179,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "famille de 25 personnes mais tu peux",
        "start": 543.1,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9pondre si oui donc il fait de",
        "start": 544.899,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bonne vid\u00e9o par ailleurs",
        "start": 547.329,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "s'il ya des plannings et matin tout sur",
        "start": 549.689,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "la page d'accueil non de twitch",
        "start": 553.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc tu as tout sur la page d'accueil de",
        "start": 556.58,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "twitch les invit\u00e9s nous on a des invit\u00e9s",
        "start": 558.69,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9currents",
        "start": 561.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et plus l'\u00e9quipe de campagne et qu'on",
        "start": 561.98,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "met en avant pour expliquer les",
        "start": 564.21,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "coulisses de la campagne mais les",
        "start": 565.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s pour parler des sujets dont tu",
        "start": 566.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous parles c'est plut\u00f4t dans l'\u00e9mission",
        "start": 568.35,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "de sandrine rousseau qui est le mardi \u00e0",
        "start": 569.97,
        "duration": 8.81
    },
    {
        "text": "18h30 19h 19h merci",
        "start": 573.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "non pas lui aussi le jeudi avec fonds",
        "start": 579.11,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "vers les invit\u00e9s scientifique de c\u00e9dric",
        "start": 582.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "villani quand vous invite \u00e0 suivre",
        "start": 584.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9galement via un programme complet super",
        "start": 585.45,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "moi il ya deux trois autres actu qui ont",
        "start": 588.15,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "attir\u00e9 l'oeil qui je tiens pour jour du",
        "start": 592.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "coup apport\u00e9 une pr\u00e9cision tr\u00e8s solennel",
        "start": 595.8,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "je lis",
        "start": 597.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ludo lui donne des ports \u00e0 qui dit n la",
        "start": 598.79,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "team benjamin tard cit\u00e9 la veste de",
        "start": 602.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "governatori donc je tiens \u00e0 dire sur",
        "start": 604.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e mais que cette baisse des prix",
        "start": 605.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 port\u00e9e ni par albert",
        "start": 607.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jacquard ni par jean marc governatori",
        "start": 609.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'elle n'ait pr\u00e9fac\u00e9 par personne et",
        "start": 611.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'elle m'appartient je vais payer tout",
        "start": 613.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'en prend juste le dire c'est ma",
        "start": 615.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mamie qui me l'a offert gentiment",
        "start": 617.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'arras il embrasse ton bras si elle me",
        "start": 619.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suit oui c'est vrai la boue elle a",
        "start": 621.51,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "beaucoup de bon go\u00fbt mais non vraiment",
        "start": 622.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n'ont aucune collusion particuli\u00e8re ce",
        "start": 623.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'est pas jean marc governatori qui m'a",
        "start": 625.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "offert cette veste je tenais \u00e0 pr\u00e9ciser",
        "start": 626.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 628.2,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "il yad'autres",
        "start": 630.44,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "deux choses qui sont en lien qui aura",
        "start": 632.45,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "attir\u00e9 mon attention dans l'actuelle",
        "start": 634.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi c'est d'une part blackrock qui est",
        "start": 635.88,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pas vraiment un",
        "start": 639.15,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9fenseur de l'environnement mais",
        "start": 640.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui l' alerte dans le monde sur atari",
        "start": 641.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut que je mette l'article pour que",
        "start": 644.54,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous me croyez pas ce que c'est",
        "start": 646.01,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "tellement pas intuitif si on peut mettre",
        "start": 647.21,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'article",
        "start": 651.7,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 blackrock qui annonce que le",
        "start": 653.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "changement climatique va secouer les",
        "start": 655.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "march\u00e9s financiers donc on voit que \u00e7a",
        "start": 657.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bouge un peu partout on qui sont assez",
        "start": 659.45,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis",
        "start": 661.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils disent qu'on pense que la transition",
        "start": 662.23,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique soit trop long ou trop rapide",
        "start": 664.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'est pas la question dans les",
        "start": 666.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "investisseurs ce qui est certain c'est",
        "start": 667.7,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'elle a lieu et qu'ils doivent \u00e0 en",
        "start": 669.41,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "avoir une vision claire et anticiper",
        "start": 671.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous n'annon\u00e7ons pas une crise mais une",
        "start": 673.63,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "transformation radicale de l'\u00e9conomie on",
        "start": 676.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut comparer cela \u00e0 l'entr\u00e9e de la",
        "start": 678.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chine dans le commerce mondial ou \u00e0 la",
        "start": 680.51,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution des nouvelles technologies",
        "start": 682.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est assez \u00e9tonnant de voir \u00e7a c'est",
        "start": 683.8,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant et c'est int\u00e9ressant aussi un",
        "start": 687.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vrai je me fais un truc super moche",
        "start": 689.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que je vais sortir de cet article",
        "start": 690.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pour aller en chercher un autre",
        "start": 692.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on peut couper juste le",
        "start": 693.56,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tome que j'allais chercher le deuxi\u00e8me",
        "start": 695.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lien c'est hyper int\u00e9ressant parce que",
        "start": 696.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps il ya le parisien qui",
        "start": 698.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "a sorti un sondage sur le r\u00e9chauffement",
        "start": 699.86,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "climatique est et comment les fran\u00e7ais",
        "start": 703.61,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a on peut tu peux y aller merci",
        "start": 706.64,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "donc or le titre il est pas terrible l\u00e0",
        "start": 710.89,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "c'est la reprise de lib\u00e9 c'est un enjeu",
        "start": 714.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prioritaire pour que 47% des fran\u00e7ais",
        "start": 716.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9s mais quand on regarde dans le",
        "start": 718.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail c'est \u00e0 dire l\u00e0",
        "start": 719.66,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous dit que pour",
        "start": 721.84,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "94% des fran\u00e7ais interrog\u00e9es 94%",
        "start": 724.72,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "c'est un enjeu capital la question du",
        "start": 729.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement du d\u00e9r\u00e8glement du",
        "start": 731.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "changement climatique et \u00e7a \u00e7a veut dire",
        "start": 733.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on a il ya quelque chose de grand qui",
        "start": 735.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a boug\u00e9 \u00e7a veut dire que dans toute la",
        "start": 737.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "population aujourd'hui c'est un enjeu",
        "start": 739.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "prioritaire et c'est pour \u00e7a que on se",
        "start": 741.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dit qu'on fait la bonne campagne avec le",
        "start": 743.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bon candidat",
        "start": 745.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bon timing parce que c'est le seul",
        "start": 746.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "yannick jadot aujourd'hui avoir un",
        "start": 748.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "programme qui essayent de d\u00e9velopper",
        "start": 750.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "famille propose de d\u00e9velopper un nouveau",
        "start": 752.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9conomique donne le cadre \u00e7a me",
        "start": 754.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donne le respect dans la lutte contre le",
        "start": 756.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 758.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il y avait la n\u00e9cessit\u00e9 sans doute",
        "start": 759.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "encore plus cette ann\u00e9e que les",
        "start": 761.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes l'a vraiment d'avoir un",
        "start": 762.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "candidat \u00e9cologiste comme en a un il a",
        "start": 764.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un programme il un rassemblement autour",
        "start": 766.43,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de lui plusieurs formations politiques",
        "start": 767.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le projet on vous invite je leur dis",
        "start": 769.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors d\u00e9couvrir sur shadow 2022 point fr",
        "start": 771.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 ce qui a chang\u00e9 ce qui fait qu'on",
        "start": 774.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est dans une \u00e9lection historique c'est",
        "start": 776.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que il ya encore cinq ans on n'avait pas",
        "start": 777.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des articles comme \u00e7a on n'avait pas des",
        "start": 779.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "grandes entreprises on n'avait pas",
        "start": 780.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "autant de monde qui reconnaissait",
        "start": 782.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'urgence d'agir l'urgence d'agir contre",
        "start": 783.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le raid contre le r\u00e9chauffement",
        "start": 785.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "climatique qui essaye de me faire des",
        "start": 787.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "petits messages mais je suis myope je",
        "start": 788.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 les lire je te le dirai",
        "start": 790.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s voil\u00e0 nomm\u00e9 de nommer tout \u00e7a pour",
        "start": 791.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire que la voie la b\u00eate du coup tout le",
        "start": 793.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "monde le dit donc en fait on sait tout",
        "start": 795.11,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le monde le dit bien il ya un bulletin",
        "start": 796.61,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de vote alors il est pas verger toujours",
        "start": 797.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il ya un bulletin vers le 10 et 24 avril",
        "start": 798.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je le dis il n'y a pas de couleur sur le",
        "start": 800.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bulletin \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 802.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m'enfin quand vous voyez yannick jadot",
        "start": 803.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous pouvez voir vous pouvez y voir un",
        "start": 804.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bulletin vert et donc en tout cas il ya",
        "start": 806.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un bulletin \u00e9colo et un seul les 10 et",
        "start": 808.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "24 avril celui de yannick jadot et on",
        "start": 810.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voit bien on comprend bien que la fa\u00e7ade",
        "start": 812.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "urgence d'agir on peut pas se dire on",
        "start": 814.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "verra la fois prochaine ou celle d'apr\u00e8s",
        "start": 815.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 c'est maintenant c'est en 2022",
        "start": 817.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on peut changer les choses tu l'as",
        "start": 819.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dit dans l'organisation \u00e9conomique dans",
        "start": 820.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'organisation sociale pour faire la",
        "start": 823.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique pour relever ce",
        "start": 824.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi qui est le plus grand d\u00e9fi",
        "start": 827.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "finalement l'histoire de l'humanit\u00e9",
        "start": 828.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est bien tu a meubl\u00e9 pendant que je",
        "start": 830.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fous l\u00e0 o\u00f9 l'atteinte \u00e0 la dgre un voil\u00e0",
        "start": 832.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et donc toi tu voulais parler d'un sujet",
        "start": 835.34,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9couvre donc",
        "start": 837.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "maintenant et qu'on peut mettre \u00e0",
        "start": 839.65,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "l'image voil\u00e0 oui yannick appel au",
        "start": 842.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "boycott diplomatique des jeux olympiques",
        "start": 845.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de p\u00e9kin on en parlait la derni\u00e8re fois",
        "start": 847.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des jeux olympiques plus pour un aspect",
        "start": 849.11,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9orologiques qu'un espace",
        "start": 850.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique mais \u00e7a fait lien que l'on",
        "start": 851.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'avait pas pr\u00e9vu on s'\u00e9tait pas",
        "start": 853.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9es \u00e7a fait lien avec ce que tu",
        "start": 854.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure sur les questions",
        "start": 856.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "internationales moi je suis tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 857.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fier aulas de battre je viens d'en",
        "start": 858.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parler pour le candidat \u00e9cologiste qui a",
        "start": 861.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le projet qui permet de respecter les",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accords de paris sur la limitation \u00e0 un",
        "start": 866.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "degr\u00e9 salle du r\u00e9chauffement au del\u00e0 de",
        "start": 867.65,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0",
        "start": 869.0,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s fier aussi et c'est",
        "start": 870.019,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "important je crois pour ma g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 871.399,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pour celles et ceux pour qui la question",
        "start": 872.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "de lui notre place dans le monde elle",
        "start": 874.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "compte pour celles et ceux qui",
        "start": 876.11,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent que la politique c'est aussi",
        "start": 877.16,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "des valeurs et la politique",
        "start": 878.989,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "internationale c'est aussi des valeurs",
        "start": 880.129,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi je suis tr\u00e8s fier de d\u00e9fendre la",
        "start": 881.389,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "candidature d'un candidat qui n'a jamais",
        "start": 883.309,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "transig\u00e9 sur les questions de valeurs",
        "start": 885.709,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "notamment en mati\u00e8re internationale les",
        "start": 886.879,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ont vot\u00e9 pour d\u00e9noncer la le",
        "start": 889.22,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide des ouigours les \u00e9cologistes",
        "start": 894.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "sont mobilis\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s de celles et",
        "start": 895.999,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ceux qui souffrent sur la plan\u00e8te et je",
        "start": 897.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "crois que une parole forte et qu'un",
        "start": 899.059,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e9cologistes",
        "start": 900.98,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "se serait aussi \u00e7a aussi une parole de",
        "start": 902.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la france qui soit forte c'est",
        "start": 904.279,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'international pour d\u00e9fendre ce que",
        "start": 906.17,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "sont nos valeurs et et oui j'assume le",
        "start": 907.399,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "mans nos principes moraux \u00e0 ce qu'on",
        "start": 909.019,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait de la politique c'est pas juste du",
        "start": 910.22,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme c'est pas juste des petites",
        "start": 912.199,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "combinaisons tactiques ou cynique la",
        "start": 914.119,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique c'est \u00e9videmment bien s\u00fbr",
        "start": 916.309,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre des valeurs et des principes et",
        "start": 918.739,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du coup \u00e7a fait r\u00e9agir notamment cash \u00e0",
        "start": 921.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "44 qu'il y ait enfin un candidat qui ne",
        "start": 923.899,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait pas de la realpolitik l'alpha et",
        "start": 925.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'om\u00e9ga de sa politique internationale",
        "start": 927.619,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "oui c'est tout \u00e0 fait vrai",
        "start": 929.42,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "et professeur ou un habit et qui dit la",
        "start": 932.29,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "croque c'est juste l'une des entit\u00e9s les",
        "start": 934.269,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus puissantes du monde le premier",
        "start": 936.009,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fonds d'investissement mondial ou alors",
        "start": 937.389,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je confondais non tu ne confonds pas",
        "start": 939.459,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "c'est bien pour \u00e7a que c'est assez",
        "start": 941.019,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant que ce soit comme \u00e7a je leur",
        "start": 942.04,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "dis pas bonjour \u00e0 chaque personne",
        "start": 944.17,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "comprend machin comprend l\u00e0 que je",
        "start": 945.389,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "m'exprime tr\u00e8s tr\u00e8s mal ce soir d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 949.329,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "c'est la fatigue donc voila et cash \u00e0 44",
        "start": 950.829,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "encore te fais des compliments en se",
        "start": 954.31,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "disant bien dit benjamin",
        "start": 956.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 958.589,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "remercier jadot de d\u00e9fendre les valeurs",
        "start": 960.48,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "qui nous rassemblent dans cette \u00e9lection",
        "start": 963.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et au del\u00e0 qui rassemble",
        "start": 964.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "toutes celles et tous ceux qui ont une",
        "start": 966.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certaine vision du monde et de la france",
        "start": 967.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et de l'europe puisque nous sommes aussi",
        "start": 969.85,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "c'est le nom du parti du candidat europe",
        "start": 971.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie dont il ya europe c'est",
        "start": 973.329,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aussi d\u00e9fendre une vision de",
        "start": 976.42,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'europe qui intervient dans le monde",
        "start": 978.31,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "pas simplement pour faire du business",
        "start": 979.329,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "pas simplement pour s'ouvrir aux",
        "start": 980.319,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "capitaux mais aussi pour d\u00e9fendre des",
        "start": 981.55,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "valeurs morales je crois que dans cette",
        "start": 983.079,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est une question tr\u00e8s",
        "start": 984.009,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "importante",
        "start": 985.3,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "et on va continuer \u00e0 parler valeurs",
        "start": 986.009,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "actuelles tout \u00e7a en accueillant de",
        "start": 989.43,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "notre boomer pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s et je compte",
        "start": 991.899,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 994.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comment marche",
        "start": 999.59,
        "duration": 13.99
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1002.05,
        "duration": 15.05
    },
    {
        "text": "et oui voil\u00e0 on vient on vient de voir",
        "start": 1013.58,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "un succ\u00e8s plan\u00e9taire au hit parade des",
        "start": 1017.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mauvais go\u00fbt mais maintenant bienvenue",
        "start": 1019.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "no\u00ebl chez soi recevoir on est hyper",
        "start": 1022.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "content de notre soir puisque la",
        "start": 1025.14,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois on \u00e9tait pris et oui",
        "start": 1026.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s enrhum\u00e9 on va le comprenez",
        "start": 1027.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 peine ce que je disais tellement mon",
        "start": 1030.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ait \u00e9t\u00e9 pris \u00e7a comme si un gros dd",
        "start": 1031.35,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "escaut \u00e7a fait quand m\u00eame beaucoup",
        "start": 1033.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "vous fait plaisir que tu acceptes d'\u00eatre",
        "start": 1035.449,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "notre boomer parce que aujourd'hui \u00e7a me",
        "start": 1039.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rajeunit \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s en plus t'as plein",
        "start": 1042.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'actus dont le livre que tu as sorti \u00e0",
        "start": 1044.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "akwa \u00e0 trois semaines le 6 janvier avec",
        "start": 1046.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "patrick farbiaz qui s'appelle le cas",
        "start": 1048.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "zemmour comment on en est arriv\u00e9 l\u00e0 et",
        "start": 1050.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la suite d'un livre que nous avions",
        "start": 1053.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9crit en 2014 il s'appelait contre",
        "start": 1054.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "zemmour r\u00e9pond se suicident fran\u00e7ais et",
        "start": 1057.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on essaie on a essay\u00e9 de comprendre tous",
        "start": 1060.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les deux ce qui s'est pass\u00e9 depuis 2014",
        "start": 1062.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on constate que le fond de l'air est",
        "start": 1065.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s brun pas simplement en france mais",
        "start": 1067.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans beaucoup de pays je pense \u00e0 \u00e0",
        "start": 1069.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'inde de narendra modi je pense \u00e0 la",
        "start": 1071.76,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "turquie d'erdogan",
        "start": 1074.64,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 la hongrie durban au br\u00e9sil",
        "start": 1076.19,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "de bolton araud \u00e0 une am\u00e9rique \u00e0 la",
        "start": 1080.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pologne et \u00e0 une am\u00e9rique tr\u00e8s divis\u00e9s",
        "start": 1082.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le passage de tremper donc c'est",
        "start": 1085.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vrai que zemmour arrive dans un contexte",
        "start": 1088.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui est plut\u00f4t favorable disons qu'il ya",
        "start": 1090.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "un terreau est le terreau fran\u00e7ais je ne",
        "start": 1092.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dis pas qu'il est pire mais il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1095.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9 donc je",
        "start": 1096.84,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pense que c'est une erreur de dire que",
        "start": 1098.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "zemmour est n\u00e9 dans les m\u00e9dias les",
        "start": 1101.84,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9dians \u00e9t\u00e9 un acc\u00e9l\u00e9rateur de",
        "start": 1104.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "particules si je puis dire mais la",
        "start": 1106.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de zemmour et le poids qui est",
        "start": 1109.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le sien aujourd'hui aux c\u00f4t\u00e9s de marine",
        "start": 1112.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le pen ne vient pas d'eux ne vient pas",
        "start": 1113.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "seulement des m\u00e9dias mais il vient de",
        "start": 1116.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "loin et en particulier d'un pari qui a",
        "start": 1117.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait par des intellectuels l'extr\u00eame",
        "start": 1121.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "droite d\u00e8s les ann\u00e9es 68 s'appelait le",
        "start": 1123.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gr\u00e8s le groupe de recherches et d'\u00e9tudes",
        "start": 1125.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur la civilisation europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1128.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 par un intellectuel qui s'appelle",
        "start": 1130.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alain de benoist qui a \u00e9t\u00e9 suivie tr\u00e8s",
        "start": 1132.69,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "peu de temps apr\u00e8s en",
        "start": 1134.97,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "1974 par le club de l'horloge",
        "start": 1136.88,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "de jean yves le gallou qui se trouve aux",
        "start": 1139.789,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 1141.379,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour et si on ajoute \u00e0 \u00e7a",
        "start": 1142.629,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "les renoncements de la gauche sur un",
        "start": 1146.049,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "certain nombre de ces valeurs et une",
        "start": 1149.059,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "droite qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 reprendre y",
        "start": 1151.039,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "compris les mots de de l'extr\u00eame droite",
        "start": 1153.769,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame se souvenir que",
        "start": 1156.08,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "lorsque",
        "start": 1157.759,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sarkozy a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 1159.94,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en 2007 il a quand m\u00eame il a",
        "start": 1161.989,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 un minist\u00e8re qui s'appelait le",
        "start": 1163.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'immigration et de",
        "start": 1166.129,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 nationale dont cette question",
        "start": 1168.08,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "de l'identit\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 elle est au",
        "start": 1170.239,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "centre de cette de ce pari de l'extr\u00eame",
        "start": 1173.119,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "droite et de la droite dite hors les",
        "start": 1176.57,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "murs qui est celui de comment d\u00e9finir",
        "start": 1178.19,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 et donc c'est nous assigner \u00e0",
        "start": 1181.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une identit\u00e9 qui serait strictement",
        "start": 1184.249,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jud\u00e9o chr\u00e9tienne je pense qu'il faut",
        "start": 1186.289,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on soit tr\u00e8s attentifs aujourd'hui \u00e0",
        "start": 1188.239,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ne pas se laisser pi\u00e9ger par ce d\u00e9bat",
        "start": 1190.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "identitaire qui d'ailleurs pi\u00e8ge aussi",
        "start": 1192.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une certaine partie de la gauche je",
        "start": 1194.21,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pense en partie en particulier \u00e0 ceux",
        "start": 1196.129,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "qui sont suppos\u00e9s \u00eatre encore de gauche",
        "start": 1198.139,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui nous explique que nous sommes pris",
        "start": 1200.259,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "dans une tenaille identitaire qui serait",
        "start": 1202.789,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "une branche qui serait celle de",
        "start": 1205.309,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et une autre qui c'est",
        "start": 1206.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "celle de d\u00e9mo piste c'est \u00e0 dire des",
        "start": 1208.609,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gens comme nous qui pensent que de se",
        "start": 1210.71,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "poser la question de la colonisation du",
        "start": 1213.379,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "racisme des diff\u00e9renciations sociales",
        "start": 1216.229,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s sociales cdpa duo qui se",
        "start": 1219.039,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "passait simplement analys\u00e9 le pays tel",
        "start": 1221.989,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il est et donc je pense que la",
        "start": 1224.779,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "question de l'identit\u00e9",
        "start": 1226.549,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle n'est pas fig\u00e9e pas plus que le",
        "start": 1227.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "paysage n'est fig\u00e9 et donc je crois",
        "start": 1229.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'on se batte sur 7 sur",
        "start": 1232.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "cette question parce que l'identit\u00e9",
        "start": 1234.349,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "c'est une construction",
        "start": 1235.34,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "que la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9labore et cette identit\u00e9",
        "start": 1237.129,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "elle peut elle peut varier mais elle ne",
        "start": 1241.249,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre assign\u00e9 \u00e0 un camp je pense",
        "start": 1243.649,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que c'est tr\u00e8s dangereux et",
        "start": 1246.259,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "effectivement zemmour profite de \u00e7a il",
        "start": 1247.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "profite surtout du fait que les fran\u00e7ais",
        "start": 1249.379,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "surv\u00eatement peau mais promet face \u00e0 la",
        "start": 1251.45,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mondialisation qui n'a pas \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 1253.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "heureuse qu'on leur a annonc\u00e9 paum\u00e9 par",
        "start": 1255.619,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rapport aux effets du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1257.72,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "climatique qui se rapproche de plus en",
        "start": 1259.009,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus paum\u00e9s par rapport \u00e0 leur sant\u00e9",
        "start": 1261.049,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "avec la pand\u00e9mie qui peut revenir elle",
        "start": 1264.649,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "reviendra sous une forme diff\u00e9rente",
        "start": 1267.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pau mais parce qu'ils ont peur pour",
        "start": 1269.66,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "leurs enfants",
        "start": 1271.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et paum\u00e9 politiquement parce que la",
        "start": 1272.41,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "droite n'est plus \u00e0 droite la droite et",
        "start": 1274.64,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite et la gauche et de",
        "start": 1275.93,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "droite voil\u00e0",
        "start": 1277.22,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "une augmentation des salaires",
        "start": 1282.34,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "parce que c'est du court terme c'est de",
        "start": 1285.67,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "court terme donc il faut expliquer",
        "start": 1287.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comment il s'appelle comment tu",
        "start": 1289.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "t'appelles castor father castor il faut",
        "start": 1290.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lui expliquer par exemple que les deux",
        "start": 1293.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "marqueurs de la pauvret\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1295.94,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "c'est le diab\u00e8te et l'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 1297.17,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "comment contractons ces deux maladies",
        "start": 1300.1,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "principalement parce qu'on appelle la",
        "start": 1303.25,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "malbouffe donc les gens qui sont les",
        "start": 1304.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus modestes ils vont aller dans des",
        "start": 1307.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 et \u00e7a va leur co\u00fbter le",
        "start": 1309.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moins cher possible et tant qu'ils sont",
        "start": 1312.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assign\u00e9s \u00e0 celle \u00e0 l'aller dans ces",
        "start": 1315.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "endroits d'ailleurs comme on le voit par",
        "start": 1316.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "exemple aux \u00e9tats unis d'am\u00e9rique avec",
        "start": 1318.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les afro-am\u00e9ricains et donc il faut leur",
        "start": 1320.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "expliquer que c'est pas que \u00e0 court",
        "start": 1323.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "terme peut-\u00eatre \u00e7a co\u00fbte moins cher mais",
        "start": 1324.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a va leur co\u00fbter cher \u00e0 eux en terme de",
        "start": 1326.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 co\u00fbter cher \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dont il",
        "start": 1328.52,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vaudrait mieux tout de suite s'engager",
        "start": 1330.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne l'alimentation et",
        "start": 1332.2,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'est pas de l'\u00e9cologie punitive c'est",
        "start": 1334.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologiquement cipation bien au",
        "start": 1336.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contraire cela punitif c'est ce que nous",
        "start": 1337.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vivons aujourd'hui c'est de sortir de",
        "start": 1339.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette logique de l'agroalimentaire pour",
        "start": 1341.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entrer dans une agriculture qui soit",
        "start": 1343.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus respectueuse des paysans plus",
        "start": 1345.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "respectueuse de l'environnement et plus",
        "start": 1347.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "respectueuse de notre sant\u00e9 et pour \u00e7a",
        "start": 1350.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a n\u00e9cessite des politiques publiques la",
        "start": 1352.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fnsea aujourd'hui se bat avec",
        "start": 1355.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "acharnement d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 1357.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contre par exemple les subventions qu'on",
        "start": 1359.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peut accorder \u00e0 l'agriculture biologique",
        "start": 1361.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a vu les renoncements du gouvernement",
        "start": 1364.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur la question des pertes des",
        "start": 1366.59,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pesticides ou du glyphosate",
        "start": 1368.33,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame un une baisse des seuils sur la",
        "start": 1370.63,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "question des la question des abeilles",
        "start": 1375.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais en effet ceux qui sont aujourd'hui",
        "start": 1377.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les plus modestes c'est \u00e7a qui voile \u00e0",
        "start": 1379.22,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "bord mais \u00e7a ne doit pas \u00eatre exclusif",
        "start": 1380.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la question des salaires bien",
        "start": 1382.81,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et cette augmentation des",
        "start": 1385.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "salaires elle est n\u00e9cessaire et qui",
        "start": 1387.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'ont pas augment\u00e9 depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 1388.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi qu'on a on \u00e9volue dans",
        "start": 1390.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me qui en favorisant le court",
        "start": 1392.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "terme nous fait croire que quand on",
        "start": 1394.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ach\u00e8te quelque chose de pas cher c'est",
        "start": 1396.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas cher en oubliant le",
        "start": 1397.94,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "du coup",
        "start": 1399.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si je parle comme un scientifique \u00e9colo",
        "start": 1401.44,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "je dirais il faut internaliser les co\u00fbts",
        "start": 1404.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "externes c'est-\u00e0-dire qu'on ne calcule",
        "start": 1406.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas ce que \u00e7a co\u00fbte en pollution ce que",
        "start": 1408.71,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte dans maladie comme je go\u00fbte \u00e0 \u00e0",
        "start": 1411.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 ces deux comme",
        "start": 1414.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la pollution de l'air on ne voit pas",
        "start": 1417.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui elle provoque \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1419.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus de cinquante mille morts",
        "start": 1421.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9matur\u00e9es par an et que la pollution",
        "start": 1422.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de l'air elle toute seule apr\u00e8s le s\u00e9nat",
        "start": 1425.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est pas des spas des gros khmers verts",
        "start": 1427.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils ont calcul\u00e9 que \u00e7a co\u00fbtait 100",
        "start": 1428.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "milliards d'euros oui au contribuable",
        "start": 1430.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais chercheurs parce que la",
        "start": 1432.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration co\u00fbte tr\u00e8s cher et donc c'est",
        "start": 1433.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'il faut qu'on explique mais c'est",
        "start": 1435.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "difficile de l'expliquer dans un monde",
        "start": 1437.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les m\u00e9dias sont tr\u00e8s nous pr\u00e9sente la",
        "start": 1439.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 comme binaire il ya d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1442.73,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les bons de l'autre c\u00f4t\u00e9 les m\u00e9chants",
        "start": 1444.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les questions qu'on nous pose \u00e0 chaque",
        "start": 1445.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fois quand on va dans un dans un m\u00e9dia",
        "start": 1447.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est si vous \u00eates pr\u00e9sident quelle est",
        "start": 1449.87,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re d\u00e9cision que vous prendrez",
        "start": 1452.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de la simplification on prend pas",
        "start": 1453.58,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision si aujourd'hui il ya des",
        "start": 1455.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gilet jaune c'est pas parce que il son",
        "start": 1457.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gilet jaune comme \u00e7a c'est parce qu'il",
        "start": 1460.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'ya pas une mixit\u00e9 sociale donc on les",
        "start": 1462.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a rel\u00e9gu\u00e9s loin des villes comme n'y a",
        "start": 1464.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas de service public comme ya moins de",
        "start": 1466.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "transports collectifs ils sont",
        "start": 1468.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants de leur bagnole et quand on",
        "start": 1469.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide d'une taxe carbone qui n'est pas",
        "start": 1471.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9partie sur ceux qui polluent le plus",
        "start": 1473.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "bon on allait gilet jaune",
        "start": 1475.01,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "c'est une conjonction d'\u00e9l\u00e9ments et les",
        "start": 1477.94,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "les \u00e9colos nous avons toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 1481.85,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "attach\u00e9",
        "start": 1483.53,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "si on dit que le d\u00e9cor a commenc\u00e9 des",
        "start": 1486.28,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "rimes pas du tout pas comme \u00e7a des gens",
        "start": 1489.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui te poses des questions qui sont en",
        "start": 1491.78,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fait monsieur",
        "start": 1493.31,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "j'ai lu notamment parce que je tue en",
        "start": 1496.57,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "parler moi j'ai relu il n'y a pas tr\u00e8s",
        "start": 1498.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "longtemps le premier le contre zemmour",
        "start": 1500.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "je vous conseille aussi il faut acheter",
        "start": 1501.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le dernier livre de no\u00ebl mais le contre",
        "start": 1502.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et maury finalement il disait tout ce",
        "start": 1504.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'on vit l\u00e0 il interpr\u00e9ter il n'y a",
        "start": 1506.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aucune s\u00fbr quand on a vu \u00e7a il ya aucune",
        "start": 1507.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "surprise sur ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 dit l\u00e0",
        "start": 1509.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il a plut\u00f4t pas mal march\u00e9 mais j'ai un",
        "start": 1510.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que j'ai \u00e9t\u00e9 journaliste",
        "start": 1513.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pendant longtemps comme vous le savez et",
        "start": 1515.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand j'ai \u00e9crit un bouquin que je",
        "start": 1517.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crive seul ou avec des co auteurs",
        "start": 1519.11,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "comme patrie fabia je suis re\u00e7ue comme",
        "start": 1520.88,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "un politique or les livres que j'\u00e9cris",
        "start": 1523.919,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce pas des livres de politique son",
        "start": 1525.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9lire le journaliste et c'est",
        "start": 1527.759,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'observer les choses oui tout \u00e0 fait",
        "start": 1529.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais quand j'\u00e9cris contre zemmour c'est",
        "start": 1532.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pas c'est pas de l'invectiv\u00e9 on essaie",
        "start": 1534.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de d\u00e9construire son discours si dans le",
        "start": 1536.909,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dernier bouquin le cas zemmour je me",
        "start": 1539.61,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "suis quand m\u00eame payer la france n'a pas",
        "start": 1541.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit son dernier mot ligne par ligne pour",
        "start": 1543.509,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les d\u00e9construire pour d\u00e9construire ces",
        "start": 1545.789,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mensonges pour voir et puis on a ajout\u00e9",
        "start": 1547.289,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a comment la fachosph\u00e8re et comment",
        "start": 1549.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux et sont tr\u00e8s organis\u00e9s",
        "start": 1551.879,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "autour de autour de zemmour est donc l\u00e0",
        "start": 1553.559,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "il ya un \u00e9l\u00e9ment l\u00e0 puisqu'on nous",
        "start": 1556.44,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "rappelle",
        "start": 1558.6,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame parce que c'est mignon que tu",
        "start": 1561.499,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "es le meilleur politiques de tous les",
        "start": 1563.879,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "journalistes au comme je suis bon dans",
        "start": 1565.919,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "mais oui sac \u00e0 dos c'est mignon",
        "start": 1567.57,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "vous \u00eates mon champ un succ\u00e8s encore",
        "start": 1571.669,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "plus ces caches \u00e0 44 qui rappelle",
        "start": 1574.47,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'initiative qui \u00e9tait prise \u00e0 mulhouse",
        "start": 1576.149,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ville de dreyfus pour d\u00e9noncer les",
        "start": 1577.499,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "falsifications historiques de zemmour et",
        "start": 1579.509,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e7a tu en parles girons",
        "start": 1581.759,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "comment aujourd'hui du coup tu tu",
        "start": 1584.61,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "interpr\u00e8tes aussi l\u00e0 la faiblesse qu'on",
        "start": 1586.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a on voit ces mots re\u00e7us partout d\u00e9biter",
        "start": 1588.899,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des choses qui sont des non sens complet",
        "start": 1590.94,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "des mensonges des r\u00e9\u00e9criture de",
        "start": 1592.889,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'histoire grossi\u00e8re et comment tu",
        "start": 1594.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "expliques que \u00e7a puisse passer comme \u00e7a",
        "start": 1596.129,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "qu'ils y compris dans la boue par ton",
        "start": 1597.659,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "souvient que cop\u00e9 avait invit\u00e9 zemmour",
        "start": 1598.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au groupe ump \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 1599.999,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nationale ok par ok ok cop\u00e9 je discutais",
        "start": 1602.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ici chez toi et tu voi art ajout\u00e9 valeur",
        "start": 1605.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il a d'ailleurs d'ailleurs il",
        "start": 1607.47,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "avait pris de la danse par rapport aux",
        "start": 1609.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "calculs de fait et moore seymour sied",
        "start": 1611.159,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas d'\u00eatre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1613.44,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qui m'int\u00e9resse c'est de pr\u00e9parer le",
        "start": 1614.639,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "jour d'apr\u00e8s c'est ce qu'ils appellent",
        "start": 1616.679,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'union des droites est une vieille une",
        "start": 1617.97,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vieille id\u00e9e qui ne l'aide pas qui ne",
        "start": 1620.519,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lit pas simplement la sienne et donc il",
        "start": 1622.499,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "y a eu aujourd'hui des acteurs qui sont",
        "start": 1625.259,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 faire tomber les digues entre la",
        "start": 1627.149,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "droite et l'extr\u00eame droite je pense \u00e0",
        "start": 1629.279,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ciotti chaque fois que madame ait cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1631.499,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "s'adressa \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour une",
        "start": 1634.32,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ra elle un esp\u00e8ce de garde chiourme",
        "start": 1636.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "guetta c\u00f4t\u00e9 d'elle qui s'appelle ciotti",
        "start": 1638.759,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui a quand m\u00eame dit que s'il y avait un",
        "start": 1640.71,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour",
        "start": 1642.149,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "zemmour macron il voterait poser moore",
        "start": 1643.57,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "laurent wauquiez l\u00e0 derri\u00e8re la porte il",
        "start": 1646.75,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "a mis le pied dans la porte et marion",
        "start": 1649.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal elle et elle succ\u00e9dera sans",
        "start": 1651.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "doute \u00e0 sa tante qui ne se pr\u00e9sentera",
        "start": 1653.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas une quatri\u00e8me fois et donc si ce",
        "start": 1655.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pari qu'il fait alors pour l'instant \u00e7a",
        "start": 1658.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'a pas march\u00e9 parce qu'il ya eu des",
        "start": 1660.47,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s",
        "start": 1661.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme chirac comme tout bon qui au m\u00eame",
        "start": 1662.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pasqua d'ailleurs qui ont refus\u00e9",
        "start": 1666.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'alliance avec l'extr\u00eame droite mais il",
        "start": 1668.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame pas oublier que des",
        "start": 1670.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chars le mi longs et un certain nombre",
        "start": 1671.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de personnalit\u00e9s de droite pourrait",
        "start": 1673.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "devenir pr\u00e9sident de r\u00e9gion on passait",
        "start": 1675.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des pactes avec avec le diable avec",
        "start": 1677.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite en chinois tout \u00e0",
        "start": 1680.39,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 1681.74,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "et comment expliquer que moi tout \u00e0 fait",
        "start": 1686.11,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "comment expliquer que zemmour et est",
        "start": 1689.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "finalement son rond de serviette dans",
        "start": 1690.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9dias",
        "start": 1692.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est aussi la preuve d'une certaine",
        "start": 1694.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faiblesse des m\u00e9dias qui le laisse dire",
        "start": 1696.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des choses absolument incroyable par",
        "start": 1698.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "exemple il \u00e9tait ce matin sur france",
        "start": 1700.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "inter il a dit plusieurs contre-v\u00e9rit\u00e9s",
        "start": 1701.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "il en a dit une sur les musulmans qui",
        "start": 1704.03,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "seraient les fauteurs de trouble en inde",
        "start": 1707.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 l oubli simplement que les musulmans",
        "start": 1709.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en inde ils sont pas bourreaux ils sont",
        "start": 1712.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "victimes parce que le gourou il",
        "start": 1713.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'appelle l\u00e0 un drame odile appartient \u00e0",
        "start": 1714.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un parti qui est qui est un parti",
        "start": 1716.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "hindouistes qui quittent prom qui",
        "start": 1718.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "promeut la supr\u00e9matie des hindous et",
        "start": 1721.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand on est musulman dans",
        "start": 1723.62,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ce pays c'est m\u00eame tr\u00e8s difficile de",
        "start": 1725.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir la nationalit\u00e9 indienne voil\u00e0",
        "start": 1727.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 repris et alors ce matin",
        "start": 1730.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il a essay\u00e9 de faire attention par",
        "start": 1733.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 un certain nombre de contre",
        "start": 1735.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9s qu'il a dit mais si vous voulez",
        "start": 1736.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voir la mani\u00e8re dont on les d\u00e9construit",
        "start": 1738.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "acheter le cas zemmour est alors comme",
        "start": 1740.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tes anciens journalistes il ya un truc",
        "start": 1742.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui avait choqu\u00e9 aussi ce matin j'ai vu",
        "start": 1744.23,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "que j'ai pas je ne suis pas refuser",
        "start": 1745.52,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "toute l'\u00e9mission mais j'ai entendu sa",
        "start": 1746.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "violente critique oui dit en gros france",
        "start": 1747.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "2 fran\u00e7ois on va on va privatiser tout",
        "start": 1749.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors il est cet instant tout \u00e0 fait",
        "start": 1752.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas dit que c'\u00e9tait un repaire de",
        "start": 1753.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gauchistes il a dit c'est un rep\u00e8re de",
        "start": 1755.0,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 1756.86,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "2 jaunes d'oeufs de la gauche des",
        "start": 1757.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseurs des lgbt et des wow piste est",
        "start": 1759.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc exactement plus le discours que",
        "start": 1763.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'on entend y compris dans une partie de",
        "start": 1765.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la gauche n\u00e9o conservatrice et la force",
        "start": 1767.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de l'ex cannois de toujours dire que",
        "start": 1768.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nous nous sommes la pens\u00e9e unique",
        "start": 1770.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "finalement alors que l'on regarde",
        "start": 1771.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de ces factuel le temps de",
        "start": 1773.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parole accord\u00e9 aux \u00e9cologistes par",
        "start": 1774.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "exemple il est fonction convient mais",
        "start": 1775.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que c'est eux qui seraient finis les",
        "start": 1778.81,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "dirigeants et michel planes",
        "start": 1779.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "transgression \u00e7a c'est le classique de",
        "start": 1781.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite elle se prend toujours",
        "start": 1782.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "elle seule elle se pr\u00e9sente toujours",
        "start": 1783.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comme une victime alors que quand on",
        "start": 1785.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "regarde notamment le l'\u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1787.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait par laroche et par la chercheuse du",
        "start": 1789.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cnrs / par exemple le l'\u00e9mission touche",
        "start": 1790.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 mon poste c'est zemmour qui arrive",
        "start": 1793.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s largement en t\u00eate mais pas",
        "start": 1796.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "simplement \u00e7a c'est que les d\u00e9bats ne se",
        "start": 1797.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ne sont organis\u00e9s qu'au tour de ce que",
        "start": 1799.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de ce que raconte la droite et l'extr\u00eame",
        "start": 1803.05,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "droite c'est-\u00e0-dire identit\u00e9",
        "start": 1805.12,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'immigration la s\u00e9curit\u00e9 jamais la dlep",
        "start": 1807.3,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "et l'a jamais ne s'est pas leur probl\u00e8me",
        "start": 1811.03,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "or quand",
        "start": 1813.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "c'est aussi d'ailleurs tr\u00e8s l'extr\u00eame",
        "start": 1816.0,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "droite c'est une vieille comment dire \u00e7a",
        "start": 1818.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fait partie de l'adn de l'extr\u00eame droite",
        "start": 1821.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de nous expliquer le cope lui le paysage",
        "start": 1822.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "serait in \u00e0 bhl et au nom de",
        "start": 1824.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'immutabilit\u00e9 du paysage faudrait se",
        "start": 1827.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "battre contre les \u00e9oliennes qui sont une",
        "start": 1829.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 ce pays mais les paysages ils",
        "start": 1832.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "changent en permanence quand on a fait",
        "start": 1834.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le d\u00e9membrement le paysage du bocage est",
        "start": 1836.26,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "disparu au profit de d'une campagne qui",
        "start": 1838.39,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9tait totalement ouverte quand on a cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1842.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les centrales nucl\u00e9aires d'abord elles",
        "start": 1844.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se sont install\u00e9es on peut pas dire que",
        "start": 1846.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a entre bien dans le paysage et pour",
        "start": 1848.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transporter l'\u00e9lectricit\u00e9 il faut des",
        "start": 1850.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lignes \u00e0 tr\u00e8s haute tension avec des des",
        "start": 1851.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grands poteaux qui traversent des grands",
        "start": 1854.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pilotes qui traverse le pays on pourrait",
        "start": 1856.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et eccl\u00e9siales organismes cpc",
        "start": 1858.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que et est aujourd'hui et aujourd'hui en",
        "start": 1860.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "effet il ya des \u00e9tudes qui commence \u00e0",
        "start": 1862.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00eatre fait sur comment les entrep\u00f4ts",
        "start": 1864.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "amazon sont en train de changer le",
        "start": 1866.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "paysage des del\u00e0 de la campagne",
        "start": 1868.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et comment ils transforment aussi la",
        "start": 1872.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et les rap les rapports au",
        "start": 1873.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "travail et donc je crois qu'il faut que",
        "start": 1875.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a on explique mais comment voulez vous",
        "start": 1878.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "expliquer \u00e7a quand les m\u00e9dias n'arr\u00eate",
        "start": 1879.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas d'essayer de simplifier le monde",
        "start": 1882.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors compliqu\u00e9 c'est sur lui que sur ce",
        "start": 1884.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "point l\u00e0 \u00e7a me donne envie de rebondir",
        "start": 1886.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que tu as \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 1888.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'heure qui est un des premiers \u00e0 droite",
        "start": 1889.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir vraiment cibl\u00e9 les pauvres un",
        "start": 1891.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "truc qu'on avait envoy\u00e9 plus autant le",
        "start": 1893.14,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cancer de rsa voil\u00e0 et puis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a",
        "start": 1895.42,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "on a des m\u00e9dias me tu peux tu parler de",
        "start": 1899.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france inter ce matin j'ai entendu",
        "start": 1901.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plusieurs fois l'expression grand",
        "start": 1903.1,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "remplacement sans que les journalistes",
        "start": 1904.72,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "s'insurge si heureux et une petite",
        "start": 1907.11,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "explication historique de nicolas",
        "start": 1910.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "demorand nicolas demorand n'a pas fait",
        "start": 1912.94,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "d'explications historiques qui s'est",
        "start": 1914.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 ce qu'avait dit sont invit\u00e9s de",
        "start": 1915.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la semaine de herv\u00e9 le braz qui vient de",
        "start": 1917.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sortie qui en train de sortir un bouquin",
        "start": 1919.809,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sur le grand emplacement mais dont les",
        "start": 1921.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes ne sait pas que les \u00e9tudes de le",
        "start": 1923.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "bronze sur toutes les \u00e9tudes des",
        "start": 1924.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographes et les chiffres ils sont l\u00e0",
        "start": 1926.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya pas de grand remplacement casser le",
        "start": 1927.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "code le chiffre c'est 109 mille",
        "start": 1930.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers qui arrivent chaque ann\u00e9e sans",
        "start": 1932.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "compter cet i sorte qu'ils sont en train",
        "start": 1935.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui peuvent qui sont ressortis donc s'il",
        "start": 1936.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a fait le calcul pour qu'on arrive \u00e0 un",
        "start": 1939.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grand remplacement il faudra \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1941.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "100 temps avant que la population dit de",
        "start": 1943.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "souche soit remplac\u00e9 c'est absurde et",
        "start": 1946.03,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "quand titre est quand zemmour traite",
        "start": 1948.49,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "le braz de lyssenko je le lis a caus\u00e9",
        "start": 1952.35,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "lui c'est lui qui m'en et qui manipule",
        "start": 1955.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui manipule les chiffres effectivement",
        "start": 1957.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en face il faut avoir la r\u00e9partie pour",
        "start": 1960.34,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "lilian vous montez \u00e0 laurianne",
        "start": 1962.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "un historien sp\u00e9cialiste de la france de",
        "start": 1965.549,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "vichy s'appelle laurent joly qui a fait",
        "start": 1968.35,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s bon livre qui quitter man qui",
        "start": 1970.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9construit tout ce qu'il raconte sur",
        "start": 1973.179,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain est s\u00fbre par exemple sur papon et",
        "start": 1974.44,
        "duration": 8.489
    },
    {
        "text": "sur dreyfus mais sur le sol et sur les",
        "start": 1979.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "juifs fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le",
        "start": 1982.929,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de vichy ce qui est un scandale",
        "start": 1984.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "puisque chacun sait que la premi\u00e8re",
        "start": 1986.02,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du r\u00e9gime de vichy c'est",
        "start": 1988.179,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "d'avoir des naturalis\u00e9s les fran\u00e7ais les",
        "start": 1990.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "juifs fran\u00e7ais qui avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 dans",
        "start": 1991.86,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "un premier temps du d\u00e9cret cr\u00e9mieux \u00e0 la",
        "start": 1996.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fin du 19e si\u00e8cle puis d'une disposition",
        "start": 1998.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reuse de la troisi\u00e8me",
        "start": 2000.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en 1927 qui permettait d'\u00eatre",
        "start": 2002.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais apr\u00e8s trois ans de vie sur le",
        "start": 2005.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sol fran\u00e7ais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussit\u00f4t annul\u00e9",
        "start": 2007.46,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "par le r\u00e9gime de vichy ce qui fait que",
        "start": 2009.53,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "effectivement les juifs qui \u00e9taient qui",
        "start": 2011.83,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 c'\u00e9tait pour beaucoup aussi",
        "start": 2015.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des juifs qui avait \u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais mais",
        "start": 2017.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il ne pouvait plus pr\u00e9tendre \u00e0 la",
        "start": 2019.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et les dires comme",
        "start": 2021.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il l'a fait que la zone libre \u00e9tait un",
        "start": 2022.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "paradis pour les pour les juifs aient eu",
        "start": 2025.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des rafles tr\u00e8s importantes y compris \u00e0",
        "start": 2027.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bordeaux chez moi je suis fran\u00e7ais mais",
        "start": 2029.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout seul raconte dans le nord il ya",
        "start": 2032.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plein de r\u00e9actions dont je voulais",
        "start": 2034.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "continuer l\u00e0-dessus sur commun la",
        "start": 2035.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance \u00e0 certains propos d\u00e9riv\u00e9s mais",
        "start": 2037.52,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "on va quand m\u00eame",
        "start": 2039.92,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "suivent",
        "start": 2041.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bon il ya un truc compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ap",
        "start": 2044.999,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "oui vous avez les r\u00e9glages de la m\u00e9t\u00e9o",
        "start": 2047.879,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "du climat l'une disait mon des bollor\u00e9",
        "start": 2051.299,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9 une question de coca bureau",
        "start": 2052.919,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bonsoir quel est votre avis sur la",
        "start": 2055.409,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "concentration des m\u00e9dias en france et",
        "start": 2057.269,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "sur les dangers que cette annonce ainsi",
        "start": 2058.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le la r\u00e9ponse est dans la question les",
        "start": 2060.24,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s concentration extr\u00eamement",
        "start": 2063.24,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "dangereux c'est la concentration entre",
        "start": 2064.829,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les mains notre tf1 et m6 mais c'est pas",
        "start": 2066.299,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "simplement \u00e7a c'est aussi la",
        "start": 2069.509,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "concentration des moyens de l'\u00e9dition",
        "start": 2071.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dans les mains de bollor\u00e9 qui \u00e9tait en",
        "start": 2072.889,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "train de faire une op\u00e9ration hachette",
        "start": 2075.0,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "qui bient\u00f4t sera",
        "start": 2076.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "majoritairement mais tr\u00e8s",
        "start": 2078.289,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "majoritairement",
        "start": 2079.829,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires de tous les outils",
        "start": 2081.409,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "d'\u00e9dition y compris d'ailleurs des",
        "start": 2083.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions scolaires donc quand on voit ce",
        "start": 2084.45,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "qu'il fait de ses news et d'europe 1 on",
        "start": 2086.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est en droit de s'inqui\u00e9ter sur les",
        "start": 2089.609,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuels contenu de deux",
        "start": 2091.74,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "livres scolaires en est ainsi en droit",
        "start": 2094.849,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "de s'inqui\u00e9ter sur l'\u00e9dition puisque",
        "start": 2097.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cette concentration elle va privil\u00e9gier",
        "start": 2099.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les auteurs \u00e0 succ\u00e8s et donc \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 2100.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une mani\u00e8re d'apporter d'appauvrissement",
        "start": 2103.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise ou un",
        "start": 2105.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "certain nombre d'auteurs qui ne sont pas",
        "start": 2107.069,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment lu par le plus grand nombre",
        "start": 2108.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "finalement dispara\u00eetront parce qu'ils",
        "start": 2110.779,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "n'auront plus acc\u00e8s \u00e0 ce march\u00e9 et c'est",
        "start": 2112.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "effectivement un tr\u00e8s grand danger c'est",
        "start": 2116.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un journaliste qui est rest\u00e9 toute sa",
        "start": 2118.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vie dans le service public qui parle",
        "start": 2120.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est un tr\u00e8s grand danger que de donner",
        "start": 2121.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "autant d'importance au priv\u00e9 parce que",
        "start": 2124.44,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "d'abord le tf1 et m6 \u00e7a va repr\u00e9senter \u00e0",
        "start": 2127.14,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s 75 % du march\u00e9 de la publicit\u00e9",
        "start": 2130.829,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "et comme la gauche n'a pas \u00e9t\u00e9 capable",
        "start": 2132.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de voter gt il a regrett\u00e9 prononc\u00e9e",
        "start": 2135.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contre \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale cette",
        "start": 2137.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9poque-l\u00e0 de voter de loi sur",
        "start": 2139.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel qui interdisent la",
        "start": 2140.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 qui augmente la redevance pour",
        "start": 2142.74,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s au niveau des allemands",
        "start": 2145.349,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et des britanniques",
        "start": 2147.059,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est dans une situation qui est",
        "start": 2148.109,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dangereuse il y \u00e0 une",
        "start": 2150.539,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias qui vit tr\u00e8s bien",
        "start": 2152.279,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et qui se bat pour \u00e7a qu'ils julia cag\u00e9",
        "start": 2154.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que je vous invite que je vous incite",
        "start": 2156.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fortement \u00e0 inviter dans votre tweet ch",
        "start": 2158.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on va essayer mais je te dis juste des",
        "start": 2161.009,
        "duration": 5.751
    },
    {
        "text": "mots d'amour parce que thomas dans le",
        "start": 2164.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tua parce que \u00e7a fait plaisir aussi il",
        "start": 2166.76,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ya les ice magic et",
        "start": 2169.38,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "bicycle penda qu'ils disent nono le",
        "start": 2172.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "meilleur comme c'est gentil millions",
        "start": 2174.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc faut le dire aussi apr\u00e8s il ya des",
        "start": 2176.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraies questions par exemple fasa",
        "start": 2178.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "recaster de nouveaux qui demandent est",
        "start": 2180.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce que la mont\u00e9e de zemmour est la",
        "start": 2183.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence de la faiblesse des partis",
        "start": 2184.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politiques tout \u00e0 fait bien s\u00fbr c'est",
        "start": 2185.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une bonne question c'est ce que j'ai",
        "start": 2187.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 d'expliquer mais peut-\u00eatre que",
        "start": 2189.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "father kuster n'\u00e9tait pas encore arriv\u00e9",
        "start": 2191.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur le r\u00e9seau quand je regarde sur les",
        "start": 2193.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "questions c'est peu mais c'est assez",
        "start": 2195.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est en effet c'est en effet l\u00e0",
        "start": 2197.08,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "l'accumulation de d'une droite qui petit",
        "start": 2199.72,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit est all\u00e9 sur le terrain de",
        "start": 2204.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite comportant d'une",
        "start": 2206.26,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re comme des braconniers",
        "start": 2208.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en utilisant m\u00eame d\u00e9mo de l'extr\u00eame",
        "start": 2209.79,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "droite avaient \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s si je puis",
        "start": 2212.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire et la gauche qui n'a pas qui n'a",
        "start": 2214.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9pondre dans ses",
        "start": 2217.72,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "valeurs et qui s'est m\u00eame perverti quand",
        "start": 2218.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je vais vous devez donner \u00e0 father",
        "start": 2221.82,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "castor deux exemples l'exemple le plus",
        "start": 2224.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique c'est eux la d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 2227.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 est une vieille id\u00e9e de",
        "start": 2229.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite qui \u00e9tait ressortie par",
        "start": 2231.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande \u00e0 l'occasion de apr\u00e8s",
        "start": 2232.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les attentats terroristes",
        "start": 2237.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 la prolongation de l'\u00e9tat",
        "start": 2238.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'urgence nous n'avons \u00e9t\u00e9 que six",
        "start": 2240.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s six d\u00e9put\u00e9s \u00e0 nous y opposer en",
        "start": 2242.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "disant que s'ils ont prolong\u00e9 l'\u00e9tat",
        "start": 2245.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'urgence \u00e7a finirait pas rentrer dans",
        "start": 2248.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le droit commun c'est exactement ce qui",
        "start": 2250.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 puisque en 2017",
        "start": 2252.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "quand macron a \u00e9t\u00e9 l'une des premi\u00e8res",
        "start": 2254.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lois qu'il a fait voter c'\u00e9tait la loi",
        "start": 2257.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte",
        "start": 2259.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contre le terrorisme la cl tu qui a qui",
        "start": 2261.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a introduit dans le droit commun quatre",
        "start": 2264.82,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "dispositions phares de la loi sur le",
        "start": 2266.8,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "deux des dispositions d'urgence apr\u00e8s",
        "start": 2270.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette ajout\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence sanitaire",
        "start": 2273.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "au point que aujourd'hui en est en droit",
        "start": 2275.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de dire alors il ya eu l'\u00e9tat d'urgence",
        "start": 2278.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sanitaire et eu sous valls qui a quand",
        "start": 2280.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00eame jou\u00e9 un r\u00f4le particuli\u00e8rement",
        "start": 2283.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n\u00e9faste les lois sur la sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2284.99,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avec m\u00e2con la loi sur le",
        "start": 2287.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme qui vise qui simplement en",
        "start": 2291.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne les musulmans",
        "start": 2293.66,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la loi sur la s\u00e9curit\u00e9 globale et",
        "start": 2296.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "finalement on est dans une situation",
        "start": 2300.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dans ce pays o\u00f9 l'\u00e9tat de droit doit",
        "start": 2302.24,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "s'adapter \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence est dans le",
        "start": 2305.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "droit constitutionnel",
        "start": 2308.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9tat d'urgence qui devrait",
        "start": 2310.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'adapter \u00e0 l'\u00e9tat de droit autrement",
        "start": 2311.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dit gauche et droite on a fini par",
        "start": 2313.64,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ouvrir le lit dans lequel la droite dure",
        "start": 2316.52,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite peuvent se poser",
        "start": 2320.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour mener des politiques puissent ils",
        "start": 2322.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "auront \u00e0 leur disposition beaucoup",
        "start": 2324.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'outils qui sont d\u00e9j\u00e0 dans la loi et",
        "start": 2326.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est en ce sens qu'on peut dire que les",
        "start": 2328.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partis politiques malheureusement ont",
        "start": 2331.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important dans la",
        "start": 2333.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 de l'extr\u00eame droite et de",
        "start": 2335.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zemmouri j'ajouterai parce que je ne",
        "start": 2337.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec l'id\u00e9e qui",
        "start": 2340.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 dire est qu'elle mise en",
        "start": 2341.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ce week end j'ai m\u00eame vu",
        "start": 2343.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur une t\u00e9l\u00e9 d'information en continu",
        "start": 2345.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une sp\u00e9ciale et il vaut bien une",
        "start": 2347.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale sur le combat entre les bourgs",
        "start": 2350.42,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "et le pen ce week-end \u00e7a remplit les les",
        "start": 2353.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e9crans pendant tout le week-end mais il",
        "start": 2357.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut pas se tromper ils ne sont pas",
        "start": 2360.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "concurrents ils sont compl\u00e9mentaires",
        "start": 2362.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que zemmour comme les zemmour va",
        "start": 2364.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "draguer dans un \u00e9lectorat qui est un",
        "start": 2366.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat plus bronze beaucoup plus",
        "start": 2369.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bourgeois que celui de marine le pen",
        "start": 2371.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9lectorat d'une partie de la",
        "start": 2374.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bourgeoisie et des catholiques",
        "start": 2376.04,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "int\u00e9gristes et",
        "start": 2377.27,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "ils d\u00e9fendent le m\u00eame projet culturel et",
        "start": 2379.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "le m\u00eame projet politique il faut pas se",
        "start": 2382.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tromper donc voil\u00e0 on a vot\u00e9 macron en",
        "start": 2384.369,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "2017 on avait une extr\u00eame droite cinq",
        "start": 2386.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ans apr\u00e8s on se retrouve avec deux",
        "start": 2390.339,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "extr\u00eames droites qui p\u00e8se pr\u00e8s de 30% et",
        "start": 2391.78,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "une droite qui a men\u00e9 une primaire soul",
        "start": 2394.119,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ombre port\u00e9e de zemmour en mettant",
        "start": 2396.609,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "en avant les questions de s\u00e9curit\u00e9 et en",
        "start": 2399.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ressortant le k\u00e4rcher pour nettoyer mais",
        "start": 2400.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ils sentent pas compte de ce qu'ils",
        "start": 2403.45,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "disent quand on accuse la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 2404.589,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "violente il faut pas s'\u00e9tonner qu'elle",
        "start": 2407.589,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "le soit quand on a des hommes et des",
        "start": 2409.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "femmes politiques qui utilisent des mots",
        "start": 2411.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'une telle violence avec de tels",
        "start": 2413.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "souvenirs qui rappelle de tels souvenirs",
        "start": 2415.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "historiques je pense qu'il ya une",
        "start": 2418.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 quand m\u00eame dont il faudra",
        "start": 2419.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il s'explique un jour art \u00e0 des gens",
        "start": 2422.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de b\u00e8gles qui t'\u00e9coutent qui te font des",
        "start": 2423.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "petits coeurs viol et autres que ces",
        "start": 2425.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jonctions c'est lucie arts de tunis si",
        "start": 2426.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je prononce bien il ya il ya beaucoup",
        "start": 2429.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "beaucoup de faillites sur le chat c'est",
        "start": 2432.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que les gens sont en train de se",
        "start": 2434.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "battre pour savoir s'il devrait y avoir",
        "start": 2436.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat jadot m\u00e9lenchon ou pas donc on",
        "start": 2437.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 on va les faire mais",
        "start": 2440.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "surtout sa bio des pages de m\u00e9lenchon",
        "start": 2441.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi je suis tout \u00e0 fait d'accord mais",
        "start": 2443.14,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que m\u00e9lenchon fait la diff\u00e9rence et",
        "start": 2445.39,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "servir la soupe \u00e0 zemmour oui d'ailleurs",
        "start": 2447.819,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ils ne s'y sont pas tromp\u00e9s les gens qui",
        "start": 2450.099,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ont organis\u00e9 le premier d\u00e9bat entre",
        "start": 2451.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et zemmour s'\u00e9tait sur bfm tv",
        "start": 2454.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ils ont de la conclusion c'\u00e9tait de dire",
        "start": 2456.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "deux visions du monde se sont affront\u00e9s",
        "start": 2459.46,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "est-ce que la x\u00e9nophobie le racisme",
        "start": 2461.74,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "le l'antif\u00e9minisme",
        "start": 2466.2,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "sont des sons sont des visions du monde",
        "start": 2468.839,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse non et d'ailleurs bfm affaire",
        "start": 2472.569,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "avait ainsi qu'on appelle un d\u00e9roulant",
        "start": 2474.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce que vous lisez en bas de l'\u00e9cran",
        "start": 2476.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui disaient qu'ils se f\u00e9liciter que bfm",
        "start": 2477.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et fait son meilleur score des co\u00fbte",
        "start": 2480.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le d\u00e9part zemmour m\u00e9lenchon donc",
        "start": 2482.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il a apport\u00e9 la soupe \u00e0",
        "start": 2484.54,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "zemmour et lui a donn\u00e9 et l\u00e9gitimit\u00e9 il",
        "start": 2486.849,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ya encore plein de questions faux",
        "start": 2490.359,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "papiers indiquent d\u00e9battent avec seymour",
        "start": 2491.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "zemmour faut le d\u00e9construire la carte o\u00f9",
        "start": 2493.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on est mais pas aller enfin en face de",
        "start": 2494.95,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "lui on est d'accord parce que \u00e7a",
        "start": 2496.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "participe du terreau dont tu parles je",
        "start": 2498.099,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suis un tr\u00e8s bon livre ce dont on vient",
        "start": 2499.78,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "d'en remettre \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence d'hommes de",
        "start": 2501.369,
        "duration": 2.651
    },
    {
        "text": "chat",
        "start": 2503.109,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "par contre par contre nous on va aller",
        "start": 2504.02,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "parler un peu plus de climat m\u00eame s'il",
        "start": 2508.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ya plein de questions ni r\u00e9pondre \u00e0 la",
        "start": 2509.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "prochaine fois que no\u00ebl sera l\u00e0 vous",
        "start": 2511.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "inquiet leur faut que vous sachiez les",
        "start": 2512.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qui suivent et twitch les \u00e9colos",
        "start": 2513.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "on n'est pas les sous traitants de",
        "start": 2517.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quelque parti que ce soit pour parler",
        "start": 2520.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "uniquement de climat et d'environnement",
        "start": 2522.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce disque on doit vous expliquer c'est",
        "start": 2525.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que quand on parle de climat \u00e7a a",
        "start": 2527.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment des cons\u00e9quences sociales et",
        "start": 2529.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en termes d'in\u00e9galit\u00e9s et on va faire",
        "start": 2531.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une petite transition parce qu'on va",
        "start": 2534.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o mais je voulais",
        "start": 2536.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "expliquer sur la carte m\u00e9t\u00e9o comment",
        "start": 2537.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "climat et in\u00e9galit\u00e9s et comment on fait",
        "start": 2539.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "payer des plus vuln\u00e9rables comment les",
        "start": 2542.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "riches font payer les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 2543.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a l'\u00e9cologie s'est montr\u00e9 qu'",
        "start": 2545.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il ya des creusement des in\u00e9galit\u00e9s qui",
        "start": 2548.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9es aux d\u00e9r\u00e8glements climatiques",
        "start": 2550.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la politique des riches qui",
        "start": 2551.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "polluent 100 fois plus que par exemple",
        "start": 2553.67,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "un petit malgache on y va",
        "start": 2555.11,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 2563.099,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "va dire on va faire \u00e7a mais on va faire",
        "start": 2583.069,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "une m\u00e9t\u00e9o qui parle de ce qui se passe",
        "start": 2585.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans le monde donc on a fait une m\u00e9t\u00e9o",
        "start": 2586.319,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "du climat ont par les catastrophes",
        "start": 2587.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "naturelles de ce qui se passe un peu",
        "start": 2589.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partout donc les points en rouge moi je",
        "start": 2590.97,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "suis nul pour faire s'ils sont l\u00e0",
        "start": 2593.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est ce dont on a parl\u00e9 la semaine",
        "start": 2595.819,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re il y avait des mar\u00e9es noires",
        "start": 2597.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "des jeux c'est plus benjamin tu es cens\u00e9",
        "start": 2599.16,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "contenir",
        "start": 2602.069,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et une apatride mais tu peux avoir mon",
        "start": 2605.029,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "ordinateur vers moi vers moi vers moi on",
        "start": 2607.71,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "est d'accord l\u00e0 on est parfait c'est bon",
        "start": 2609.39,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de gagner parce qu'il ya un point rouge",
        "start": 2613.009,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "l\u00e0 oui tu as tout \u00e0 fait raison vert au",
        "start": 2615.089,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "p\u00e9rou mais on la garde le p\u00e9rou c'est",
        "start": 2617.64,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "terrible ce qui se passe il ya quatre",
        "start": 2620.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mar\u00e9e noire \u00e0 un sentiment donc on a l\u00e0",
        "start": 2622.739,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est dur une au p\u00e9rou une",
        "start": 2624.869,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "en \u00e9quateur une",
        "start": 2627.479,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "nig\u00e9riane",
        "start": 2629.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est une",
        "start": 2631.43,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "origine il se passe depuis longtemps ce",
        "start": 2634.549,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le cauchemar du p\u00e9trole il",
        "start": 2637.109,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de fuites et c'est ce qui",
        "start": 2640.049,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "avait expliqu\u00e9 d'ailleurs la guerre du",
        "start": 2641.999,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "biafra puisque cette zone l\u00e0 est une",
        "start": 2643.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "zone dans laquelle ya beaucoup de",
        "start": 2645.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole il ya des grandes soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2646.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "notamment la soci\u00e9t\u00e9 shell qui l'on joue",
        "start": 2647.88,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le absolument d\u00e9testable dans cette",
        "start": 2650.549,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "partie de l'afrique qui par ailleurs est",
        "start": 2652.979,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "le nigeria est un pays absolument",
        "start": 2655.4,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "extraordinaire parce que c'est un pays",
        "start": 2657.829,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9ent c'est un pays qui a donn\u00e9 un",
        "start": 2660.569,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "prix nobel de litt\u00e9rature wole soyinka",
        "start": 2663.779,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "qui donnait un prix nobel alternatif",
        "start": 2666.71,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "pour le combat qu'il menait contre les",
        "start": 2669.41,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "scell\u00e9s les compagnies p\u00e9troli\u00e8res",
        "start": 2672.299,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'appelait voler ce qui s'appelait ken",
        "start": 2674.039,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "saro wiwa et ken saro loi c'est une",
        "start": 2677.249,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "grande figure dans laquelle la",
        "start": 2679.41,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration des colos \u00e0 laquelle",
        "start": 2681.299,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'appartiens - se reconna\u00eet et puis",
        "start": 2682.859,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "c'est un pays dans lequel il ya il ya",
        "start": 2684.839,
        "duration": 2.591
    },
    {
        "text": "une production cin\u00e9matographique",
        "start": 2686.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire et artistique qui est tr\u00e8s",
        "start": 2687.43,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante sauf qu'au nord",
        "start": 2691.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nigeria juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du cameroun la",
        "start": 2692.73,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "partie anglophone du cameroun il ya",
        "start": 2695.08,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "beaucoup arabe",
        "start": 2697.18,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "donc on avait \u00e7a apr\u00e8s on voulait parler",
        "start": 2701.22,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "aussi et tu voulais parler \u00e0 t\u00eate entre",
        "start": 2704.89,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faire parler de madagascar c'est \u00e7a tu",
        "start": 2707.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mets le doigt dessus alors je voulais",
        "start": 2709.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "juste montrer avant que tu en parles pas",
        "start": 2710.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce que tu connais tr\u00e8s bien moi quand",
        "start": 2712.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais petit je voyais no\u00ebl mam\u00e8re \u00e0 la",
        "start": 2714.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 j'ai jamais pens\u00e9 qu'un jour je",
        "start": 2716.65,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senterai la m\u00e9t\u00e9o avec toi",
        "start": 2718.51,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "donc du coup hop l\u00e0 le le cyclone qui a",
        "start": 2722.79,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "eu lieu \u00e0 bagdad six rails je sais pas",
        "start": 2727.089,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 est ce que je crois que \u00e7a",
        "start": 2730.18,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "s'appelle comme s'il faisait \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2731.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette taille l\u00e0 je fais de le faire",
        "start": 2732.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 une main a touch\u00e9 dans le pays",
        "start": 2734.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 voil\u00e0 qui est juste un peu",
        "start": 2736.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avant donc qui s'est d\u00e9plac\u00e9 comme \u00e7a",
        "start": 2738.04,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que faisait la taille de ce qu'il ya",
        "start": 2739.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entre eux m\u00eames et si je mets \u00e7a \u00e0",
        "start": 2740.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de la france pour vous donner",
        "start": 2742.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e c'est qu'en fait ce cyclone",
        "start": 2744.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faisait la taille de notre pays la",
        "start": 2746.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france et l\u00e0 on prend conscience d'\u00e0",
        "start": 2749.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quel point les choses s'enflamme c'est",
        "start": 2750.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas que le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 2753.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fasse des plus gros cyclone mais ils",
        "start": 2754.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deviennent plus fr\u00e9quents ils prennent",
        "start": 2757.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi en intensit\u00e9 et on est en plein",
        "start": 2758.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dedans avec une dizaine de morts ce soir",
        "start": 2760.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 madagascar un bilan qui peut",
        "start": 2762.64,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "s'alourdir et comme tu le disais",
        "start": 2764.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les \u00eeles sur le passager qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2766.77,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ralement emport\u00e9 puisqu'elles sont",
        "start": 2769.27,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "un couple fa\u00eetier au milieu de cette",
        "start": 2771.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "immense et lorsqu'il sait c'est terrible",
        "start": 2772.599,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parce que madagascar c'est un des pays",
        "start": 2775.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les plus pauvres du monde avec ha\u00efti",
        "start": 2776.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est un pays qui est d\u00e9j\u00e0 victimes du",
        "start": 2778.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique avec des zones",
        "start": 2780.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui sont compl\u00e8tement d\u00e9sertifier et il",
        "start": 2782.589,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ya eu des reportages d'ailleurs",
        "start": 2784.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "absolument poignant sur la situation",
        "start": 2785.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'une partie de la population de",
        "start": 2788.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "madagascar qui n'a plus \u00e0 manger et donc",
        "start": 2790.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 on s'aper\u00e7oit d'ailleurs",
        "start": 2793.3,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'il y a qu il n'y a pas besoin de gm",
        "start": 2794.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pourrait avoir pour nourrir le monde",
        "start": 2796.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sait c'est quand m\u00eame un d\u00e9s\u00e9quilibre",
        "start": 2798.369,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "est une mauvaise r\u00e9partition des",
        "start": 2800.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "richesses qui est \u00e0 l'oeuvre dont ils",
        "start": 2801.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 victimes des d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 2804.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "climatiques est aujourd'hui victime de",
        "start": 2805.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cet ouragan qui fait qu'il ya cent mille",
        "start": 2808.51,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "personnes qui sont aujourd'hui \u00e0 l'ats",
        "start": 2809.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rue et qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans une situation",
        "start": 2812.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de grande vuln\u00e9rabilit\u00e9 danse pour tous",
        "start": 2813.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ces gens juste apr\u00e8s la temp\u00eate anna",
        "start": 2815.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "double peine il faut savoir qu'un",
        "start": 2818.8,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "malgache \u00e7a et mes 100 fois moins",
        "start": 2821.03,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d'effet de serre qu'un am\u00e9ricain",
        "start": 2823.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "doit pas qu'\u00e0 d'europ\u00e9ens sombre et 80",
        "start": 2825.07,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "mg est ce qu il faut savoir aussi c'est",
        "start": 2827.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que entre madagascar en face de",
        "start": 2829.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "madagascar est un pays qui s'appelle le",
        "start": 2832.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mozambique est entre les deux entre",
        "start": 2834.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "madagascar et le mozambique est un canal",
        "start": 2836.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui s'appelle le canal du mozambique qui",
        "start": 2839.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 l'objet d'une pr\u00e9dation de la",
        "start": 2841.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ressource halieutique qui est",
        "start": 2844.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement inqui\u00e9tante n\u00e9 au mozambique",
        "start": 2845.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9couvert qu'il y avait des",
        "start": 2847.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ressources de p\u00e9trole tr\u00e8s importante au",
        "start": 2849.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "point qu'on l'appelle le qatar d'afrique",
        "start": 2851.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'est et qui est homme ou un wiki et",
        "start": 2853.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au mozambique est une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 2856.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas de me dire que y'a pas plus",
        "start": 2858.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "verte qu'elle de p\u00e2ques elle a ajout\u00e9",
        "start": 2860.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nrj a senti c'est total qui n'est",
        "start": 2861.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas tr\u00e8s loin en ouganda o\u00f9",
        "start": 2864.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il ya des \u00e9colos des jeunes femmes \u00e9colo",
        "start": 2867.59,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "qui sont absolus",
        "start": 2869.36,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "on a du sens loubat",
        "start": 2929.709,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bon alors voil\u00e0 donc c'\u00e9tait ton",
        "start": 2933.579,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement sur l'atelier est",
        "start": 2936.679,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que c'est pas",
        "start": 2937.819,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "simplement une menace sur la faune mais",
        "start": 2938.749,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "si on menace sur les paysans ont",
        "start": 2942.019,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9t\u00e9 de certains et il faut",
        "start": 2943.219,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "savoir que les trois criminels",
        "start": 2945.619,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques les plus importants c'est",
        "start": 2946.789,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "china energy le russe gazprom et saudi",
        "start": 2949.309,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "aramco saudi aramco c'est les trois plus",
        "start": 2954.019,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grands et d'ailleurs dans cette partie",
        "start": 2956.689,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 voyez o\u00f9 il ya des rouges les total",
        "start": 2957.799,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est associ\u00e9 aux russes et aux chinois",
        "start": 2960.199,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans un projet qui s'appelle il ya mal",
        "start": 2962.329,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et dans la langue vernaculaire yamal \u00e7a",
        "start": 2964.669,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veut dire la fin du monde le b\u00e9ton et",
        "start": 2966.799,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ben c'est une belle conclusion pour",
        "start": 2969.109,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9t\u00e9o du climat qui n'est pas des",
        "start": 2970.489,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plus joyeuses avec la fin du monde mais",
        "start": 2973.429,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ravis et on va encha\u00eener",
        "start": 2976.039,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "si on a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 du son pardon",
        "start": 2977.839,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "dit le jingle",
        "start": 2981.219,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame quand m\u00eame quand m\u00eame pour",
        "start": 3002.63,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "vous prend une promesse parce que je",
        "start": 3005.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "viens vous dire les catastrophes",
        "start": 3007.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "climatiques mais aussi de l'espoir la",
        "start": 3009.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "semaine prochaine on vous pr\u00e9sentera les",
        "start": 3010.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "initiatives qui montre qu'on peut agir",
        "start": 3011.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une fois changement climatique partout",
        "start": 3013.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans le monde \u00e9videmment on d\u00e9panne et",
        "start": 3015.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "marcher en apocalypse on est bien",
        "start": 3017.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est l'\u00e9mancipation et la",
        "start": 3019.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration ou alors c'est la norme \u00e0",
        "start": 3021.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "no\u00ebl qui reviendra nous avons parl\u00e9",
        "start": 3023.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'\u00e0 vous voulez si vous ne",
        "start": 3025.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous ennuie pas trop maintenant on se",
        "start": 3026.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gale avec toi le vieux vont me revenir",
        "start": 3028.38,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ok vous me faites vous invite \u00e0 no\u00ebl et",
        "start": 3030.81,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vu que tu restes dans la salle si tu as",
        "start": 3034.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "envie d' eau non honor\u00e9es tuner ya des",
        "start": 3036.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 dire sur les 8 9 et on va juste",
        "start": 3039.27,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "avant de lancer le jingle un truc la",
        "start": 3043.5,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ra celle l\u00e0",
        "start": 3045.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en fait l\u00e0 on est en train de quitter ce",
        "start": 3046.88,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "studio pour \u00e7a qu'on a des petits soucis",
        "start": 3049.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "techniques pour s'installer dans un",
        "start": 3051.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nouveau studio \u00e0 partir de la semaine",
        "start": 3054.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prochaine non seulement on n'est pas",
        "start": 3056.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "catastrophiste mais tous ces petits",
        "start": 3058.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soucis techniques le tour qu'on a eues",
        "start": 3060.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on vous promet savoir fera",
        "start": 3062.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "changer de la semaine prochaine et en",
        "start": 3064.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france super b\u00eatisier de tout ce qui",
        "start": 3066.3,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9",
        "start": 3068.04,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "commente gilles",
        "start": 3068.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "salut thierry tient mieux alors thierry",
        "start": 3084.44,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "brochot les picards connaissent",
        "start": 3087.14,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pour nous",
        "start": 3092.14,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "pour moi tu es mon ancien tr\u00e9sorier",
        "start": 3095.349,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts",
        "start": 3097.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "certaines histoires dans la direction de",
        "start": 3099.76,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ce parti et \u00e7a veut dire qu'on a pass\u00e9",
        "start": 3101.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelques temps \u00eatre ensemble dans la",
        "start": 3103.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "direction de ce parti ne veut pas que y",
        "start": 3105.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ait de mauvaises interpr\u00e9tations et",
        "start": 3107.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tu es directeur des affaires",
        "start": 3109.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res le tr\u00e9sorier de cette",
        "start": 3111.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "campagne est le grand argentier de tout",
        "start": 3113.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e7a comme je suis tr\u00e9sorier d'abord",
        "start": 3115.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question est ce qui a encore",
        "start": 3117.589,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "des gens qui t'aime bien est ce qu'on le",
        "start": 3118.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fait que le tr\u00e9sorier celui qui doit",
        "start": 3119.869,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dire non et donc \u00e7a va te re\u00e7ois ce",
        "start": 3121.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu as pu arriver",
        "start": 3123.98,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "tranquillement jusqu'\u00e0 nous il ya pas eu",
        "start": 3125.66,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8me non ils se sont habitu\u00e9s mon",
        "start": 3126.859,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re un peu difficile les gens qui",
        "start": 3130.069,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m'aiment pas disent que j'ai mauvais",
        "start": 3132.77,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re et les gens qui m'aiment bien",
        "start": 3133.849,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aussi donc",
        "start": 3135.079,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "contraintes sociales d'avoir",
        "start": 3139.45,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "du sujet tout cas c'est une campagne",
        "start": 3148.06,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale elle fonctionne c'est parce",
        "start": 3150.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'il ya une organisation financi\u00e8re",
        "start": 3152.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "administrative qui lui permet de",
        "start": 3153.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fonctionner ce n'est pas juste de l'an",
        "start": 3154.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "viii et distribu\u00e9 des tracts pour qu'un",
        "start": 3156.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tract arrive sur le terrain qu'on puisse",
        "start": 3158.18,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "le distribuer il faut des gens qu'il est",
        "start": 3159.41,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "planifi\u00e9 cr\u00e9\u00e9 remercie la com mais aussi",
        "start": 3160.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "financer donc on va parler de \u00e7a avec",
        "start": 3163.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "toi est ce que tu peux nous parler un",
        "start": 3166.04,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "peu d'abord peut-\u00eatre de de comment",
        "start": 3167.72,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est quoi le cadre en fait pour",
        "start": 3169.849,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "financer une campagne \u00e9lectorale est ce",
        "start": 3171.349,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "qu'on peut tout faire on parler \u00e0 tes",
        "start": 3172.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "infos avec eva joly la corruption parler",
        "start": 3173.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de ce qui se passe aux \u00e9tats unis ou",
        "start": 3175.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "n'importe quel milliardaire peut mettre",
        "start": 3177.02,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "des milliards et des milliards comment",
        "start": 3178.46,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe en france pour une campagne",
        "start": 3179.45,
        "duration": 2.119
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3180.53,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "alors oui d\u00e9j\u00e0 tu fais bien de le",
        "start": 3181.569,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser bien que nous les \u00e9colos en soi",
        "start": 3183.859,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "des r\u00eaveurs des sensitif des po\u00e8tes des",
        "start": 3185.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fois il faut qu'on s'\u00e9gare un petit peu",
        "start": 3188.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans le concret de l'administration et",
        "start": 3190.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des finances m\u00eame si c'est \u00e0 contrecoeur",
        "start": 3191.69,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "donc un cadre l\u00e9gal qui est celui qui",
        "start": 3193.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est fix\u00e9e par le code \u00e9lectoral et qui",
        "start": 3196.099,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "fixe un certain nombre de seuils et un",
        "start": 3198.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "certain nombre de contraintes pour le",
        "start": 3200.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "financement de la campagne pour vous",
        "start": 3202.369,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "situer trois rep\u00e8res financiers tout",
        "start": 3204.41,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "candidat qui",
        "start": 3207.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement d\u00e9sign\u00e9 par le conseil",
        "start": 3209.08,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "constitutionnel",
        "start": 3211.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apte \u00e0 se pr\u00e9senter dispose d'une",
        "start": 3212.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enveloppe de remboursement forfaitaire",
        "start": 3215.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui va jusqu'\u00e0 huit cent mille euros",
        "start": 3217.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quel que soit le score qu'il r\u00e9alisera",
        "start": 3218.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la faim en plus et c'est pas",
        "start": 3221.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement anodin l'\u00e9lection",
        "start": 3223.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est la seule pour",
        "start": 3225.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "laquelle la propagande officielle",
        "start": 3227.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce que les techniciens appellent",
        "start": 3229.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'article hier 39 du code \u00e9lectoral est",
        "start": 3230.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement financ\u00e9e par l'\u00e9tat les",
        "start": 3232.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bulletins de vote et les circulaires et",
        "start": 3235.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "puis si jamais vous atteignez le seuil",
        "start": 3237.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de 5% de suffrages exprim\u00e9s au premier",
        "start": 3240.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tour vous pouvez pr\u00e9tendre \u00e0 un",
        "start": 3242.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "remboursement \u00e0 hauteur de 8 millions",
        "start": 3244.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'euros de d\u00e9penses et puis le troisi\u00e8me",
        "start": 3246.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "seuil qui est important mais qui reste",
        "start": 3249.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour nous \u00e0 ses lointains c'est le",
        "start": 3251.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plafond des d\u00e9penses totales qui lui se",
        "start": 3253.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monte \u00e0 un petit peu moins de 17",
        "start": 3256.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "millions d'euros pour le premier tour et",
        "start": 3258.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 22 22 millions pour le deuxi\u00e8me tour",
        "start": 3260.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sacs avaient pas compris sarkozy alors",
        "start": 3263.3,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors tout \u00e0 l'heure tu parles est",
        "start": 3265.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui alors tout \u00e0 l'heure tu parlais de y",
        "start": 3266.68,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "at il un \u00e9quivalent politique de du",
        "start": 3269.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "fiasco financier de le prc la campagne",
        "start": 3272.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de sarkozy en 2012 th\u00e9oriquement il",
        "start": 3275.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avait le droit \u00e0 8 millions il en a",
        "start": 3277.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9 50 de mani\u00e8re voil\u00e0 que la",
        "start": 3278.96,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "justice est all\u00e9 lui reprocher et qui",
        "start": 3282.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lui a valu d'ailleurs \u00e0 la fois",
        "start": 3285.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'invalidation de son compte de campagne",
        "start": 3287.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc aucun remboursement mais en plus",
        "start": 3288.53,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'obligation de rembourser la diff\u00e9rence",
        "start": 3290.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire que tu as des fans dans le chat qui",
        "start": 3293.08,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "sont absolument ravis de voir arriver",
        "start": 3296.0,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre en tout cas d\u00e9j\u00e0 des mots",
        "start": 3300.31,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "d'amour d\u00e9 thierry",
        "start": 3302.69,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "et de m\u00eame un bon soir de mulhouse gens",
        "start": 3305.43,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qui ont lu du compte de campagne",
        "start": 3308.339,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 thierry c'est",
        "start": 3309.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "possible bon allez on revient \u00e0 nos",
        "start": 3310.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moutons de la m\u00e9canique de l'ann\u00e9e les",
        "start": 3313.079,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "rep\u00e8res maintenant tous les candidats",
        "start": 3315.69,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "n'engage pas forc\u00e9ment le m\u00eame budget",
        "start": 3318.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que tous les candidats ne",
        "start": 3321.17,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient pas n\u00e9cessairement du m\u00eame",
        "start": 3323.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "accompagnement alors nous l'histoire de",
        "start": 3324.839,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle de 2022 vient",
        "start": 3328.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'assez loin puisque \u00e7a fait plus d'un",
        "start": 3330.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "an et demi qu'on est rentr\u00e9 en",
        "start": 3333.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "discussion avec notre banque c'est pas",
        "start": 3334.589,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de la publicit\u00e9 clandestine mais j'ai",
        "start": 3337.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grand plaisir \u00e0 rappeler que nous on",
        "start": 3339.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "travaille historiquement avec le cr\u00e9dit",
        "start": 3341.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ratif avec lequel on partage un",
        "start": 3343.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "certain nombre de valeurs c'est une",
        "start": 3346.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rative ils n'auront jamais tremp\u00e9",
        "start": 3347.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ni dans les paradis fiscaux ni dans les",
        "start": 3350.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "financements d'activit\u00e9 r\u00e9pr\u00e9hensible et",
        "start": 3352.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "donc il ya tr\u00e8s longtemps qu'on a engag\u00e9",
        "start": 3355.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cette discussion l\u00e0 et puis ben le",
        "start": 3357.21,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit coop\u00e9ratif malgr\u00e9 une relation",
        "start": 3359.88,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "longue et fructueuse d\u00e9cid\u00e9 de nous",
        "start": 3362.69,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "finalement de tester leur capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 3366.45,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nous accompagner",
        "start": 3369.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "suivants quelque chose de parfaitement",
        "start": 3370.04,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "objectif est qu'ils soient opposables",
        "start": 3372.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour l'ensemble des gens qui les",
        "start": 3375.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sollicitent ray c'est \u00e0 dire qu'ils ont",
        "start": 3377.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fix\u00e9 trois crit\u00e8res le premier c'est le",
        "start": 3378.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait qu'on ait des intentions de vote",
        "start": 3382.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui rendent plausible le remboursement",
        "start": 3383.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses de campagne donc ils nous",
        "start": 3386.76,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "demandaient des sondages",
        "start": 3388.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "significativement sup\u00e9rieure \u00e0 5% par ce",
        "start": 3390.17,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "qui est toujours une marge d'erreur donc",
        "start": 3392.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re premi\u00e8re condition remplie la",
        "start": 3394.44,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est d'avoir en sec",
        "start": 3397.68,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me c'est de pouvoir nous",
        "start": 3401.089,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "assurer nous asseoir en cas d'accident",
        "start": 3403.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "industriel c'est comme \u00e7a qu'on",
        "start": 3406.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "appellerait le fait de tomber en dessous",
        "start": 3407.91,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "du seuil de remboursement sur un parti",
        "start": 3409.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique qui ait les reins solides donc",
        "start": 3412.049,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts n'a aucune",
        "start": 3413.91,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dette europe ecologie les verts est",
        "start": 3416.609,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "assur\u00e9 de percevoir durablement du",
        "start": 3418.079,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "financement public des cotisations",
        "start": 3420.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'adh\u00e9rents des reversements de ses \u00e9lus",
        "start": 3422.849,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me ch\u00e8que et le troisi\u00e8me c'est",
        "start": 3424.74,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "que le candidat soit captur\u00e9s les",
        "start": 3427.68,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ressources propres de son entourage en",
        "start": 3430.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'occurrence du parti d'assurer 20% du",
        "start": 3432.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "budget de la campagne en gros le",
        "start": 3435.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "raisonnement de la banque s'est aussi",
        "start": 3437.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est comme quand vous allez la voir",
        "start": 3438.55,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "pour en emprunter au titre de l'achat de",
        "start": 3440.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9sidence principale je vous dis",
        "start": 3444.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ben nous on va pas prendre 100% des",
        "start": 3446.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "risques acceptez-vous m\u00eame d'en apporter",
        "start": 3447.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une partie donc voil\u00e0 le troisi\u00e8me",
        "start": 3449.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tch\u00e8que s'\u00e9tait donc europe ecologie les",
        "start": 3452.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "verts a accept\u00e9 de pr\u00eater \u00e0 hauteur d'un",
        "start": 3454.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "million deux cent mille euros ajoutez \u00e0",
        "start": 3457.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a les deux cent mille euros d'avant de",
        "start": 3459.73,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d\u00e8s que le conseil",
        "start": 3461.44,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "constitutionnel",
        "start": 3462.849,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "proclamera la liste des candidats et",
        "start": 3464.49,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "puis on a aussi dans d'autres budgets",
        "start": 3467.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer un potentiel de dons de la part",
        "start": 3469.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des particuliers j'esp\u00e8re qu'on y",
        "start": 3472.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reviendra j'esp\u00e8re qu'on y reviendra",
        "start": 3474.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plusieurs fois et j'esp\u00e8re que vous",
        "start": 3476.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "arriverez \u00e0 me laisser convaincre vos",
        "start": 3477.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "joueurs donc on a dit 'nous on peut",
        "start": 3480.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tabler raisonnablement sur cinq cent",
        "start": 3482.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mille euros de dons et les 500000 euros",
        "start": 3484.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en question d'o\u00f9 est ce qu on les sort",
        "start": 3488.05,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "certainement pas d'un chapeau mais c'est",
        "start": 3489.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tout simplement le montant des dons que",
        "start": 3491.109,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "eva joly avait collect\u00e9 lors de sa",
        "start": 3494.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "campagne de 2012 donc c'\u00e9tait des",
        "start": 3496.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es objectivables mecs qui ont",
        "start": 3498.43,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "convaincu la con vaincu l'allemand",
        "start": 3501.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais qui se rejoignent il ya or l'inde",
        "start": 3504.089,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "qui demande vous estimer \u00e0 combien vos",
        "start": 3507.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "frais de campagne pour le premier tour",
        "start": 3509.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et il ya mieux lui qui dit apparemment",
        "start": 3511.51,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "le ps on prend seulement huit cent mille",
        "start": 3515.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "euros donc personne ne pense qu'ils vont",
        "start": 3517.599,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer les 100% si jamais tu as tes",
        "start": 3519.25,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "oreilles qui tra\u00eenent machete coach",
        "start": 3521.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tait homologues des autres partis tu",
        "start": 3523.119,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous diras mais tout \u00e7a \u00e7a me fait",
        "start": 3524.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 combien vous estimez vos frais",
        "start": 3526.869,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "de campagne pour le premier tour et tu",
        "start": 3528.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "as r\u00e9f\u00e9rence aux dons des majoliques en",
        "start": 3529.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fait on n'est pas sur les m\u00eames et pas",
        "start": 3531.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur les m\u00eames rapports entre la campagne",
        "start": 3534.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de 2012 et celle ci est l'heure parce",
        "start": 3536.53,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "que effectivement c'est important",
        "start": 3538.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le budget de la campagne tout le monde",
        "start": 3540.869,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "est assis donc ses 8 honteux cent mille",
        "start": 3543.58,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "euros pour le premier tour et 3 millions",
        "start": 3545.819,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires si yannick acc\u00e8de au 2e",
        "start": 3548.369,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "tour \u00e0 hauteur humaine c'est un montant",
        "start": 3550.319,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "qui peut sembler \u00e9norme",
        "start": 3553.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je crois qu'elle nous trois on gagnera",
        "start": 3555.349,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a dans une ville travaille donc",
        "start": 3557.7,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "c'est impressionnant pour autant deux",
        "start": 3560.759,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de comparaison ou deux \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3564.059,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "un petit peu si on regarde le ch et d'un",
        "start": 3566.099,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "autre angle ces 16 centimes par",
        "start": 3569.25,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices et par les lecteurs",
        "start": 3571.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est ce sentiment",
        "start": 3573.14,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "chaque individu c'est pas \u00e9norme et par",
        "start": 3575.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ailleurs c'est la moiti\u00e9 de ce que",
        "start": 3578.279,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "certains de nos concurrents vont",
        "start": 3580.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser je pense \u00e0 emmanuel macron je",
        "start": 3583.289,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse je pense \u00e0 eric",
        "start": 3585.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "zemmour et d'autres qui le vise un",
        "start": 3587.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "budget au plafond des d\u00e9penses donc non",
        "start": 3590.94,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pas 8 millions mais plut\u00f4t 16 ou 17",
        "start": 3593.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "millions l'envoy\u00e9 finalement alors apr\u00e8s",
        "start": 3595.859,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "nous oui les \u00e9colos des po\u00e8tes des",
        "start": 3598.65,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "sensitive des r\u00eaveurs mais parfois",
        "start": 3602.94,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "on est sobre et \u00e9conome et d'ailleurs",
        "start": 3605.96,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "cette campagne elle d\u00e9passe de tr\u00e8s loin",
        "start": 3609.98,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "tout ce que les \u00e9cologistes fran\u00e7ais",
        "start": 3612.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait engag\u00e9 dans une campagne le point",
        "start": 3615.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de rep\u00e8re dont je parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3617.369,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "eva joly c'\u00e9tait un million huit cent",
        "start": 3618.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mille euros quatre fois plus et le",
        "start": 3620.13,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "record historique des \u00e9cologistes",
        "start": 3623.19,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises \u00e9taient les europ\u00e9ennes de",
        "start": 3624.599,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "2009 o\u00f9 toute circonscription cumul\u00e9s on",
        "start": 3626.519,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "a vu un budget de 4 millions huit cent",
        "start": 3629.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mille euros donc l\u00e0 on voit qu'on voit",
        "start": 3631.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup plus grand et donc on investit",
        "start": 3633.9,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "en type plus mais \u00e7a se traduit aussi",
        "start": 3635.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comme un toit de l'\u00e9quipe",
        "start": 3638.819,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a s'utilise cet argent l\u00e0 oui",
        "start": 3641.46,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "alors 808 millions d'euros on a on a",
        "start": 3645.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e8s les campagnes",
        "start": 3648.9,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes nos campagnes celle des",
        "start": 3650.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui avait",
        "start": 3653.099,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "des budgets comparables et on s'aper\u00e7oit",
        "start": 3654.39,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'on ne s'\u00e9loigne jamais vraiment d'une",
        "start": 3656.16,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition en quatre parts plus ou",
        "start": 3659.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moins \u00e9gales il ya un quart donc dans",
        "start": 3661.589,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'autre cas \u00e7a serait 2 millions d'euros",
        "start": 3664.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui est tout ce qui est r\u00e9unions",
        "start": 3665.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "publiques meetings r\u00e9unions locales etc",
        "start": 3667.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors nous vous savez qu'on a le format",
        "start": 3671.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "forum des possibles assembl\u00e9e des",
        "start": 3672.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "possibles tourn\u00e9e des possibles et c'est",
        "start": 3675.06,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "un grand meeting \u00e0 la fin de la campagne",
        "start": 3676.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui est un peu un exercice impos\u00e9 on a",
        "start": 3678.869,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "un autre car c'est tout ce qui est",
        "start": 3681.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propagande imprimer ce sont les tracts",
        "start": 3682.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont les livrer ce sont les affiches etc",
        "start": 3685.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette erreur un carton va en parler",
        "start": 3687.48,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9quipe c'est la masse salariale",
        "start": 3690.0,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "donc l'\u00e9quipe aujourd'hui je dirais",
        "start": 3692.9,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "c'est au si\u00e8ge dans les diff\u00e9rents p\u00f4les",
        "start": 3695.339,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dont vous allez recevoir les",
        "start": 3697.859,
        "duration": 1.621
    },
    {
        "text": "responsables",
        "start": 3698.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "une cinquantaine de salari\u00e9s une dizaine",
        "start": 3699.48,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de stagiaires alors nos stagiaires \u00e0",
        "start": 3702.72,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 3705.06,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement bien trait\u00e9",
        "start": 3705.98,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'est pas qu'ils nous co\u00fbtent cher mais",
        "start": 3708.17,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 on ne fait pas de stages",
        "start": 3710.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "photocopies caf\u00e9 sont mignons",
        "start": 3711.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 on leur demande donc",
        "start": 3713.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s formateur pour eux ils sont",
        "start": 3715.74,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s encadr\u00e9es",
        "start": 3717.66,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de pr\u00e9ciser nous on utilise pas",
        "start": 3720.8,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "les sages des stagiaires c'est",
        "start": 3723.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant de noter que c'est au niveau",
        "start": 3725.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "du parti vert europ\u00e9en qu'en 2018 on a",
        "start": 3727.859,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 que tous les partis \u00e9colo devrait",
        "start": 3731.28,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "bien trait\u00e9s les stagiaires donc",
        "start": 3734.55,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'ils sont bien trait\u00e9s",
        "start": 3736.91,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "passe pas mes journ\u00e9es \u00e0 faire pour de",
        "start": 3739.869,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "bien traiter tu veux dire d'un point de",
        "start": 3741.309,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vue financier tu vas faire",
        "start": 3742.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "per\u00e7oivent aussi une indemnit\u00e9 qui est",
        "start": 3744.509,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "alors plus modulo tickets resto pass",
        "start": 3747.4,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "navigo et c'est aux alentours de 1000",
        "start": 3750.43,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "euros par mois ce qui est quelque chose",
        "start": 3752.529,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui dise et les motiver et puis on a une",
        "start": 3755.109,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "trentaine la duperie fin de l'obligation",
        "start": 3758.259,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale \u00e0 l'est d'aden sont inutiles",
        "start": 3760.72,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "beaucoup d'employeurs",
        "start": 3763.869,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'obligation l\u00e9gale pour des \u00e9tudiants",
        "start": 3765.42,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "de niveau master pour des des stages de",
        "start": 3767.589,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cette dur\u00e9e l\u00e0 c'est plut\u00f4t 570 euros",
        "start": 3770.109,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donc on est \u00e0 pr\u00e8s du double donc une",
        "start": 3772.299,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cinquantaine de personnes au si\u00e8ge en",
        "start": 3775.269,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toute transparence et on ne renie",
        "start": 3777.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "reviendra il ya une dizaine de personnes",
        "start": 3779.079,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui collaborent dans l'\u00e9quipe de",
        "start": 3781.48,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "campagne mais qui ont souhait\u00e9 jeudi",
        "start": 3784.119,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "bien souhait\u00e9 c'est pas contraint",
        "start": 3786.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "conserver leur activit\u00e9 professionnelle",
        "start": 3787.74,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante soit sous forme micro",
        "start": 3789.97,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "entrepreneurs soit",
        "start": 3792.64,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "g\u00e9rant de sarl etc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 leur choix",
        "start": 3794.64,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pour nous c'est financi\u00e8rement",
        "start": 3797.799,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parfaitement neutre c'est \u00e0 dire qu'on a",
        "start": 3799.529,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "une grille un bar\u00e8me l'\u00e9chelle des",
        "start": 3801.91,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "salaires dans la campagne orth aviaire",
        "start": 3804.43,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "elle va de 1 \u00e0 2 c'est 2100 euros nets",
        "start": 3806.349,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour les profils tr\u00e8s juniors jusqu'\u00e0 un",
        "start": 3810.009,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peu plus de 4000 pour les responsables",
        "start": 3812.739,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "de p\u00f4les chevronn\u00e9s",
        "start": 3815.319,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "avoir des effets dans le salaire \u00e0 qui",
        "start": 3818.609,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "s'envole avec les in\u00e9galit\u00e9s fortes donc",
        "start": 3821.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on s'appliquait ce comprendre on essaye",
        "start": 3823.96,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de faire ce qu'on dit oui et puis donc \u00e0",
        "start": 3825.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une trentaine de personnes qui sont",
        "start": 3828.819,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "recrut\u00e9s en ce moment pour aller animer",
        "start": 3830.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la campagne directement dans les",
        "start": 3832.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "territoires directement dans les r\u00e9gions",
        "start": 3833.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "organisez les r\u00e9unions publiques recens\u00e9",
        "start": 3835.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des besoins etc etc etc la deuce qui",
        "start": 3837.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8te vachement pour le bien-\u00eatre",
        "start": 3840.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de la campagne et qui demande qui fait",
        "start": 3842.71,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "les caf\u00e9s du coup",
        "start": 3844.15,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "les faits nous m\u00eames",
        "start": 3845.88,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "on est tr\u00e8s doux it yourself et \u00e0 une",
        "start": 3848.579,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "question beaucoup plus pr\u00e9cise qui",
        "start": 3851.589,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "de romaine \u00e9lev\u00e9 78 qui demandent",
        "start": 3854.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "combien rapporte chaque voix aux",
        "start": 3857.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives \u00e0 on n'est plus dans la",
        "start": 3859.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maison c'est comme \u00e7a tout \u00e0 fait le",
        "start": 3861.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "financement public des partis politiques",
        "start": 3863.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya deux tranches une tranche qui est",
        "start": 3864.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la tranche 2 commence par elle pour",
        "start": 3867.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "finir sur la r\u00e9ponse qui est en fait que",
        "start": 3868.93,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "chaque parlementaire national",
        "start": 3871.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices peu",
        "start": 3873.42,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "fl\u00e8che en fait une part de son",
        "start": 3876.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "financement public est de l'ordre de 37",
        "start": 3879.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mille euros chaque ann\u00e9e sur le parti",
        "start": 3881.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique de son foie est par ailleurs",
        "start": 3883.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ne sont \u00e9ligibles qu'\u00e0 cette tranche 2",
        "start": 3886.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que les formations politiques qui lors",
        "start": 3888.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du renouvellement g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e",
        "start": 3890.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nationale ont obtenu au moins 1% des",
        "start": 3892.99,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voix dans 50 circonscriptions",
        "start": 3896.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes chacune des voies en",
        "start": 3897.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "question rapportant \u00e0 1 euro 60 et",
        "start": 3900.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "quelques chaque ann\u00e9e pendant cinq ans",
        "start": 3903.79,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et \u00e0 chaque s\u00e9quence \u00e9lectorale pour",
        "start": 3906.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est donc c'est lors du renouvellement",
        "start": 3910.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral qui aura lieu cette ann\u00e9e en",
        "start": 3911.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "juin que sera calcul\u00e9e la tranche 1 du",
        "start": 3913.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "financement public pour les cinq ans \u00e0",
        "start": 3916.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "venir europe ecologie les verts avaient",
        "start": 3917.92,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "obtenu 773 1738 voix lors du",
        "start": 3920.02,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "renouvellement",
        "start": 3923.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien parce que si je montre pas de temps",
        "start": 3925.8,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "en temps que je suis un peu geek",
        "start": 3928.36,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "773 1738 il voit la derni\u00e8re fois \u00e7a",
        "start": 3932.76,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 peu pr\u00e8s un million cinq plus le",
        "start": 3935.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nombre de leur attachement politique en",
        "start": 3937.81,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ce moment europe ecologie les verts",
        "start": 3940.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "per\u00e7oit un peu plus de 2 millions",
        "start": 3941.76,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d'euros par an de financements publics",
        "start": 3943.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important de parler de \u00e7a",
        "start": 3945.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que de la m\u00eame mani\u00e8re qu'on",
        "start": 3946.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9voquait un petit peu comment se",
        "start": 3948.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "financent les campagnes et c est quelque",
        "start": 3950.41,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "chose qu'il faut jamais oublier",
        "start": 3952.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut vraiment avoir toujours en t\u00eate",
        "start": 3953.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est que on parle d'argent public",
        "start": 3956.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il faut savoir que la vie politique",
        "start": 3958.74,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "elle est \u00e0 80 % financ\u00e9s par le",
        "start": 3961.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contribuable",
        "start": 3964.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers ses imp\u00f4ts ses taxes et la",
        "start": 3965.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mission sp\u00e9ciale qui fait partie du",
        "start": 3968.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "giron du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur alors",
        "start": 3970.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ya le financement public dont on vient",
        "start": 3973.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de parler il faut savoir aussi que le",
        "start": 3974.77,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "remboursement des d\u00e9penses de campagne",
        "start": 3978.01,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "remboursement par l'\u00e9tat donc de la part",
        "start": 3980.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des contribuables",
        "start": 3983.599,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et puis que chacun des dons nombreux que",
        "start": 3984.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous allez consentir \u00e0 la campagne fait",
        "start": 3987.499,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'objet d'une r\u00e9duction d'imp\u00f4t \u00e0",
        "start": 3989.45,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "hauteur de 66 % qui elle aussi est",
        "start": 3991.13,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "financ\u00e9e d'une certaine mani\u00e8re par le",
        "start": 3993.499,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re des finances et donc c'est",
        "start": 3995.719,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important de garder toujours",
        "start": 3997.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a en t\u00eate \u00e7a nous permet en g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 3999.049,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9munir contre un certain nombre",
        "start": 4002.2,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "de d\u00e9rives et un certain nombre d'abus",
        "start": 4003.819,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "qu'on a pu voir dans d'autres campagnes",
        "start": 4005.289,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "qui dit merci ses explications",
        "start": 4008.519,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res sont tr\u00e8s claires et tr\u00e8s",
        "start": 4010.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "importante je n'ai pas vu ce genre",
        "start": 4012.7,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'explications pour d'autres candidats",
        "start": 4014.41,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous avais promis op\u00e9ration transparence",
        "start": 4016.089,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on a fait d'ailleurs thierry tu avais un",
        "start": 4018.009,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "petit scoop sur les questions de",
        "start": 4019.479,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration transparence oui alors bon",
        "start": 4021.069,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "la transparence",
        "start": 4023.019,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "elle est n\u00e9cessaire sandra a rappel\u00e9 le",
        "start": 4025.14,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "parcours qu'on a eus ensemble au bureau",
        "start": 4028.289,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cutif \u00e0 partis politiques \u00e9taient en",
        "start": 4030.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "situation financi\u00e8re difficile et moi",
        "start": 4032.2,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "j'ai toujours pens\u00e9 que la lui la",
        "start": 4034.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re du jour et le meilleur des",
        "start": 4036.219,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinfectants c'est \u00e0 dire que d\u00e8s lors",
        "start": 4037.69,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "que les choses sont sur la table c'est",
        "start": 4039.519,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "beaucoup plus difficile de les coraux",
        "start": 4041.469,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oui le petit scoop c'est qu'on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4043.019,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 nouvelle cantine o\u00f9 c'est",
        "start": 4045.219,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "yannick est interpell\u00e9 comme tous les",
        "start": 4047.289,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "autres candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle par",
        "start": 4048.999,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux ong qui sont tr\u00e8s au fait de ces",
        "start": 4050.829,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 qui sont anti corps et",
        "start": 4053.589,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "trans pas transparancy international la",
        "start": 4056.17,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "section france qui a demand\u00e9 \u00e0 ce que",
        "start": 4058.839,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soient publi\u00e9es en temps r\u00e9el c'est une",
        "start": 4061.089,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revendication qu'ils ont depuis",
        "start": 4062.469,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "longtemps",
        "start": 4064.239,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 au d\u00e9bat public la transparence",
        "start": 4065.46,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "des comptes de campagne et donc au fil",
        "start": 4068.559,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "de l'eau un certain nombre d'indicateurs",
        "start": 4070.839,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "certain nombre de donn\u00e9es pour chacune",
        "start": 4072.67,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "des campagnes et donc on a convaincu on",
        "start": 4075.219,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "eu aucune difficult\u00e9 \u00e0 convaincre",
        "start": 4077.769,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "yannick de r\u00e9pondre favorablement \u00e0",
        "start": 4079.569,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cette demande l\u00e0 donc modulo la mise en",
        "start": 4081.819,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "oeuvre sur le site le rythme de mise \u00e0",
        "start": 4085.269,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tour donc je suis rentr\u00e9 en contact avec",
        "start": 4088.329,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "les services de ces deux ong pour leur",
        "start": 4089.859,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dire voil\u00e0 on va vous proposer tel \u00e9tat",
        "start": 4091.63,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "d'informations",
        "start": 4093.489,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "l'\u00e9clat composition de l'\u00e9quipe",
        "start": 4094.229,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "dirigeante",
        "start": 4096.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les plus gros fournisseurs le co\u00fbt de",
        "start": 4097.359,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chacun des meetings et puis ce qui est",
        "start": 4099.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un petit peu plus compliqu\u00e9 la main",
        "start": 4101.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "courante des d\u00e9penses au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 4103.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "et donc on va on va mettre \u00e7a en oeuvre",
        "start": 4104.65,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e8s ce mois-ci et",
        "start": 4107.259,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "les informations qu'on a eue l\u00e0 pour le",
        "start": 4109.71,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "coup je ne trahis pas le secret bancaire",
        "start": 4111.63,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "quand tu me disais il faut parler des",
        "start": 4113.63,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "autres candidats n'ont a priori nous on",
        "start": 4115.739,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "y va vous \u00eates les premiers \u00e0 nous",
        "start": 4118.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre on esp\u00e8re qu'on sera pas les",
        "start": 4119.04,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "seuls parce que c'est utile pour les",
        "start": 4121.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "citoyens qu'on sera pas les derniers",
        "start": 4122.759,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sahara mais j'en profite pour poser une",
        "start": 4124.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "petite question tu parlais des dons",
        "start": 4125.609,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement ce soir ceux qui nous",
        "start": 4126.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "regardent veulent faire un don parce que",
        "start": 4128.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ils sont convaincus qu'il faut agir pour",
        "start": 4130.17,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "le climat la justice sociale comment on",
        "start": 4131.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait concr\u00e8tement on veut donner \u00e0 la",
        "start": 4133.799,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "campagne jadot et jusqu'\u00e0 combien on",
        "start": 4135.06,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "peut donner alors le plafond c'est 4600",
        "start": 4136.92,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "euros pour la campagne tout candidat",
        "start": 4141.089,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "confondues donc quel que soit le montant",
        "start": 4143.219,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je vous encourage \u00e0 donner le maximum",
        "start": 4145.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec jeannot bien entendu je vous dirai",
        "start": 4147.63,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "tout le mal que je pense des autres",
        "start": 4150.81,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "candidats pour essayer de vous diffuser",
        "start": 4151.859,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de les aider donc ses 4600 euros c'est",
        "start": 4153.299,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "un plafond",
        "start": 4156.989,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais il n'y a pas de minimum en gros il",
        "start": 4158.509,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "ya pas de minimum je re\u00e7ois",
        "start": 4161.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement des dons de 10 euros sur",
        "start": 4162.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "notre site il ya 20 60 je sais plus",
        "start": 4165.989,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "combien mais il ya des gens qui disent",
        "start": 4168.33,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "moi je prends un autre montant c'est 10",
        "start": 4170.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "euros on se prend un montant que j'ai",
        "start": 4171.719,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "re\u00e7u un don hier de 46 euros",
        "start": 4173.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui peut faire condos de 46",
        "start": 4175.94,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "euros peu importe donc ses 4600 le",
        "start": 4178.17,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "plafond les 3 moyens possibles c'est",
        "start": 4181.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "soit par carte bancaire car sur notre",
        "start": 4185.1,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "site internet",
        "start": 4187.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "participer points jadot 2022 point fr en",
        "start": 4188.63,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "3 clics vous pouvez faire votre don d\u00e8s",
        "start": 4192.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lors que vous avez votre carte bancaire",
        "start": 4194.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sous la main vous pouvez nous envoyer un",
        "start": 4195.87,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que",
        "start": 4198.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "libell\u00e9 \u00e0 l'ordre de af jadot",
        "start": 4199.04,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle 2022 afee ces",
        "start": 4201.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "associations de financement \u00e9lectoral",
        "start": 4204.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui est le nom du mandataire que yannick",
        "start": 4205.71,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "jadot s'est choisi une association ou",
        "start": 4208.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bien si vous assistez \u00e0 une de nos",
        "start": 4212.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions publiques \u00e0 un meeting et bien",
        "start": 4214.32,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "il ya une urne qui \u00e0 votre disposition",
        "start": 4217.56,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pour m",
        "start": 4221.07,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pour glisser votre ch\u00e8que pour nous",
        "start": 4222.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 financer tout \u00e7a vous pouvez",
        "start": 4224.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aussi donner des esp\u00e8ces mais l\u00e0 c'est",
        "start": 4227.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plafonn\u00e9 \u00e0 150 euros \u00e7a vous donne droit",
        "start": 4229.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 un re\u00e7u dont mais qui lui ne vous",
        "start": 4233.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "donne pas droit \u00e0 r\u00e9duction d'imp\u00f4t",
        "start": 4234.98,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "je vais l'avoir technique de",
        "start": 4237.88,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "cash \u00e0 44 qui est il ya d'autres",
        "start": 4241.69,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "campagnes o\u00f9 on avait fait des pr\u00eats et",
        "start": 4246.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on pouvait pr\u00eater de l'argent en",
        "start": 4249.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "reprendrait ce que \u00e7a existe oui alors",
        "start": 4250.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une c'est une innovation",
        "start": 4252.29,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante de la loi confiance du 15",
        "start": 4253.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "septembre 2010 est qu'ils r\u00e9visaient un",
        "start": 4256.159,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "petit peu il fonctionne le",
        "start": 4258.29,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "fonctionnement et le financement de la",
        "start": 4259.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vie politique mais donc c'est possible",
        "start": 4260.449,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de faire des pr\u00eats dans toutes les",
        "start": 4263.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "campagnes les municipales on l'avait",
        "start": 4265.34,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait aux europ\u00e9ennes on a vu quatre",
        "start": 4266.84,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "cents pr\u00e8s \u00e7a avait bien march\u00e9",
        "start": 4268.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans 250 points 400000 euros je me",
        "start": 4271.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "souviens de ton pr\u00e8s c'\u00e9tait vrai aux",
        "start": 4274.25,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales",
        "start": 4276.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et des 399 autres maintenant donc et",
        "start": 4283.929,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "malheureusement vannes en bas pas",
        "start": 4288.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "malheureusement c'est un fait et on peut",
        "start": 4290.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on peut en discuter deux minutes c'est",
        "start": 4292.31,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "prohib\u00e9 pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4294.56,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est encadr\u00e9e",
        "start": 4296.719,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "par une loi de 1962 qui valait \u00e9lection",
        "start": 4298.489,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4302.96,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "au suffrage universel qui elle donc n'a",
        "start": 4304.6,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e \u00e0 l'occasion de la loi",
        "start": 4309.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confiance et dans la mesure o\u00f9 on",
        "start": 4311.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvait un particulier pour une autre",
        "start": 4313.73,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9lection peut pr\u00eater alors c'est un peu",
        "start": 4315.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du demi",
        "start": 4317.989,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "plafond c'est \u00e0 dire un car l\u00e0 on aurait",
        "start": 4320.39,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "si jamais cette loi confiance",
        "start": 4323.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'appliquait \u00e0 la pr\u00e9sidence pouvoir",
        "start": 4324.82,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "avoir un particulier qui pr\u00eatent \u00e0 un",
        "start": 4328.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "candidat jusqu'\u00e0 4 millions d'euros et",
        "start": 4330.739,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "dans la mesure o\u00f9 le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4334.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est la fonction la plus",
        "start": 4335.81,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e9minente il a les codes de l'arme",
        "start": 4337.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire etc on ne peut pas imaginer",
        "start": 4340.219,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "donc moi je trouve \u00e7a plut\u00f4t sain que il",
        "start": 4342.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'ya pas possibilit\u00e9 de pr\u00eater aux",
        "start": 4345.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 4347.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique d'ailleurs lui un candidat",
        "start": 4348.77,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "qui si",
        "start": 4349.76,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "c'est un peu un novice en politique mais",
        "start": 4351.869,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui s'est laiss\u00e9e pr\u00eat\u00e9 trois cent mille",
        "start": 4355.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "euros par un de ses amis proches au",
        "start": 4356.469,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la campagne je dirai pas son",
        "start": 4358.599,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nom parce que je veux pas dire du mal",
        "start": 4361.78,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour met donc son son ami",
        "start": 4362.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "charles gave lui a pr\u00eat\u00e9 trois cent",
        "start": 4365.469,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "mille euros et puis \u00e0 quelqu'un qui a",
        "start": 4366.88,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "dit ban on n'a pas le droit hamas j'ai",
        "start": 4368.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas le droit bon bah je te les rembourse",
        "start": 4370.059,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "tout de suite toujours est il que voil\u00e0",
        "start": 4371.32,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "malheureusement peut pas pr\u00eater",
        "start": 4373.63,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "on peut donner",
        "start": 4376.77,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 la donner",
        "start": 4379.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "enrico",
        "start": 4384.54,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "drug non truc je n'arrive pas \u00e0 le",
        "start": 4386.28,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "prononcer d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 4390.099,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on peut dire qu'on veut donner de",
        "start": 4391.559,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "l'argent pour votre campagne de jeunes",
        "start": 4394.42,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "au moment du don c'est \u00e0 dire est ce que",
        "start": 4396.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tu peux fl\u00e9ch\u00e9s vers telle ou telle",
        "start": 4397.659,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "action est une question qui me fait rire",
        "start": 4399.489,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "juste dessous que tu dois avoir deux",
        "start": 4402.79,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "horloges qui et comment le pr\u00e9sident",
        "start": 4404.889,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique finance sa campagne je passe",
        "start": 4406.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et \u00e0 toutes les donn\u00e9es pour \u00e7a j'ai",
        "start": 4408.4,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9l\u00e9ments lui un reportage a pas",
        "start": 4410.679,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps qui avait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 sur",
        "start": 4412.449,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 4413.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "donc pour la premi\u00e8re question",
        "start": 4415.03,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 je vais r\u00e9pondre mais faut donner",
        "start": 4417.909,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "parce que je vous ai dit moi j'ai",
        "start": 4420.639,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 la banque 500000 euros",
        "start": 4423.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien pas passer pour un",
        "start": 4424.86,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "charlot \u00e0 la fin et puis chacun sait",
        "start": 4426.76,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "enfin tous les tr\u00e9soriers du monde",
        "start": 4429.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "savent que c'est infiniment plus facile",
        "start": 4430.929,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "de multiplier les dons sur une feuille",
        "start": 4432.76,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "excel qu'au cr\u00e9dit d'un compte bancaire",
        "start": 4435.25,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 faut donner",
        "start": 4437.19,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "quant au fl\u00e9chage alors dans le syst\u00e8me",
        "start": 4439.92,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "de dons tel qu'il est pr\u00e9vu c'est pas",
        "start": 4443.92,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 4446.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "par contre ce qui est toujours possible",
        "start": 4447.27,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "vous serez bien refuser de nous envoyer",
        "start": 4449.949,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "un mail \u00e0 l'adresse finances au pluriel",
        "start": 4452.05,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "at jadot 2022",
        "start": 4454.54,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "pour nous dire je m'appelle intel j'ai",
        "start": 4458.969,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "fait un don hier de x euros j'aimerais",
        "start": 4462.219,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "bien qu'ils soient fl\u00e9ch\u00e9s sur les",
        "start": 4465.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "campagnes des jeunes finances au pluriel",
        "start": 4467.38,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 jo 2022 point fr",
        "start": 4469.21,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "on sera ravis de recevoir votre mail et",
        "start": 4471.54,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "on sera ravis nous d'y r\u00e9pondre \u00e7a nous",
        "start": 4475.449,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "changera un petit peu du harc\u00e8lement des",
        "start": 4478.56,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fournisseurs qui veulent loup\u00e9 \u00e9cran qui",
        "start": 4480.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "veulent qu'on les paye avant m\u00eame qu'on",
        "start": 4482.429,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "ait re\u00e7u leur facture",
        "start": 4484.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "points sur lesquels tu voulais le",
        "start": 4486.65,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique oui donc le",
        "start": 4488.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lui les",
        "start": 4490.679,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "parties direct sur 5 millions de dons je",
        "start": 4492.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le trouve presque timide parce qu'en",
        "start": 4495.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "2017 il avait fait beaucoup mieux que \u00e7a",
        "start": 4496.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils avaient organis\u00e9 des d\u00eeners avec des",
        "start": 4498.69,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "trader \u00e0 la city de londres",
        "start": 4501.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois je vous dise et 4600 euros",
        "start": 4503.09,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "mais si on rentre dans les technicalit\u00e9",
        "start": 4506.28,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "comme disent les anglo saxons on peut en",
        "start": 4508.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus de les 7500 euros un parti",
        "start": 4510.929,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a on peut le faire en 2021 en",
        "start": 4512.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "2022 \u00e7a fait donc s'il sait compter",
        "start": 4515.28,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "19600 \u00e7a \u00e7a vaut pour monsieur et madame",
        "start": 4518.31,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "19 600 x 2 je vous laisse faire le",
        "start": 4521.239,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "calcul \u00e7a doit pas \u00eatre tr\u00e8s loin de 38",
        "start": 4524.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "1400 euros si en plus vous avez des",
        "start": 4526.56,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "enfants majeurs vous pouvez multiplier",
        "start": 4528.69,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "donc il y avait ma kron avait des",
        "start": 4529.679,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "donateurs des couples \u00e0 40000 euros et",
        "start": 4532.19,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "eva joly on a parl\u00e9 je vais pas enfin je",
        "start": 4536.34,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "peux pas parler apr\u00e8s ils veulent pas",
        "start": 4539.57,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "moi j'ose pas mais elle avait expliqu\u00e9",
        "start": 4541.949,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qu'en fait il y avait 200 donateurs tr\u00e8s",
        "start": 4543.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gros qui avait financ\u00e9 l'essentiel de la",
        "start": 4546.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "campagne des manuels macron et qu'ils",
        "start": 4548.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9taient concentr\u00e9s \u00e7a va \u00e9tonner tout le",
        "start": 4550.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monde dans deux arrondissements de",
        "start": 4552.39,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "l'ouest parisien",
        "start": 4553.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s heureux de la politique des m\u00e9dias",
        "start": 4555.44,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "le maquereau comme par hasard ils n'ont",
        "start": 4557.34,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "pas d\u00fb regretter l'ordre",
        "start": 4559.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et nous on peut dire vous ne regretterez",
        "start": 4561.199,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pas vos dons parce que quand yannick",
        "start": 4563.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sera \u00e0 l'elys\u00e9e vous aurez la politique",
        "start": 4564.989,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pour laquelle vous avez vot\u00e9 pour le",
        "start": 4566.79,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "climat la justice sociale vous ne le",
        "start": 4567.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "regretterez pas vos dons fusse t'il",
        "start": 4569.429,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "modeste fusse-t-il t'arr\u00eates tu l'as tu",
        "start": 4571.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "as raison je crois c'est important de le",
        "start": 4573.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rappeler on peut voit la faire un petit",
        "start": 4574.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "don 10 euros 20 euros 30 euros tous les",
        "start": 4577.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dons comptent \u00e0 la fin c'est comme les",
        "start": 4580.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voies chaque voix compte chaque donc",
        "start": 4581.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chaque don compte aussi \u00e0 la fin pour",
        "start": 4583.14,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "cette campagne",
        "start": 4585.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est ce que tu voulais encore rajout\u00e9 en",
        "start": 4586.64,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "moins on avait promis op\u00e9ration de",
        "start": 4588.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "transparence a vraiment jou\u00e9 l'op\u00e9ration",
        "start": 4590.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "transparence juste un \u00e9l\u00e9ment du d\u00e9bat",
        "start": 4592.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ces derniers temps qu'ils agissent et je",
        "start": 4595.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "crois que cette fois qui repr\u00e9sente",
        "start": 4598.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "europe \u00e9cologie les verts dans la",
        "start": 4599.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "commission impression que oui tout \u00e0",
        "start": 4600.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fait en fait la commission combrexelle",
        "start": 4603.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 mise en place du nom de la",
        "start": 4606.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "personne qui la dirige pour faire le",
        "start": 4608.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "lien entre tous les partis politiques et",
        "start": 4612.21,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "le gouvernement",
        "start": 4614.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "entend decaux vide donc lancement en",
        "start": 4617.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grande pompe mais sur",
        "start": 4620.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ordinateur interpos\u00e9 avec le premier",
        "start": 4622.46,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ministre et le ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 4625.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc en charge et puis deux puis on",
        "start": 4627.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travaille beaucoup plus discret sur ces",
        "start": 4629.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "questions voil\u00e0 pour la pr\u00e9sentation de",
        "start": 4631.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la commission oui donc il ya eu un",
        "start": 4633.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "certain nombre de sujets qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 4634.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es le premier c'\u00e9tait de relever le",
        "start": 4635.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plafond des d\u00e9penses en fait",
        "start": 4637.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "historiquement y ait eu un cas on a",
        "start": 4639.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "relev\u00e9 le plafond des d\u00e9penses c'\u00e9tait",
        "start": 4640.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux municipales de 2020 mais c'\u00e9tait pas",
        "start": 4642.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en vrai \u00e0 cause du coc vide c'\u00e9tait du",
        "start": 4645.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait qui s'\u00e9tait pass\u00e9 trois mois entre",
        "start": 4647.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le premier et le second tour et donc il",
        "start": 4649.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "y avait un certain nombre d'engagements",
        "start": 4651.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tels que les salaires les loyers etc qui",
        "start": 4652.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritait de rencontre le coc vide en",
        "start": 4654.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'occurrence aaron a bon dos n\u00e9anmoins",
        "start": 4657.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut savoir que le coc ville co\u00fbte de",
        "start": 4659.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'argent une campagne je vous apportez",
        "start": 4660.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "un accessoire c'est \u00e7a c'est vingt mille",
        "start": 4662.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "euros pour vous c'est un masque pour moi",
        "start": 4666.51,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire",
        "start": 4669.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contraintes de 20000 euros \u00e0 laquelle",
        "start": 4670.19,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "vous allez ajouter le gel",
        "start": 4672.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "hydroalcoolique qu'on met \u00e0 disposition",
        "start": 4674.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les autotests qu'on propose \u00e0 l'entr\u00e9e",
        "start": 4676.32,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "des meetings les capteurs de co2 qui a",
        "start": 4679.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans tous nos bureaux donc il ya un",
        "start": 4682.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "surco\u00fbt de l'ordre de 35 me 35 \u00e0 40",
        "start": 4684.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mille euros au total pour la campagne",
        "start": 4687.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour faire un don \u00e7a va aussi nous aider",
        "start": 4688.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 financer \u00e7a m\u00eame si par ailleurs il",
        "start": 4691.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre compl\u00e8tement transparent il ya",
        "start": 4693.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'autres op\u00e9rations qui risque de co\u00fbter",
        "start": 4697.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "moins cher \u00e0 la campagne que pr\u00e9vu mais",
        "start": 4699.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je trouve pas que ce soit une bonne",
        "start": 4702.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nouvelle pour la d\u00e9mocratie je suis pas",
        "start": 4703.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absolument obs\u00e9d\u00e9 que par les finances",
        "start": 4705.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est le fait qu'on va faire moins de",
        "start": 4707.31,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "porte \u00e0 porte",
        "start": 4708.57,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "en p\u00e9riode de pr\u00e9 confinement en p\u00e9riode",
        "start": 4709.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on demande aux gens de porter le",
        "start": 4712.619,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "masque c'est presque un poly d'aller en",
        "start": 4713.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce moment frapper \u00e0 la porte des gens",
        "start": 4716.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "donc oui et donc un des enjeux de la",
        "start": 4717.84,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "commission combrexelle si elle arrive \u00e0",
        "start": 4720.599,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avoir une influence sur la commission",
        "start": 4723.389,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "nationale des comptes de campagne c'est",
        "start": 4724.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'elle assouplisse un petit peu sa",
        "start": 4726.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition des d\u00e9penses engag\u00e9es dans le",
        "start": 4727.949,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "but de recueillir les suffrages des",
        "start": 4731.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs au fait c'est aussi les",
        "start": 4732.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses que la campagne en gage de",
        "start": 4734.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 prot\u00e9ger la sant\u00e9 des",
        "start": 4736.8,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs j'en profite",
        "start": 4738.54,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "juste je pense que tu parlais des",
        "start": 4740.219,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "capteurs de ses oeufs dans la campagne",
        "start": 4741.599,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "moi j'allais dire thierry pr\u00e8s ministre",
        "start": 4743.01,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "des finances mais en fait on voit de la",
        "start": 4745.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tyrie m\u00eame plus fort que le ministre de",
        "start": 4746.429,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale puisque lui a",
        "start": 4748.05,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 n'a pas ouvert des capteurs de",
        "start": 4749.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "co2 pour l'\u00e9quipe de campagne donc on",
        "start": 4751.679,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "voit qu'en plus tu es non seulement",
        "start": 4753.54,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "meilleur clovis des finances \u00e0 venir",
        "start": 4754.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et en plus mineures commises de",
        "start": 4756.949,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale men ou des",
        "start": 4759.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tr\u00e9soriers savent tout faire dodo et en",
        "start": 4761.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plus ils sont pas ch\u00e8res donc il me",
        "start": 4762.3,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "donnait coordonn\u00e9es de jean michel blanc",
        "start": 4763.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "car je veux lui dire o\u00f9 les trouver tr\u00e8s",
        "start": 4765.179,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien est ce que pour toi on a fait le",
        "start": 4767.46,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "tour",
        "start": 4770.699,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je vois pas d'autres questions \u00e0 part",
        "start": 4771.56,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "les rappels de comment est-ce qu'on peut",
        "start": 4774.449,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "donner quelques euros et c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 4775.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et fuchs qui admire la flore qui a",
        "start": 4777.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re toi benjamin et poli du coup on",
        "start": 4779.94,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "va peut-\u00eatre",
        "start": 4783.48,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a c est le tr\u00e9sorier qu'il faut le dire",
        "start": 4786.29,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "non mais on va vous laisser \u00e7a fait une",
        "start": 4789.29,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "heure et demie comme et en somme c'\u00e9tait",
        "start": 4791.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chouette merci beaucoup s\u00e9rie mercy je",
        "start": 4792.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pense qu'elle aura beaucoup de",
        "start": 4795.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "liste de candidats qui font entendre la",
        "start": 4797.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "transparence sur ce que c'est la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 4799.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des finances ferran comment on fait",
        "start": 4800.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comment les d\u00e9penses quels sont les",
        "start": 4802.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "enjeux et en plus tu vas tu as rendre \u00e0",
        "start": 4804.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le faire au jour le jour avec toute",
        "start": 4805.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe qui travaille avec toi en",
        "start": 4807.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parlant de l'\u00e9quipe parce que tout cet",
        "start": 4809.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "argent finance l'\u00e9quipe on voulait dire",
        "start": 4810.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes celles et ceux qui",
        "start": 4813.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rendent cette \u00e9mission possible j'ai",
        "start": 4815.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait une liste pour pas vous oublier je",
        "start": 4817.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vais faire dans le d\u00e9sarroi quant \u00e0 un",
        "start": 4819.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fil ou romain fran\u00e7ois marion joie",
        "start": 4822.15,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "s\u00e9bastien aussi j'ai oubli\u00e9 personne",
        "start": 4824.82,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et permet de citer les membres de mon",
        "start": 4829.82,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe travaille donc il ya caroline qui",
        "start": 4833.07,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois en h\u00e9misph\u00e8re gauche mon",
        "start": 4837.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "h\u00e9misph\u00e8re droit et mes deux bras qui \u00e0",
        "start": 4839.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s\u00e9bastien il ya jean luc i am at il dit",
        "start": 4841.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 magali on est une petite \u00e9quipe de 6",
        "start": 4843.48,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "personnes au service de la campagne et",
        "start": 4845.97,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 apr\u00e8s si j'ai un message",
        "start": 4849.53,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "personnel de gr\u00e2ce ne fait pas moins de",
        "start": 4852.53,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "5 % sinon",
        "start": 4854.869,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "je risque de passer des nuits blanches",
        "start": 4856.989,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "airbus est bon tu as parl\u00e9 en plus du",
        "start": 4859.34,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "budget du second tour donc comment l'aja",
        "start": 4861.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9par\u00e9 je suis pr\u00eat oui voil\u00e0 donc",
        "start": 4863.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "j'ai pas de jeudi et gr\u00e2ce \u00e0 vos dons",
        "start": 4865.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 votre participation d'autres",
        "start": 4866.84,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mobilisations la campagne on sera au",
        "start": 4868.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "second tour et on sera assur\u00e9e d'avoir",
        "start": 4870.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le remboursement de l'\u00e9tat",
        "start": 4873.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour cette pour cette campagne",
        "start": 4874.639,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "exemplaire",
        "start": 4876.05,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "le dire et vous nous faites des merciers",
        "start": 4878.77,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "vous remercier particuli\u00e8rement tir\u00e9",
        "start": 4882.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous avez raison nous vous dis merci",
        "start": 4884.449,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "aussi merci merci benjamin sanchez",
        "start": 4885.8,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "lundi 19h pour baron vert et demain vous",
        "start": 4889.51,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "avez rendez vous avec sandrine rousseau",
        "start": 4893.57,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qui re\u00e7oit",
        "start": 4895.489,
        "duration": 7.221
    },
    {
        "text": "romain qui re\u00e7oit la directrice l214",
        "start": 4897.46,
        "duration": 8.86
    },
    {
        "text": "et dominique bourg pour parler de la",
        "start": 4902.71,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du vivant de la plan\u00e8te etc",
        "start": 4906.32,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 4908.84,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4909.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4920.28,
        "duration": 5.639
    }
]