[
    {
        "text": "faudrait pas faire la promotion du vote",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lectronique ou investie de vote par",
        "start": 1.589,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "correspondance",
        "start": 3.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le vote par correspondance ou l\u00e0 depuis",
        "start": 3.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des mois voire des ann\u00e9es nous d\u00e9fendons",
        "start": 6.24,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "le vote par correspondance vous rendez",
        "start": 9.42,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "compte que g\u00e9rald darmanin",
        "start": 11.759,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 poniatowski dans les ann\u00e9es 70 pour",
        "start": 13.58,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "refuser le vote par correspondance il",
        "start": 17.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9tait m\u00eame pas n\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque je veux",
        "start": 19.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire regardez ce qui s'est pass\u00e9 aux",
        "start": 21.93,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis trump avec sa batterie",
        "start": 23.039,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'avocats n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 contester",
        "start": 25.64,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "la l\u00e9galit\u00e9 et la sinc\u00e9rit\u00e9 du vote \u00e0",
        "start": 28.859,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 il y avait du vote",
        "start": 31.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "par correspondance dans queens et il",
        "start": 32.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous faut un d\u00e9bat politique pourquoi il",
        "start": 34.53,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "nous faut un d\u00e9bat politique parce que",
        "start": 36.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but de cette pand\u00e9mie tout le monde",
        "start": 38.399,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "parlait du monde d'apr\u00e8s au fond quelles",
        "start": 41.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons allons nous tirer de cette",
        "start": 43.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie du point de vu de la",
        "start": 46.2,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation de l'environnement",
        "start": 48.059,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "souvenez-vous ce virus vient du fond de",
        "start": 49.079,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la for\u00eat et parce que la for\u00eat \u00e9t\u00e9",
        "start": 51.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9truites ce virus s'est retrouv\u00e9 au",
        "start": 53.46,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "coeur de nos soci\u00e9t\u00e9s avec le drame",
        "start": 55.559,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "contenait d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 57.449,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "affaissement",
        "start": 60.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "des services public h\u00f4pital \u00e9cole police",
        "start": 62.329,
        "duration": 8.741
    },
    {
        "text": "tribunaux on a besoin de ce d\u00e9bat",
        "start": 66.74,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "politique pour savoir o\u00f9 est ce que ce",
        "start": 71.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays va o\u00f9 est-ce qu'on l'emm\u00e8ne est ce",
        "start": 72.9,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "qu'on continue comme avant voir empire",
        "start": 75.27,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ou est ce que justement on dit climat",
        "start": 78.119,
        "duration": 6.951
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 biodiversit\u00e9 sont des leviers",
        "start": 81.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "extraordinaire enthousiasmant pour",
        "start": 85.07,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "refaire soci\u00e9t\u00e9 et autour de six leviers",
        "start": 87.6,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on va faire de la r\u00e9industrialisation",
        "start": 90.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on va remettre des entreprises on va",
        "start": 92.909,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "remettre des services publics de",
        "start": 95.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 des services publics ou \u00e0",
        "start": 97.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'heure de la confiance et on va faire",
        "start": 99.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de la croatie on va le faire c'est la",
        "start": 102.06,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "grosse nous fait du bien et on va cr\u00e9er",
        "start": 104.31,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "de l'emploi \u00e0 l'invers\u00e9 on cr\u00e9era des",
        "start": 106.619,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "emplois linverse un chiffre si vous me",
        "start": 108.479,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "permettez tr\u00e8s vite",
        "start": 110.34,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "vous avez vu le chiffre 37 % des moins",
        "start": 111.77,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "de 25 ans font l'impasse sur au moins un",
        "start": 115.439,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "repas par semaine au moins un repas par",
        "start": 118.38,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "semaine parce qu'ils n'ont pas les",
        "start": 121.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "moyens et ben s'il doit y avoir une",
        "start": 122.969,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mesure qu'on discuter dans cette",
        "start": 124.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale c'est un revenu",
        "start": 127.049,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "citoyen automatique des 18 ans au niveau",
        "start": 129.45,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "du seuil de pauvret\u00e9 on a la possibilit\u00e9",
        "start": 132.84,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "les moyens la prosp\u00e9rit\u00e9 pour \u00e9radiquer",
        "start": 136.2,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 dans notre pays moi je m'y",
        "start": 139.739,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "engage",
        "start": 142.799,
        "duration": 2.121
    }
]