[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3.1,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est c'est parti c'est ma premi\u00e8re",
        "start": 11.42,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "fois je suis officiellement animateurs",
        "start": 14.009,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "twitch \u00e7a me remplit de joie j'ai fait",
        "start": 16.77,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions d\u00e9j\u00e0 mais l\u00e0 je suis",
        "start": 19.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "j'ai ma propre cascua c'est la",
        "start": 22.16,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "cons\u00e9cration sur la cha\u00eene de yannick",
        "start": 24.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "jadot le pr\u00e9sident de la candidature de",
        "start": 27.449,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et de la justice sociale",
        "start": 29.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous d'\u00eatre l\u00e0 on va prendre des",
        "start": 31.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "questions on va pouvoir r\u00e9pondre on va",
        "start": 33.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pouvoir d\u00e9battre et je vais faire \u00e7a en",
        "start": 34.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "bonne compagnie je devais avoir c'est un",
        "start": 38.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peu la s\u00e9quence \u00e9motion cendrars gaulle",
        "start": 41.25,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire nationale adjointe d'europe",
        "start": 43.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie verts qui devait \u00eatre l\u00e0 elle a",
        "start": 45.149,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "attrap\u00e9 le coc vide",
        "start": 47.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s ironique parce que si vous",
        "start": 49.399,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "souvenez bien il ya deux ans jour pour",
        "start": 51.51,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 53.579,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "madame busin ministre de la sant\u00e9",
        "start": 55.129,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 que le risque que le virus",
        "start": 57.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "arrive en france et est d\u00e9sormais nul le",
        "start": 60.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "site elle pensait exactement le",
        "start": 62.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contraire ce n'est pas le fait qu'elle",
        "start": 64.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "se soit tromp\u00e9 mais qu'elle est dit le",
        "start": 66.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contraire de ce qu'elle pensait",
        "start": 69.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "intimement \u00e7a c'est probl\u00e9matique et",
        "start": 70.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a elle a re\u00e7u la l\u00e9gion d'honneur",
        "start": 72.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc c'est un bel anniversaire et",
        "start": 73.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cendrars gaulle on pense \u00e0 toi bon",
        "start": 75.06,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "courage et on est avec toi",
        "start": 76.95,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "forte heureusement pour la remplacer",
        "start": 79.46,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s diplomate qui veut",
        "start": 82.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dire en clair books avec moi",
        "start": 84.689,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et \u00e0 toutes al claire",
        "start": 88.25,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "books adjointe \u00e0 la ville de paris",
        "start": 91.439,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "politique de la ville et promesse",
        "start": 94.4,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine c'est \u00e7a je m'occupe de",
        "start": 96.45,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 99.329,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "territoriales sociale et lutter contre",
        "start": 100.229,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "les discriminations \u00e0 paris parce que",
        "start": 102.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "madame \u00e0 paris on croit souvent que",
        "start": 104.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est une ville riche o\u00f9 tout se passe",
        "start": 105.81,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bien mais en fait non il ya \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 107.13,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de racisme d'in\u00e9galit\u00e9s sociales \u00e0 paris",
        "start": 109.1,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "de pauvret\u00e9 il ya des quartiers de paris",
        "start": 113.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui sont les plus pauvres en france donc",
        "start": 115.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il ya du boulot on y travaille au",
        "start": 118.29,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quotidien mais il ya encore beaucoup de",
        "start": 120.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "boulot pour faire en sorte que chacun et",
        "start": 122.009,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "chacune puisse \u00eatre trouv\u00e9 sa place et",
        "start": 124.799,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et des chances \u00e9gales dans la vie et la",
        "start": 127.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois qu'on en parlait tu me",
        "start": 129.959,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "disais que c'\u00e9tait vraiment le presque",
        "start": 130.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la pire illustration du lien entre les",
        "start": 133.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales et in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 135.33,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 137.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tata quelques exemples \u00e0 paris c'est",
        "start": 137.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "flagrant la question du lien entre les",
        "start": 141.51,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales et la pollution par",
        "start": 143.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 paris les gens les plus",
        "start": 147.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pauvres en g\u00e9n\u00e9ral ils vivent le long du",
        "start": 148.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph avec des nuisances sonores la",
        "start": 150.42,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "question de la malbouffe ces personnes",
        "start": 152.73,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui ont le moins acc\u00e8s \u00e0 une",
        "start": 155.129,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "alimentation bio donc tout \u00e7a se",
        "start": 156.959,
        "duration": 4.751
    },
    {
        "text": "cumulent et on l'a vu le",
        "start": 159.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la corrida \u00e9tait vraiment un r\u00e9v\u00e9lateur",
        "start": 161.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de ces in\u00e9galit\u00e9s puisqu'on a vu qu'il y",
        "start": 163.56,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "avait plus de comorbidit\u00e9 dans ces",
        "start": 166.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quartiers plus de taux de contamination",
        "start": 167.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est donc plus de mortalit\u00e9 est peut-\u00eatre",
        "start": 169.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un chiffre qui illustre qui chiffrent",
        "start": 172.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "malheureux mais qui illustre bien ces",
        "start": 174.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 paris l'esp\u00e9rance de vie",
        "start": 176.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'un homme dans les quartiers les plus",
        "start": 179.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "riches et l'esp\u00e9rance de vie d'un homme",
        "start": 180.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les quartiers les plus pauvres il",
        "start": 182.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya cinquante delta on vit cinq ans de",
        "start": 184.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus dans les quartiers plus riches \u00e0",
        "start": 187.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "paris que dans les quartiers plus beaux",
        "start": 188.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et les plus pauvres et en fait \u00e7a c'est",
        "start": 190.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une vraie trag\u00e9die",
        "start": 192.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'on doit vraiment faire",
        "start": 193.15,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "en sorte de \u00e0 chaque fois qu'on",
        "start": 194.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chisse d'in\u00e9galit\u00e9s sociales qu'on",
        "start": 197.34,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "puisse bien r\u00e9fl\u00e9chir les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 199.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "climatique en fait la r\u00e9alit\u00e9 ce",
        "start": 202.24,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui",
        "start": 203.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'urgence l'urgence climatique",
        "start": 204.75,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "on n'est pas tous \u00e9gaux devant l'urgence",
        "start": 207.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "climatique et donc il faut vraiment",
        "start": 209.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 donner les moyens la capacit\u00e9",
        "start": 211.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 chacun et chacune de se pr\u00e9munir face",
        "start": 214.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aux changements climatiques",
        "start": 216.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est un peu comme je crois qu'on y",
        "start": 217.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "verra mais c'est un peu comme on n'est",
        "start": 219.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas tous \u00e9gaux face aux d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 220.36,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "climatiques de l'avenir qu'on n'est pas",
        "start": 221.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tous \u00e9gaux face \u00e0 cette pand\u00e9mie par",
        "start": 223.18,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes pand\u00e9mie on en parle beaucoup",
        "start": 226.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui touchent pas pareil la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 227.82,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "les personnes en bonne sant\u00e9 et que les",
        "start": 230.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnels des comorbidit\u00e9s qui sont",
        "start": 232.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "souvent pour l'ob\u00e9sit\u00e9 thomas dire mot",
        "start": 233.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est la malbouffe ou au lait travail",
        "start": 236.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caire ou autre d'ailleurs il parle",
        "start": 239.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "saint denis est vraiment sur le lan",
        "start": 241.24,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vironnement qui fait que",
        "start": 243.94,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "le m\u00eame facteur touche diff\u00e9remment les",
        "start": 245.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes personnes comme le ppte est",
        "start": 247.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un petit mot aussi quand on",
        "start": 249.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parle quartiers populaires aujourd'hui",
        "start": 251.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on le voit dans le contexte actuel avec",
        "start": 253.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "zemmour c'est devenu bouc \u00e9missaire de",
        "start": 255.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la france ces quartiers populaires mais",
        "start": 257.79,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 j'aimerais vraiment rappeler",
        "start": 259.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que c'est ces gens l\u00e0 qui travaillent",
        "start": 261.269,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux travaillent dans les",
        "start": 263.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9coles qui \u00e9taient en premi\u00e8re ligne",
        "start": 265.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pendant la crise et qu'on applaudisse et",
        "start": 266.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 20 heures le soir et c'est vraiment",
        "start": 269.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "franchement aujourd'hui \u00e7a fait mal au",
        "start": 271.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "coeur de voir que ces gens l\u00e0 quand on",
        "start": 274.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait tenir la france debout qu'ont pris",
        "start": 275.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soin de tous les fran\u00e7ais et fran\u00e7aises",
        "start": 278.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans cette campagne avec",
        "start": 281.1,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "zemmour avec le pen avec p\u00e9cresse qui",
        "start": 282.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revient avec la m\u00e9thode k\u00e4rcher ben",
        "start": 284.669,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est encore une fois eu qu'on pointe du",
        "start": 286.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "doigt et c'est vraiment injuste et je",
        "start": 288.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pense que c'est un des combats des",
        "start": 290.88,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e9colos de rappeler en fait",
        "start": 291.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que ces premiers de corv\u00e9e ils sont",
        "start": 293.96,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "essentiels et qu'en fait on doit",
        "start": 296.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vraiment avoir tous et toutes les m\u00eames",
        "start": 298.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "chances dans la vie",
        "start": 300.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait une excellente transition",
        "start": 302.06,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "personnelle car \u00e7a doit \u00eatre une",
        "start": 303.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mandature passionnante pour vous",
        "start": 305.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "annoncer un peu le programme on",
        "start": 307.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terminera par \u00e7a en quoi le projet le",
        "start": 308.91,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "programme des \u00e9colos c'est le lien entre",
        "start": 311.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la justice sociale et l'\u00e9cologie c'est",
        "start": 313.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "charles souris soulary qui est",
        "start": 316.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "directrice du projet qui nous en",
        "start": 318.56,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentera un petit peu",
        "start": 320.22,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "les coulisses commence \u00e0 s'organiser",
        "start": 322.529,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avant le yannick jadot le pr\u00e9sente",
        "start": 325.289,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "samedi \u00e0 lyon avant on sera tr\u00e8s heureux",
        "start": 328.109,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "d'accueillir no\u00ebl mam\u00e8re le boomer en",
        "start": 331.409,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "chef celui qui \u00e9tait candidat \u00e0 la",
        "start": 334.619,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en 2002 il a beaucoup",
        "start": 337.589,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 nous dire",
        "start": 339.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on l'a vu un petit peu en coulisses",
        "start": 340.759,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "avant on a tr\u00e8s tr\u00e8s h\u00e2te de l'entendre",
        "start": 342.959,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "il a un regard",
        "start": 345.359,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "philosophique \u00e0 c\u00e9ret lucide sur la",
        "start": 347.809,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "situation on a invit\u00e9 myst\u00e8re juste",
        "start": 350.879,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avant vous l'avez peut-\u00eatre vu dans une",
        "start": 353.699,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o propos de ibiza j'en dis pas plus",
        "start": 354.779,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "et juste avant on voulait revoir que tu",
        "start": 357.829,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "voulais mentionner un article la revue",
        "start": 361.649,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de presse de la la semaine derni\u00e8re je",
        "start": 363.299,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "voulais quand m\u00eame avanc\u00e9 breaking news",
        "start": 365.669,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et c\u00e9dric et breaking news la personne",
        "start": 367.969,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "n'en a jamais parl\u00e9 c'est une premi\u00e8re",
        "start": 370.619,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mondiale",
        "start": 372.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat\u00e9 qui interdisait le cbd en",
        "start": 374.809,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "france vient d'\u00eatre suspendu l\u00e0 je parle",
        "start": 377.489,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en tant qu'avocat leur pour le r\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 380.009,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 suspension qui",
        "start": 382.319,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "interdisait la fleur de cbd vient de",
        "start": 384.629,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "tomber l'info sortira dans une",
        "start": 387.179,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "demi-heure ou une heure sur bfm parce",
        "start": 390.929,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils sont moins inform\u00e9s que la cha\u00eene",
        "start": 392.399,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de yannick jadot \u00e9videmment c'est une",
        "start": 393.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle pour la fili\u00e8re pour les",
        "start": 395.969,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "emplois et pour les consommateurs qui",
        "start": 397.619,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "utilisent le cbd pour pour dormir pour",
        "start": 399.269,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soulager des douleurs ou m\u00eame pour",
        "start": 401.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "passer du cannabis psychotropes",
        "start": 403.649,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fiants avec accoutumance aux cdd",
        "start": 405.179,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "non psychotropes et sans effet",
        "start": 408.599,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'accoutumance et une belle victoire",
        "start": 410.069,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment et de la",
        "start": 411.959,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "semaine anne claire tu voulais",
        "start": 414.749,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter un papier quitte \u00e0 choquer",
        "start": 417.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 une petite je crois que la semaine",
        "start": 420.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re vous aviez tr\u00e8s envie de parler",
        "start": 422.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire donc l\u00e0 on a fait",
        "start": 424.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une petite s\u00e9lection petite revue de",
        "start": 427.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "presse et le premier article qu on",
        "start": 430.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voulait vous pr\u00e9senter c'est un article",
        "start": 431.51,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "sur le solaire l'\u00e9nergie solaire",
        "start": 433.7,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9e l\u00e0 tout l'objet en fait je sais",
        "start": 436.63,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pas si on peut voil\u00e0 on le voit c'est",
        "start": 440.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bon vous voyez la phac\u00e9lie la solaire",
        "start": 442.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour refroidir le plus bas plus \u00e7a va",
        "start": 444.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mal et plus on va chercher ce type de",
        "start": 446.18,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "solution c'est une interview dans",
        "start": 447.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration ben je trouve que cet article",
        "start": 448.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il ya un peu r\u00e9v\u00e9lateur du nucl\u00e9aire",
        "start": 450.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'est toujours ces fausses bonnes id\u00e9es",
        "start": 453.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour continuer \u00e0 consommer plus et \u00e0",
        "start": 454.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voir et dire d'un c\u00f4t\u00e9 on va r\u00e9duire",
        "start": 457.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'impact sur le climat mais pas regarder",
        "start": 460.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la cons\u00e9quence et quelles cons\u00e9quences",
        "start": 462.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en cha\u00eene et finalement la fausse bonne",
        "start": 463.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9e c'est que on croit faire mieux mais",
        "start": 465.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on fait pas mieux et l\u00e0 on a cet article",
        "start": 467.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc sur la g\u00e9oing\u00e9nierie solaire l'id\u00e9e",
        "start": 469.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est de reproduire un peu la m\u00eame chose",
        "start": 472.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que ce qui s'est pass\u00e9 quand il ya des",
        "start": 473.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9ruptions volcaniques",
        "start": 475.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 dans l'histoire avec",
        "start": 477.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les \u00e9ruptions volcaniques",
        "start": 478.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est d'essayer d'envoyer des particules",
        "start": 479.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans le ciel pour refroidir la terre et",
        "start": 481.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc il ya des il ya des experts",
        "start": 484.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "consign\u00e9 une tribune pour alerter sur",
        "start": 487.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les impacts que pourrait avoir cette",
        "start": 489.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fausse bonne id\u00e9e c'est \u00e0 dire que",
        "start": 491.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "certes on diminue la temp\u00e9rature sur la",
        "start": 493.64,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "terre mais si on continue \u00e0 consommer \u00e0",
        "start": 496.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9mettre des gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 499.33,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "finalement on continue \u00e0 r\u00e9chauffer et",
        "start": 501.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du coup le probl\u00e8me c'est en fait encore",
        "start": 503.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une fois c'est que diff\u00e9rer c'est une",
        "start": 505.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fuite en avant on est juste en train de",
        "start": 506.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rer et le pire dans tout \u00e7a c'est",
        "start": 508.52,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "que une fois qu'on a lanc\u00e9 des",
        "start": 510.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "particules dans la stratosph\u00e8re ben on",
        "start": 512.479,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ne sait pas trop c'est un peu",
        "start": 514.49,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4lable un petit peu comme le",
        "start": 515.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire aujourd'hui aujourd'hui bien",
        "start": 517.669,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "s\u00fbr on produit de l'\u00e9nergie avec du",
        "start": 519.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire mais on voit tchernobyl",
        "start": 520.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fukushima",
        "start": 523.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 technologie nous \u00e9chappe en fait",
        "start": 523.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et passe \u00e0 des cons\u00e9quences sur l'homme",
        "start": 526.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sur l'environnement qui sont",
        "start": 528.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreuses \u00e7a illustre bien c'est une",
        "start": 529.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "petite chose qui parle bien et qui",
        "start": 531.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "illustre bien cette question du",
        "start": 533.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui est toujours une fuite en",
        "start": 535.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avant ouais c'est le techno solutio",
        "start": 536.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nisme je sais que c'est un sujet qui",
        "start": 539.3,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "tient \u00e0 coeur \u00e0 no\u00ebl m'a r parce que",
        "start": 541.37,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "philosophe jacques ellul en parler",
        "start": 542.79,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "beaucoup le techno celui sionisme en",
        "start": 544.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gros on comptait sur la science la",
        "start": 546.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "technologie qui n'existe pas encore",
        "start": 547.66,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le pire c'est qu'en fait \u00e7a",
        "start": 549.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'existe pas encore et on se dit gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 552.129,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e7a on peut ne pas changer de mod\u00e8le donc",
        "start": 555.1,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "c'est vraiment le jouer aux apprentis",
        "start": 558.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sorciers moi \u00e7a me fait \u00e9cho un film qui",
        "start": 559.689,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'appelle g\u00e9o storm vraiment je vous le",
        "start": 562.0,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "recommande il est nul cc c'est nul celle",
        "start": 564.699,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "d'un blockbuster mais on est tous",
        "start": 567.939,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pourris est vraiment mais alors",
        "start": 570.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait du bien et donc alors l\u00e0 ils",
        "start": 572.879,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "modifient le climat avec des miroirs et",
        "start": 575.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "puis \u00e9videmment il ya un virus il ya un",
        "start": 577.689,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mec qui prend le contre les miroirs et",
        "start": 579.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "du coup il d\u00e9clenche je ne paye pas le",
        "start": 580.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "film parce que \u00e7a serait vraiment",
        "start": 582.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dommage que vous ne ratiez tellement il",
        "start": 584.439,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "est nul",
        "start": 585.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est vraiment l\u00e0 la science fiction qui",
        "start": 586.379,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "illustre ce recours d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 589.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "science et c'est vrai que \u00e7a fait un peu",
        "start": 592.3,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "penser au nucl\u00e9aire ou l\u00e0 les d\u00e9lires de",
        "start": 593.41,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron sur les smr les",
        "start": 597.129,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "minicentrales qu'ils seront pas pr\u00eates",
        "start": 599.319,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "si elles sont pr\u00eates un jour avant 2040",
        "start": 601.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors que c'est maintenant la destin\u00e9e",
        "start": 603.759,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "du climat et petit exemple aussi sur ses",
        "start": 605.56,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qu'on lance comme \u00e7a sans savoir",
        "start": 608.37,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ce qu'il ya derri\u00e8re donc il ya eu ces",
        "start": 610.839,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "petites centrales lanc\u00e9 par par emmanuel",
        "start": 612.25,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "macron mais quand on prend par exemple",
        "start": 614.98,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "la fission \u00e7a fait",
        "start": 618.31,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "50 ans qu'on essaye de faire",
        "start": 621.15,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "de faire cette technologie mais qu'on",
        "start": 624.42,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "n'y arrive pas donc on d\u00e9pense de",
        "start": 626.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'argent on d\u00e9pense de l'argent mais",
        "start": 627.79,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "finalement on arrive toujours pas \u00e0",
        "start": 629.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avancer sur cette technologie donc l\u00e0",
        "start": 631.35,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "encore l'argent on pourrait la mettre",
        "start": 633.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9nergies renouvelables dans la",
        "start": 635.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "recherche sur les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 637.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui sont tr\u00e8s prometteuses et qui par",
        "start": 638.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "exemple les \u00e9oliennes en mer en quelques",
        "start": 640.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es on a doubl\u00e9 tripl\u00e9 la puissance",
        "start": 642.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des \u00e9oliennes qu'on pouvait installer",
        "start": 645.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'une seule \u00e9olienne avant on \u00e9tait",
        "start": 646.36,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "environ 3 m\u00e9gawatts et puis maintenant",
        "start": 648.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "une \u00e9olienne \u00e7a fait 12 m\u00e9gawatts",
        "start": 651.279,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes en mer",
        "start": 653.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et oui l'\u00e9olien en mer une petite",
        "start": 654.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passion alors il faut quand m\u00eame je vous",
        "start": 656.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dise un \u00e9clair books dans le civil c'est",
        "start": 658.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la chef projet du d\u00e9veloppement c'est",
        "start": 661.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "madame \u00e9oliennes en mer pour les vite",
        "start": 664.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour un ancien op\u00e9rateur historique dont",
        "start": 665.32,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "on peut pas dire le nom ancien monopole",
        "start": 669.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans le domaine de l'\u00e9nergie et",
        "start": 671.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 si je dis comme \u00e7a oui",
        "start": 672.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est vrai voil\u00e0 \u00e7a par contre \u00e7a \u00e7a",
        "start": 673.75,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "marche ouais \u00e7a fonctionne quand \u00e7a",
        "start": 676.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fonctionne surtout dans les pays voisins",
        "start": 678.279,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "c'est le danemark c'est quoi c'est le",
        "start": 680.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "royaume unis le royaume uni l'allemagne",
        "start": 682.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la belgique le danemark les pays-bas en",
        "start": 684.73,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "fait tous ces pays",
        "start": 688.42,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et sur l'\u00e9olien en mer qui aujourd'hui",
        "start": 690.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "une technologie qui fonctionne donc des",
        "start": 692.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes install\u00e9es en mer et on a plus",
        "start": 696.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de 5500 en europe et en france et en",
        "start": 697.98,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "france il ya une \u00e9olienne flottante",
        "start": 700.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "juste qui est un prototype qui est m\u00eame",
        "start": 703.49,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pas une version d\u00e9finitive",
        "start": 706.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il ya plusieurs parcs \u00e9oliens en",
        "start": 707.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mer qui sont en cours de construction au",
        "start": 709.65,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "large de la normandie et de la loire",
        "start": 711.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "atlantique aussi de la bretagne donc \u00e7a",
        "start": 715.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9marre en france tardivement mais enfin",
        "start": 717.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on y va et bon les avantages de l'\u00e9olien",
        "start": 719.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en mer c'est de pouvoir mettre des",
        "start": 722.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes plus grande en plus grande",
        "start": 723.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 on parle de parc d'environ 500",
        "start": 725.67,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9gawatts de capacit\u00e9s donc \u00e0 titre",
        "start": 729.66,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'exemple le parc que j'ai d\u00e9velopp\u00e9 le",
        "start": 733.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parc de saint nazaire c'est l'\u00e9quivalent",
        "start": 735.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la consommation d'environ 700 mille",
        "start": 737.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes donc c'est des outils de",
        "start": 739.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "production qui permettent d'avoir",
        "start": 741.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vraiment d'alimenter une grande r\u00e9gion",
        "start": 742.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ou alors on peut mettre des panneaux",
        "start": 744.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lumineux la publicit\u00e9 oui mais tant qu'\u00e0",
        "start": 746.28,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "faire mais c'est toujours derri\u00e8re la",
        "start": 749.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "question des panneaux lumineux les",
        "start": 753.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables oui il en faut et",
        "start": 754.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on est en capacit\u00e9 de le faire et \u00e0 pas",
        "start": 757.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cher parce que beaucoup moins cher le",
        "start": 759.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire pour moins cher 50 face \u00e0",
        "start": 761.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bordeaux 1 1 \u00e0 3 mais maintenant avec le",
        "start": 763.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nouveau nucl\u00e9aire c'est un \u00e0 trois pour",
        "start": 766.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien en mer faut savoir que la loi",
        "start": 767.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est claire c'est celui qui marche pas le",
        "start": 769.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "p\u00e8re qu'on a toujours attach\u00e9 \u00e0 quelque",
        "start": 771.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chose qui marche qui toujours pas en",
        "start": 773.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fonctionnement donc le nouveau nokia s\u00fbr",
        "start": 775.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 il ya des gens sur le corner est",
        "start": 778.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce qu'on a mais ces vins et d\u00e9sol\u00e9 c'est",
        "start": 780.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus cher et pour l'instant \u00e7a marche",
        "start": 782.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas c'est le vin est plus fort en effet",
        "start": 784.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le vent est plus fort en mer c'est vrai",
        "start": 786.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un des avantages de l'\u00e9olien en",
        "start": 788.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mer qu'est ce qu'on a le p\u00e8re en mode",
        "start": 790.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "crash oui sage parce qu'on peut",
        "start": 792.84,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "confirmer ouais",
        "start": 794.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non mais je te dire que tu voulais",
        "start": 796.16,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "parler d \u00e9cologie ouais c'est vrai de du",
        "start": 797.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "triptyque en fait aujourd'hui oui il",
        "start": 800.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faut faire des renouvelables c'est",
        "start": 802.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "important et \u00e7a nous permet vraiment",
        "start": 804.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'avoir des produits de pas avoir tous",
        "start": 807.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes de r\u00e9chauffement",
        "start": 809.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climatique de risques nucl\u00e9aires et aux",
        "start": 811.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "jeunes de d\u00e9chets et aussi on l'a dit",
        "start": 813.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ben en fait \u00e0 co\u00fbte moins cher",
        "start": 816.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui globalement que la plupart",
        "start": 818.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies et mais \u00e7a doit",
        "start": 819.6,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "s'accompagner en de sobri\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 823.2,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'optimisation et c'est un peu ce qu'il",
        "start": 825.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ya dans ces articles l\u00e0 on avait un",
        "start": 829.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "article sur la g\u00e9oing\u00e9nierie solaire",
        "start": 830.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais on avait un autre aussi sur le gaz",
        "start": 833.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "naturel liqu\u00e9fi\u00e9 la compensation carbone",
        "start": 835.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "si on parle de compensation carbone par",
        "start": 837.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exemple c'est juste une incitation pour",
        "start": 839.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours consommer plus et donc la",
        "start": 841.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que il faut aussi la",
        "start": 844.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question de la sobri\u00e9t\u00e9 qui est ch\u00e8re",
        "start": 847.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aux \u00e9cologistes est importante il faut",
        "start": 848.55,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 vivre mieux consommer",
        "start": 850.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "moins mais pour vivre mieux la ctu ne",
        "start": 854.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "savait pas publicitaire oui c'\u00e9tait quoi",
        "start": 857.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la 2 5g dans la serre par exemple l\u00e0",
        "start": 859.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'article de",
        "start": 862.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mediapart on voulait pr\u00e9senter le gaz",
        "start": 863.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soit disant neutre en carbone mais en",
        "start": 865.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait c'est du gaz c'est des \u00e9missions de",
        "start": 867.6,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 b\u00e2le \u00e9videmment",
        "start": 869.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais qui sont compens\u00e9es soi disant",
        "start": 872.03,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "qu'on pensait donc en fait mon avion",
        "start": 874.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'alimentation d'un d'un mod\u00e8le sur",
        "start": 875.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie mais yannick jadot en parlera",
        "start": 878.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et je pense que \u00e7a sera aussi dans la",
        "start": 879.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation de charlotte soulary il ya",
        "start": 881.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout un enjeu de venir en soutien",
        "start": 883.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement aux populations les",
        "start": 885.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "classes moyennes qui ont du mal \u00e0 se",
        "start": 887.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "payer le chauffage ou le carburant \u00e7a",
        "start": 889.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est le ch\u00e8que \u00e9nergie moi j'ai par",
        "start": 890.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exemple un convecteur \u00e9lectrique bon bah",
        "start": 893.07,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e0 cette facture de cet hiver",
        "start": 894.39,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "va \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s rude \u00e7a c'est le",
        "start": 897.62,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que \u00e9nergie les premiers",
        "start": 900.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "kilowattheures gratuit tarification",
        "start": 901.129,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sociale et puis la r\u00e9novation thermique",
        "start": 903.319,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour pouvoir isoler les logements \u00e7a",
        "start": 905.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est bon pour le porte-monnaie c'est",
        "start": 908.839,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "bon pour l'emploi c'est bon pour le",
        "start": 910.1,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "climat y a vraiment aucune raison qui a",
        "start": 911.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "normalement on est au coeur du fin du",
        "start": 913.189,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mois fin du monde m\u00eame combat parce que",
        "start": 915.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 917.839,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "c'est typiquement ce qui permet",
        "start": 919.55,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer le confort de vie dans un",
        "start": 921.86,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "appartement d\u00e9j\u00e0 quand on met dans une",
        "start": 923.899,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "passoire \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 925.459,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "on met chauffage \u00e0 fond mais \u00e7a veut",
        "start": 926.629,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "dire qu'on n'a pas un bon confort de vie",
        "start": 927.949,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame donc \u00e7a mais un confort de",
        "start": 929.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vie \u00e7a permet de r\u00e9duire la facture",
        "start": 931.49,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 932.809,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et \u00e7a permet de r\u00e9duire l'impact sur le",
        "start": 933.74,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "climat c'est vraiment l'exemple m\u00eame que",
        "start": 936.949,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie au final \u00e7a permet de faire",
        "start": 939.829,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies et c'est des choses qu'on",
        "start": 942.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9injecter par exemple pour",
        "start": 944.839,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'alimenter mieux donc moi j'ai pas peur",
        "start": 946.49,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "de parler de pouvoir d'achat le pouvoir",
        "start": 949.189,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'achat c'est important quand on a du",
        "start": 950.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 finir les fins de mois et \u00e7a peut",
        "start": 952.61,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "devenir du pouvoir de vivre ce pouvoir",
        "start": 954.62,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'achat bien s\u00fbr il ya des questions",
        "start": 956.569,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais je crois que tu peux r\u00e9pondre sur",
        "start": 959.059,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "les fondations des \u00e9oliennes",
        "start": 961.009,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui sont des paradis \u00e0 crustac\u00e9s dont \u00e7a",
        "start": 963.129,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "devienne pas la vie marine \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 965.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de l'avant les places",
        "start": 967.309,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "j'imagine il faut pouvoir identifier les",
        "start": 968.36,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "bons endroits oui bah en fait on le fait",
        "start": 970.79,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "que l'europe ait pris un peu d'avanc\u00e9 le",
        "start": 973.819,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reste de l'europe ait pris un peu",
        "start": 975.769,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 sur nous \u00e7a nous permet d'avoir",
        "start": 977.149,
        "duration": 3.251
    },
    {
        "text": "du retour d'exp\u00e9rience",
        "start": 978.589,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "sur l'impact que cela peut avoir sur la",
        "start": 980.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faune marine et on voit que en effet au",
        "start": 982.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pied des fondations surtout qu'en plus",
        "start": 985.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger les fondations souvent",
        "start": 987.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais pas mal de roches au pied des",
        "start": 989.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fondations et \u00e7a fait ce qu'on appelle",
        "start": 990.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'effet r\u00e9cifs artificiels et vu que",
        "start": 992.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "globalement nos fonds marins son chat",
        "start": 994.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lutter en permanence et le ch \u00e0 8 h est",
        "start": 997.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame des impacts importants sur",
        "start": 999.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les fonds marins \u00e7a raclent les fonds",
        "start": 1000.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "marins et donc les poissons et donc plus",
        "start": 1002.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraiment d'endroit o\u00f9 s'abritaient plus",
        "start": 1004.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "trop d'habitat et donc c'est vrai que",
        "start": 1006.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ces \u00e9oliennes recr\u00e9er ce qu'on a observ\u00e9",
        "start": 1007.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans les parcs en europe du nord c'est",
        "start": 1009.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que les poissons revenait en nombre au",
        "start": 1011.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pied des \u00e9oliennes et donc les",
        "start": 1013.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mammif\u00e8res marins venaient s'y nourrir",
        "start": 1015.38,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "aussi et que \u00e7a recr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me",
        "start": 1016.97,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "sur les fonds marins donc bien s\u00fbr quant",
        "start": 1020.02,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "au moment des travaux des poissons aux",
        "start": 1023.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tendances et mammif\u00e8res marins s'\u00e9loigne",
        "start": 1026.18,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais une fois que les \u00e9oliennes sont",
        "start": 1028.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "install\u00e9es il ya une toute une vie sous",
        "start": 1029.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marine qui se recr\u00e9e bon l\u00e0 on est vous",
        "start": 1030.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez compris vous \u00eates tomb\u00e9 sur the",
        "start": 1033.08,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "specialists",
        "start": 1034.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes en mer elle peut r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1035.62,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "tous on peut r\u00e9pondre aussi pas mal sur",
        "start": 1037.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire sur le techno solutio nisme",
        "start": 1039.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je laisserais quand m\u00eame",
        "start": 1042.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "no\u00ebl mam\u00e8re r\u00e9pond parce que je sais que",
        "start": 1044.24,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a lui tient \u00e0 coeur",
        "start": 1046.699,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "il y avait encore un article sur le",
        "start": 1049.66,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "lithium mais moi je voulais parler d'un",
        "start": 1051.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moment qui m'a beaucoup marqu\u00e9 au",
        "start": 1054.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en la semaine derni\u00e8re",
        "start": 1056.69,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "on n'en parle jamais du parlement",
        "start": 1057.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ait jamais parce que c'est un",
        "start": 1059.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parlement qu'\u00e0 passer de pouvoir nous",
        "start": 1060.92,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes on n\u00e9 peut lui donner",
        "start": 1062.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup plus de pouvoir d'initiative",
        "start": 1063.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 il ya enfin un vrai moment de",
        "start": 1065.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deux politiques \u00e0 strasbourg capitale",
        "start": 1068.03,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est que",
        "start": 1070.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "formellement la france a pris la",
        "start": 1072.46,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 1074.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a veut pas dire grand chose",
        "start": 1076.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais c'est en gros un pouvoir",
        "start": 1078.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'initiative et pour une fois emmanuel",
        "start": 1078.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "macron devait descendre dans l'ar\u00e8ne et",
        "start": 1081.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc pour une fois il a pu subir la",
        "start": 1083.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "confrontation et le fait qu'on lui dit",
        "start": 1086.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ses quatre v\u00e9rit\u00e9s sur l'absence de",
        "start": 1087.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bilan en fait o\u00f9 le fait qu'il est",
        "start": 1089.66,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9",
        "start": 1090.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'europe au service des lobbies contre",
        "start": 1091.809,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "les migrants contre la biodiversit\u00e9",
        "start": 1094.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contre la sortie des pesticides et je",
        "start": 1095.179,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "sais que \u00e7a fait pas mal r\u00e9agir est-ce",
        "start": 1098.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que c'est pas la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1100.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui s'invite \u00e0 l'europe est-ce que c'est",
        "start": 1103.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pas un d\u00e9tournement en fait c'est qu'on",
        "start": 1105.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'est pas habitu\u00e9 dans une d\u00e9mocratie",
        "start": 1107.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mature dans un pays un r\u00e9gime",
        "start": 1109.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parlementaire normale et parrain le chef",
        "start": 1111.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat souvent sein premier ministre",
        "start": 1114.26,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "en angleterre ou en allemagne eh bien il",
        "start": 1115.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e0 l'opposition et des fois",
        "start": 1118.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 cette distance \u00e0 la chambre",
        "start": 1119.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des communes en angleterre c'est",
        "start": 1122.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s proches et ils disent",
        "start": 1123.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que vous faites c'est nu et je",
        "start": 1125.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vais vous r\u00e9pondre pourquoi ses biens et",
        "start": 1127.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ceux ci cela et \u00e7a c'est une d\u00e9mocratie",
        "start": 1128.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vivante et c'est un peu ce qui s'est",
        "start": 1129.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 enfin c'est frappant si vous",
        "start": 1131.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'avez pas vu la s\u00e9quence je vous invite",
        "start": 1133.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 la revoir ses quatre minutes ou",
        "start": 1134.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "yannick jadot et trie le bilan de",
        "start": 1136.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'emmanuel maquereau ou l'absence de",
        "start": 1139.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bilan il se dit pr\u00eat europ\u00e9en mais en",
        "start": 1141.14,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "vrai",
        "start": 1143.45,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "ils instrumentalisent l'europe toujours",
        "start": 1144.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour soutenir le nucl\u00e9aire il faut faire",
        "start": 1146.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alliance avec le gaz de la rang\u00e9e et la",
        "start": 1148.41,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "pologne le charbon est tout",
        "start": 1150.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et l'europe n'a pas boug\u00e9 d'un pouce",
        "start": 1152.809,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "dans le chemin vers la prosp\u00e9rit\u00e9 et la",
        "start": 1155.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "justice sociale ou la r\u00e9alisation des",
        "start": 1158.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "engagements climat et donc yannick a pu",
        "start": 1160.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre a pu expliquer sa fille tout",
        "start": 1163.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "face au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et",
        "start": 1165.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "puis esquiss\u00e9 un projet pour l'europe un",
        "start": 1167.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "projet de justice pour la g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1170.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "climat la g\u00e9n\u00e9ration qui vient voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1172.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avait fait beaucoup r\u00e9agir mais moi qui",
        "start": 1174.45,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse quand m\u00eame \u00e0 l'europe depuis",
        "start": 1175.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un bout de temps c'\u00e9tait la premi\u00e8re",
        "start": 1176.97,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "fois que je votais c'\u00e9tait il ya",
        "start": 1178.65,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "quelques temps mais c'\u00e9tait pour les",
        "start": 1179.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes enfin enfin on",
        "start": 1180.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parle de l'europe on parle du bilan",
        "start": 1182.82,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "parle du projet plut\u00f4t que",
        "start": 1184.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'absence de discussions et le fait que",
        "start": 1187.55,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident en tout majest\u00e9 jupiter",
        "start": 1190.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "puisse ne r\u00e9pondre \u00e0 aucune question et",
        "start": 1192.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler son plan comme \u00e7a \u00e7a faisait du",
        "start": 1195.36,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 1197.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "on encha\u00eene je vois qu'on le fait signe",
        "start": 1199.7,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "on a un invit\u00e9 myst\u00e8re",
        "start": 1203.28,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "qui s est invit\u00e9e qui fait parler lui",
        "start": 1206.45,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "depuis une semaine c'est une personne",
        "start": 1209.309,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 sandra revient",
        "start": 1211.83,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "d'une personne",
        "start": 1215.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1219.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "enfin",
        "start": 1222.77,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1223.53,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "oui il a totalis\u00e9 2,3 millions de vues",
        "start": 1225.55,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "sur diff\u00e9rentes vid\u00e9os r\u00e8gne sur twitter",
        "start": 1230.44,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cette consultation d'autres cha\u00eenes",
        "start": 1233.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les d\u00e9clarations",
        "start": 1236.59,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "les deux protocoles sanitaires ministre",
        "start": 1239.06,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9ducation qui a",
        "start": 1240.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "attendu la derni\u00e8re minute pour \u00e9tablir",
        "start": 1244.18,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "un protocole pour les enseignants pour",
        "start": 1246.35,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les parents d'\u00e9l\u00e8ves pour les \u00e9l\u00e8ves la",
        "start": 1247.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re minute il a annonc\u00e9 jean-michel",
        "start": 1249.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bancaire l'a annonc\u00e9 dans un article",
        "start": 1251.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "payant plut\u00f4t que de l'envoyer",
        "start": 1253.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "directement au corps enseignant ccba il",
        "start": 1254.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fallait le faire et \u00e0 la fin du fin on",
        "start": 1256.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'est rendu compte que il avait amorc\u00e9",
        "start": 1258.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sa depuis dix ans sans le dire au",
        "start": 1260.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parisien et puis ensuite il va changer",
        "start": 1262.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout au col de faux \u00e7a bon j'ai",
        "start": 1265.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'impression qu'il y en a qui ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1267.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des vin\u00e9es and our le magnifique bah oui",
        "start": 1268.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le sosie c'est l'autre clan michel \u00e0",
        "start": 1270.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous c'est magnifique non magnifique",
        "start": 1272.45,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "couvrir mal",
        "start": 1275.33,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "faite en vue du tour durant rocher alors",
        "start": 1278.8,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "on a enlev\u00e9 les masques on voit",
        "start": 1282.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre les vid\u00e9os qui qui passe nous",
        "start": 1283.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "re durant rocher bienvenus merci \u00e0 l'eau",
        "start": 1286.07,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "il saura casque est de savoir",
        "start": 1288.41,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "que je ressemble plus",
        "start": 1290.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un autre h\u00e9ros national voil\u00e0 mais notre",
        "start": 1293.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cher ministre bienvenue alors il faut",
        "start": 1295.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour dans les coulisses expliqu\u00e9 que",
        "start": 1298.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tous les deux coll\u00e8gues sur",
        "start": 1299.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les rangs du conseil de paris ensemble",
        "start": 1301.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "absolument et la pr\u00e9sente toit noir et",
        "start": 1303.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mesurant ruggieri bas je suis donc",
        "start": 1305.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conseill\u00e9 de paris j'ai europe ecologie",
        "start": 1308.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les verts et je si\u00e8ge surtout poursuivre",
        "start": 1310.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les affaires sociales et en",
        "start": 1313.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "arrondissement je m'occupe des questions",
        "start": 1314.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention et de",
        "start": 1316.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance donc que des",
        "start": 1318.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sujets joyeux qui ma\u00eetrise \u00e0 une action",
        "start": 1320.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "joyeuse dans le 15e arrondissement dans",
        "start": 1322.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le 8e arrondissement tout \u00e0 fait o\u00f9 je",
        "start": 1323.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vis depuis maintenant 15 ans et alors",
        "start": 1325.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comment tu te retrouves sosie de michel",
        "start": 1327.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "blanquer alors \u00e7a je crois que c'est un",
        "start": 1329.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "truc que mes parents ont fait il ya une",
        "start": 1332.02,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quarantaine d'ann\u00e9es incarnant",
        "start": 1333.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "effectivement oui d'accord oui parce",
        "start": 1334.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'ils continuent \u00e0 vent sur les 40",
        "start": 1336.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res ann\u00e9es en fait c'est un moment",
        "start": 1338.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya quelqu'un qui dit au pr\u00e9sident",
        "start": 1341.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique il ya cinq ans il nomme un",
        "start": 1343.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gouvernement et moi il y avait quelqu'un",
        "start": 1345.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dont je n'avais jamais entendu parler je",
        "start": 1346.45,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pas du tout sp\u00e9cialiste des questions",
        "start": 1347.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation lui non plus rassure toi qui",
        "start": 1348.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors malet revient bien s\u00fbr qu'ils les",
        "start": 1350.47,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes mais \u00e7a on peut en parler",
        "start": 1352.54,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 1353.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au bout d'une semaine \u00e0 peu pr\u00e8s il a",
        "start": 1356.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fallu une semaine donc \u00e7a sain 2017 pour",
        "start": 1357.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 le chambrer sur ma",
        "start": 1359.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ressemblance mais du coup \u00e9videmment aux",
        "start": 1361.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 tout pour me dissimuler je me",
        "start": 1363.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suis laiss\u00e9 pousser la barbe j'ai mis",
        "start": 1366.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9guli\u00e8rement la casquette c'est",
        "start": 1367.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas c'est nickel et puis depuis six mois",
        "start": 1368.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il a une barbe donc la pole non c'est",
        "start": 1370.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas du tout un enfer j'ai des potes qui",
        "start": 1374.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "me chambrent donc \u00e7a va j'ai v\u00e9cu les",
        "start": 1375.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "enfers piron ma vie j'avoue que j'ai",
        "start": 1377.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pris ma part dans les vannes ouais c'est",
        "start": 1379.38,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "possible et comment est n\u00e9e l'id\u00e9e l\u00e0 de",
        "start": 1381.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la petite action devant le minist\u00e8re",
        "start": 1385.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation alors il faut expliquer",
        "start": 1387.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est pass\u00e9 parce que la bei a sign\u00e9 les",
        "start": 1389.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ans une rose peut-\u00eatre les personnes qui",
        "start": 1392.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vivaient dans une grotte et qui n'ont",
        "start": 1393.99,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pas vu il ya des images qui sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1394.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s je crois donc donc on peut juste",
        "start": 1396.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revenir l\u00e0 dessus sur le fait que comme",
        "start": 1398.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'hab moi je j'aime beaucoup les mots",
        "start": 1401.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "anglais et les anglais ont d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 1402.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire un truc un peu rigolo pour boris",
        "start": 1404.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "johnson qui faisait des f\u00eates en disant",
        "start": 1405.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aux anglais bien rester confin\u00e9s chez",
        "start": 1407.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "eux espace fr\u00e9quent\u00e9 et donc ils ont",
        "start": 1409.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni \u00e9norm\u00e9ment enfin pas les",
        "start": 1412.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ments d'info c'\u00e9tait une trentaine",
        "start": 1414.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de gens en costume avec un masque boris",
        "start": 1415.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "johnson pour faire la f\u00eate pr\u00e8s de wall",
        "start": 1417.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "street et bien du coup \u00e7a nous a inspir\u00e9",
        "start": 1420.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9buts \u00e7a c'est romain on a envie de",
        "start": 1422.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire des trucs marrants comme \u00e7a on est",
        "start": 1424.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e0 vos envies qui est une",
        "start": 1427.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "campagne plus dr\u00f4le mais de mani\u00e8re",
        "start": 1428.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale qu'il y ait des \u00e9v\u00e9nements qui",
        "start": 1430.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous permettent de faire un peu rire les",
        "start": 1432.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gens je pense qu'on a besoin dans la",
        "start": 1434.1,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode et du cou",
        "start": 1435.48,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "des copains qui ont du style est l\u00e0 donc",
        "start": 1438.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est un collectif compos\u00e9 de gens",
        "start": 1440.579,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup plus jeune que moi dans",
        "start": 1442.259,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'ensemble encore plus jeune que toi",
        "start": 1443.789,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "encore plus jeune que moi enfin bon",
        "start": 1446.119,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "informatiques ont quand m\u00eame plus",
        "start": 1448.82,
        "duration": 2.379
    },
    {
        "text": "l'habitude de passer du temps sur",
        "start": 1450.299,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "twitter que moi pour le non et donc on a",
        "start": 1451.199,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a d'abord on a eu l'id\u00e9e de faire",
        "start": 1454.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un peu un truc du m\u00e9doc puis il ya",
        "start": 1457.199,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui dit attendez mon r\u00eave",
        "start": 1459.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est de voir tout le monde avec un",
        "start": 1461.039,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "masque blanc caire et une seule personne",
        "start": 1462.659,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "comporte pas au milieu et donc c'est toi",
        "start": 1464.159,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et donc du coup j'ai pass\u00e9 trois quarts",
        "start": 1468.019,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "d'heure \u00e0 regarder des vid\u00e9os et des",
        "start": 1470.429,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "photos de blanc caire ou essayer de voir",
        "start": 1471.839,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comment ils faisaient comme henri stone",
        "start": 1473.489,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est un peu et puis derri\u00e8re on s'est dit",
        "start": 1475.139,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais travail est bizarre mais si",
        "start": 1478.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on en hiver parce qu'en football de",
        "start": 1480.119,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "danser et de se mettre en tenue de plage",
        "start": 1481.529,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et puis quitte \u00e0 ce qu'il soit ridicule",
        "start": 1485.669,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ben il nous a beaucoup aid\u00e9s comme",
        "start": 1486.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souvent si le mod\u00e8le est bon ben nous on",
        "start": 1488.549,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est juste avoir un d\u00e9clic et il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1491.099,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon parce que ce qu'on lui demande",
        "start": 1493.529,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s \u00e9tait de s'occuper des enseignants",
        "start": 1495.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'un protocole sanitaire et puis lui a",
        "start": 1497.069,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par hambourg il a mieux \u00e0 faire et c'est",
        "start": 1499.769,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien pour lui mais paris qui nous",
        "start": 1501.389,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "disent pas qu'ils travaillent",
        "start": 1502.619,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en salut pauline rapide ferniot qui est",
        "start": 1504.499,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'initiative un certain c\u00e9sar",
        "start": 1507.299,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bov\u00e9 et d'autres qui militent justement",
        "start": 1509.399,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "sur cet aspect",
        "start": 1512.279,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des sujets s\u00e9rieux sans trop de s\u00e9rieux",
        "start": 1514.399,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors comme \u00e7a c est ma et puis climat",
        "start": 1516.629,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui t'a choqu\u00e9 toi le plus",
        "start": 1518.959,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "c'est les visas c'est l'absence c'est",
        "start": 1520.919,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'improvisation qu'est-ce qu'il faudrait",
        "start": 1522.929,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les \u00e9coles c'est la",
        "start": 1524.909,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "totale alors c'est bon aujourd'hui ils",
        "start": 1526.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont eu une id\u00e9e il ya certains un style",
        "start": 1528.389,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui commencent \u00e0 recevoir des masques",
        "start": 1531.119,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui n'en avait encore jamais re\u00e7u donc",
        "start": 1532.499,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a l'air pas mal contre -2 1 me",
        "start": 1534.479,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors il y en a qu'on avait avant",
        "start": 1536.639,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'abord ils ont eu le moment o\u00f9 ils ont",
        "start": 1538.349,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "produit des matches tr\u00e8s tr\u00e8s vite",
        "start": 1539.669,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient des masses tr\u00e8s mal foutu",
        "start": 1540.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "et qu'ils ont \u00e0 peu pr\u00e8s tous jet\u00e9s \u00e7\u00e0",
        "start": 1541.889,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soleil les ont produits vite mais il",
        "start": 1544.199,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tait inutile et apr\u00e8s il y en a",
        "start": 1545.609,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "d'autres qui mangeaient mais re\u00e7u de",
        "start": 1547.319,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "masse d'autres comme ont re\u00e7u 1 2 3 ce",
        "start": 1548.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui en deux ans est pas mal quand \u00e0 25",
        "start": 1550.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves passent \u00e0 toi je rappelle qu'il",
        "start": 1551.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ya m\u00eame un moment o\u00f9 disait que le",
        "start": 1553.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cockpit laisseront pas le transmettre",
        "start": 1555.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait quand m\u00eame pas mal mais les",
        "start": 1556.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bancaires qui disent ah oui un certain",
        "start": 1558.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais sp\u00e9cialiste de l'\u00e9ducation aussi",
        "start": 1560.79,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mais pas de la sant\u00e9",
        "start": 1562.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et comment \u00e7a se passe au br\u00e9sil aux",
        "start": 1564.8,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "antilles mais je regarde les questions",
        "start": 1567.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "conscient moi je trouve qu un d le pire",
        "start": 1568.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans cette situation c'est quand m\u00eame le",
        "start": 1571.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "manque de reconnaissance vis-\u00e0-vis des",
        "start": 1572.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "profs qui sont l\u00e0 depuis le d\u00e9but de la",
        "start": 1574.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "crise et qui sont m\u00eame pas enfin le fait",
        "start": 1576.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'informer dans un article payant trouve",
        "start": 1579.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 vraiment on arrive \u00e0 un manque de",
        "start": 1581.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "respect le plus total de la part de ce",
        "start": 1584.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gouvernement et je pense que \u00e7a r\u00e9sume",
        "start": 1586.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien le gouvernement depuis le",
        "start": 1587.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du quinquennat ce manque de",
        "start": 1589.62,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration ce manque de respect",
        "start": 1591.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je voulais revenir sur ce truc l\u00e0",
        "start": 1594.26,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a va vraiment vraiment je trouve \u00e7a",
        "start": 1596.64,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "inacceptable",
        "start": 1598.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 avoir des gens de plus en",
        "start": 1599.99,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "plus rigolo qui nous gouvernent manque",
        "start": 1602.31,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de bol ils sont cens\u00e9s de gouverner quoi",
        "start": 1603.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 fait vrai que ce soit eux qui",
        "start": 1604.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fasse les blagues et puis s'ils veulent",
        "start": 1606.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous on peut prendre leur place et puis",
        "start": 1608.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "essayer de faire des choses pendant un",
        "start": 1610.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peu moins au s\u00e9rieux et d'\u00eatre essay\u00e9 de",
        "start": 1611.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bosser un peu mieux et un peu plus au",
        "start": 1613.41,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "service des gens plut\u00f4t que de les",
        "start": 1614.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9priser le m\u00e9pris des fonctionnaires",
        "start": 1616.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ont l\u00e0 l\u00e0 o\u00f9 enfin on l'a dans les",
        "start": 1617.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux en ce moment on l'a dans la",
        "start": 1619.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "justice l'enseignement sup\u00e9rieur si avec",
        "start": 1621.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "jean michel blanquer en r\u00e9alit\u00e9 mon but",
        "start": 1624.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est pas de m'acharner sur jean-michel",
        "start": 1626.7,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "plan caire par michel blanc caire il n'a",
        "start": 1627.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas l'air d'\u00eatre au top en ce moment et",
        "start": 1629.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "heureusement dans trois mois on a des",
        "start": 1631.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chansons n'\u00e9taient barras est l\u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 1632.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est que dans l'ensemble ils nous font",
        "start": 1634.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils nous font le coup respectivement",
        "start": 1636.21,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "chacun on a quand m\u00eame",
        "start": 1638.1,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "un ministre de l'int\u00e9rieur qui a des",
        "start": 1640.58,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "accusations un peu lourd",
        "start": 1642.08,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "on esp\u00e8re que dans les ann\u00e9es 2020",
        "start": 1644.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "normalement ce genre de mec qu'il soit",
        "start": 1645.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus l\u00e0 il est ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1647.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'est lui apr\u00e8s qu'il est essentiel de",
        "start": 1649.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donner des le\u00e7ons et des filles enfin",
        "start": 1651.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'essaie de me tenir un peu \u00e0 carreaux",
        "start": 1653.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 encore",
        "start": 1655.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus depuis que je suis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1656.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en arrondissement lui les",
        "start": 1658.54,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ministres de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1660.34,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "c'est un pas de danse ou une femme wack",
        "start": 1661.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi j'ai envie de demander \u00e0 la fin de",
        "start": 1666.51,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "la vid\u00e9o on voit les flics arrivent et",
        "start": 1669.52,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a s'est pass\u00e9 justement",
        "start": 1670.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors c'est toujours ces moments o\u00f9 on",
        "start": 1672.33,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sent qu'ils ont des ordres est ce que",
        "start": 1674.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez devant le minist\u00e8re",
        "start": 1676.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation on est deux minist\u00e8res de",
        "start": 1678.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation avec le g\u00e9nie de l'impro",
        "start": 1679.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec jean gaillard 1 qui a la bonne id\u00e9e",
        "start": 1681.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de mettre une serviette sur la plaquette",
        "start": 1683.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du minist\u00e8re qui donnait un peu une id\u00e9e",
        "start": 1685.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de comment le ministre que de son",
        "start": 1687.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re et je trouvais que",
        "start": 1689.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "symboliquement c'\u00e9tait tr\u00e8s joli et l\u00e0",
        "start": 1690.4,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre de plage sur l'attaqu\u00e9 du",
        "start": 1691.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re on a vraiment occup\u00e9 devant",
        "start": 1692.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "des lieux et l\u00e0 o\u00f9 bout de 26 minutes",
        "start": 1695.47,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "puisque l'avantag\u00e9 c'est qu'on avait une",
        "start": 1699.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bande son \u00e0 26 minutes 26 minutes pour",
        "start": 1701.35,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "intervenir et",
        "start": 1703.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les dieux sont bien prot\u00e9g\u00e9s contre les",
        "start": 1704.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gens qui font la f\u00eate",
        "start": 1707.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et ce qu'ils avaient g\u00e9nial donc c'est",
        "start": 1709.26,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que les gens du 7e ou danser avec nous",
        "start": 1711.88,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "au gluten sur plus tendre",
        "start": 1713.26,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "haguenau fils mais il \u00e9tait on les",
        "start": 1715.83,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "faisait rire enfin on a eu que des",
        "start": 1718.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "actions positives sur place non \u00e7a",
        "start": 1720.1,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s cool et apr\u00e8s les la police",
        "start": 1721.69,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "est intervenue et donc y contr\u00f4ler nos",
        "start": 1723.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "identit\u00e9s ils ont attendu les ordres et",
        "start": 1726.36,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ils nous ont laiss\u00e9 partir puis on avait",
        "start": 1728.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'intention de partie on \u00e9tait l\u00e0 pour",
        "start": 1729.659,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "un happening o\u00f9 les moindres \u00e9norme",
        "start": 1731.58,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 1732.96,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1734.179,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "c'est quoi l'amour comme un petit merci",
        "start": 1735.71,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "je sais pas pour ce qu'on vive la vid\u00e9o",
        "start": 1738.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais moi du coup \u00e7a fait une semaine que",
        "start": 1740.52,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "j'ai pas beau \u00e7a va peut-\u00eatre",
        "start": 1742.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le petit bout de soleil dans l'hiver",
        "start": 1744.02,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "depuis c'est pas tr\u00e8s sympa par contre",
        "start": 1746.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il ya des profs j'ai eu des \u00e9chos mois",
        "start": 1748.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des profs qui le lendemain a \u00e9t\u00e9 pli\u00e9e",
        "start": 1749.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en quatre \u00e0 la salle des profs et 3,6",
        "start": 1751.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "alors a fait du bien parce que dans la",
        "start": 1753.45,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode il ramasse on m'a dit hier ils",
        "start": 1754.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sont en grande difficult\u00e9 et cette",
        "start": 1756.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "petite bouff\u00e9e hormis le fait d'avoir",
        "start": 1758.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bas mot c'est la plan\u00e8te qui est en",
        "start": 1759.45,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e7a leur a fait du bien comme",
        "start": 1761.34,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une difficult\u00e9 de marc",
        "start": 1764.549,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "fortin michel sardou apr\u00e8s tu\u00e9 sa femme",
        "start": 1766.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce qu'elle a deux",
        "start": 1768.919,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "noms mais en fait on a besoin en ce",
        "start": 1771.32,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "moment on a besoin de rigoler c'est \u00e0",
        "start": 1773.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire que pour le coup on voit la p\u00e9riode",
        "start": 1774.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "elle est plomb\u00e9e on vient de vivre deux",
        "start": 1777.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ans de transformation incroyable de nos",
        "start": 1778.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "modes de vie \u00e0 cause de la pand\u00e9mie on a",
        "start": 1780.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 tous m'ont accept\u00e9 de s'enfermer",
        "start": 1783.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on n'accepte plus voir nos amis on",
        "start": 1784.71,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "n'acceptait plus voir de famille",
        "start": 1785.94,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "lyonnaise qui sait peut-\u00eatre attention \u00e0",
        "start": 1786.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nos parents de nos grands-parents et en",
        "start": 1788.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait on n'a jamais l'impression qu'on",
        "start": 1790.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous dit bravo c'est cool lorsque rien",
        "start": 1792.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est le minimum et l\u00e0 aussi \u00e0 un truc",
        "start": 1794.64,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "dont je suis super content c'est qu'on a",
        "start": 1797.37,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire rire les gens et",
        "start": 1799.049,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "collectivement on est content je sais",
        "start": 1800.789,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que les passes et participer \u00e0 l'action",
        "start": 1802.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait cas que l'on dans ce studio et",
        "start": 1804.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je sais qu'on est tous contents de cela",
        "start": 1806.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'avoir pu faire venir des gens c'est",
        "start": 1808.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trop cool et si au lendemain sant\u00e9",
        "start": 1809.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mentale pression mais c'est une question",
        "start": 1811.77,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "de bien-\u00eatre",
        "start": 1813.36,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "tu as besoin d'\u00eatre merci on nous",
        "start": 1815.0,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "demande les infos pour la manif du",
        "start": 1817.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "27/10 qu'est ce qui va se passer le 27",
        "start": 1820.54,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "le 27 il se pourrait que guigne",
        "start": 1823.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res sorties du sosie mais voil\u00e0",
        "start": 1825.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce que le 27 en fait il ya une manif",
        "start": 1828.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour demander notamment de meilleures",
        "start": 1830.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conditions salariales parce qu'en plus",
        "start": 1833.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre moqu\u00e9e qu'on se traite pas bien",
        "start": 1835.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'eux qu'on les traite pas bien mais les",
        "start": 1837.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enseignants ils ont le gel du point",
        "start": 1839.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'indic\u00e9 qui dure depuis une \u00e9ternit\u00e9 en",
        "start": 1841.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la population le pouvoir",
        "start": 1844.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'achat des enseignants s'est effondr\u00e9",
        "start": 1845.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et donc qu'ils ont des revendications",
        "start": 1846.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ils ont raison de les avoir et si on",
        "start": 1849.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peut leur apporter un tout petit peu de",
        "start": 1851.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutien et les faire sourire en m\u00eame",
        "start": 1853.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "temps qu'ils se battent pour une tr\u00e8s",
        "start": 1855.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bonne raison nous on sera ravi d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 1857.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par contre ce sera la derni\u00e8re sortie ce",
        "start": 1859.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'est pas envie de faire toute ma vie",
        "start": 1860.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ceux-ci de quelqu'un j'esp\u00e8re bien que",
        "start": 1862.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans trois mois la france n'atteindra",
        "start": 1864.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plupart des bons \u00e0 7 yayi \u00e0 youssef qui",
        "start": 1866.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dit merci nord d'avoir mis des paillade",
        "start": 1868.82,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "dans notre vie",
        "start": 1870.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors on est un collectif on est un",
        "start": 1872.26,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "collectif et la prochaine fois on mettra",
        "start": 1874.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'autre en avant moi j'\u00e9tais juste l\u00e0",
        "start": 1876.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que j'ai une ressemblance mais en",
        "start": 1878.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vrai qu'ils nous avaient tous la m\u00eame",
        "start": 1880.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "merde merci beaucoup n'y at-il donc on a",
        "start": 1881.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "compris qu'il n'est pas que le sosie de",
        "start": 1884.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jean michel blanquer renoueront durant",
        "start": 1886.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rouge et noir sharon sur twitter pour te",
        "start": 1888.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suivre dans ses p\u00e9r\u00e9grinations sur le",
        "start": 1889.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "11e la s\u00e9curit\u00e9 la tranquillit\u00e9",
        "start": 1891.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et au conseil de paris donc voila merci",
        "start": 1893.8,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "beaucoup et on a rendez-vous dans la rue",
        "start": 1896.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le 27 janvier en soutien sur",
        "start": 1898.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "manifestations et m\u00eame si vous n'allez",
        "start": 1899.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas voir blanc caire aller dans la rue",
        "start": 1901.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le 27 et le dress code ses maillots de",
        "start": 1903.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bain alors si vous avez du courage fait",
        "start": 1905.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "6 degr\u00e9s pendant ce temps je regarde",
        "start": 1907.4,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "tous les jours il pleut pas mais voil\u00e0",
        "start": 1908.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "merci nour durant rocher merci beaucoup",
        "start": 1911.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de m'avoir invit\u00e9 au revoir",
        "start": 1914.09,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et alors maintenant sans transition",
        "start": 1916.39,
        "duration": 8.649
    },
    {
        "text": "j'ai l'immense honneur d'accueillir",
        "start": 1921.17,
        "duration": 8.109
    },
    {
        "text": "la sommit\u00e9 le monument aulas c'est la",
        "start": 1925.039,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence quand on vous pr\u00e9sente comme",
        "start": 1929.279,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a no\u00ebl mam\u00e8re",
        "start": 1931.649,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "soi-m\u00eame 1 400 personnes un petit jingle",
        "start": 1933.529,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "lect est devant vous",
        "start": 1936.6,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "alors je sais pas si tu es vraiment",
        "start": 1938.24,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "habitu\u00e9 toit aux \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 dont",
        "start": 1940.289,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "beaucoup n'ont pas beaucoup bon alors en",
        "start": 1942.419,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "cam\u00e9ras sont",
        "start": 1945.09,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "russes en face voil\u00e0",
        "start": 1947.21,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "bon et co\u00fbteront pas rejeter carte",
        "start": 1950.269,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "blanche alors est-ce pour pr\u00e9senter une",
        "start": 1952.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "eau \u00e0 une ann\u00e9e",
        "start": 1953.94,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1955.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 1957.19,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1959.12,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "merci no\u00ebl mam\u00e8re d'\u00eatre avec nous mais",
        "start": 1964.16,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "c'est moi qui vous remercie de m'inviter",
        "start": 1966.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression effectivement d'\u00eatre",
        "start": 1967.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un vieux parmi la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration la",
        "start": 1969.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sommit\u00e9 vous assurez la r\u00e9f\u00e9rente et",
        "start": 1971.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien la diff\u00e9rence par",
        "start": 1973.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 jallais pas au p\u00e8re",
        "start": 1974.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fondateur en tout cas ceux qui ont",
        "start": 1977.49,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 le combat politique",
        "start": 1979.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai amen\u00e9 sc\u00e9l\u00e9rate au sein voynet",
        "start": 1981.5,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e vu ren\u00e9 dumont son sourire doux \u00e0",
        "start": 1983.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "il est encore dans les m\u00e9moires en 1974",
        "start": 1986.85,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 1974 il nous expliquait que",
        "start": 1990.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'eau allait devenir un bien rare et",
        "start": 1992.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous savons maintenant echems pass\u00e9 de",
        "start": 1994.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'abondance \u00e0 la raret\u00e9 c'est ce que",
        "start": 1996.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'on essay\u00e9 d'expliquer les \u00e9cologistes",
        "start": 1998.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "depuis longtemps et la question c'est de",
        "start": 1999.93,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "savoir comment on g\u00e8re cette raret\u00e9",
        "start": 2001.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement on est vraiment tr\u00e8s",
        "start": 2003.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "heureux d'accueillir",
        "start": 2005.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jetez pas pr\u00e9senter parce qu'en fait on",
        "start": 2006.64,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "te conna\u00eet \u00e9videmment ancien",
        "start": 2008.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9 c'est pour \u00e7a que",
        "start": 2010.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les petites blagues sur les cam\u00e9ras",
        "start": 2011.6,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait superflu et \u00e9cologistes",
        "start": 2012.62,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "j'avais bien forcen\u00e9 \u00e9cologistes de",
        "start": 2016.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "convictions \u00e9cologistes de sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2019.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2021.52,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "en 2002 avec beaucoup d'autres c'est",
        "start": 2024.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'armes d\u00e9sob\u00e9issants d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 2027.17,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "civile",
        "start": 2028.79,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s \u00e0 assumer d\u00e9put\u00e9 jean marc",
        "start": 2029.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "roubaud \u00e7a va d'ailleurs une petite",
        "start": 2033.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "question sur le chat no\u00ebl meilleurs",
        "start": 2035.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "scores \u00e9colo une pr\u00e9sidentielle pas trop",
        "start": 2038.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dur on esp\u00e9rer perdre son record cette",
        "start": 2040.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e moi j'esp\u00e8re le perdre je ne pense",
        "start": 2041.56,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 \u00e7a matin midi et soir non je pense",
        "start": 2044.98,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que yannick \u00e0 toutes les choses de",
        "start": 2047.5,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer le score que j'avais r\u00e9alis\u00e9 en",
        "start": 2049.179,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "2002 parce que les choses ont chang\u00e9",
        "start": 2051.06,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans gr\u00e2ce \u00e0 gr\u00e2ce \u00e0 ma",
        "start": 2053.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration il faut le dire bien \u00e0 votre",
        "start": 2056.89,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "aussi on a fait entrer les id\u00e9es de",
        "start": 2058.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie dans la soci\u00e9t\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 2061.11,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "quand on regarde les enqu\u00eates d'opinion",
        "start": 2063.25,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "on constate que l'\u00e9cologie qu'\u00e9tait en",
        "start": 2065.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "15e ou 16e position dans les",
        "start": 2067.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations des fran\u00e7ais est",
        "start": 2068.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maintenant deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me",
        "start": 2070.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "position apr\u00e8s les questions ans de",
        "start": 2071.95,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat de redistribution ou de",
        "start": 2074.11,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 donc si c'est tr\u00e8s r\u00e9confortant",
        "start": 2077.56,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "et donc maintenant il faut que nous",
        "start": 2080.159,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "soyons \u00e0 la hauteur de ceux de ce poids",
        "start": 2082.179,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie politique dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2085.12,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est vrai que c'est tr\u00e8s difficile",
        "start": 2088.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'heure qu'il est",
        "start": 2089.679,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "pour nous d'entrer de mani\u00e8re forte dans",
        "start": 2091.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat parce que il est compl\u00e8tement",
        "start": 2095.62,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "envahi par est inond\u00e9e est submerg\u00e9 par",
        "start": 2097.83,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "les questions identitaires en baroeul",
        "start": 2101.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'immigration dans la s\u00e9curit\u00e9 c'\u00e9tait",
        "start": 2104.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la preuve d'un certain succ\u00e8s",
        "start": 2106.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans paris qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans les",
        "start": 2108.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 68 de l'extr\u00eame droite deux des",
        "start": 2110.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "intellos d'extr\u00eame droite qui ont dit on",
        "start": 2113.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "va on va gagner des victoires par",
        "start": 2115.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9g\u00e9monie culturelle et d'ailleurs",
        "start": 2118.54,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "quand on regarde",
        "start": 2120.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la primaire de l air vraiment incroyable",
        "start": 2121.38,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "c'est de voir que cette primaire il",
        "start": 2124.81,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sous l'ombre port\u00e9e de zemmour ce",
        "start": 2126.7,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui est quand m\u00eame tr\u00e8s inqui\u00e9tant et a",
        "start": 2131.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9crit un livre je le pr\u00e9cise oui c'est",
        "start": 2132.73,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "le cas c'est mon je ne sais pas si on le",
        "start": 2134.65,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "le vois pas ce que tu es tr\u00e8s prolifique",
        "start": 2136.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'ai pas \u00e9crit tout seul je l\u00e9guerai",
        "start": 2137.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "avec patrick farbiaz j'avais \u00e9crit un",
        "start": 2139.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "livre en 2014 qui s'intitule et contre",
        "start": 2140.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "zemmour r\u00e9ponse au suicide fran\u00e7ais",
        "start": 2143.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le premier bouquin qui habite",
        "start": 2144.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "best-seller nous avons essay\u00e9 d'\u00e9tudier",
        "start": 2146.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 et depuis le 2014 est",
        "start": 2148.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en fait ce bouquin il veut se veut une",
        "start": 2151.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sorte de guide ou de manuel pour ceux",
        "start": 2153.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui veulent combattre zemmour autrement",
        "start": 2155.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que par la n\u00e9gative mais avec des avec",
        "start": 2157.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis c'est la raison pour",
        "start": 2159.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "laquelle j'ai essay\u00e9 de d\u00e9construire son",
        "start": 2161.09,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "dernier livre la france n'a pas dit son",
        "start": 2164.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dernier mot puis c'est aussi une mani\u00e8re",
        "start": 2166.369,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "de dire de montrer ce que c'est que",
        "start": 2168.32,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "zemmour dit de nous ce qu'il dit d'une",
        "start": 2171.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "droite qui s'est comport\u00e9e comme une",
        "start": 2174.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9datrice sur les terres de l'extr\u00eame",
        "start": 2177.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "droite d'une gauche qui a abandonn\u00e9 une",
        "start": 2179.09,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "partie de ses valeurs et d'impression de",
        "start": 2182.42,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qui un jour vous dites",
        "start": 2184.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qu'il faut traverser la rue pour trouver",
        "start": 2188.17,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "un boulot un autre qui parle des gens",
        "start": 2190.34,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "qui ne sont rien",
        "start": 2192.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il est r\u00e9gi les \u00eeles les traits donc ils",
        "start": 2194.35,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "sont autant de violence terrible",
        "start": 2197.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de ceux qui sont les plus",
        "start": 2199.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables et comment on r\u00e9veille comme",
        "start": 2201.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on est dans une soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui o\u00f9",
        "start": 2203.63,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "se cumulent les vuln\u00e9rabilit\u00e9s la peur",
        "start": 2205.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des effets du d\u00e9r\u00e8glement climatique de",
        "start": 2208.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l'ama g\u00e9n\u00e9ration pour les pour nos",
        "start": 2211.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enfants et nos petits-enfants le la",
        "start": 2213.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie qui est un fait social total",
        "start": 2215.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dont on n'a bien s\u00fbr pas encore mesur\u00e9",
        "start": 2217.31,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences y compris en mati\u00e8re de",
        "start": 2220.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mentale et puis ce creusement",
        "start": 2222.91,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "absolument ind\u00e9cent obsc\u00e8ne des",
        "start": 2225.35,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s le dernier rapport d'oxfam le",
        "start": 2229.07,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "le montre encore donc je je pense qu'on",
        "start": 2231.53,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "est dans un moment o\u00f9 il y en a dans un",
        "start": 2234.68,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "pays quand m\u00eame qu'ils qui a montr\u00e9 ses",
        "start": 2237.92,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vertus d\u00e9mocratiques mais qui en 2020 en",
        "start": 2241.369,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "2022 dans le paysage politique le bloc",
        "start": 2244.46,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de dents au d\u00e9pent streiff droite c'est",
        "start": 2248.869,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 35% si j'ajoute \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2250.94,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "la droite de val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e7a veut",
        "start": 2254.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire qu'on est quand m\u00eame dans une",
        "start": 2257.539,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "situation o\u00f9 le rapport de forces est",
        "start": 2258.5,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "totalement asym\u00e9trique entre la droite",
        "start": 2261.71,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite o\u00f9 on voit bien que",
        "start": 2265.91,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les digues sont en train de tomber les",
        "start": 2267.769,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "unes apr\u00e8s les autres de paris de",
        "start": 2269.599,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "seymour ce n'est pas d'\u00eatre \u00e9lu",
        "start": 2270.95,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il a",
        "start": 2273.319,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dit on l'expliqu\u00e9 tr\u00e8s bien",
        "start": 2275.329,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aucun c'est l'union des droites et donc",
        "start": 2276.619,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "demain il sait que madame le pen ne fera",
        "start": 2279.799,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "pas une quatri\u00e8me campagne",
        "start": 2282.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et donc il aura \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 2283.66,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement il pourra construire",
        "start": 2285.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette union des droites qui est tant",
        "start": 2287.66,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9sir\u00e9e depuis depuis les ann\u00e9es 60 avec",
        "start": 2289.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "des gens comme vos pi\u00e8ces ou comme",
        "start": 2294.079,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "marion mar\u00e9chal et jeudi c'est jour sur",
        "start": 2295.88,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "tu parlais des valeurs et je crois que",
        "start": 2298.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya une chose sur laquelle les \u00e9colos",
        "start": 2300.769,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "n'ont jamais d\u00e9vi\u00e9 ses valeurs et je",
        "start": 2303.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vois sur le chat l\u00e0 un petit hommage un",
        "start": 2305.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "petit kit est rendu et groupement grand",
        "start": 2308.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "respect parce qu'en m\u00eame temps qu'elle",
        "start": 2310.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brer le premier mariage entre deux",
        "start": 2311.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hommes oui j'ai remis un petit jeu qui a",
        "start": 2313.819,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour savoir en quelle ann\u00e9e",
        "start": 2315.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait moi je me rappelle j'\u00e9tais",
        "start": 2317.299,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "jaloux \u00e9cologistes et d'ailleurs on",
        "start": 2318.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avait des jeunes \u00e9cologistes refait des",
        "start": 2320.24,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": "rares fois o\u00f9 je vous offre mon bouquin",
        "start": 2323.66,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "alors je vais vous dire le kaiser",
        "start": 2327.369,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "bouquin je vais vous dire que cette",
        "start": 2329.269,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance le 5 juin 2004 \u00e0 b\u00e8gles voil\u00e0",
        "start": 2330.47,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie du combat des \u00e9cologistes",
        "start": 2333.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que ne savent pas beaucoup de gens",
        "start": 2335.809,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "longtemps on a \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e dans la",
        "start": 2337.16,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de l'environnement et on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2339.319,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit \u00e0 ce p\u00e9rim\u00e8tre sauf que toute",
        "start": 2341.839,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'\u00e9cologie depuis le 19e",
        "start": 2344.69,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle de henry david thoreau le p\u00e8re de",
        "start": 2346.67,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sob\u00e9issance civile en passant par",
        "start": 2348.859,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "elis\u00e9e reclus que l'on re d\u00e9couvre",
        "start": 2351.319,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et bien d'autres ilitch et",
        "start": 2352.64,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "du charbonneau corse muret book chine",
        "start": 2355.339,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "toute cette tradition s'est jamais",
        "start": 2358.339,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "interrompue sond\u00e9s des hommes mais aussi",
        "start": 2360.5,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "des femmes qui ont contribu\u00e9 la pens\u00e9e \u00e0",
        "start": 2363.41,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la pens\u00e9e \u00e9colo c'est une",
        "start": 2365.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e qui \u00e9tait toujours li\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 2367.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question sociale et la question des",
        "start": 2370.14,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "droits et d'ailleurs quand j'ai mari\u00e9",
        "start": 2371.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ces deux hommes le 5 juin 2004 il y",
        "start": 2373.79,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avait au parlement europ\u00e9en",
        "start": 2377.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un bon p\u00e8re qui \u00e9tait co pr\u00e9sid\u00e9",
        "start": 2379.82,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "notamment par ko ya route qui est devenu",
        "start": 2382.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s pr\u00e9sidente du bundestag et elle",
        "start": 2385.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9tait charg\u00e9 d'un rapport qui \u00e9tait bien",
        "start": 2388.14,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avant en 2004 sur justement sur",
        "start": 2391.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des droits est dans le rapport",
        "start": 2394.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'elle avait eus r\u00e9dig\u00e9 figurer le",
        "start": 2395.64,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mariage des personnes de m\u00eame sexe donc",
        "start": 2398.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est vrai que les \u00e9cologistes ils",
        "start": 2401.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'inscrivent dans cette dans cette",
        "start": 2403.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "logique de l'\u00e9galit\u00e9 des droits de la",
        "start": 2405.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lutte contre tout ce qui peut porter",
        "start": 2407.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "atteinte \u00e0 notre dignit\u00e9 quand on parle",
        "start": 2409.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d' henry david thoreau on parle beaucoup",
        "start": 2411.87,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "de l'environnement mais on ne dit pas",
        "start": 2413.79,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "que avec sa m\u00e8re et avec sa soeur il",
        "start": 2416.48,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un agent tr\u00e8s actif d'un mouvement",
        "start": 2420.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain qui s'appelait le abderrahim",
        "start": 2422.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mode c'\u00e9tait \u00e9mouvant qui aid\u00e9 les",
        "start": 2425.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "esclaves qui fuyait les plantations",
        "start": 2428.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "utilisait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 au canada donc",
        "start": 2430.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est dans cette filiation que nous",
        "start": 2432.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "inscrivons tous ces mois avant vous et",
        "start": 2434.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous maintenant je pense qu'il est",
        "start": 2436.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "important de le dire et d'arr\u00eater de",
        "start": 2438.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'enfoncer un point dans cette",
        "start": 2441.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "simplification \u00e0 laquelle se livrent nos",
        "start": 2443.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "adversaires que nous avons des ennemis",
        "start": 2445.95,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9s",
        "start": 2447.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 faire croire que nous",
        "start": 2448.43,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "aurions rien \u00e0 dire sur le social rien \u00e0",
        "start": 2451.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dire sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 rien",
        "start": 2454.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire ce que l'on appelle le r\u00e9galien qui",
        "start": 2456.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "est une mani\u00e8re de de couvrir la",
        "start": 2457.86,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 des propositions qui sont",
        "start": 2461.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faites rien \u00e0 dire sur l'immigration et",
        "start": 2464.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que nous avons choses \u00e0 dire et",
        "start": 2466.21,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "nous les avons d\u00e9j\u00e0 dit mais il faut que",
        "start": 2468.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a rentre pour yannick la difficult\u00e9",
        "start": 2470.589,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "c'est de ces de s'engouffrer dans la",
        "start": 2473.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "br\u00e8che moi je trouve que c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 2475.21,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sa sortie au parlement europ\u00e9en",
        "start": 2476.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "naturellement \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e par",
        "start": 2479.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "l'ensemble des journalistes il fallait",
        "start": 2480.97,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "s'y attendre mais c'est une mani\u00e8re de",
        "start": 2482.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'abord c'est une mani\u00e8re de dire que",
        "start": 2485.43,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame incroyable que dans ce",
        "start": 2488.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pays la france qui se veut une",
        "start": 2490.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie on soit oblig\u00e9 d'aller au",
        "start": 2492.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en pour d\u00e9battre avec le",
        "start": 2495.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique puisqu'il",
        "start": 2497.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "profite de son statut jusqu'au bout",
        "start": 2499.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9puisement pour ne pas",
        "start": 2501.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec les autres candidats \u00e7a",
        "start": 2503.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est un affaiblissement la d\u00e9mocratie",
        "start": 2506.65,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "s'est tu c'\u00e9tait un r\u00e9tr\u00e9cissement de la",
        "start": 2508.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et je pense que yannick et",
        "start": 2511.599,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "son \u00e9quipe devraient s'inspirer de ce 2",
        "start": 2513.73,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de cet \u00e9v\u00e9nement pour en produire",
        "start": 2516.73,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'autres provoqu\u00e9 du d\u00e9bat ne pas avoir",
        "start": 2520.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "peur de se faire cogner mais aller l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 2522.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les chais o\u00f9 les probl\u00e8mes se posent et",
        "start": 2526.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en a plein \u00e0 la fin il n'y a pas que les",
        "start": 2527.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "questions d'\u00e9nergie bien s\u00fbr qu'elles",
        "start": 2529.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont importantes et \u00e0 nucl\u00e9aire en a",
        "start": 2531.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure mais",
        "start": 2533.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'on parle quand je vois que l'on donne",
        "start": 2535.33,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "tant de tenter tant de place \u00e0 des",
        "start": 2538.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "discours sur l'immigration dit sont des",
        "start": 2542.65,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "discours",
        "start": 2544.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous \u00eates toute cette g\u00e9n\u00e9ration qui",
        "start": 2545.67,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "nous regarde l\u00e0 vous \u00eates n\u00e9 dans le",
        "start": 2548.26,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "rock bus \u00e9tait b\u00e9b\u00e9 quand en 1989 le mur",
        "start": 2549.58,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "de berlin est tomb\u00e9 et depuis 89 qu'est",
        "start": 2554.29,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 2557.32,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'europe ne s'est pas du tout organiser",
        "start": 2558.839,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre une puissance politique et",
        "start": 2562.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'elle fait elle construit",
        "start": 2564.55,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "les murs elle construit des barbel\u00e9s",
        "start": 2566.589,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "elle emp\u00eache ceux qui fuient les",
        "start": 2569.109,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "conflits qui fut la mis\u00e8re d'\u00eatre",
        "start": 2571.51,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "accueillis dans des conditions",
        "start": 2573.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "acceptables par l'europe ce n'est pas",
        "start": 2574.74,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "normal que la france soit le gendarme de",
        "start": 2577.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la grande bretagne a cal\u00e9 avec les",
        "start": 2579.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conditions que l'on conna\u00eet l'europe si",
        "start": 2582.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle sert \u00e0 quelque chose qu'elle",
        "start": 2584.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "s'organise qu'elle soit solidaire pour",
        "start": 2585.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "accueillir dans des conditions d\u00e9centes",
        "start": 2587.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est ces quelques centaines de milliers",
        "start": 2588.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de migrants et et ce sera compliqu\u00e9",
        "start": 2591.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "demain parce que demain comme le dit la",
        "start": 2594.49,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "banque mondiale il y aura 250 millions",
        "start": 2596.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de r\u00e9fugi\u00e9s climatiques qu'est ce qu'on",
        "start": 2600.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "va faire est-ce qu'on va continuer de",
        "start": 2602.41,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler ses crises",
        "start": 2604.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re autoritaire o\u00f9 est ce qu'on",
        "start": 2606.42,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "va le faire de mani\u00e8re d\u00e9mocratique et",
        "start": 2609.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "si on parle de la pand\u00e9mie si on parle",
        "start": 2611.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de savait que moi je l'attends jeu parce",
        "start": 2613.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que tu as toi si tu es tr\u00e8s rapidement",
        "start": 2617.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "muraille de chine \u00e0 chaque fois j'ai",
        "start": 2618.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 l'\u00e9cologie o\u00f9 la barbarie est l\u00e0",
        "start": 2619.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est un peu \u00e7a en gros il ya les",
        "start": 2621.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personnes les bars bars et celles et",
        "start": 2623.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ceux qui disent quand un gamin meurt",
        "start": 2625.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans la m\u00e9diterran\u00e9e c'est pas grave \u00e7a",
        "start": 2626.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour moi c'est le ba ba et l'\u00e9cologie",
        "start": 2628.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "offre un avenir positif tu as mentionn\u00e9",
        "start": 2630.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oxfam et alors je sais pas comment \u00e7a",
        "start": 2633.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est fait mais c\u00e9cile duflot vient",
        "start": 2634.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'arriver de salut a tr\u00e8s bien on l'a",
        "start": 2636.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "salu\u00e9 les tr\u00e8s efficaces sur 27 dirait",
        "start": 2638.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'aller seule femme on mentionne oxfam",
        "start": 2641.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "boom elle arrive elle salue no\u00ebl mama je",
        "start": 2643.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la salue aussi et je pense qu'\u00e0 la",
        "start": 2645.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "direction d'oxfam a fait un boulot est",
        "start": 2647.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait un boulot formidable elle a \u00e9crit",
        "start": 2648.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s belle tribune dans le monde",
        "start": 2650.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'hier avec la chance elle est aussi un",
        "start": 2651.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grand sp\u00e9cialiste de l'observatoire des",
        "start": 2653.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "migrations et les populations et ce",
        "start": 2655.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'elle dit est effrayant et elle montre",
        "start": 2658.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que contrairement \u00e0 ce que",
        "start": 2660.4,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "disent aujourd'hui ceux qui se r\u00e9fugient",
        "start": 2662.32,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dans la simplification selon laquelle il",
        "start": 2664.29,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "y aurait d'un c\u00f4t\u00e9 ce qu'ils appellent",
        "start": 2668.41,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "le camp de la raison et de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2670.36,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "les mobistes",
        "start": 2673.17,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "attendait la thonaille identitaire quand",
        "start": 2675.33,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncent entre l'extr\u00eame droite et",
        "start": 2677.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'humoriste c'est du bidon \u00e7a la vraie",
        "start": 2679.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tenaille c'est la tenaille entre les",
        "start": 2682.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "super riches qui se sentent encore",
        "start": 2684.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enrichie et qui sont un infime",
        "start": 2685.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourcentage qui se tendaient enrichi",
        "start": 2687.88,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s le ce que dit c\u00e9cile depuis 2",
        "start": 2689.98,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "31% et les plus pauvres qui se sentent",
        "start": 2692.64,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "encore appauvri donc l\u00e0 l'\u00e9cologie elle",
        "start": 2695.339,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est pas aux services que ceux qui sont",
        "start": 2698.64,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "enrichis est au service de ceux qui sont",
        "start": 2700.349,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 2702.809,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "anne claire tout \u00e0 l'heure \u00e0 parler de",
        "start": 2703.95,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 du diab\u00e8te qui sont les",
        "start": 2707.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "marqueurs principaux de la pauvret\u00e9 dans",
        "start": 2710.22,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ce pays qui sont li\u00e9es \u00e0 la malbouffe il",
        "start": 2712.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater de dire qu'on ait de",
        "start": 2714.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie punitive quand on propose de",
        "start": 2715.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sortir de la malbouffe c'est d'abord",
        "start": 2717.599,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sortir des gens qui co\u00fbte cher \u00e0 la",
        "start": 2719.22,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 parce qu'il faut les soigner qui",
        "start": 2721.38,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "sont malades etc c'est ancr\u00e9 dans une",
        "start": 2724.109,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "autre logique de l'agro industrie",
        "start": 2726.869,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "agroalimentaire et de l'agriculture \u00e7a",
        "start": 2728.88,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "n'a rien de punitif quand on sait que",
        "start": 2731.339,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "cinquante mille personnes meurent",
        "start": 2734.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9matur\u00e9ment chaque ann\u00e9e en france \u00e0",
        "start": 2736.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cause de la pollution de l'air c'est pas",
        "start": 2738.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du tout punitif que d'essayer de dire qu",
        "start": 2741.299,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "on pourrait travailler d'autres d'une",
        "start": 2743.76,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "autre mani\u00e8re sur les mobilit\u00e9s et ne",
        "start": 2745.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas se contenter comme on le fait depuis",
        "start": 2747.089,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "40 ans de construire du logement social",
        "start": 2748.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des p\u00e9riphs et o\u00f9 comme par",
        "start": 2751.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "exemple pr\u00e8s de pr\u00e8s de bombes je me",
        "start": 2754.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "souviens quand 2002 veut pas faire",
        "start": 2757.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'ancien combattant je vais te parler",
        "start": 2759.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle \u00e0",
        "start": 2760.5,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "azf",
        "start": 2762.569,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2763.7,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'azf a cit\u00e9 du mirail qu'est ce qui a",
        "start": 2765.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 construit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lubrizol du",
        "start": 2768.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "logement social",
        "start": 2770.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "donc la question dit il faut battre",
        "start": 2771.96,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "rab\u00e2cher",
        "start": 2775.019,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter r\u00e9p\u00e9ter r\u00e9p\u00e9ter que les victimes",
        "start": 2776.569,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "d'injustices sociales sur les premi\u00e8res",
        "start": 2779.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "victimes d'un jury sneda justice",
        "start": 2781.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "environnementale si on appelle la double",
        "start": 2783.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peine merci no\u00ebl et on salue le travail",
        "start": 2786.21,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d'oxfam en particulier c\u00e9cile duflot",
        "start": 2788.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "site est la bienvenue pour une prochaine",
        "start": 2790.349,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9mission de baron verts \u00e9videmment tu",
        "start": 2792.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parlais de 2002 alors tu me dis si \u00e7a",
        "start": 2795.299,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "t'emb\u00eate mais on met en forme par le",
        "start": 2796.74,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisme a pos\u00e9 la question mais tu as",
        "start": 2799.549,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "le droit de partir sur tout autre chose",
        "start": 2802.079,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "comme tu sais faire et ne pas r\u00e9pondre",
        "start": 2803.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2806.19,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 tu d\u00e9veloppes en gros l'id\u00e9e si je ne",
        "start": 2807.61,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "trompe pas",
        "start": 2811.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que il ya des destructeurs des gens qui",
        "start": 2812.55,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ont fait s\u00e9cession qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 2815.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "loin c'est les plus riches qui sont tr\u00e8s",
        "start": 2817.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin du commun des mortels est une",
        "start": 2819.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des pouvoirs publics qui sont",
        "start": 2822.13,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement",
        "start": 2823.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "utopiste \u00e0 imaginer que \u00e7a puisse",
        "start": 2825.09,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "continuer longtemps comme \u00e7a quand tu",
        "start": 2827.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vas voir o\u00f9 je veux en venir les",
        "start": 2829.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes \u00e9coute la science propose",
        "start": 2831.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des solutions efficaces pragmatique",
        "start": 2833.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diates pour lutter contre l'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 2836.02,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ou contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 2838.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "yannick jadot par exemple disait hier",
        "start": 2840.51,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "que il a fait une super \u00e9mission sur",
        "start": 2842.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous et disait que le",
        "start": 2845.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pragmatisme quand on va agir pour la",
        "start": 2846.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "paix c'est de ne commencer par arr\u00eater",
        "start": 2848.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de vendre des armes aux poudres hier",
        "start": 2850.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "g\u00e2te arabie saoudite bresse \u00e9coutez la",
        "start": 2852.94,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "science raisonner de mani\u00e8re pragmatique",
        "start": 2856.36,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "anticiper pr\u00e9venir",
        "start": 2858.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tu parlais 2002",
        "start": 2860.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ton affiche alors il y en a deux mais la",
        "start": 2864.66,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est les pieds sur terre oui",
        "start": 2867.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est arriv\u00e9 avec nos nerfs bas merci et",
        "start": 2870.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "20 ans plus tard si je dis pas de",
        "start": 2873.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "b\u00eatises on vienne londres et sydney les",
        "start": 2875.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "terrestres pour toi donc il ya un fil",
        "start": 2877.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "conducteur ce que tu peux nous en dire",
        "start": 2879.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un peu plus oui oui bien s\u00fbr \u00eatre",
        "start": 2880.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "superbe bd sur royan fait c'est super",
        "start": 2882.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce qu'il est une formidable est",
        "start": 2884.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dessinatrice s'appelle rafael macarons",
        "start": 2886.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'elle est tr\u00e8s talentueuse et on est",
        "start": 2887.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "all\u00e9 dans les danses et \u00e9co lieu s\u00fbr n'a",
        "start": 2890.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 d'ailleurs par notre dame des",
        "start": 2892.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "landes que je consid\u00e8re comme",
        "start": 2895.06,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "matricielle et tr\u00e8s int\u00e9ressant parce",
        "start": 2896.05,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que contrairement \u00e0 beaucoup d'autres",
        "start": 2897.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9coliers qui se cr\u00e9ent tous les jours",
        "start": 2898.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ici en europe il n'est pas homog\u00e8ne",
        "start": 2900.55,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "socialement",
        "start": 2902.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l\u00e0 plusieurs milieux sociaux qui",
        "start": 2904.059,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "viennent et qu'ils font ensemble",
        "start": 2905.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'apprentissage de la libert\u00e9 de la",
        "start": 2907.049,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie il \u00e9change des savoirs et",
        "start": 2909.609,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est tout le contraire de ce que tu",
        "start": 2911.38,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "viens de dire de cette forme de ces",
        "start": 2912.969,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cessions de tout le contraire du",
        "start": 2914.739,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "survivalisme",
        "start": 2916.509,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2917.819,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "pourquoi je les appelais les terrestres",
        "start": 2919.349,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "et pour que sabl\u00e9 les pieds sur terre",
        "start": 2921.13,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "alors les pieds sur terre \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2922.599,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'on ne connaissait pas bien 2002 la",
        "start": 2923.65,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e de bruno latour n'\u00e9taient pas",
        "start": 2925.93,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "encore entr\u00e9s dans le dans le shoot",
        "start": 2927.819,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'espace public mais j'ai appel\u00e9 la bd",
        "start": 2930.099,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les terrestres par r\u00e9f\u00e9rence directe et",
        "start": 2932.829,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "explicite \u00e0 son livre qui s'appelle ou",
        "start": 2934.539,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "atterrir dans lequel elle explique que",
        "start": 2937.359,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous vivons comme des terriens donc",
        "start": 2939.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "selon le principe de cart\u00e9sien de se",
        "start": 2941.979,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comporter comme ma\u00eetre et possesseur de",
        "start": 2945.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la nature ne tenant pas compte de ce",
        "start": 2947.019,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "qu'il appelle notre entourage du nez ce",
        "start": 2949.119,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que le philosophe baptiste morisod",
        "start": 2951.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "appelle le monde est vivant et que vivre",
        "start": 2953.109,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comme des terrestre si vivre en tenant",
        "start": 2955.779,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "compte de cette de cet entourage des",
        "start": 2958.539,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "humains et des noms du monde et",
        "start": 2960.699,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "comprendre que nous ne sommes qu'une",
        "start": 2962.529,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "composante du monde des vivants nous en",
        "start": 2964.39,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "sommes qu'un qu'un maillon d'un maillon",
        "start": 2967.39,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 une de puissance \u00e9norme par rapport",
        "start": 2969.729,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ensemble t&d du monde vivant dans la",
        "start": 2972.099,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour \u00e7a",
        "start": 2975.099,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui cette cette pens\u00e9e qui",
        "start": 2978.67,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 donner de l'humilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 2981.729,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 et \u00e0 essayer de r\u00e9duire son",
        "start": 2984.749,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "pouvoir destructeur et l'enjeu devant",
        "start": 2988.869,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lequel on se trouve aujourd'hui",
        "start": 2991.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant de",
        "start": 2993.939,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voir qu'au fond nous sommes en train de",
        "start": 2995.319,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir des cultures que nous avons",
        "start": 2998.439,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ignor\u00e9s m\u00e9pris\u00e9s colonis\u00e9 celle des",
        "start": 3000.779,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "peuples premiers \u00e0 celle des peuples",
        "start": 3003.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premiers qui se consid\u00e8re comme une",
        "start": 3005.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "composante",
        "start": 3007.739,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "la nature et nous apprennent ce qu'on",
        "start": 3008.97,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "n'a pas voulu voir faut avoir un regard",
        "start": 3010.92,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "de colonisateurs et occidentale sur sur",
        "start": 3013.13,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "le monde donc je pense que c'est tr\u00e8s",
        "start": 3017.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "important de",
        "start": 3018.78,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "reconsid\u00e9rer notre place dans le monde",
        "start": 3020.48,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "des vivants et comme tu l'as dit c'est",
        "start": 3024.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "il faut pas croire qu'on y arrivera du",
        "start": 3025.859,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "jour au lendemain",
        "start": 3027.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme la laiterie yonne un sociologue",
        "start": 3028.79,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "que j'aime beaucoup s'il est tr\u00e8s",
        "start": 3032.16,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "critique et tr\u00e8s int\u00e9ressant qui",
        "start": 3033.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'appelle razmig keucheyan il un tr\u00e8s",
        "start": 3035.369,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "bon livre qui s'appelle la nature est un",
        "start": 3038.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "champ de bataille il faut dire \u00e0 nos",
        "start": 3039.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "copains que l'\u00e9cologiste champ de",
        "start": 3041.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bataille c'est pas les bisounours ne",
        "start": 3042.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "croyez pas que l'\u00e9cologie \u00e7a peut r\u00e9unir",
        "start": 3045.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout le monde ne croyait pas au baratin",
        "start": 3047.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "selon lequel l'\u00e9cologie peut habiter \u00e0",
        "start": 3048.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "droite comme \u00e0 gauche ce n'est pas vrai",
        "start": 3051.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est la redistribution c'est",
        "start": 3053.79,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "la tol\u00e9rance c'est la lutte contre les",
        "start": 3056.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discriminations c'est le respect des",
        "start": 3058.859,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s c'est le partage c'est la",
        "start": 3060.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conception selon laquelle nous n'avons",
        "start": 3063.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'un seul monde c'est donc la",
        "start": 3064.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 plut\u00f4t que la comp\u00e9tition est",
        "start": 3066.27,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "donc il ya aujourd'hui des gens qui",
        "start": 3070.2,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "veulent maintenir le statu quo du",
        "start": 3071.609,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme et qu'ils nous voient parce",
        "start": 3073.349,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "qu'on prend de plus en plus d'importance",
        "start": 3075.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 qui ne voient comme des",
        "start": 3076.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "adversaires qu'il faut terrasser ce qui",
        "start": 3078.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "explique d'ailleurs la mani\u00e8re dont sont",
        "start": 3080.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9s dessus comme la deyrolle se",
        "start": 3083.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rabattent rg breton les journalistes et",
        "start": 3085.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quelques politiques sur les mers \u00e9colo",
        "start": 3087.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "baptis\u00e9 des d\u00e9clarations comme disait",
        "start": 3089.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maladroite pas qu'ils aillent voir ce",
        "start": 3091.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'ils font ce qu'il faut c'est beaucoup",
        "start": 3092.46,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "de choses qui sont en train de",
        "start": 3095.82,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "transformer la la vie des grandes villes",
        "start": 3096.839,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc je crois qu'il faut qu'on explique",
        "start": 3100.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "bien que l'\u00e9cologie c'est c'est pas ce",
        "start": 3102.359,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "qui arrive une fois qu'on a tous",
        "start": 3105.27,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est un outil de lutte",
        "start": 3106.67,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "contre les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 3108.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me aujourd'hui qui est punitif",
        "start": 3111.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "c'est le syst\u00e8me actuel celui qui",
        "start": 3113.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit celui qui pollue celui qui fait",
        "start": 3116.21,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "de l'extractivisme celui qui ne",
        "start": 3118.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "partagent pas celui qui cr\u00e9e des",
        "start": 3120.829,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sur l'utilisons foisonnent",
        "start": 3122.15,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "c'est sur un syst\u00e8me punitif l'\u00e9cologie",
        "start": 3124.369,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous dit d'\u00e9mancipation mais nous ne",
        "start": 3127.579,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendons pas tout cas pas moi",
        "start": 3130.309,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "apporter de r\u00e9ponse lui seul pour \u00e7a",
        "start": 3132.769,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qu'il faut essayer de rassembler 2",
        "start": 3134.48,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "c'est dire que nous ne sommes pas n\u00e9",
        "start": 3138.009,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a une g\u00e9n\u00e9ration spontan\u00e9e mais",
        "start": 3140.89,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "que nous avons aussi des h\u00e9ritages qui",
        "start": 3144.259,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sont passablement des h\u00e9ritages de la",
        "start": 3146.059,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e \u00e9cologique mais des h\u00e9ritages de",
        "start": 3147.349,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e sociale je pense en",
        "start": 3149.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "particulier aux solidarisme de l\u00e9on",
        "start": 3150.529,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "bourgeois c'est int\u00e9ressant de c'est",
        "start": 3153.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on arrivera \u00e0 faire une",
        "start": 3156.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e9cologique",
        "start": 3157.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'encha\u00eene sur la deuxi\u00e8me affiche de",
        "start": 3159.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "cette campagne de 2002 ah oui l'\u00e9cologie",
        "start": 3162.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pour choisir sa vie je pense qu",
        "start": 3164.39,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment yannick jadot utilise",
        "start": 3165.799,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaucoup le terme de de pouvoir de vivre",
        "start": 3167.509,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 v\u00e9ronique bien s\u00fbr au pacte les",
        "start": 3169.489,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pouvoirs de vivre cfdt fondation abb\u00e9",
        "start": 3171.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pierre tous ces instruments solidarit\u00e9",
        "start": 3174.079,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "de justice sociale de dignit\u00e9 mais d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3176.66,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "en 2002 l'\u00e9cologie pour choisir sa vie",
        "start": 3179.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oui mais tr\u00e8s d\u00e9mocratique face \u00e0 fait",
        "start": 3181.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "partie l'\u00e9mancipation \u00e7a fait partie de",
        "start": 3183.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce qu on revendiquait avec un certain",
        "start": 3185.359,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "nombre de nos copains chez les verts",
        "start": 3186.68,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "c'est la question de l'autonomie du",
        "start": 3187.789,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "commun et du cosmopolitisme qui sont les",
        "start": 3190.309,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "trois leviers",
        "start": 3192.589,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'une pens\u00e9e \u00e9cologique qui ce qui",
        "start": 3193.509,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "s'inscrit \u00e0 la fois dans le local et",
        "start": 3197.359,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans l'internationale de yorick on voit",
        "start": 3199.999,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "le seul \u00e0 prosp\u00e9rer avec les marches",
        "start": 3201.739,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour le climat et avec cette sorte",
        "start": 3204.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'internationale \u00e9cologique est en train",
        "start": 3206.329,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "de se cr\u00e9er dans le monde quand tu",
        "start": 3208.22,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "devrais tu as ta m\u00e8re ouais c'est",
        "start": 3209.9,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "l'invention su\u00e8de ou en m\u00eame temps en",
        "start": 3211.369,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ouganda et dans d'autres pays se l\u00e8ve",
        "start": 3214.069,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'autres jeunes femmes surtout des",
        "start": 3215.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jeunes femmes d'ailleurs ce qui est tr\u00e8s",
        "start": 3217.16,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant pour",
        "start": 3218.72,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "revendiquer cette question",
        "start": 3220.329,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "question du monde solidaire alors",
        "start": 3222.99,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "choisir sa vie aujourd'hui \u00e7a prend un",
        "start": 3224.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sens un peu diff\u00e9rent parce que comme je",
        "start": 3225.45,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "les ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3227.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui peuvent choisir leur vie",
        "start": 3230.06,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "qu'ils ont ce luxe de pouvoir choisir",
        "start": 3232.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leur vie encore ceux qui sont dedans et",
        "start": 3233.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "puis ceux qui n'ont pas le choix ceux",
        "start": 3237.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas la possibilit\u00e9 de choisir",
        "start": 3239.22,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "leur vie auquel un vix est impos\u00e9 une",
        "start": 3241.32,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "vie des pr\u00e9caires une vie de cooman vers",
        "start": 3245.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le disais tout \u00e0 l'heure de ce qu'on",
        "start": 3248.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "appelle les premiers de corv\u00e9e une vie",
        "start": 3250.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "regardez ce qui se passe dans les dents",
        "start": 3253.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans les ehpad et dans le secteur social",
        "start": 3255.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement compliqu\u00e9 les une",
        "start": 3258.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ville \u00e9taient des profs qui sont",
        "start": 3261.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9s c'est tout cela qui n'ont pas",
        "start": 3262.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et on dessous d'eux il ya plein de gens",
        "start": 3264.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas la possibilit\u00e9 de choisir",
        "start": 3267.24,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "leur vie et c'est \u00e7a qu'il faut qu'il",
        "start": 3269.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9tablir en tout cas donner la",
        "start": 3273.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 au plus grand nombre de",
        "start": 3274.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pouvoir choisir sa vie et \u00e7a \u00e7a pose la",
        "start": 3276.99,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 3279.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'un d'une \u00e9cologique est l'antidote du",
        "start": 3280.01,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme et il choisit la promotion",
        "start": 3283.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "individuelle alors que nous quand nous",
        "start": 3286.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "disons choisir sa vie c'est choisir sa",
        "start": 3288.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vie ensemble c'est l\u00e0 c'est avoir le",
        "start": 3290.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sentiment le sentiment dire que nous",
        "start": 3293.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons un destin commun et compte comment",
        "start": 3296.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lieu construisons ne ressemble en y",
        "start": 3297.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "associant tous \u00e7a fait d'ailleurs \u00e9cho \u00e0",
        "start": 3300.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un des commentaires l'inqui\u00e9ter en",
        "start": 3303.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 syst\u00e8me punitif c'est le",
        "start": 3304.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "capitalisme oui je crois que c'est le",
        "start": 3306.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "message qu'il faut passer et c'est un",
        "start": 3309.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peu le meilleur de cette campagne il ya",
        "start": 3310.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quelques d\u00e9bats aussi sur la science les",
        "start": 3312.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sciences la science mais je suis pas",
        "start": 3315.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "juge et tiges je suis pas tout \u00e0 fait",
        "start": 3317.64,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "d'accord heures avec julie quand on dit",
        "start": 3319.14,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "on \u00e9coute la science o\u00f9 il en \u00e9coute la",
        "start": 3321.339,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "science d'accord mais faut toujours",
        "start": 3322.869,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "mettre en doute moi je suis girondin je",
        "start": 3325.029,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "suis du pays de montaigne et montaigne",
        "start": 3328.48,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "il avait il \u00e9t\u00e9 s'il \u00e9tait le promoteur",
        "start": 3331.059,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "de ce qu'on appelle le tout sceptiques",
        "start": 3334.089,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "que sais-je j'\u00e9tais journaliste",
        "start": 3335.92,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "je pense que ceux qui le lien entre le",
        "start": 3338.609,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "journalisme et la politique devrait \u00eatre",
        "start": 3342.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le doute on a vu trop de responsables",
        "start": 3344.71,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "politiques est trop de syst\u00e8mes qui nous",
        "start": 3347.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ont dit je vais vous apporter la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3350.319,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a a donn\u00e9 l\u00e9 syst\u00e8me",
        "start": 3351.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "totalitaire sovi\u00e9tique et \u00e7a donne des",
        "start": 3353.95,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "dictatures donc un homme politique comme",
        "start": 3356.77,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "un journaliste ils doivent savoir faire",
        "start": 3359.529,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "partager leurs doutes et on doit tout",
        "start": 3363.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "est de la science la science et les la",
        "start": 3364.809,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "coop comme un outil \u00e0 notre service mais",
        "start": 3366.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "elle n'est pas l\u00e0 pour conduire elle",
        "start": 3369.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas l\u00e0 pour d\u00e9cider \u00e0 notre place",
        "start": 3371.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "soit que tu le dit d'ailleurs il ya une",
        "start": 3373.119,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "association qui s'appelle sciences",
        "start": 3374.829,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "citoyennes qu'il quitterait bien c'est",
        "start": 3375.94,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "une entente soit qu avant l'\u00e9mission tu",
        "start": 3377.529,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "parlais aussi de la place du d\u00e9bat",
        "start": 3379.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique la norme on voit et puis ta",
        "start": 3380.2,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "place moi je trouve qu important la",
        "start": 3382.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "place des universitaires la place des",
        "start": 3384.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "journalites eu d\u00e9bat d\u00e9mocratique on a",
        "start": 3386.14,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vu fr\u00e9d\u00e9ric vidal l'ann\u00e9e derni\u00e8re qui",
        "start": 3388.059,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ait \u00e0 faire une chasse aux",
        "start": 3390.069,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "sorci\u00e8res dans dans l'universit\u00e9 ce qui",
        "start": 3392.349,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "me semble tr\u00e8s tr\u00e8s dangereux et presque",
        "start": 3394.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9mices de ce que l'on peut appeler",
        "start": 3397.0,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "parfois des \u00e9tats totalitaires",
        "start": 3399.309,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "car lorsque passion peut aller jusque l\u00e0",
        "start": 3400.89,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "mais en tout cas ce qu'elle a dit mme",
        "start": 3403.329,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "haddad vidal ce qu'on dit ses copains y",
        "start": 3404.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "compris blanquet relayeur j'\u00e9tais ravi",
        "start": 3406.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de voir jean michel blanquer tout \u00e0",
        "start": 3407.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'heure c'est la figure de nous et de",
        "start": 3410.349,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous sait si c'est d'ailleurs ce que",
        "start": 3412.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous avez fait c'est vachement bien et",
        "start": 3414.279,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a montre que les \u00e9cologistes ont de",
        "start": 3415.39,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "l'humour",
        "start": 3417.069,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est c'est comme l'a dit tr\u00e8s bien",
        "start": 3417.869,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "lourd c'est dans une tradition qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3420.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 par les anglo saxons il ya tr\u00e8s",
        "start": 3422.349,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "longtemps et c'est tr\u00e8s bien de faire",
        "start": 3424.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des happenings comme \u00e7a mais en effet",
        "start": 3425.829,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "quand jean michel blanquer sur le budget",
        "start": 3428.92,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 3430.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "organise pendant deux jours \u00e0 la",
        "start": 3432.809,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "sorbonne qui offre gratuitement ces",
        "start": 3434.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "locaux pour faire venir pour organiser",
        "start": 3437.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "un colloque qui n'a rien d'une",
        "start": 3440.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "universitaire puisqu'il est organis\u00e9 par",
        "start": 3441.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le coll\u00e8ge de file fille qui n'a rien \u00e0",
        "start": 3443.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voir avec le coll\u00e8ge international de",
        "start": 3445.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "philosophie de derrida et deleuze de",
        "start": 3448.06,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "l'observatoire du du des colonialismes",
        "start": 3450.91,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il y avait quelques universitaire \u00e0 la",
        "start": 3454.95,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "retraite et il a d\u00e9pens\u00e9 de l'argent",
        "start": 3457.36,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 3459.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "essayer de stigmatiser toute une",
        "start": 3460.53,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration qui qui est all\u00e9gu\u00e9 wikango",
        "start": 3463.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est \u00e9veill\u00e9 aux questions des minorit\u00e9s",
        "start": 3467.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des discriminations du genre 90",
        "start": 3468.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bouleversements climatiques et tant",
        "start": 3472.51,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "mieux \u00e7a \u00e7a prouve",
        "start": 3474.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a prouve quand m\u00eame une certaine",
        "start": 3476.64,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "faiblesse de la une forme d'un pens\u00e9e",
        "start": 3478.51,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "politique alors dans en 2017 c'est",
        "start": 3480.82,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "macron dissidents au frais et puis et",
        "start": 3485.05,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "puis aujourd'hui c'est laisser la place",
        "start": 3488.74,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9e \u00e0 \u00e0 l'extr\u00eame la",
        "start": 3491.53,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "droitisation extraits du d\u00e9bat public",
        "start": 3494.79,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "avec cette incapacit\u00e9 d'organiser en",
        "start": 3498.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "effet un d\u00e9bat contradictoire je parlais",
        "start": 3500.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme un p\u00e9dant d'introduire de la",
        "start": 3502.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 dans le d\u00e9bat et \u00e7a c'est un",
        "start": 3504.22,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "devoir qu'ont \u00e0 vis \u00e0 vis des citoyens",
        "start": 3508.45,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "notre boulot c'est pas des bad s'est pas",
        "start": 3511.87,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 3515.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "favoriser l'ignorance c'est pas de les",
        "start": 3516.03,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e9teindre c'est de leur apporter des",
        "start": 3518.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9clairages pour qu'il puisse prendre une",
        "start": 3520.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision d\u00e9mocratique \u00e7a c'est le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3522.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sale et \u00e9cologie soit fait une des",
        "start": 3524.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9s je pense d'\u00eatre \u00e9cologie c'est",
        "start": 3527.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de ne jamais avoir c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3528.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "simplification d'ars toujours \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3530.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "approfondi ces sujets on dit toujours",
        "start": 3534.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que c'est des sujets sur lequel on nous",
        "start": 3535.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entend pas c'est juste que en fait on",
        "start": 3537.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les a approfondi et qu'on refuse de les",
        "start": 3539.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "simplifier je l'aimerais d\u00e9co mais dans",
        "start": 3541.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un monde de la victime de trois poisons",
        "start": 3543.46,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "qui sont la simplification",
        "start": 3546.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la dictature de l'instant et la tyrannie",
        "start": 3548.73,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "mme d'\u00e9motion c'est compliqu\u00e9 je suis",
        "start": 3551.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme on a pu le temps s'est combin\u00e9",
        "start": 3553.99,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "alors la bulle quand c'est un vrai sport",
        "start": 3555.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "merci no\u00ebl c'est il ya quelqu'un qui a",
        "start": 3557.85,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 luc quoi quand je serai grand",
        "start": 3560.53,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "je voudrais \u00eatre no\u00ebl mam\u00e8re hong kong",
        "start": 3562.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gentil un salut si vous en voulez encore",
        "start": 3564.69,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e9videmment on a d\u00fb ramasser on",
        "start": 3567.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'a pas peur on les sujets non seulement",
        "start": 3568.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tu es le bienvenu mais je recommande",
        "start": 3571.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est sympa que la vie de ma m\u00e8re c'est",
        "start": 3572.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un podcast vous aurez compris le jeu de",
        "start": 3574.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mots c'est un bonheur en 8e l'entendre",
        "start": 3575.86,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "c'est no\u00ebl je suis pas un psychanalyste",
        "start": 3578.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sa bonheur d'entendre no\u00ebl mam\u00e8re et les",
        "start": 3580.59,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes personnes tous plus",
        "start": 3583.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "inspirantes les unes que les autres qui",
        "start": 3584.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le prive alors vers jean deschamps voit",
        "start": 3586.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup je me mets au service monsieur",
        "start": 3588.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui ont une pens\u00e9e critique sur la",
        "start": 3589.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui vous apprennent des choses",
        "start": 3591.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bah \u00e9coute \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit mais tu es",
        "start": 3593.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents combats ton action et cette",
        "start": 3594.94,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e que tu que tu livres",
        "start": 3597.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous inspire merci beaucoup julien a dit",
        "start": 3599.28,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup \u00e0 bient\u00f4t \u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 3602.41,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t",
        "start": 3605.65,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re \u00e9lection du vote et no\u00ebl",
        "start": 3608.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mam\u00e8re",
        "start": 3610.12,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "ah oui c'est vrai tu pas mal en 2062",
        "start": 3613.89,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "h\u00e2te de voir jadot nous racontait la",
        "start": 3617.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "victoire de 2022 sur un plateau twitch",
        "start": 3618.82,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ou alors peut-\u00eatre qu'il y aura d'autres",
        "start": 3621.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'autres outils plus tard est ce que",
        "start": 3623.13,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "maintenant on a une nouvelle invit\u00e9e on",
        "start": 3627.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a une nouvelle rien que nous je crois",
        "start": 3629.71,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "qu'il ya un jingle",
        "start": 3631.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le voil\u00e0 que vous ne voyez pas sur votre",
        "start": 3632.73,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9cran et donc justement on accueille",
        "start": 3635.53,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "charlotte soulary bienvenue la",
        "start": 3638.44,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "directrice projet la responsable du",
        "start": 3642.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "projet dans l'\u00e9quipe de campagne donc l\u00e0",
        "start": 3645.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on est si vous ne savez pas sur la",
        "start": 3646.87,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "cha\u00eene de tweets fille de yannick jadot",
        "start": 3648.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans les locaux de campagne de la",
        "start": 3650.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle yannick jadot",
        "start": 3653.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en train de mettre la derni\u00e8re",
        "start": 3654.33,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "main au projet non pas que tulle",
        "start": 3656.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "improvise pas ce que tu vas nous",
        "start": 3659.47,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "expliquer un peu comment \u00e7a s'est",
        "start": 3660.52,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "construit",
        "start": 3661.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais c'est samedi le grand moment \u00e7a sel",
        "start": 3663.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et poivre",
        "start": 3666.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors dit",
        "start": 3668.04,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "explique nous expliquions comment \u00e7a ce",
        "start": 3669.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se pr\u00e9pare qu'est ce que",
        "start": 3671.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est le p\u00f4le projets et comment on",
        "start": 3674.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare un projet pr\u00e9sidentiel rien que",
        "start": 3676.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour changer la vie alors d\u00e9j\u00e0 on",
        "start": 3678.28,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "part pas de z\u00e9ro heureusement vous",
        "start": 3681.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "connaissez l'image du bateau terre on",
        "start": 3684.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sait on est un grand bateau on conna\u00eet",
        "start": 3686.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'horizon on sait o\u00f9 on veut aller \u00e7a",
        "start": 3688.809,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est no\u00ebl mam\u00e8re la tr\u00e8s bien rappel\u00e9",
        "start": 3691.03,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dans le sait depuis longtemps nous les",
        "start": 3692.95,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes on le sait d'autant plus",
        "start": 3694.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "depuis qu'on a men\u00e9 une primaire l'ann\u00e9e",
        "start": 3696.789,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re qu'on a men\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un socle",
        "start": 3699.579,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "programmatique a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par les les",
        "start": 3702.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents partis politiques ont",
        "start": 3704.89,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 la primaire et yannick jadot",
        "start": 3705.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en tant que candidat de la primaire d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3708.099,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "et ce c'est le premier \u00e9tage l\u00e0 de du",
        "start": 3709.63,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "bateau du grand bateau au pied qui sera",
        "start": 3713.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre projet \u00e0 partir duquel on est on a",
        "start": 3716.44,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 donc on conna\u00eet l'horizon",
        "start": 3718.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maintenant il faut savoir comment on va",
        "start": 3720.069,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "naviguer jusque l\u00e0 faut identifier le",
        "start": 3721.78,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "chemin l\u00e0 les routes \u00e0 prendre et c est",
        "start": 3724.03,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a on a travaill\u00e9 donc depuis",
        "start": 3727.329,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "lendemain de la primaire",
        "start": 3728.799,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait fin septembre octobre",
        "start": 3730.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "octobre novembre d\u00e9cembre va travailler",
        "start": 3731.98,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "avec des groupes d'experts des experts",
        "start": 3734.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il ya quatorze groupes \u00e0 peu pr\u00e8s 200",
        "start": 3735.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "personnes des personnes qui",
        "start": 3738.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en fait sont depuis la haute",
        "start": 3740.1,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "administration \u00e0 des personnes engag\u00e9es",
        "start": 3743.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans des entreprises par exemple de la",
        "start": 3745.119,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et personnes",
        "start": 3747.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travaillent dans des associations sur",
        "start": 3749.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les groupes th\u00e9matiques culture voil\u00e0 le",
        "start": 3751.18,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "genre transport avec qui",
        "start": 3754.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "allez agriculture alimentation \u00e9galit\u00e9",
        "start": 3756.51,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "femmes hommes et ces politiques",
        "start": 3759.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res etc etc donc ces groupes l\u00e0",
        "start": 3761.35,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ils ont approfondi",
        "start": 3764.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le projet les mesures prioritaires de ce",
        "start": 3766.23,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "socle et les ont approfondi pour en fait",
        "start": 3769.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien identifi\u00e9s qu'est ce qu'on est",
        "start": 3772.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "capable de faire en 50 parce que",
        "start": 3773.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 d'autres on m\u00e8ne apr\u00e8s",
        "start": 3775.09,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "un projet qui se veut r\u00e9aliste et",
        "start": 3776.92,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "est faisable c'est \u00e0 dire que on a un",
        "start": 3780.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "projet une fois qu'il n'est qu'un doux",
        "start": 3782.569,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sera \u00e9lu en fait \u00e7a sera la feuille de",
        "start": 3783.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "route de son gouvernement et pour \u00e7a il",
        "start": 3785.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "faut savoir ce qu'on est capable de",
        "start": 3788.78,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "faire en cinq ans combien \u00e7a va nous",
        "start": 3789.77,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "co\u00fbter donc on avait un restaurant les",
        "start": 3790.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "14 d\u00e9cembre sujet \u00e0 chaque fois alors",
        "start": 3792.619,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans les 14 groupes ont comme 13 \u00e7a",
        "start": 3795.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "porte malheur on a rajout\u00e9 1 4i avec 14",
        "start": 3797.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "14e qui est en fait une cellule",
        "start": 3799.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chiffrage chiffrage \u00e7a veut dire combien",
        "start": 3801.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "co\u00fbte telle mesure combien \u00e7a co\u00fbte et",
        "start": 3803.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a rapporte et qu'on laissera",
        "start": 3805.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "presque une d\u00e9mesure camille sf",
        "start": 3807.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "climatique qui a \u00e9t\u00e9 qui vise c'est un",
        "start": 3808.64,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "nid est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e remettre un isf est",
        "start": 3813.14,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "en fait tax\u00e9es +11 un syst\u00e8me de bonus",
        "start": 3817.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "malus dont qui fait que les activit\u00e9s",
        "start": 3820.579,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "les la fortune issu de la pollution bah",
        "start": 3822.49,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "elle va \u00eatre plus tax\u00e9 que que la",
        "start": 3827.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fortune issus de d'activit\u00e9s",
        "start": 3830.48,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ratrices de transition en adulte et",
        "start": 3832.67,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "un sobre ou juste pour la plan\u00e8te",
        "start": 3835.609,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et yannick jadot l'expliquent vachement",
        "start": 3837.76,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "mieux c'est tr\u00e8s classe non mais en",
        "start": 3839.869,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "remer\u00e7ie club imp\u00f4t sur ces questions",
        "start": 3841.339,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e7a rapporte un peu d'argent en",
        "start": 3843.02,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "fonction de la pollution \u00e9vit\u00e9e",
        "start": 3844.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour l art is as tu dis \u00e7a rapporte",
        "start": 3846.19,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya d'autres mesures qui co\u00fbte",
        "start": 3848.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par exemple augmenter le smic par",
        "start": 3851.329,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 3853.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "investir dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 3855.91,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "on sait que \u00e7a co\u00fbte de l'argent surtout",
        "start": 3858.41,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "quand on doit quand on doit aussi",
        "start": 3860.089,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts du pass\u00e9 on peut pas",
        "start": 3861.319,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "se permettre on veut sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 3863.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a signifie pas arr\u00eater d'investir",
        "start": 3865.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "puisqu'il faut quand m\u00eame maintenir le",
        "start": 3867.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "temps de fermer les centrales il faut",
        "start": 3869.39,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame s'assurer que elles vont pas",
        "start": 3871.099,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "exploser donc tout \u00e7a c'est des calculs",
        "start": 3872.329,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire sur ce qu'on est",
        "start": 3874.7,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "capable de faire sur le court terme",
        "start": 3876.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte combien \u00e7a rapporte et",
        "start": 3878.359,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est ce que tout \u00e7a s'est \u00e9quilibr\u00e9 des",
        "start": 3879.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mesures qu'ils hybride si tu permets",
        "start": 3881.359,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re en parler de lutter contre",
        "start": 3885.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 par exemple avec la tva \u00e0 z\u00e9ro",
        "start": 3886.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur le bio ou avec la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 3889.369,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alimentaire \u00e7a fait aussi des d\u00e9penses",
        "start": 3891.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 et \u00e9viter pareil avec la fa\u00e7on",
        "start": 3893.299,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "indirecte voil\u00e0 on essaye de prendre en",
        "start": 3896.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "compte \u00e0 la fois les impacts directs",
        "start": 3899.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat et puis les impacts indirects",
        "start": 3900.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'un peu plus long terme en g\u00e9n\u00e9ral donc",
        "start": 3902.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'ils sont rarement visite quant \u00e0 une",
        "start": 3905.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique de tr\u00e8s court terme mais qui",
        "start": 3907.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "font justement que nous on cherche \u00e0",
        "start": 3909.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9instaurer du temps long dans la dans",
        "start": 3911.599,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "la politique et dans la dans le bleu le",
        "start": 3913.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "futur gouvernement va pas se concentrer",
        "start": 3915.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "sur le pib le futur parlement doit pas",
        "start": 3917.93,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "se concentrer sur le pib mais sur un",
        "start": 3920.839,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "certain nombre d'indicateurs alternatifs",
        "start": 3923.089,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "qui permettent de juger du bien-\u00eatre",
        "start": 3925.21,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 parce que c'est \u00e7a qu'on",
        "start": 3928.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cherche \u00e0 atteindre cet horizon l\u00e0 pour",
        "start": 3930.319,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mon cher ch\u00e2tain donc il ya \u00e0 la fois",
        "start": 3933.29,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "des mesures tr\u00e8s sectoriel et puis des",
        "start": 3935.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choses qu'il faut aussi transform\u00e9 dans",
        "start": 3936.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre dans notre fa\u00e7on de planifier",
        "start": 3938.21,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "notre fa\u00e7on de g\u00e9rer au quotidien et",
        "start": 3941.119,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "donc notre fa\u00e7on de d\u00e9penser le budget",
        "start": 3943.819,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat mais celle d'or qu'il disait",
        "start": 3948.079,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "albert kids ayez un coup dans",
        "start": 3949.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'investissement contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 3951.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "climatique mais qui est infiniment",
        "start": 3953.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieur au co\u00fbt de l'inaction il ya",
        "start": 3954.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des coups c'est \u00e7a va venir c'est sa",
        "start": 3956.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "t\u00eate une petite question sur un combat",
        "start": 3958.57,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qui tient \u00e0 coeur le f\u00e9minisme d\u00e9co",
        "start": 3961.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe d'ailleurs tu as publi\u00e9 un",
        "start": 3963.099,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "livre il ya pas longtemps un tr\u00e8s bon",
        "start": 3965.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "livre peut-\u00eatre est-ce que tu peux nous",
        "start": 3966.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire quelle est la mesure en termes de",
        "start": 3969.369,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d\u00e9co f\u00e9minisme qu' il faut qu'il faut",
        "start": 3971.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "retenir de ce programme alors c'est",
        "start": 3974.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "toujours la difficult\u00e9 puisque",
        "start": 3976.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme c'est justement la",
        "start": 3977.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciation d'un syst\u00e8me par contre ce",
        "start": 3979.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qui est s\u00fbr c'est qu'il ya un retard",
        "start": 3982.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "immense en mati\u00e8re de lutte contre les",
        "start": 3983.589,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "violences subies par les femmes et pour",
        "start": 3985.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a c'est la priorit\u00e9 num\u00e9ro un c'est",
        "start": 3986.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de r\u00e9investir de l'argent pour permettre",
        "start": 3989.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aux femmes victimes de violence d'\u00eatre",
        "start": 3991.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre accompagn\u00e9 d'\u00eatre aid\u00e9s et",
        "start": 3993.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "surtout de lutter contre d'en finir avec",
        "start": 3994.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette impunit\u00e9 nn notamment une mesure",
        "start": 3996.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui est vraiment importante pour moi",
        "start": 3998.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est l'accueil la facilit\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t de",
        "start": 4000.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plainte donc l'accueil en commissariats",
        "start": 4003.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des lieux d\u00e9di\u00e9s dans tous les",
        "start": 4004.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "commissariats et aussi de g\u00e9n\u00e9raliser",
        "start": 4006.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des lieux on puisse d\u00e9poser plainte en",
        "start": 4007.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dehors des commissariats notamment dans",
        "start": 4010.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux \u00e7a se fait dans d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 4012.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans pas mal de d'h\u00f4pitaux il faut",
        "start": 4014.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "absolument g\u00e9n\u00e9raliser ce genre de ce",
        "start": 4016.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "genre de choses \u00e0 ce patient c'est que",
        "start": 4017.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les femmes qui ont pu \u00eatre victimes dans",
        "start": 4019.14,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "trauma d'une violence h\u00e9sitent \u00e0 aller",
        "start": 4021.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au commissariat l exit all\u00e9e au",
        "start": 4022.619,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commissariat parce qu'elles risquent",
        "start": 4024.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre moqu\u00e9e parce que leurs d\u00e9p\u00f4ts",
        "start": 4025.859,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "leur plainte risque m\u00eame de leur \u00eatre",
        "start": 4028.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 on l'a beaucoup vu avec les",
        "start": 4029.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "associations notamment la le mouvement",
        "start": 4032.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "paye ta plante avait perdu fait \u00e9merger",
        "start": 4034.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup de t\u00e9moignages dans ce sens l\u00e0",
        "start": 4036.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et c'est extr\u00eamement difficile de faire",
        "start": 4038.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ce chemin l\u00e0 donc c'est le r\u00f4le de la",
        "start": 4041.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "puissance publique de de garantir le",
        "start": 4044.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "droit a d\u00e9pos\u00e9 plainte le",
        "start": 4047.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de garantir d'en finir avec cette",
        "start": 4049.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9 et c'est le seul moyen pour que",
        "start": 4050.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les violences cessent c'est qu'elle soit",
        "start": 4052.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "punie d'accord peut-\u00eatre sur celle des",
        "start": 4055.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es quand m\u00eame sur ce sujet l\u00e0 est",
        "start": 4058.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre rendre hommage \u00e0 emmanuel",
        "start": 4060.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pierre marie la mer \u00e9cologistes du 12e",
        "start": 4061.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui a justement vient place des",
        "start": 4063.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personnes des travailleurs sociaux qui",
        "start": 4066.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 qui peuvent accompagner d'un",
        "start": 4068.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00f4t des plaintes est alors justement",
        "start": 4070.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ces importantes que apr\u00e8s avoir",
        "start": 4073.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 avec ces groupes d'experts et",
        "start": 4075.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'experte on a beaucoup travaill\u00e9 aussi",
        "start": 4076.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avec nos \u00e9lus toutes les personnes qui",
        "start": 4079.38,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de les \u00e9lus locaux et locales de \u00e0 la",
        "start": 4081.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fois dans les grandes villes mais aussi",
        "start": 4085.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans des petites communes rurales nos",
        "start": 4086.52,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "parlementaires aussi qu'ils ont en fait",
        "start": 4088.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimenter des choses poucet des",
        "start": 4090.95,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "choses et qui nous en montre est ce",
        "start": 4093.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chemin donc c'est aussi de tout \u00e7a que",
        "start": 4095.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que ce projet",
        "start": 4097.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 bien tonn\u00e9 dans trois jours",
        "start": 4099.2,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "alors on va continuer d'\u00eatre j'en",
        "start": 4102.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "profite pour faire la promotion livre on",
        "start": 4104.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la demandait dans le chat donc le dit le",
        "start": 4107.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme pour sauver la plan\u00e8te qui est",
        "start": 4109.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sorti mi septembre d\u00e9but octobre ouais",
        "start": 4111.09,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "entre la primaire et",
        "start": 4114.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 tu t'es mari\u00e9 l'attend \u00e7a me fait",
        "start": 4116.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "rebondir sur une autre question est ce",
        "start": 4119.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que mon aborde le cong\u00e9 parental",
        "start": 4120.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment parce que \u00e7a lui gironde pour",
        "start": 4122.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aller j'esp\u00e8re qu'il n'est pas dans son",
        "start": 4125.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9cran et il vient d'accueillir un petit",
        "start": 4126.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lucien avec sa compagne m\u00e9lissa camara",
        "start": 4128.7,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aussi dans la campagne avec sa compagne",
        "start": 4131.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais je connais pas le pr\u00e9nom de",
        "start": 4134.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'enfant en tout cas vendredi",
        "start": 4136.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "louison voil\u00e0 que normalement vous",
        "start": 4138.36,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas devant le le switch",
        "start": 4140.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe pour le cong\u00e9",
        "start": 4142.82,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "parental version yannick jadot l\u00e0 dessus",
        "start": 4144.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est alors la version yannick jadot il",
        "start": 4146.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je vais pas tout vous d\u00e9voiler non plus",
        "start": 4149.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il faisait dire \u00e0 samedi mais la logique",
        "start": 4151.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous la connaissez c'est qu'il faut il",
        "start": 4154.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faut un cong\u00e9 de m\u00eame dur\u00e9e pour les",
        "start": 4157.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux parents c'est le seul moyen de",
        "start": 4159.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'abord de permettre aux femmes de se",
        "start": 4161.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "remettre d'un accouchement de ceux de",
        "start": 4162.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrer l'accueil de l'enfant dans les",
        "start": 4165.39,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "meilleures conditions et aussi d'arr\u00eater",
        "start": 4167.07,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 4169.16,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater ce que les cong\u00e9s maternit\u00e9",
        "start": 4170.759,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "impact la vie professionnelle des femmes",
        "start": 4173.25,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "puisqu'on sait tr\u00e8s bien que c'est de",
        "start": 4177.469,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "retour de cong\u00e9 maternit\u00e9 que on",
        "start": 4181.139,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "retrouve pas forc\u00e9ment le poste avec le",
        "start": 4183.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "niveau de responsabilit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 son son",
        "start": 4185.94,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue masculin et c'est donc c'est",
        "start": 4189.15,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "une mesure essentielle de pour favoriser",
        "start": 4190.799,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 salariale et pour permettre",
        "start": 4192.929,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "aussi le meilleur accueil possible pour",
        "start": 4195.929,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'enfant et puis les papas s'impliquant",
        "start": 4197.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9videmment et donc c'est",
        "start": 4200.389,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "plusieurs mois tu peux pas vous dire",
        "start": 4202.53,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a c'est secret vous verrez 70",
        "start": 4203.369,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nous esp\u00e9rons qu'ils en parlent",
        "start": 4205.82,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il sort \u00e7a c'est genre la",
        "start": 4207.69,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "justice",
        "start": 4208.71,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "alors samedi il pr\u00e9sentera les mesures",
        "start": 4209.989,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "principales de ce projet",
        "start": 4213.059,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "sachant que basse et c'est un projet par",
        "start": 4217.13,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition c'est quelque chose qui est",
        "start": 4220.889,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement complet qui se dit est",
        "start": 4223.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "relatif qui ne s'arr\u00eate jamais",
        "start": 4225.9,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "finalement on passe notre temps \u00e0",
        "start": 4226.949,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avancer pour pr\u00e9parer ce que seront ce",
        "start": 4228.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que ce que seront les cinq ans qui vont",
        "start": 4231.239,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 partir d'avril mais il ya",
        "start": 4234.21,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des mesures prioritaires des mesures sur",
        "start": 4236.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lesquelles on veut particuli\u00e8rement",
        "start": 4239.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "insist\u00e9 dans cette campagne parce que il",
        "start": 4240.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle refl\u00e8te ce qui est pour nous le",
        "start": 4242.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "logiciel \u00e9colo ce que ce qu'est la",
        "start": 4244.98,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e9cologique juste qu'on cherche \u00e0",
        "start": 4246.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faire aboutir en cinq ans est",
        "start": 4249.119,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement court comme p\u00e9riode pour vu",
        "start": 4252.03,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'ampleur de la transition con qu'on",
        "start": 4255.03,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "doit mener et convenait donc c'est un",
        "start": 4257.039,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "arbitrage entre il faut vraiment changer",
        "start": 4260.039,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la vie et puis que \u00e7a quelle \u00e9tape on",
        "start": 4261.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "passe pour le faire qu'est-ce qui est",
        "start": 4263.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "les mesures d\u00e9clic basculante calmes",
        "start": 4265.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme d'autres inde ont pu dire donc \u00e7a",
        "start": 4267.96,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "c'est samedi 14h \u00e0 lyon c'est \u00e7a puis \u00e0",
        "start": 4269.88,
        "duration": 7.489
    },
    {
        "text": "lyon et puis un peu partout en france",
        "start": 4273.949,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "est ce que tu sais mais qui ne s'est",
        "start": 4277.369,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question par une chute 6 \u00e9tait",
        "start": 4280.11,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "retransmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 tu sais si bfm",
        "start": 4281.789,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ici",
        "start": 4285.739,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re oui c'est organiser ce sera",
        "start": 4287.269,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en ligne \u00e9galement et il y",
        "start": 4290.19,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "aura aussi \u00e7a je crois que le d\u00e9voiler",
        "start": 4292.739,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "une vraie un vrai point d'appui sur les",
        "start": 4295.769,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisations des m\u00e8res",
        "start": 4298.05,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ce que peuvent faire j'aime marseille ou",
        "start": 4299.98,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "strasbourg direct la rue du cd \u00e0 lyon o\u00f9",
        "start": 4302.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les normands conduit et l'id\u00e9e du projet",
        "start": 4304.67,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est dans les salles beaucoup plus loin",
        "start": 4306.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "imaginez ce qu'on puisse l'on peut faire",
        "start": 4308.71,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "avec la puissance publique avec avec un",
        "start": 4310.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chef avec un chef d'\u00e9tat avec un chef de",
        "start": 4312.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gouvernement quand on est d\u00e9j\u00e0 capable",
        "start": 4315.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de faire autant de choses dans des",
        "start": 4316.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "villes dans des m\u00e9tropoles et m\u00eame dans",
        "start": 4318.56,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des zones rurales donc oui il faut enfin",
        "start": 4321.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est ce que je disais aussi tout \u00e0",
        "start": 4324.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'heure on est on sait inspirer et on",
        "start": 4325.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est parti de ce qu'on \u00e9tait en mesure de",
        "start": 4327.95,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "faire nos \u00e9lus au niveau local notamment",
        "start": 4329.78,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et de ce que ce qu'on \u00e9tait en mesure de",
        "start": 4332.95,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "faire de fa\u00e7on exp\u00e9rimentale \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 4335.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile aussi",
        "start": 4338.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "organis\u00e9s",
        "start": 4339.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'en ai pas parl\u00e9 l\u00e0 mais on a aussi",
        "start": 4341.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9chang\u00e9 avec avec des",
        "start": 4342.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "associations avec des syndicats avec des",
        "start": 4345.11,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "entreprises aussi qui",
        "start": 4347.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ratif par exemple qui ont qui ont",
        "start": 4349.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "fait \u00e9merger des choses d\u00e9j\u00e0 de fa\u00e7on",
        "start": 4351.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rimentale et l\u00e0 ce dont on parle",
        "start": 4353.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir la capacit\u00e9 de le faire au",
        "start": 4355.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "niveau national avec les moyens de la",
        "start": 4357.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puissance publique il y avait des",
        "start": 4359.39,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "questions sur la convention citoyenne",
        "start": 4361.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exactement sur le recours \u00e0 la",
        "start": 4362.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "convention \u00e0 cette m\u00e9thode d\u00e9mocratique",
        "start": 4364.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on peut dire que on s'est beaucoup",
        "start": 4366.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 ou que vous vous \u00eates beaucoup",
        "start": 4368.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 la convention citoyenne pour le",
        "start": 4369.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "climat est ce que les aspects d\u00e9mocratie",
        "start": 4371.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "participative sont dans le projet me dis",
        "start": 4373.82,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pas non parce que si on mettait",
        "start": 4376.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9colo c'est une",
        "start": 4378.1,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 plus d\u00e9mocratique",
        "start": 4380.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est un petit peu le seul moyen de",
        "start": 4383.18,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "faire aboutir la transition c'est de",
        "start": 4385.28,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiser",
        "start": 4387.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 4389.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deux d\u00e9cisions qui sont aujourd'hui pris",
        "start": 4390.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de prises de fa\u00e7on beaucoup trop",
        "start": 4393.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "solitaire part au sommet de l'\u00e9tat le",
        "start": 4394.69,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail c'est pareil \u00e7a sera pour samedi",
        "start": 4397.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment \u00e9videmment que \u00e7a fait",
        "start": 4400.71,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "partie du projet du coup l'enseignement",
        "start": 4403.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 tirer c'est que les \u00e9colos ont gagn\u00e9",
        "start": 4407.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des villes on a fait avancer et nos",
        "start": 4409.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "combats et \u00e7a arrive en action et",
        "start": 4411.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t l'id\u00e9e continuer jusqu'\u00e0",
        "start": 4414.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e et on aura toutes les",
        "start": 4416.47,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "propositions samedi alors",
        "start": 4418.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a donc rendez vous samedi ah oui",
        "start": 4420.15,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "bah c'est un petit peu comme un",
        "start": 4424.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "accouchement pour moi donc tu peux \u00eatre",
        "start": 4425.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que \u00e7a tr\u00e8s bien et pas de d\u00e9pression",
        "start": 4427.66,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "porter et je viens cong\u00e9s par an bon bah",
        "start": 4430.45,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "merci charlotte soulary donc aux tris de",
        "start": 4433.93,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cof\u00e9minisme pour sauver la plan\u00e8te",
        "start": 4437.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "directrice du p\u00f4le projets en lien",
        "start": 4440.34,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec sophie taille polluants",
        "start": 4442.96,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9natrice ou fran\u00e7ois tuer les qu\u00eateux",
        "start": 4444.25,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du projet pour orthez",
        "start": 4447.02,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'originaire et avec toute une \u00e9quipe",
        "start": 4448.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "on salue acc\u00e8s des biens et tous les",
        "start": 4449.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autres bravo et on a h\u00e2te de voir ce que",
        "start": 4451.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a donne samedi merci charlotte merci la",
        "start": 4453.74,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "bo\u00eete",
        "start": 4456.29,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 4457.96,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 la fin je pense oui en effet",
        "start": 4459.97,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "je vais regarder un petit peu ce que",
        "start": 4464.27,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l'on dit est ce qu'il nous reste",
        "start": 4465.89,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "alors nous on va arriver \u00e0 la fin merci",
        "start": 4469.99,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "anne claire books adjointe \u00e0 la ville de",
        "start": 4473.03,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "paris en charge des politiques politique",
        "start": 4476.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de la ville et de la promesse",
        "start": 4480.05,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 4481.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "merci julien aussi pour cette \u00e9mission",
        "start": 4482.23,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un peu improvis\u00e9 moi c'est ma",
        "start": 4484.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re sur tweets ce soir la barre est",
        "start": 4486.53,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "haut avec sandra et du coup c'\u00e9tait au",
        "start": 4488.6,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pied lev\u00e9 mais c'\u00e9tait un plaisir d'\u00eatre",
        "start": 4492.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec vous ce soir d'\u00eatre avec toi julien",
        "start": 4494.36,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr avec no\u00ebl charlotte ennour",
        "start": 4496.67,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "notre sosie de deux blancs caire est",
        "start": 4500.06,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "donc vraiment c'est enfin c'est une",
        "start": 4503.81,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "super id\u00e9e cette cha\u00eene twitch et",
        "start": 4506.87,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a on va pouvoir",
        "start": 4508.72,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "faire grossir l'\u00e9cologique derri\u00e8re",
        "start": 4511.3,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran tous ceux qui sont derri\u00e8re",
        "start": 4514.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran je pense qu'il faut pas h\u00e9siter",
        "start": 4515.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 en parler \u00e0 vos amis \u00e0 faire venir de",
        "start": 4516.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus en plus de monde surtout et surtout",
        "start": 4519.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux s'inscrire sur le site",
        "start": 4521.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9colo des \u00e9cologistes 2022 point fr",
        "start": 4523.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a loin du cje ados 2022 point fr",
        "start": 4526.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 parce que en fait les \u00e9lections",
        "start": 4528.8,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes c'\u00e9tait 3 me trois millions",
        "start": 4531.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trois millions de voix et pour passer au",
        "start": 4534.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premier tour de la pr\u00e9sidentielle il",
        "start": 4536.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous faut 8 9 millions d'abord 7000 ans",
        "start": 4537.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et que tu millions de voix donc \u00e7a veut",
        "start": 4540.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dire que si chacun chacune va convaincre",
        "start": 4542.12,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de trois personnes de voter pour yannick",
        "start": 4544.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "jadot on est au deuxi\u00e8me tour et on a",
        "start": 4548.27,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "toutes nos chances d'arriver \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 4550.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on n'aurait pas pu deviner que c'\u00e9tait",
        "start": 4553.15,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re sur twitter et on n'aurait",
        "start": 4555.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas pu deviner que tu as \u00eatre",
        "start": 4556.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement vol\u00e9 au secours de la",
        "start": 4558.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "campagne pour remplacer au pied lev\u00e9",
        "start": 4560.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sans vergogne lui souhaite de se",
        "start": 4562.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remettre ensemble \u00e0 moi je suis heureux",
        "start": 4563.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que ce soir on a parl\u00e9 fin je",
        "start": 4566.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "crois qu'on a plusieurs fois illustr\u00e9 le",
        "start": 4567.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lien in\u00e9galit\u00e9s sociales in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 4569.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "environnementales tu l'as dit s'est",
        "start": 4570.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lentement da no\u00ebl mam\u00e8re est \u00e9videmment",
        "start": 4572.42,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "revenue dessus on a aussi \u00e0 chaque fois",
        "start": 4575.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait le lien avec la d\u00e9mocratie ce soit",
        "start": 4578.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur les d\u00e9bats \u00e9nerg\u00e9tique s\u00fbre sur le",
        "start": 4580.1,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "fait que ces d\u00e9cisions importantes pour",
        "start": 4582.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la survie de l'humanit\u00e9 en fait on doit",
        "start": 4584.41,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "les prendre de mani\u00e8re d\u00e9mocratique ces",
        "start": 4586.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eames revenus dans le dans le tchad si",
        "start": 4587.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on a pu r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions",
        "start": 4589.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est heureux je m'en r\u00e9jouis c'est la",
        "start": 4590.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cha\u00eene twitch de yannick jadot de la",
        "start": 4593.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "campagne \u00e7a continue demain \u00e0 19 heures",
        "start": 4595.97,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "avec sandrine rousseau qui qui vous",
        "start": 4598.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "accueille et qui vous r\u00e9serve quelques",
        "start": 4602.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "surprises je vais pas tout d\u00e9voiler et",
        "start": 4603.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme c'est la tradition alors d'abord",
        "start": 4606.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous vous inscrivez sur jadot 2022 point",
        "start": 4608.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fr pour recevoir toutes les infos et",
        "start": 4610.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait on a besoin de vous",
        "start": 4611.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme l'a dit un \u00e9clair \u00e0 nucl\u00e9aire",
        "start": 4613.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "books on a besoin de vous pour",
        "start": 4615.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'emporter c'est bien \u00e7a l'enjeu c'est",
        "start": 4616.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maintenant c'est la d\u00e9cennie du climat",
        "start": 4618.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et vous avez le pouvoir d'agir \u00e7a repose",
        "start": 4619.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en fait un peu beaucoup sur yannick",
        "start": 4622.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est vrai mais aussi \u00e9norm\u00e9ment sur",
        "start": 4624.74,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "vous il pourra pas",
        "start": 4626.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faire toutes les voies tout seul donc on",
        "start": 4627.85,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "a besoin de vous vous avez toutes les",
        "start": 4630.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "infos sur celle de 2022 point fr jeudi",
        "start": 4631.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on compte sur vous dans la manif partout",
        "start": 4634.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en france et \u00e0 paris en soutien aux",
        "start": 4637.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "services publics il y aura petite",
        "start": 4638.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "surprise avec mort durant rocher et qui",
        "start": 4641.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fera son happening \u00e7a n'est pas que le",
        "start": 4643.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sosie de jean michel bancaire on a pu",
        "start": 4645.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer qu'il avait bien d'autres",
        "start": 4648.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "facettes et cordes \u00e0 son arc mais jeudi",
        "start": 4650.6,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "il sera chez mise en \u00e5 d'ennui da de",
        "start": 4652.97,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "plage en bas est avec vous et c'est la",
        "start": 4657.41,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tradition sur twitch on vous propose de",
        "start": 4660.62,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "basculer apr\u00e8s cette \u00e9mission sur le",
        "start": 4663.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "live le switch que jean mathieu qui est",
        "start": 4666.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en plein live apparemment et donc \u00e7a les",
        "start": 4668.9,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "gens je crois qu'ils aient remis \u00e9tait",
        "start": 4672.08,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "pas trop en forme bonne \u00e9mission",
        "start": 4674.239,
        "duration": 9.561
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4677.52,
        "duration": 6.28
    }
]