[
    {
        "text": "c'est infiniment tous",
        "start": 14.769,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "\u00e0 la troisi\u00e8me force politique en france",
        "start": 17.9,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 20.98,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "probablement avec des scores identiques",
        "start": 25.09,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "voire parfois sup\u00e9rieures en allemagne",
        "start": 29.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "en belgique et ailleurs c'est donc bien",
        "start": 33.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "une vague verte europ\u00e9enne dont nous",
        "start": 35.9,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "sommes les acteurs ce soir les",
        "start": 39.26,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais nous ont",
        "start": 44.93,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 un signal tr\u00e8s clair ils veulent",
        "start": 47.329,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cologie aussi soit au coeur de",
        "start": 50.269,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "notre vie au coeur du jeu politique et",
        "start": 53.21,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "ce message comme je les dis a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e",
        "start": 56.78,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "dans toute l'europe",
        "start": 59.479,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous voulons que l'\u00e9cologie devienne",
        "start": 61.21,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "effectivement la matrice qui fab qui",
        "start": 63.559,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "fasse vivre \u00e9voluer grandir prosp\u00e9rer",
        "start": 66.53,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 merci \u00e0 chaque fran\u00e7aise",
        "start": 70.01,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et \u00e0 chaque fran\u00e7ais de votre confiance",
        "start": 73.61,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "de votre soutien et votre vote nous",
        "start": 76.7,
        "duration": 9.18
    },
    {
        "text": "oblige la participation \u00e0 d\u00e9jouer une",
        "start": 80.689,
        "duration": 8.251
    },
    {
        "text": "partie des estimations des sondages et",
        "start": 85.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s heureux ce soir que les",
        "start": 88.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jeunes notamment se soit empar\u00e9 de ce",
        "start": 91.94,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "scrutin beaucoup plus que pr\u00e9vu",
        "start": 95.0,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et il n'est pas exclu ce soir que",
        "start": 100.55,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie soit la premi\u00e8re force",
        "start": 104.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politique c'est les jeunes c'est un",
        "start": 106.22,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "magnifique message d'avenir",
        "start": 108.5,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat ce soir nous oblige aussi",
        "start": 111.37,
        "duration": 9.46
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne nationale et c'est aussi un",
        "start": 116.3,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "moment de gravit\u00e9 ce soir nous ne",
        "start": 120.83,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pouvons pas nous r\u00e9signer",
        "start": 123.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9lection apr\u00e8s \u00e9lection \u00e0 voir l'extr\u00eame",
        "start": 125.41,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "droite domin\u00e9 les scrutins et devenir",
        "start": 129.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "progressivement une option cr\u00e9dible de",
        "start": 132.02,
        "duration": 10.62
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate du pouvoir trop longtemps trop",
        "start": 134.84,
        "duration": 10.35
    },
    {
        "text": "longtemps le discours dominant a \u00e9t\u00e9 de",
        "start": 142.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous faire croire que pour lutter contre",
        "start": 145.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite",
        "start": 147.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il fallait voter contre elle il fallait",
        "start": 148.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se contenter d'un vote de r\u00e9signation",
        "start": 151.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est faux nous le savons pour la faire",
        "start": 154.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reculer",
        "start": 157.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il faut avoir le courage d'agir la lutte",
        "start": 157.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contre l'extr\u00eame droite b\u00e2le doit se",
        "start": 161.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faire au quotidien",
        "start": 162.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en prenant en compte la souffrance de",
        "start": 163.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nos concitoyens et en accompagnant leurs",
        "start": 166.4,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "aspirations",
        "start": 168.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi d\u00e8s demain nous engagerons la",
        "start": 169.75,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "construction d'une alternative \u00e0 la",
        "start": 173.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "technocratie lib\u00e9ral et \u00e0 tous les",
        "start": 175.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "populismes",
        "start": 177.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nous travaillerons \u00e0 l'\u00e9mergence d'un",
        "start": 178.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "projet puissant autour de l'\u00e9cologie et",
        "start": 180.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la solidarit\u00e9",
        "start": 183.35,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons fait dans cette",
        "start": 184.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9lection qui nous permettra de comptes",
        "start": 185.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de partir \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir pour",
        "start": 187.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les municipales pour les r\u00e9gionales et",
        "start": 190.73,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9ch\u00e9ance nationale de 2022",
        "start": 192.95,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "alors nous participerons et nous",
        "start": 201.71,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "engagerons avec toutes les citoyennes et",
        "start": 204.68,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tous les citoyens qui le veulent avec",
        "start": 208.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les jeunes qui ont march\u00e9 pour le climat",
        "start": 210.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec ceux qui au quotidien agissent",
        "start": 212.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "toutes celles et tous ceux qui veulent",
        "start": 215.12,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "agir",
        "start": 216.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous construirons un magnifique projet",
        "start": 217.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et ce sera la belle alternative et",
        "start": 219.98,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'histoire de notre pays",
        "start": 222.44,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 224.56,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 est aujourd'hui",
        "start": 228.31,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "fort de ce r\u00e9sultat et vous le savez mes",
        "start": 231.83,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "amis \u00e9cologistes de nous d\u00e9passer pour",
        "start": 236.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir le grand mouvement de l'\u00e9cologie",
        "start": 240.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "politique capable de conqu\u00e9rir le",
        "start": 242.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pouvoir et de l'exercer",
        "start": 245.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous associerons \u00e0 cette dynamique tous",
        "start": 246.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ceux qui aujourd'hui agissent je les dis",
        "start": 249.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "veulent transformer la soci\u00e9t\u00e9 pour que",
        "start": 251.6,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "le mouvement de l'\u00e9cologie politique",
        "start": 254.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "incarne l'ouverture l'intelligence",
        "start": 256.93,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "collective la cr\u00e9dibilit\u00e9 et surtout une",
        "start": 259.88,
        "duration": 9.6
    },
    {
        "text": "magnifique esp\u00e9rance pour notre pays je",
        "start": 263.3,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "veux lancer un appel",
        "start": 269.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "anne hidalgo \u00e0 olivier faure \u00e0 julien",
        "start": 270.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bayou \u00e0 christiane taubira \u00e0 jean luc",
        "start": 273.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 275.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il faut que dans les prix jours qui",
        "start": 276.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "viennent on se mettent autour d'une",
        "start": 278.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "table qu'on se voit qu'on se parle qu'on",
        "start": 280.52,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "se mette d'accord pour construire le",
        "start": 283.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "grand projet d'esp\u00e9rance dont nous avons",
        "start": 286.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "besoin pour 2022",
        "start": 288.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on voit qu emmanuel macron n'est ni un",
        "start": 290.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rempart \u00e0 l'extr\u00eame droite ni un rempart",
        "start": 292.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "au d\u00e9r\u00e8glement climatique donc moi ce",
        "start": 294.59,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "que je veux c'est que tous ces leaders",
        "start": 296.45,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de la gauche et des \u00e9cologistes se",
        "start": 299.17,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mettent autour d'une table",
        "start": 302.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour se parler des d\u00e9bats",
        "start": 303.47,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui mais surtout pour donner",
        "start": 306.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance \u00e0 notre pays",
        "start": 309.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais si nous nous mettons pas autour",
        "start": 310.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'une table nous n'avancerons pas donc",
        "start": 312.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'invite depuis c\u00e9dric villani \u00e0 fabien",
        "start": 314.87,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "roussel delphine batho beno\u00eet hamon",
        "start": 318.32,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "rapha\u00ebl glucksmann tout et touche",
        "start": 321.14,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous devons avoir la",
        "start": 324.13,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 historique de nous parler",
        "start": 327.71,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9finira ensemble peut \u00eatre un processus",
        "start": 330.569,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de d\u00e9signation pour avoir une",
        "start": 332.429,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "candidature unis mais parlons du fond",
        "start": 334.439,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "construisons cette esp\u00e9rance pour les",
        "start": 336.569,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 338.939,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "y'a pas se r\u00e9signer \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "start": 340.11,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dans notre pays mme maria das r\u00e9sine et",
        "start": 342.149,
        "duration": 9.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 emmanuel m\u00e2con c'est important dans ce",
        "start": 343.889,
        "duration": 10.59
    },
    {
        "text": "1er mai dette aupr\u00e8s des salari\u00e9s qui se",
        "start": 351.869,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bat pour l'avenir de leur entreprise qui",
        "start": 354.479,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "se battent pour une industrie r\u00e9gionales",
        "start": 357.209,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nationales europ\u00e9ennes qui satisfait",
        "start": 360.089,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tous nos besoins \u00e0 la fois les batteries",
        "start": 362.729,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques d acier hautes performances",
        "start": 364.889,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "du photovolta\u00efque du mat\u00e9riel m\u00e9dical",
        "start": 367.52,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "on a besoin de tout \u00e7a et on peut le",
        "start": 371.039,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "faire dans nos r\u00e9gions en cr\u00e9ant de",
        "start": 373.709,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'emploi en cr\u00e9ant de la prosp\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 375.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sa maintient les services publics et \u00e7a",
        "start": 378.449,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maintient la vie locale",
        "start": 380.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc c'est un beau combat de l'\u00e9cologie",
        "start": 381.389,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "et \u00e7a d\u00e9montre aujourd'hui combien",
        "start": 383.339,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et l'avenir de l'industrie",
        "start": 385.999,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 389.11,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e de campagne avec antoine",
        "start": 394.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "maurice en occitanie \u00e0 n\u00eemes o\u00f9 nous",
        "start": 396.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avons rencontr\u00e9 des acteurs \u00e9conomiques",
        "start": 399.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour dire \u00e0 quel point une r\u00e9gion \u00e9colo",
        "start": 401.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9gion de la",
        "start": 403.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation c'est une r\u00e9gion de",
        "start": 404.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la relocalisation de l'\u00e9conomie et donc",
        "start": 406.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de la cr\u00e9ation d'emplois on a visit\u00e9 une",
        "start": 409.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "entreprise qui se d\u00e9veloppe rapidement",
        "start": 411.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9nergies renouvelables l'\u00e9olien",
        "start": 413.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le photovolta\u00efque et un tiers lieux de",
        "start": 415.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ces tiers lieux o\u00f9 il ya beaucoup",
        "start": 418.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'innovations sociales innovation",
        "start": 421.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique innovation d\u00e9mocratique",
        "start": 423.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce sont des lieux qui s'inscrivent",
        "start": 426.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "totalement dans leur quartier et qui",
        "start": 428.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont au coeur de l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 431.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l'innovation la lutte contre",
        "start": 433.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e contre le",
        "start": 435.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gaspillage et la r\u00e9utilisation des",
        "start": 437.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "produits des mati\u00e8res des v\u00eatements des",
        "start": 440.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ordinateurs autant dire l'\u00e9conomie de la",
        "start": 442.6,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 446.44,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "en campagne dans le grand est avec",
        "start": 450.569,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "eliane romani et sa liste de femmes et",
        "start": 452.429,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'hommes engag\u00e9s depuis tr\u00e8s longtemps",
        "start": 455.789,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "en politique dans l'action de terrain",
        "start": 457.679,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui nous sommes \u00e0 nancy et",
        "start": 465.77,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "nous avons fait une visite assez",
        "start": 467.509,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui est urbaine loupe",
        "start": 469.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est un projet au d\u00e9part d'\u00e9tudiants",
        "start": 470.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui repenser la mobilit\u00e9 une mobilit\u00e9",
        "start": 473.539,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique une mobilit\u00e9 individualis\u00e9",
        "start": 476.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une mobilit\u00e9 qui s'inscrit totalement en",
        "start": 479.24,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "zone urbaine ou en zone rurale pour",
        "start": 482.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faciliter justement le d\u00e9placement de",
        "start": 485.27,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "chacune et chacun sans polluer \u00e0 co\u00fbt",
        "start": 487.25,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s faible",
        "start": 490.099,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "les jeunes au service de la transition",
        "start": 491.11,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique les zones au service de",
        "start": 493.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'innovation les jeunes au service de la",
        "start": 495.979,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 de demain",
        "start": 498.08,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 500.0,
        "duration": 3.889
    }
]