[
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est ce que c'est la bonne r\u00e9ponse oui il",
        "start": 1.26,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "faut aider les ukrainiens qui",
        "start": 3.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se battent pour leur libert\u00e9",
        "start": 5.339,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour leur ind\u00e9pendance pour la",
        "start": 7.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie on voit bien qu'ils se sont",
        "start": 9.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "finalement en premi\u00e8re ligne du combat",
        "start": 11.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contre une dictature celle de vladimir",
        "start": 14.429,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "poutine qui veut mettre \u00e0 voir les",
        "start": 16.65,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s la d\u00e9mocratie",
        "start": 18.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans l'ensemble de son voisinage donc",
        "start": 19.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "oui il faut aider les ukrainiens qui se",
        "start": 22.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bat pied \u00e0 pied dans les rues dans les",
        "start": 24.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "villages dans les petites villes dans",
        "start": 26.67,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "les grandes villes pour pour d\u00e9fendre",
        "start": 27.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "leur libert\u00e9 vous avez chang\u00e9 d'avis",
        "start": 29.939,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "puisque la veille encore l'intervention",
        "start": 31.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "russe en ukraine vous d\u00e9signez pas",
        "start": 33.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "question d'armer les ukrainiens on ne va",
        "start": 34.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas faire la guerre \u00e0 vladimir poutine",
        "start": 36.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai dit que \u00e0 ce moment l\u00e0 j'ai dit",
        "start": 37.98,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'il n'\u00e9tait pas le temps n'\u00e9tait pas",
        "start": 40.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "venu que ce n'\u00e9tait pas le sujet du",
        "start": 41.579,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moment puisque c'\u00e9tait la diplomatie qui",
        "start": 43.14,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 tenter de r\u00e9soudre les",
        "start": 45.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes mais \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 48.329,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vladimir poutine a envahi tentent",
        "start": 49.86,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'envahir ce pays il est normal il est",
        "start": 53.34,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "totalement l\u00e9gitime d'aider les",
        "start": 56.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ukrainiens seraient pourtant s\u00e9gol\u00e8ne",
        "start": 57.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "royal estime que et bien vous",
        "start": 59.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "disqualifier en en \u00e9tant un devenu un",
        "start": 61.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "va-t-en-guerre estime que vous ne devez",
        "start": 64.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus \u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 66.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je pense que s\u00e9gol\u00e8ne royal",
        "start": 67.92,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "comme un certain nombre de responsables",
        "start": 70.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "politiques fran\u00e7ais ne sont pas ne sont",
        "start": 72.119,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "pas sortis de la guerre froide de leur",
        "start": 73.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "analyse de la guerre froide et quand",
        "start": 77.46,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "j'entends effectivement s\u00e9gol\u00e8ne royal",
        "start": 79.47,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dire que le probl\u00e8me c'est les armes",
        "start": 81.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines en europe je pense qu'on est",
        "start": 82.409,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "totalement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 85.049,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui on a aujourd'hui des pays",
        "start": 86.759,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "qui depuis des ann\u00e9es ont construit leur",
        "start": 90.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ont construit leur",
        "start": 93.36,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance et vis de la russie tente",
        "start": 95.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de se roder anis\u00e9 y compris dans leurs",
        "start": 97.619,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "relations avec l'union europ\u00e9enne ces",
        "start": 99.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pays sont sur le continent europ\u00e9en et",
        "start": 102.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui on a un agresseur qui",
        "start": 105.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'appelle vladimir poutine et je suis",
        "start": 106.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "toujours surpris d'entendre des",
        "start": 109.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "responsables politiques depuis des",
        "start": 110.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des ann\u00e9es continuer cette",
        "start": 111.93,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "complaisance",
        "start": 114.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui est mon avis coupable vis-\u00e0-vis d'un",
        "start": 115.52,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "dictateur alors on a vu les jean luc",
        "start": 118.59,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon en jeu l\u00e0 vous savez on est",
        "start": 120.659,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "dans un moment o\u00f9 moi je souhaiterais",
        "start": 123.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'il ya une unit\u00e9 nationale unit\u00e9",
        "start": 125.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nationale l'unit\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 128.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes face \u00e0 un",
        "start": 129.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "agresseur qui met notre s\u00e9curit\u00e9 notre",
        "start": 131.53,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "paix et notre d\u00e9mocratie en danger et",
        "start": 133.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc dans ces moments l\u00e0 il faut de",
        "start": 137.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 mais nous aurons dans cette",
        "start": 138.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle effectivement",
        "start": 140.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce que cette crise majeure cette",
        "start": 143.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "crise majeure posent toujours la",
        "start": 145.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "relation des candidates et des candidats",
        "start": 148.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9mocratie \u00e0 l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 149.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la politique \u00e9trang\u00e8re et on sait que",
        "start": 153.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis dix ans m\u00eame plus vingt ans que",
        "start": 155.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "j'admire poutine et l\u00e0 il n'a cess\u00e9 de",
        "start": 158.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mettre en place la m\u00eame politique quand",
        "start": 161.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un peuple veut la d\u00e9mocratie du fait la",
        "start": 163.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "guerre et quand des des opposants sur",
        "start": 165.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "son propre territoire ou en dehors de",
        "start": 168.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "son territoire d\u00e9fendent les libert\u00e9s",
        "start": 170.14,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que \u00e7a concerne il et il est pr\u00eat les",
        "start": 171.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "assassiner yannick jadot vous souhaitiez",
        "start": 174.459,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "interdire le commerce mondial des armes",
        "start": 175.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous dites oui il faut armer",
        "start": 177.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les ukrainiens c'est la fin d'une",
        "start": 179.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tradition pacifiste d'engager jamais",
        "start": 181.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'ai jamais parl\u00e9 d' interdire le",
        "start": 184.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "commerce d 1 des exportations fran\u00e7aises",
        "start": 186.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'armes des exportations de temps 16",
        "start": 188.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'un verre les dictatures sont deux",
        "start": 190.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "choses assez diff\u00e9rent puisque nous",
        "start": 192.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sommes engag\u00e9s dans des conventions",
        "start": 194.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "internationales qui nous emp\u00eache de",
        "start": 195.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vendre des armes \u00e0 des dictatures y",
        "start": 197.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compris des dictatures en guerre on",
        "start": 198.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parlait de l'arabie saoudite \u00e0 ce moment",
        "start": 200.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 des \u00e9mirats arabes unis qui vous",
        "start": 202.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savez sont engag\u00e9s dans la guerre",
        "start": 204.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rouille et mesk c'est lassant donc \u00e0",
        "start": 206.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans une tradition dans votre parti qui",
        "start": 208.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait dans le pacifisme avant tout plus",
        "start": 209.83,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "jamais \u00e7a mais il faut continuer \u00e0 se",
        "start": 211.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "battre en permanence pour la paix il",
        "start": 214.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut en envoyer il faut continuer \u00e0 se",
        "start": 216.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "battre pour des r\u00e8glements pacifiques",
        "start": 218.769,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention mais \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 220.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous avez un envahisseur vous avez une",
        "start": 222.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dictature qui veut mettre \u00e0 bas un pays",
        "start": 225.43,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "est bien \u00e9videmment on va pas laisser",
        "start": 227.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les ukrainiens se bat sans gilet pare",
        "start": 229.989,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "balles on va pas laisser le l'arm\u00e9e",
        "start": 232.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ukrainienne sans r\u00e9ponse aux chars et",
        "start": 235.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aux tirs de missiles russes donc ma",
        "start": 238.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "position n'a pas chang\u00e9 est-ce qu'il",
        "start": 240.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut envisager une \u00e9tape suppl\u00e9mentaire",
        "start": 242.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et d'aller combattre directement l\u00e0 bas",
        "start": 244.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on n'en est pas l\u00e0 je pense on",
        "start": 246.16,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "n'est pas l\u00e0",
        "start": 248.59,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "et le jamais et toujours un terme",
        "start": 250.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 dans ces situations de crise",
        "start": 253.909,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je crois qu'aujourd'hui il l'europe et",
        "start": 256.19,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "pas organis\u00e9 n'a pas la politique de",
        "start": 259.759,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense suffisante pour intervenir",
        "start": 263.539,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "militairement en revanche parce que y",
        "start": 265.37,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "compris nous n'en voyons pas nos soldats",
        "start": 268.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "notre soutien sur les autres dimensions",
        "start": 270.669,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre totale donc \u00e7a veut dire sur",
        "start": 273.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime des sanctions \u00e9videmment il",
        "start": 276.47,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "faut continuer potentiellement \u00e0 \u00e9largir",
        "start": 278.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime des sanctions va en parler il",
        "start": 280.789,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "faut \u00e9videmment soutenir les capacit\u00e9s",
        "start": 283.94,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de l'ukraine \u00e0 se d\u00e9fendre et puis vous",
        "start": 286.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'avez not\u00e9 notamment ce week-end il ya",
        "start": 289.97,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "une forme de r\u00e9gionalisation du conflit",
        "start": 292.34,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "puisque la bi\u00e9lorussie",
        "start": 294.19,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "participent maintenant est devenu un",
        "start": 297.25,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "acteur bellig\u00e9rants de cette guerre donc",
        "start": 299.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9largir toute notion que la",
        "start": 301.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "russie est pass\u00e9e par l\u00e0 la russie la",
        "start": 303.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bi\u00e9lorussie",
        "start": 306.05,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vous voyez bien les agressions \u00e0 ce",
        "start": 306.8,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "stade verbales mais on sait qu'avec",
        "start": 310.849,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "poutine du verbe \u00e0 l'agression physique",
        "start": 313.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "militaire il y a qu un il n'y a qu'un",
        "start": 316.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pas on voit bien les agressions verbales",
        "start": 319.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sur la pologne sur la finlande sur la",
        "start": 321.86,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "moldavie sur la g\u00e9orgie donc il faut",
        "start": 325.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bien que chacune chacun comprenne que ce",
        "start": 327.949,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qui se joue en ukraine n'est pas",
        "start": 330.47,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "simplement la question ukrainienne c'est",
        "start": 332.15,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "la question de la d\u00e9mocratie en europe",
        "start": 333.949,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est la question de la s\u00e9curit\u00e9 en",
        "start": 335.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "europe et c j'allais dire la premi\u00e8re",
        "start": 337.159,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e9tape pour vladimir poutine d'une",
        "start": 339.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "agression sur l'ensemble de ces fronts",
        "start": 341.9,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coutant on a envie de vous",
        "start": 343.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "demander si vous \u00eates \u00e9lu est-ce que",
        "start": 345.139,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vous allez augmenter le budget de la",
        "start": 346.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense en france est finalement revenir",
        "start": 349.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur ce que vous aviez dit c'est \u00e0 dire",
        "start": 350.84,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous n'abandonnez plus la dissuasion",
        "start": 352.46,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en france alors",
        "start": 354.409,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 relire mon projet parce",
        "start": 357.28,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait plusieurs fois que j'entends",
        "start": 359.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des propositions qui ne sont pas les",
        "start": 361.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "miennes j'ai dit r\u00e9guli\u00e8rement et c'est",
        "start": 362.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans mon projet qu'on maintient la loi",
        "start": 365.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de programmation militaire",
        "start": 367.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai dit que en mati\u00e8re de dissuasion",
        "start": 368.99,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dont on voit bien en jeu",
        "start": 371.21,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "majeur qu'il constitue avec vladimir",
        "start": 373.12,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "poutine qui rompt avec des d\u00e9cennies de",
        "start": 376.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "politique de dissuasion puisqu'il en",
        "start": 379.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parle tr\u00e8s t\u00f4t et qu'il affiche \u00e0",
        "start": 381.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "travers cette cette symbolique de la",
        "start": 383.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire le fait qu' ils",
        "start": 387.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent bien l'ukraine comme un",
        "start": 389.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat vital et comme un enjeu de",
        "start": 391.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politique int\u00e9rieure donc \u00e7a veut bien",
        "start": 393.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire ce qu'il veut faire vous malgr\u00e9 la",
        "start": 394.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire fran\u00e7aise et voir",
        "start": 396.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faudra s que vous augmenterez le",
        "start": 398.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "budget de la d\u00e9fense pour le porter \u00e0 2",
        "start": 399.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "% c'est ce que r\u00e9clame l'otan depuis des",
        "start": 402.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des avants point est ce que vous",
        "start": 404.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le ferez pour nom pour l'instant on est",
        "start": 406.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce je maintiens la loi de programmation",
        "start": 407.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "militaire n'augmenter me permets qui",
        "start": 409.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous permet de faire du rattrapage sur",
        "start": 411.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'\u00e9quipements vous",
        "start": 414.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voyez ce que font depuis ce week-end vos",
        "start": 415.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "amis allemands \u00e9cologistes qui disent on",
        "start": 417.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "se rend compte que \u00e7a ne va pas l'arm\u00e9e",
        "start": 419.74,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "allemande aujourd'hui n'est pas pr\u00eate \u00e0",
        "start": 421.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir en cas de guerre et les allemands",
        "start": 422.949,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "qui ont une tradition",
        "start": 424.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "depuis la seconde guerre mondiale disent",
        "start": 426.12,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "oui nous on va porter \u00e0 2 % lui le",
        "start": 428.74,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "budget en disant il en retard que la",
        "start": 431.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france ne fait pas remises en retard qui",
        "start": 433.449,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "est absolument consid\u00e9rable",
        "start": 435.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en allemagne il nous faut aujourd'hui on",
        "start": 436.8,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le voit bien y compris toutes celles et",
        "start": 440.02,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "tous ceux qui portent au fond depuis des",
        "start": 442.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es une forme de 2,2 de marche",
        "start": 444.849,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re sur l'union europ\u00e9enne on voit",
        "start": 448.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien quel point il est essentiel",
        "start": 450.58,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "vous savez que j'ai toujours d\u00e9fendu une",
        "start": 451.93,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 453.669,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "parce que si on n'a pas de politique de",
        "start": 455.889,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne on n'a pas de",
        "start": 457.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re europ\u00e9enne digne de",
        "start": 459.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce nom donc il va falloir construire \u00e7a",
        "start": 462.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et j'esp\u00e8re que dans l'est dans la",
        "start": 463.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 des allemands d'\u00eatre un acteur",
        "start": 467.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus important de la",
        "start": 470.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e9videmment en europe et au",
        "start": 472.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "niveau international c'est quand m\u00eame",
        "start": 475.03,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "important parce qu'on a perdu la grande",
        "start": 476.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bretagne dans l'union europ\u00e9enne donc la",
        "start": 477.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france \u00e9tait un peu le seul pays voil\u00e0",
        "start": 480.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il va falloir que j'esp\u00e9rais aujourd'hui",
        "start": 482.169,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la fission nucl\u00e9aire esp\u00e8re que cette",
        "start": 484.36,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie",
        "start": 486.37,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'armement au niveau de l'allemagne se",
        "start": 487.949,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "construira aussi sur des \u00e9quipements des",
        "start": 491.139,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "sommes qui seront europ\u00e9enne les cons \u00e7a",
        "start": 495.43,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous permettra aussi de nous renforcer",
        "start": 498.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans un partenariat bien compris avec",
        "start": 501.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les etats unis vous \u00eates conquis yannick",
        "start": 504.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "jadot comme la plupart des candidats \u00e0",
        "start": 505.72,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e0 matignon cet",
        "start": 507.849,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re midi pour une r\u00e9union sur",
        "start": 509.259,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'ukraine o\u00f9 vous nous direz si vous",
        "start": 510.22,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voulez bien dans un instant ce que vous",
        "start": 511.569,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "en attendez ce que vous direz \u00e9galement",
        "start": 513.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean castex qui va vous recevoir le",
        "start": 515.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fil info tout d'abord \u00e0 8h41 avec lisa",
        "start": 516.58,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "guyenne",
        "start": 518.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "depuis quelques minutes l'arm\u00e9e russe",
        "start": 520.169,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "prometteuse les civils peuvent librement",
        "start": 522.459,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "quitter la capitale ukrainienne kiev en",
        "start": 524.649,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "passant par l'autoroute la russie",
        "start": 526.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "revendique aussi la supr\u00e9matie a\u00e9rienne",
        "start": 528.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans toute l'ukraine des affirmations",
        "start": 530.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "non confirm\u00e9e pour l'instant ni par le",
        "start": 532.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit par d'autres pays des annonces",
        "start": 535.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faites alors que des pourparlers sont",
        "start": 537.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cens\u00e9es commencer ce matin entre les",
        "start": 538.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gations russe et ukrainiennes \u00e0 la",
        "start": 540.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re bi\u00e9lorusse est alors que",
        "start": 542.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vladimir poutine a brandi hier la menace",
        "start": 544.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire les nations unies elles ont",
        "start": 545.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rendez vous cet apr\u00e8s midi pour une",
        "start": 547.81,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "session extraordinaire",
        "start": 549.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'urgence demand\u00e9e par la france elle va",
        "start": 550.35,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer le retrait imm\u00e9diat des troupes",
        "start": 553.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "russes d'ukraine et la garantie de la",
        "start": 554.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "protection des civils \u00e0 paris emmanuel",
        "start": 556.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ma conduite pr\u00e9side un conseil de",
        "start": 558.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense pr\u00e9vue \u00e0 11 heures \u00e0 l'elys\u00e9e et",
        "start": 560.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e9tape ce matin dans la lev\u00e9e",
        "start": 562.57,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "des mesures anti qu'ovide c'est la fin",
        "start": 564.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "du masque obligatoire dans les lieux qui",
        "start": 565.959,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sont soumis aux passes vaccinale sauf",
        "start": 567.76,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dans les transports en commun et puis",
        "start": 569.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est aussi aujourd'hui que les",
        "start": 571.209,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s vont toucher l'indemnit\u00e9",
        "start": 572.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inflation ce ch\u00e8que de ne sont euro",
        "start": 574.149,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 compenser la hausse des prix de",
        "start": 576.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie r\u00e9serv\u00e9 aux fran\u00e7ais qui",
        "start": 577.959,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "touchent moins de 2000 euros par mois",
        "start": 579.97,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "franceinfo",
        "start": 584.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info jean j\u00e9r\u00f4me bertolus",
        "start": 586.16,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "marc fauvelle yannick jadot candidat \u00e0",
        "start": 589.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour les",
        "start": 592.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes est avec nous ce matin vous",
        "start": 593.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "serez aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre face",
        "start": 596.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "au premier ministre apr\u00e8s midi \u00e0",
        "start": 598.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "matignon qui sera lui m\u00eame entour\u00e9",
        "start": 600.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'ailleurs du chef d'\u00e9tat major des",
        "start": 601.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es de la ministre de la d\u00e9fense du",
        "start": 603.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res qu'est",
        "start": 605.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce que vous allez lui dire qu'est ce que",
        "start": 606.9,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "vous allez exiger comme information 1",
        "start": 608.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je les dis porte et l'unit\u00e9",
        "start": 611.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 614.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il nous faut \u00eatre ferme et pour \u00eatre",
        "start": 615.35,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "ferme aujourd'hui dans la dans le",
        "start": 618.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contexte notamment vis-\u00e0-vis de vladimir",
        "start": 621.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "poutine nous devons \u00eatre unis au niveau",
        "start": 623.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais au niveau europ\u00e9en",
        "start": 624.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je pense que les fran\u00e7aises",
        "start": 626.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais sont en droit de savoir",
        "start": 629.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le type d'armes de d\u00e9fense que nous",
        "start": 630.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "envoyons \u00e0 l'ukraine j'ai dit je",
        "start": 634.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soutiens et j'ai \u00e9t\u00e9 un des premiers \u00e0",
        "start": 636.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "demander ce type d'envoi mais on voit",
        "start": 638.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout le gouvernement est fait pour",
        "start": 640.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'instant quelle elle doit tous les pays",
        "start": 642.99,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 644.25,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et je pense que c'est un exercice normal",
        "start": 644.91,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "de transparence dire voil\u00e0 nous envoyons",
        "start": 646.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des fusils des munitions du carburant",
        "start": 649.52,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "des armes antichars aux dessins pas",
        "start": 652.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "votre avis \u00e9coutez je posais la question",
        "start": 654.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au premier ministre je pense qu'il",
        "start": 656.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 de bon ton que ce soit le",
        "start": 659.37,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique qui re\u00e7oivent",
        "start": 660.57,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "les candidats \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 661.92,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 662.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le du premier ministre et plut\u00f4t",
        "start": 663.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "travailler que l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 665.22,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat mais ne l'auriez pas reprocher \u00e0",
        "start": 666.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "manuel macron pas encore candidat de",
        "start": 667.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "recevoir les candidats des as et \u00e7a",
        "start": 669.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est son choix attendez moi je rentre",
        "start": 671.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas dans les strat\u00e9gies compliqu\u00e9",
        "start": 673.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron comment unit\u00e9",
        "start": 674.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nationale a aujourd'hui aujourd'hui il",
        "start": 676.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est ce par an sur les ja rule fourni \u00e0",
        "start": 677.94,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "l'huile il est pr\u00e9sident de la",
        "start": 679.29,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique chef des arm\u00e9es c'est lui",
        "start": 681.149,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qui est en charge de la",
        "start": 684.059,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire et il est pr\u00e9sident",
        "start": 685.589,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne c'est \u00e0 ce niveau",
        "start": 687.689,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que le bl\u00e9 les discussions doivent se",
        "start": 689.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "passer donc un transparence 2 \u00e9tendre",
        "start": 690.989,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les sanctions \u00e0 la bi\u00e9lorussie qu'est",
        "start": 693.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "devenu un acteur bellig\u00e9rants qu'il",
        "start": 695.279,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "devenait un pays en guerre contre",
        "start": 697.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'ukraine et troisi\u00e8mement on voit bien",
        "start": 698.939,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'il nous faut absolument comme on l'a",
        "start": 702.059,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fait pour la pand\u00e9mie on a eu un grand",
        "start": 704.429,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "plan europ\u00e9en d'investissement pour",
        "start": 707.369,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9viter la crise l\u00e0 on voit bien qu'on a",
        "start": 710.519,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un plan d'investissements majeurs \u00e0",
        "start": 712.799,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire pour sortir de la d\u00e9pendance aux",
        "start": 714.839,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles pour redevenir",
        "start": 717.839,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souverain du point de vue \u00e9nerg\u00e9tique et",
        "start": 719.97,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien on a le climat la question",
        "start": 722.309,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des ressources et notamment la question",
        "start": 726.329,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques la question",
        "start": 727.589,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des ressources agricoles on voit bien \u00e0",
        "start": 729.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quel point aujourd'hui ces enjeux du",
        "start": 731.549,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "climat ces enjeux des \u00e9nergies fossiles",
        "start": 733.709,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et des ressources agricoles sont devenus",
        "start": 735.689,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des enjeux de s\u00e9curit\u00e9 internationales",
        "start": 737.489,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un pays que vous avez longtemps cit\u00e9e en",
        "start": 739.739,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 741.779,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "yannick jadot et sur lequel on va",
        "start": 742.379,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "reparler \u00e0 pr\u00e9sent c'est l'allemagne qui",
        "start": 743.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "a annonc\u00e9 hier qu'il souhaitait qu'elle",
        "start": 745.649,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "souhaitait se couper du gaz russe plus",
        "start": 748.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "facilement en tout cas on est moins",
        "start": 750.689,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant dans les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 751.74,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "l'allemagne annonc\u00e9e pour ce faire le",
        "start": 752.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prolongement des centrales \u00e0 charbon qui",
        "start": 754.949,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "devaient fermer \u00e0 l'origine en 2030",
        "start": 757.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'allemagne envisage d\u00e9sormais de",
        "start": 759.179,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 les faire tourner au del\u00e0",
        "start": 760.619,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "idem pour les trois derni\u00e8res centrales",
        "start": 761.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires qui devait fermer cette ann\u00e9e",
        "start": 763.259,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est ce que la france doit avoir cette",
        "start": 765.54,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion aussi pour \u00eatre moins",
        "start": 767.069,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants m\u00eame si nous le sommes d\u00e9j\u00e0 -",
        "start": 768.779,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 les allemands du gaz russe prolonger",
        "start": 770.369,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire d'\u00e9cout\u00e9 on est d\u00e9j\u00e0 dans le",
        "start": 772.709,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prolongement du nucl\u00e9aire la question",
        "start": 775.019,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "qui se pose en france n'est pas du tout",
        "start": 776.549,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "chez nous c'est l'extinction du",
        "start": 777.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire travaux programmes de r d ici",
        "start": 778.889,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on veut juste \u00e7a les moments l\u00e0 est un",
        "start": 780.54,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moment de deux doit \u00eatre un moment de",
        "start": 782.339,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie pour les fran\u00e7aises et des",
        "start": 784.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais 1 il faut savoir qu",
        "start": 786.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effectivement en allemagne encore plus",
        "start": 788.009,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "que dans tout autre pays ils ont",
        "start": 790.079,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "construit la d\u00e9pendance au gaz russe je",
        "start": 791.73,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vous souvenez les sociaux d\u00e9mocrates",
        "start": 794.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avec schr\u00f6der les conservateurs de la",
        "start": 795.389,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on et il se passe des choses",
        "start": 798.269,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "avec la moiti\u00e9 du stockage du gaz en",
        "start": 800.069,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "allemagne c'est gazprom qui s'en occupe",
        "start": 802.98,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "et que gazprom comme par hasard cet",
        "start": 804.899,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "hiver n'a pas refait les stocks de gaz",
        "start": 807.959,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "en allemagne",
        "start": 810.48,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "17 10 \u00e0 quel point ils ont construit les",
        "start": 811.939,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sociaux d\u00e9mocrates et les conservateurs",
        "start": 815.72,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "une d\u00e9pendance par rapport aux",
        "start": 816.709,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gazouillis vous savez combien au niveau",
        "start": 818.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en y compris dans le d\u00e9bat sur la",
        "start": 820.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "taxonomie on s'est battu contre les",
        "start": 822.049,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "investissements sur le gaz donc les",
        "start": 824.539,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes depuis longtemps parce",
        "start": 826.759,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils portent l'efficacit\u00e9 des",
        "start": 829.159,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents quand on se bat sur un",
        "start": 830.449,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "objectif europ\u00e9en puissant d'efficace et",
        "start": 832.489,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des b\u00e2timents s'est r\u00e9duit ces r\u00e9duire",
        "start": 834.949,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de moiti\u00e9 nos importations de gaz c'est",
        "start": 837.679,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable une chose \u00e0 votre tank sur",
        "start": 841.129,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire entre guillemets parce que",
        "start": 843.439,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que regarder le sujet dans lequel",
        "start": 844.909,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on est en france c est ce qu on",
        "start": 846.679,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "construit de nouvelles centrales",
        "start": 848.569,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires ou est-ce qu'on a un autre",
        "start": 849.799,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "chemin \u00e9conomies d'\u00e9nergie c'est bon",
        "start": 851.72,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pour le pouvoir d'achat et des",
        "start": 854.479,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 855.979,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le programme d' emmanuel macron ces deux",
        "start": 857.749,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouvelles centrales nucl\u00e9aires \u00e0",
        "start": 860.479,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'horizon 2040 2045 vous voyez bien",
        "start": 862.579,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'on a une telle urgence aujourd'hui",
        "start": 865.819,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que l'enjeu il est l'investissement",
        "start": 867.499,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "massif sur les \u00e9conomies d'\u00e9nergie je le",
        "start": 870.199,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te pour la troisi\u00e8me fois mais c'est",
        "start": 872.929,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'est la cl\u00e9 du pouvoir d'achat des",
        "start": 875.059,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais au del\u00e0 de",
        "start": 876.919,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et le",
        "start": 878.869,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 880.609,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dont on voit bien qu'aujourd'hui ce sont",
        "start": 882.769,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies de libert\u00e9 ce sont des",
        "start": 885.109,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de s\u00e9curit\u00e9 internationale et",
        "start": 888.079,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mus\u00e9es en d\u00e9pend de personne dans",
        "start": 890.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9micyle en du vent du soleil de l'eau",
        "start": 892.189,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et certains m\u00e9dias de niche \u00e0 doha mais",
        "start": 894.079,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "non c'est pas mais s'il vous pla\u00eet si",
        "start": 896.149,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous nommez moi je joue l\u00e0 je vends cet",
        "start": 899.239,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "intermittent j'entends le photovolta\u00efque",
        "start": 901.249,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "salle aussi l'\u00e9lite ce qui se dit en",
        "start": 903.649,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "permanence et tout \u00e7a qu'est ce que j'ai",
        "start": 905.479,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dit d'inexactes vous avez par exemple je",
        "start": 906.949,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "vois pas encore vous avez rte",
        "start": 909.169,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau de transport d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0",
        "start": 912.519,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "redon gens vers lui vous avez l'ademe",
        "start": 915.049,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui est l' agence qui r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la",
        "start": 917.689,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "protection du climat et \u00e0 la transition",
        "start": 920.239,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie",
        "start": 921.859,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "tout consid\u00e8re qu'on a des sc\u00e9narii",
        "start": 922.88,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement solide 100% renouvelable",
        "start": 925.42,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "parce que vous avez de l'\u00e9olien",
        "start": 928.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez du",
        "start": 931.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque vous avez de la",
        "start": 932.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie vous avez de la biomasse vous",
        "start": 934.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avez l'eau vous avez les barrages et",
        "start": 936.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a construit un syst\u00e8me extr\u00eamement",
        "start": 938.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "solide si les experts le disent est ce",
        "start": 941.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on peut se dire que",
        "start": 944.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous savez que d'o\u00f9 vient d'uranium",
        "start": 946.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais 8 \u00e0 9000 tonnes d'importations",
        "start": 948.2,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "par henry vient d'o\u00f9 en afrique non",
        "start": 950.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "par du kazakhstan gaz extrait sous",
        "start": 953.41,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le russe l'ouzb\u00e9kistan sous",
        "start": 956.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le russe yannick le niger",
        "start": 958.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situation initiale \u00e0 vos clics et pjanic",
        "start": 960.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "a longtemps g\u00e9r\u00e9 ou lab sont les",
        "start": 962.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies de s\u00e9curit\u00e9 et d \u00e9nergie de",
        "start": 964.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer bonne r\u00e9ponse de votre poche",
        "start": 966.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "merci me permets entre guillemets en",
        "start": 968.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout cas preuve retour au pr\u00e9sent retour",
        "start": 971.03,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'imm\u00e9diat mais si vous",
        "start": 973.22,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous en plan sur l'\u00e9nergie on vous",
        "start": 976.15,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "entend sur les sanctions qu'est ce que",
        "start": 978.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous dites aux fran\u00e7ais qui vont aller",
        "start": 980.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire le plein tout \u00e0 l'heure aux",
        "start": 982.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "stations d'essence qui vont se chauffer",
        "start": 983.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui vont aller dans les supermarch\u00e9s",
        "start": 985.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "acheter leurs produits alimentaires vous",
        "start": 987.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur dites la situation est tellement",
        "start": 990.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "grave qu'il faut \u00eatre pr\u00eat vous m\u00eame \u00e0",
        "start": 991.94,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "faire des sacrifices",
        "start": 994.4,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "jeudi que",
        "start": 995.62,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais parce que",
        "start": 997.75,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est ce qui se joue en",
        "start": 1000.22,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "europe est absolument majeur",
        "start": 1002.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il va y avoir des coups pour notre",
        "start": 1005.1,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie il va y avoir des co\u00fbts",
        "start": 1007.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "potentiels pour les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1009.31,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1010.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi ce que je souhaite et c'est pas",
        "start": 1011.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nouveau c'est \u00e0 la fois en urgence",
        "start": 1014.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des ch\u00e8ques un ch\u00e8que \u00e9nergie de 400",
        "start": 1017.43,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "euros pour les six millions de familles",
        "start": 1020.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui en b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 100 euros pour",
        "start": 1021.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les 15 millions de familles au dessus",
        "start": 1023.59,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est comment on g\u00e8re",
        "start": 1024.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sent aujourd'hui un pour \u00e9viter",
        "start": 1027.15,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "les chocs sur le pouvoir d'achat et la",
        "start": 1030.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fragilisation de millions de fran\u00e7ais",
        "start": 1032.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui souffrent d\u00e9j\u00e0 et je le dis c'est",
        "start": 1034.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "que ce qui se passe en ce moment au",
        "start": 1037.0,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "niveau mondial c'est la tentative",
        "start": 1039.069,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissement d'un nouvel ordre",
        "start": 1042.209,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "mondial avec des dictatures qui veulent",
        "start": 1044.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "s'accaparer la chine ach\u00e8te des terres",
        "start": 1048.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "agricoles en france la russie veut nous",
        "start": 1050.14,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler du point de vue et \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1052.66,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est un capitalisme qui s'exon\u00e8re de",
        "start": 1054.99,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "toute responsabilit\u00e9 environnementale et",
        "start": 1058.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc on voit bien que les \u00e9cologistes",
        "start": 1061.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont un plan que ce soit du point de vue",
        "start": 1063.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'agriculture comme du point de vue",
        "start": 1065.65,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie ce plan c'est \u00e0 la fois",
        "start": 1067.39,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mener la bataille du climat en",
        "start": 1069.87,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 aujourd'hui sort un",
        "start": 1072.03,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "nouveau rapport du giec qui va dire \u00e0",
        "start": 1074.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quel point les et les impacts peuvent",
        "start": 1076.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00eatre terribles c'est un plan de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1078.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 et c'est un plan de",
        "start": 1081.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "relocalisation et si avec la pand\u00e9mie",
        "start": 1083.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on a eu on a vu notre vuln\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 1085.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur la sant\u00e9 on voit aujourd'hui notre",
        "start": 1088.18,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 sur l'\u00e9nergie si il y \u00e0 un",
        "start": 1090.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on doit repenser notre mod\u00e8le",
        "start": 1093.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est maintenant donc on agit",
        "start": 1095.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conjoncturellement et les \u00e9cologistes",
        "start": 1097.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ont un plan structurel climat",
        "start": 1099.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 pouvoir d'achat le fil info",
        "start": 1101.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 8h51 les ann\u00e9es reviennent et on vous",
        "start": 1104.17,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "retrouve dans un instant yannick jadot",
        "start": 1105.82,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais a fait parvenir 33",
        "start": 1108.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tonnes de mat\u00e9riel humanitaire en",
        "start": 1111.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pologne \u00e0 destination des ukrainiens",
        "start": 1113.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "annonce ce matin du ministre de",
        "start": 1115.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur g\u00e9rald darmanin ce sont des",
        "start": 1116.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tentes des m\u00e9dicaments et de la",
        "start": 1118.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nourriture il ajoute qu'une autre",
        "start": 1120.679,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "livraison de plus de 30 tonnes est pr\u00e9vu",
        "start": 1121.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour la moldavie en d\u00e9but de semaine et",
        "start": 1124.7,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ce alors qu'en cinq jours de guerre ce",
        "start": 1126.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de 400000 ukrainiens qui",
        "start": 1128.299,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ont fui les combats d'apr\u00e8s les",
        "start": 1130.549,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "estimations des nations unies l'union",
        "start": 1131.96,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne va financer des armes pour la",
        "start": 1133.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois de son histoire 500",
        "start": 1135.919,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "millions d'euros d\u00e9bloqu\u00e9s pour les",
        "start": 1137.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "forces du craignent n certains pays vont",
        "start": 1139.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fournir des avions autres mesures",
        "start": 1141.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9es contre la russie par les",
        "start": 1143.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vingt-sept le gel de pr\u00e8s de la moiti\u00e9",
        "start": 1145.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des r\u00e9serves de la banque centrale russe",
        "start": 1147.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la suisse r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 faire de m\u00eame",
        "start": 1148.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence la monnaie russe le rouble a",
        "start": 1151.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "perdu un tiers de sa valeur ce matin et",
        "start": 1153.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'eau et la cotation de la bourse de",
        "start": 1155.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moscou est suspendu jusqu'\u00e0 cet apr\u00e8s",
        "start": 1157.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "midi en france une nouvelle \u00e9tape dans",
        "start": 1158.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'all\u00e8gement des mesures anti qu'ovide",
        "start": 1161.0,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e8s aujourd'hui le masque n'est plus",
        "start": 1162.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "obligatoire dans les lieux qui sont",
        "start": 1165.169,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "soumis aux passes fax inhalent donc les",
        "start": 1166.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "restaurants les cin\u00e9mas les mus\u00e9es en",
        "start": 1167.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "revanche il reste obligatoire dans les",
        "start": 1169.91,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "transports en commun",
        "start": 1171.83,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 1175.95,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info jean j\u00e9r\u00f4me bertolus",
        "start": 1178.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "marc fauvelle toujours avec yannick",
        "start": 1180.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jadot sandrine rousseau qui pr\u00e9side",
        "start": 1182.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "votre conseil politique demande que la",
        "start": 1184.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "population europ\u00e9enne se passe du gaz",
        "start": 1186.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "russe par solidarit\u00e9 pouvez nous",
        "start": 1188.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "expliquer ce que \u00e7a veut dire tu ne fais",
        "start": 1190.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve du chauffage non ce qu'elle veut",
        "start": 1192.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire c'est que on voit bien qu'il ya une",
        "start": 1194.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "menace \u00e9videmment qu'on doit pr\u00e9parer",
        "start": 1195.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est que la russie ferme les",
        "start": 1197.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "exportations de gaz vis-\u00e0-vis de l'euro",
        "start": 1200.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais par solidarit\u00e9 \u00e7a veut dire l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1202.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "veut dire qu'il va falloir \u00e0 agir en",
        "start": 1204.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 de la france par exemple vous",
        "start": 1206.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "savez on a quand on regarde tous les",
        "start": 1208.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narios et quand on discute avec les",
        "start": 1211.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ministres europ\u00e9ens et les commissaires",
        "start": 1213.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens on n'a pas de probl\u00e8me",
        "start": 1214.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement en gaz jusqu'\u00e0",
        "start": 1216.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'hiver prochain c'est important faut",
        "start": 1218.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 1220.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soient de ce point de vue l\u00e0 assur\u00e9 mais",
        "start": 1221.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "on peut avoir des difficult\u00e9s au sein de",
        "start": 1224.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne entre les stocks et",
        "start": 1226.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la fourniture de laquelle elle r\u00f4le dans",
        "start": 1229.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette ville \u00e0 nantes et \u00e0 angers",
        "start": 1231.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 \u00e7a veut dire qu'\u00e0 un moment",
        "start": 1232.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 il va falloir mutualiser les co\u00fbts",
        "start": 1234.02,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "et mutualis\u00e9e au fond les risques de",
        "start": 1237.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie s'il devait y en avoir donc \u00e7a",
        "start": 1240.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veut dire que nous devons en union",
        "start": 1243.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et y compris avec les",
        "start": 1245.45,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ukrainiens elle pr\u00eat \u00e0 faire face \u00e0",
        "start": 1246.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat du gaz russe si \u00e7a devait",
        "start": 1250.18,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "arriver mais vous savez on a d\u00e9j\u00e0 il ya",
        "start": 1252.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 une crise du gaz russe en 2008 2009",
        "start": 1254.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et au niveau europ\u00e9en on avait construit",
        "start": 1257.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e7a va vous para\u00eetre",
        "start": 1259.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "technique mais c'est essentiel saihi",
        "start": 1261.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jusqu'en 2008 2009 les tuyaux de gaz",
        "start": 1263.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'ehpad klein ne fournissez n'allait que",
        "start": 1265.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans un sens de l'est vers l'ouest",
        "start": 1268.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a des tuyaux qui permet",
        "start": 1270.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi d'aller de l'ouest vers l'est \u00e7a",
        "start": 1273.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "veut dire qu'en fait on construit une",
        "start": 1275.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 et une souverainet\u00e9 partag\u00e9e",
        "start": 1277.37,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sur nos besoins comme \u00e9videmment notre",
        "start": 1280.04,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "offre en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1284.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc il faut ce moment l\u00e0 c'est pour \u00e7a",
        "start": 1286.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que j'appelle un nouveau plan",
        "start": 1288.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'investissement europ\u00e9en parce qu'on",
        "start": 1290.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voit bien que il faut sortir de cette",
        "start": 1292.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles sortir",
        "start": 1293.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9pendance c'est bon pour notre",
        "start": 1296.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e7a limite toutes les",
        "start": 1297.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "complaisances qu'on a vue y compris",
        "start": 1299.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politiques valide poutine qui sont quand",
        "start": 1301.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00eame ex\u00e9crable et c'est bon pour le",
        "start": 1303.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "climat alors depuis la mi d\u00e9cembre",
        "start": 1305.51,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a u 10 entretien avec",
        "start": 1308.66,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "vladimir poutine dont les six heures \u00e0",
        "start": 1312.139,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moscou d\u00e9but f\u00e9vrier est-ce que vous",
        "start": 1314.809,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "saluer le r\u00f4le de m\u00e9diateur d'emmanuel",
        "start": 1317.899,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "macro je salue la position qu'il prend",
        "start": 1320.869,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui est de travailler",
        "start": 1324.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "totalement avec les autres dirigeants",
        "start": 1325.429,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens j'ai consid\u00e9r\u00e9 que pendant",
        "start": 1328.129,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "trop de semaine le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1331.759,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui \u00e9tait pourtant d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1334.549,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'urp et l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1335.749,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "agisse et seul ou tenter seul de trouver",
        "start": 1338.23,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "une issue avec vladimir poutine - ces",
        "start": 1342.289,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "entretiens depuis des ann\u00e9es vous avez",
        "start": 1344.6,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous l'avez cit\u00e9 le nombre on le dernier",
        "start": 1346.85,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e0 moscou le tutoiement vous allez voir",
        "start": 1349.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ce que vous allez voir je sors de ce",
        "start": 1352.519,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "rendez vous avec poutine j'annonce des",
        "start": 1354.2,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats que poutine conteste",
        "start": 1356.09,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement et poutine nous humilient",
        "start": 1357.769,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en conf\u00e9rence de presse en nous",
        "start": 1360.019,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "indiquant \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 n'a eu que peu importe",
        "start": 1361.609,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "jeudi qu' il faut en finir avec ces",
        "start": 1365.629,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches mais si vous \u00eates \u00e9lu vous y",
        "start": 1367.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "verrez ma rentr\u00e9e ou l\u00e0 des maires",
        "start": 1369.83,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "poutine par exemple vous irez lui serrer",
        "start": 1370.85,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la main ou pas mais j'irai rencontrer",
        "start": 1372.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vladimir poutine ah oui c'est vrai aussi",
        "start": 1374.299,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les coll\u00e8gues europ\u00e9ens c'est",
        "start": 1376.669,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne qui peut peser on",
        "start": 1379.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "voit bien aujourd'hui dans le conflit",
        "start": 1381.679,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "avec l'ukraine s'il ya eu un d\u00e9but",
        "start": 1383.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'efficacit\u00e9 il faut saluer les",
        "start": 1386.6,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sanctions europ\u00e9ennes elles sont",
        "start": 1388.22,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "importantes aujourd'hui on les a",
        "start": 1389.629,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tellement r\u00e9clam\u00e9 il faut saluer les",
        "start": 1391.129,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sanctions europ\u00e9ennes et c'est parce que",
        "start": 1393.139,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ce sont des sanctions europ\u00e9ennes que",
        "start": 1395.269,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "s'apaisent vis-\u00e0-vis de vladimir poutine",
        "start": 1397.1,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "donc moi d\u00e8s le d\u00e9but j'aurais jou\u00e9",
        "start": 1399.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "collectif parce que je pense que la",
        "start": 1402.019,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de la demir poutine depuis tant",
        "start": 1404.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es c'est d'essayer de nous",
        "start": 1406.009,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "humilier et on l'a vu en syrie on l'a vu",
        "start": 1407.69,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "en tch\u00e9tch\u00e9nie on l'a vu en crim\u00e9e on",
        "start": 1410.96,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'a vu en g\u00e9orgie on l'a vu en",
        "start": 1413.899,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "maintenant en ukraine on l'a vu comment",
        "start": 1417.23,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "il n est intervenu en bi\u00e9lorussie",
        "start": 1419.269,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vladimir poutine n'a qu'une id\u00e9e c'est",
        "start": 1420.859,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de combattre la d\u00e9mocratie chez lui",
        "start": 1423.859,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur ses fronti\u00e8res donc",
        "start": 1425.869,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "il ya peut-\u00eatre eu de na\u00efvet\u00e9 vraiment",
        "start": 1428.029,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "encore yannick jadot fran\u00e7ois bayrou a",
        "start": 1429.44,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 hier qu'il allait donner son",
        "start": 1430.789,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "parrainage \u00e0 marine le pen au non dit il",
        "start": 1432.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie est ce que vous",
        "start": 1434.28,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "comprenez sa d\u00e9marche oui",
        "start": 1436.05,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident que",
        "start": 1438.98,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "marine le pen jean-luc m\u00e9lenchon eric",
        "start": 1441.35,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "zemmour doivent \u00eatre dans cette campagne",
        "start": 1444.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle arrive \u00e0 une quasi naiman",
        "start": 1445.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par la pr\u00e9sence de marine le pen",
        "start": 1448.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez un moment la d\u00e9mocratie elle est",
        "start": 1449.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par les id\u00e9es de marine le pen",
        "start": 1453.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie elle est menac\u00e9e par des",
        "start": 1455.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "id\u00e9es d'eric zemmour racisme",
        "start": 1457.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mitisme la vision qu'il soit",
        "start": 1459.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 partir du moment o\u00f9 ils",
        "start": 1461.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent dans l'opinion publique une",
        "start": 1463.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "force politique c'est politiquement",
        "start": 1465.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il faut les combattre c'est sur le",
        "start": 1467.82,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "terrain des id\u00e9es et des solutions",
        "start": 1469.5,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous pourriez faire quelque chose et",
        "start": 1472.16,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "gris zemmour marine le pen est parfois",
        "start": 1475.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse sont sur le registre",
        "start": 1478.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des boucs \u00e9missaires moi je vais \u00eatre",
        "start": 1480.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sur le registre des solutions on a en",
        "start": 1482.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "face vous voyez bien en 2022 ce qui se",
        "start": 1485.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "passe dans notre pays au regard de ces",
        "start": 1487.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tensions ce qui se passe en europe et ce",
        "start": 1490.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui se passe sur la sc\u00e8ne int\u00e9rieure",
        "start": 1491.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont des choix de civilisation qui vont",
        "start": 1492.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "se faire en 2022 pourquoi je me bats",
        "start": 1495.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "autant pour que on est un grand d\u00e9bat",
        "start": 1497.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique dans notre pays parce qu'on",
        "start": 1500.25,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "allait grand d\u00e9fi climat biodiversit\u00e9",
        "start": 1501.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "capitalisme dictature accaparement des",
        "start": 1504.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ressources est ce que l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1507.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "forte parce que la france est puissante",
        "start": 1510.23,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "va peser dans ce monde l\u00e0 c'est",
        "start": 1513.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "essentiel ce qui se passe en 2022 les",
        "start": 1515.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais vont d\u00e9cider",
        "start": 1517.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de choses absolument majeur c'est pour",
        "start": 1519.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je compte 2000 entre des ventes",
        "start": 1521.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est de la pr\u00e9sidentielle compte tenu de",
        "start": 1522.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce qui se passe \u00e0 mary vie \u00e9videmment",
        "start": 1524.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que \u00e7a p\u00e8se sur la campagne \u00e7a p\u00e8se",
        "start": 1526.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement en avant mais \u00e7a dit",
        "start": 1528.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "celui qui est \u00e0 l'elys\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 1530.76,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9s on verra moi je je je sadi",
        "start": 1531.99,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "sadi l'importance les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1536.18,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vont devoir choisir je l'esp\u00e8re",
        "start": 1539.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "un candidat ou une candidate pour",
        "start": 1542.09,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider la r\u00e9publique fran\u00e7aise qui",
        "start": 1545.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "doit avoir un rapport totalement sain \u00e0",
        "start": 1548.1,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie un pr\u00e9sident qui doit",
        "start": 1550.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "porter l'union europ\u00e9enne comme",
        "start": 1553.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "puissance politique pour peser sur ce",
        "start": 1556.17,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "nouvel ordre international et puis hein",
        "start": 1559.02,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ida r\u00e9publique qui agit face aux grands",
        "start": 1561.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis dont on voit bien que sont des",
        "start": 1565.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "enjeux de s\u00e9curit\u00e9 nationale et",
        "start": 1566.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "internationale le climat et la",
        "start": 1568.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 merci beaucoup yanick jean",
        "start": 1570.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "merci bonne journ\u00e9e \u00e0 vous",
        "start": 1572.29,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1573.64,
        "duration": 3.809
    }
]