[
    {
        "text": "non",
        "start": 31.6,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bonjour merci",
        "start": 32.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous on va vous",
        "start": 34.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "retrouver la semaine prochaine pour le",
        "start": 36.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat le premier d\u00e9bat de la primaire",
        "start": 37.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des verts on aura l'occasion d'en parler",
        "start": 39.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous saurez le 22 septembre ou le 28",
        "start": 41.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "septembre si vous \u00eates d\u00e9sign\u00e9e par les",
        "start": 44.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "militants qui iront voter \u00e0 cette",
        "start": 46.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9colo la pression monte l\u00e0 les",
        "start": 48.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "semaines vont \u00eatre d\u00e9cisives on va en",
        "start": 50.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parler \u00e9videmment premi\u00e8re question les",
        "start": 52.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nations unies ne retiennent pas la",
        "start": 53.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "proposition port\u00e9e par emmanuel le",
        "start": 55.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maquereau d'installer une zone de",
        "start": 58.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 pour permettre aux candidats au",
        "start": 60.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 kaboul de partir vers l'europe",
        "start": 63.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "notamment mais l'onu mais les talibans",
        "start": 66.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sous pression pour qu'il permette ces",
        "start": 69.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9parts vous aviez appel\u00e9 \u00e0 ce que tous",
        "start": 72.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les r\u00e9fugi\u00e9s qui le souhaitent puissent",
        "start": 74.88,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "venir est ce que vous \u00eates rassur\u00e9s",
        "start": 76.44,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9videmment pas puisque les",
        "start": 79.1,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains quittent l'afghanistan dans",
        "start": 82.11,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "des situations absolument dramatique",
        "start": 84.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9plorable on a aujourd'hui encore des",
        "start": 86.729,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "dizaines et des dizaines de milliers de",
        "start": 90.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "femmes et d'hommes qui sont autour de",
        "start": 92.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9roport qui voulaient partir qui",
        "start": 94.89,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "parfois ont des raisons tr\u00e8s objective",
        "start": 98.46,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "dramatique de court terme parce que ces",
        "start": 101.399,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "personnes ont pu travailler avec les",
        "start": 103.649,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes samba sein des diff\u00e9rentes",
        "start": 105.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es occidentales et on n'a pas",
        "start": 107.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "install\u00e9 les corridors humanitaires qui",
        "start": 109.77,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "permet \u00e0 ces personnes de sortir j'avais",
        "start": 112.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dit en s\u00e9curit\u00e9 de l'afghanistan pour",
        "start": 115.56,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "rejoindre ce qui va \u00eatre le cas de la",
        "start": 118.17,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de ces personnes les pays",
        "start": 120.149,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "alentour mais pour certaines et certains",
        "start": 122.459,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rejoindre l'am\u00e9rique du nord o\u00f9 il faut",
        "start": 125.72,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "les accueillir il faut les accueillir et",
        "start": 128.729,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les dizaines et des dizaines de milliers",
        "start": 130.979,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "parce que vous aviez dit tous les",
        "start": 132.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s et puis vous avez voulu nuancer",
        "start": 133.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non c'est pas parce que \u00e7a se passe \u00e0 ce",
        "start": 136.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qu'on parle de dizaines de milliers de",
        "start": 139.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 141.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pour l'europe en plus on est on est",
        "start": 142.59,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "470 millions en europe parle de femmes",
        "start": 145.97,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "et d'hommes qui si elles ne peuvent pas",
        "start": 149.459,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "quitter l'afghanistan sont",
        "start": 152.31,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "potentiellement",
        "start": 154.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lapider tu\u00e9s assassin\u00e9s ou emprisonn\u00e9s",
        "start": 155.599,
        "duration": 6.801
    },
    {
        "text": "donc on a sept on s'est dit et c'est le",
        "start": 159.87,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "droit international mais aussi c'est de",
        "start": 162.4,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 morale de faire en",
        "start": 164.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sorte que des femmes ne soient pas",
        "start": 166.959,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "lapid\u00e9e demain simplement parce qu'on",
        "start": 169.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "leur a pas permis de rejoindre un pays",
        "start": 171.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "plus s\u00fbr ou l'europe comment concilier",
        "start": 174.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les valeurs auxquelles vous \u00eates",
        "start": 176.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "toujours tr\u00e8s attach\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 177.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a souvent la question concernant",
        "start": 179.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'entente la r\u00e9alit\u00e9 ce sont aujourd'hui",
        "start": 181.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est que les femmes et des hommes la",
        "start": 182.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9gie potentiellement ils vont mourir le",
        "start": 184.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e2t et en france en particulier on n'a",
        "start": 186.73,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pas les moyens d'int\u00e9grer de fa\u00e7on",
        "start": 188.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "convenable",
        "start": 190.98,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tous ceux qui veulent venir trouver",
        "start": 192.66,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "refuge parler franchement franchement",
        "start": 195.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "elle visait salariale mais on est un",
        "start": 197.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "grand pays de 66 67 millions d'habitants",
        "start": 199.599,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "t d'habitants on parle de quelques",
        "start": 204.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de personnes qui",
        "start": 206.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "risquent leur vie aujourd'hui qui",
        "start": 208.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "risquent leur vie soit parce que ces",
        "start": 211.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "personnes nous ont accompagn\u00e9s dans",
        "start": 214.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sence dans ce pays soit parce",
        "start": 215.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que elles sont directement menac\u00e9s je",
        "start": 218.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pense particuli\u00e8rement afghanes dans",
        "start": 220.87,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "leur vie quotidienne comme dans leurs",
        "start": 223.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conditions d'existence ou menac\u00e9s de",
        "start": 225.069,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "mort est-ce que des quelques dizaines de",
        "start": 227.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "milliers de personnes dans notre pays en",
        "start": 229.84,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "europe \u00e7a nous pose un probl\u00e8me",
        "start": 232.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a nous pose aucun probl\u00e8me",
        "start": 234.549,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc il faut savoir le faire encore une",
        "start": 236.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fois c'est une responsabilit\u00e9 morale",
        "start": 239.079,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "face \u00e0 des hommes et des femmes qui sont",
        "start": 240.849,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "en danger de mort aujourd'hui alors la",
        "start": 243.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration de cendres est gros il faut",
        "start": 244.69,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que vous en parle \u00e9videmment sur",
        "start": 246.01,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'afghanistan parce que l\u00e0 occup\u00e9 les",
        "start": 247.18,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "esprits la frapper les terroristes il",
        "start": 249.849,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "vaut mieux les avoir chez nous que dans",
        "start": 251.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "leur pays au moins et contr\u00f4ler c'est ce",
        "start": 252.43,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qu'elle a dit elle l'a regrett\u00e9 mais est",
        "start": 254.109,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a ne traduit pas quand m\u00eame une",
        "start": 255.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "absence de culture du gouvernement chez",
        "start": 258.729,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "une partie des verts ce type de",
        "start": 260.349,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations contenues que c'\u00e9tait une",
        "start": 261.87,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration maladroite \u00e9videmment",
        "start": 263.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement d'ailleurs le mouvement",
        "start": 265.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste a fait un communiqu\u00e9 pour",
        "start": 268.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 quel point y compris dans la",
        "start": 270.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "convention de gen\u00e8ve qui prot\u00e8gent les",
        "start": 272.77,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s il ya \u00e9videmment la possibilit\u00e9",
        "start": 275.5,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "de ne pas accueillir d'expulser les",
        "start": 277.56,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "personnes qui repr\u00e9sentent un risque",
        "start": 281.139,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pour notre s\u00e9curit\u00e9 heureusement on a",
        "start": 282.669,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "des services en a des services de",
        "start": 285.34,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "renseignement j'y travaille aujourd'hui",
        "start": 287.56,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 ces personnes qui peuvent",
        "start": 289.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rejoindre le continent europ\u00e9en",
        "start": 292.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rappelons toujours que la tr\u00e8s grande",
        "start": 294.06,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des afghans qui fuient",
        "start": 296.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'afghanistan vont rester dans les pays",
        "start": 298.79,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "alentour mais il faut contr\u00f4ler il n'est",
        "start": 301.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas question d'accueillir sur notre",
        "start": 303.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "territoire des personnes qui",
        "start": 304.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent v\u00e9rifier pour notre",
        "start": 306.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 bien mais est-ce que vous n'en",
        "start": 308.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avez pas assez yannick jadot jadot vous",
        "start": 309.93,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "qui dit qu'aujourd'hui il faut une corne",
        "start": 312.0,
        "duration": 4.73
    }
]