[
    {
        "text": "stoppe la guerre en Ukraine \u00e7a la guerre",
        "start": 0.16,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "en Ukraine stoppe la guerre des",
        "start": 3.459,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes sur la d\u00e9mocratie",
        "start": 5.859,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "n'ont jamais rien l\u00e2ch\u00e9",
        "start": 10.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ils sont toujours porter aupr\u00e8s des",
        "start": 11.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "peuples qui subissaient les dictateurs",
        "start": 15.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la r\u00e9pression les pers\u00e9cutions et ils",
        "start": 17.46,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ont jamais choisi entre les bonnes et",
        "start": 20.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les mauvaises dictatures c'est au",
        "start": 23.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de rassembler",
        "start": 25.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les forces politiques de ce pays voyez",
        "start": 26.8,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "bien que l\u00e0",
        "start": 29.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre pays est menac\u00e9 l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 30.84,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "est menac\u00e9e par un dictateur qu'il nous",
        "start": 33.76,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "faut encore une fois agir ensemble pour",
        "start": 36.699,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie pour d\u00e9fendre un",
        "start": 40.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pays qui est \u00e0 la fronti\u00e8re de l'Union",
        "start": 42.519,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour d\u00e9fendre l'int\u00e9grit\u00e9",
        "start": 44.62,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d'un pays europ\u00e9en et on voit bien que",
        "start": 46.42,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat fran\u00e7ais il y a \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 48.879,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "de complaisance vis-\u00e0-vis de Vladimir",
        "start": 51.039,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "Poutine et il faut montrer un visage",
        "start": 53.62,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "beaucoup plus uni beaucoup plus ferme",
        "start": 55.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis d'un dictateur qui aujourd'hui",
        "start": 57.12,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "\u00e0 Gr\u00e8ce un pays souvent",
        "start": 59.559,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 certes",
        "start": 64.92,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "choisis de pr\u00e9sider l'Union europ\u00e9enne",
        "start": 67.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "en pleine \u00e9lectoral qui lui donne pas",
        "start": 69.399,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "beaucoup de force et beaucoup de temps",
        "start": 71.68,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mais la France est une responsabilit\u00e9",
        "start": 72.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re c'est \u00e9videmment de faire",
        "start": 75.399,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que l'Union europ\u00e9enne p\u00e8se vis-\u00e0-vis de",
        "start": 77.619,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "Vladimir Poutine il vous a pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 80.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait all\u00e9 voir de la lumi\u00e8re",
        "start": 83.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Poutine seul quand il aurait \u00e9t\u00e9 \u00e0 mon",
        "start": 84.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avis plus judicieux d'y aller avec les",
        "start": 86.74,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "principaux dirigeants europ\u00e9ens pour",
        "start": 88.78,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "montrer une Europe unie il a jou\u00e9 du",
        "start": 90.579,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "tutoiement avec Vladimir Poutine dont on",
        "start": 93.039,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sait aujourd'hui la r\u00e9alit\u00e9 du",
        "start": 96.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "positionnement est compris dans la",
        "start": 98.02,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse souvenez-vous",
        "start": 99.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment Vladimir Poutine a humili\u00e9",
        "start": 100.659,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'Europe \u00e0 menacer l'Europe donc",
        "start": 102.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi ce que je demande au",
        "start": 104.859,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est un \u00e0",
        "start": 106.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de notre pays r\u00e9unir les",
        "start": 108.34,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "principales forces politiques parce que",
        "start": 110.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ce qui se joue c'est la paix la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 111.939,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie en Europe et donc en",
        "start": 114.039,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "France deuxi\u00e8mement de de convoquer un",
        "start": 116.979,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "sommet europ\u00e9en \u00e0 Kiev pour montrer la",
        "start": 121.06,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 l'unit\u00e9 l'Union europ\u00e9enne face",
        "start": 124.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'agression de Vladimir Poutine on",
        "start": 126.819,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "p\u00e8se 11 \u00e9videmment tr\u00e8s lourdement",
        "start": 128.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Vladimir Poutine tr\u00e8s lourdement",
        "start": 131.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'oligarchie autour de Vladimir Poutine",
        "start": 133.96,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et on arr\u00eate toutes les complaisances",
        "start": 136.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis d'un dictateur la d\u00e9mocratie",
        "start": 138.72,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c'est dans le cimeti\u00e8re pour les",
        "start": 141.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Ouigours les libert\u00e9s fondamentales",
        "start": 143.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pour les Ukrainiens comme pour",
        "start": 145.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous je pense que Emmanuel Macron a",
        "start": 147.82,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "sous-estim\u00e9",
        "start": 150.4,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "l'agressivit\u00e9 la brutalit\u00e9 et",
        "start": 152.1,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "les vell\u00e9it\u00e9s guerri\u00e8res de Vladimir",
        "start": 155.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Poutou",
        "start": 159.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi je suis aux c\u00f4t\u00e9s de Yannick janu",
        "start": 161.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devant l'ambassade de Russie pour",
        "start": 163.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "manifester nos soutiens au peuple",
        "start": 165.36,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ukrainien et pour dire que on a des des",
        "start": 167.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "combats en commun qui sont des combats",
        "start": 170.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important pour moi et que",
        "start": 171.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sont les combats pour la libert\u00e9 des",
        "start": 173.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peuples et pour l'Union europ\u00e9enne donc",
        "start": 174.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous les candidats nationalistes",
        "start": 177.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des gens qui vous traitent",
        "start": 178.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de collabo d\u00e8s que vous \u00eates oppos\u00e9s au",
        "start": 180.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait de renvoyer un million de musulmans",
        "start": 183.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "10 jours ces gens-l\u00e0 sont que ce mot \u00e0",
        "start": 184.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la bouche le collabo de tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 187.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 nationale",
        "start": 188.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il vient en fait ce sont les serviteurs",
        "start": 189.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de v\u00e9lo d'un tyran \u00e9tranger",
        "start": 191.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui se vit en guerre contre les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 194.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et les principes qui structurent la",
        "start": 197.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise et donc ces gens-l\u00e0",
        "start": 198.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les d\u00e9mons les Le Pen et bien ce ne sont",
        "start": 200.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas des patriotes en r\u00e9alit\u00e9 sont des",
        "start": 203.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologues au service d'une",
        "start": 204.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "internationale en guerre contre la",
        "start": 205.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et le parti de la d\u00e9mocratie",
        "start": 207.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et dont le parrain et Vladimir et on le",
        "start": 209.32,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "voit bien qu'il y a une crise majeure",
        "start": 212.14,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr dans les programmes des partis",
        "start": 214.98,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "politiques c'est pas un \u00e9l\u00e9ment crucial",
        "start": 217.9,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des relations sociales mais le pr\u00e9sident",
        "start": 219.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la France qui va \u00eatre amen\u00e9 d'abord",
        "start": 220.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on voit aujourd'hui \u00e0 g\u00e9rer des crises",
        "start": 222.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "internationales majeures \u00e0 engager \u00e0",
        "start": 224.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "engager les questions de paix et de",
        "start": 226.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "guerre sur le continent europ\u00e9en donc",
        "start": 228.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les gens vont de c\u00f4t\u00e9 pour la gamme qui",
        "start": 230.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "se demande s'ils veulent \u00e0 ce point des",
        "start": 232.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "serpilli\u00e8res de Moscou \u00e0 la t\u00eate de",
        "start": 234.34,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais",
        "start": 235.96,
        "duration": 2.42
    }
]