[
    {
        "text": "type avant les \u00e9lections r\u00e9gionales et",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "un parfum de campagne \u00e9lectorale se",
        "start": 2.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "diffuse en bretagne depuis ce matin le",
        "start": 3.689,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe \u00e9cologie les",
        "start": 6.06,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "verts ee yannick jadot est en",
        "start": 7.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement dans le morbihan pour",
        "start": 8.849,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "soutenir claire desmares poirier la t\u00eate",
        "start": 10.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de liste de l'alliance europe \u00e9cologie",
        "start": 12.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "udb et ensemble sur nos territoires",
        "start": 14.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous les voyez ce matin \u00e0 lorient \u00e0 la",
        "start": 16.98,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "rencontre d'\u00e9tudiants qui se sont lanc\u00e9s",
        "start": 19.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans la distribution de paniers bio",
        "start": 21.119,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "locaux gratuits pour les jeunes de",
        "start": 23.07,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de bretagne sud et",
        "start": 24.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "retrouvons en direct de lorient yannick",
        "start": 27.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jadot bon joueur yannick jadot merci",
        "start": 29.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation",
        "start": 31.289,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "alors je red\u00e9marre poirier et le disait",
        "start": 32.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avant-hier \u00e0 nos confr\u00e8res de ouest",
        "start": 34.71,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "france elle veut faire un gros score en",
        "start": 36.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bretagne au premier tour pour faire",
        "start": 37.739,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "bouger les lignes",
        "start": 39.87,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pensez vous que cette ann\u00e9e la bretagne",
        "start": 41.16,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "peut basculer au vert on a besoin d'une",
        "start": 42.45,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "bretagne \u00e9cologique on a besoin d'une",
        "start": 48.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bretagne sociale on a besoin d'une",
        "start": 50.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "bretagne qui s'occupe de ces jeunes qui",
        "start": 52.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'occupe des jeunes entrepreneurs des",
        "start": 54.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeunes entrepreneuses comme ici \u00e0 la",
        "start": 56.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "coloc on a besoin d'investir dans les",
        "start": 58.8,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quartiers on a besoin de faire vivre",
        "start": 61.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tous ces secteurs \u00e9conomiques de",
        "start": 63.149,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "l'agriculture de l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 65.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des transports des soins la personne de",
        "start": 67.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "toute l'innovation technologique sociale",
        "start": 70.77,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et pour \u00e7a faut une r\u00e9gion \u00e9cologiste",
        "start": 72.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faut une r\u00e9gion qui change qui change de",
        "start": 74.909,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rythme qui changent d'ambition et qui",
        "start": 77.34,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilie les bretonnes et les bretons",
        "start": 80.159,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "avec la justice sociale avec la",
        "start": 82.259,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e9videmment avec la nature eni",
        "start": 84.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'ai d'aussi les \u00e9cologistes prenait la",
        "start": 86.88,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "t\u00eate de la de la r\u00e9gion bretagne quelles",
        "start": 88.92,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "seraient les chantiers men\u00e9s en priorit\u00e9",
        "start": 90.689,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que la bretagne est une",
        "start": 94.52,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9gion agroalimentaire donc on a",
        "start": 97.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "un potentiel des comp\u00e9tences absolument",
        "start": 100.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "extraordinaire pour faire une",
        "start": 103.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agriculture de proximit\u00e9 une agriculture",
        "start": 105.119,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui installent des jeunes et c'est",
        "start": 107.61,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "essentiel une agriculture qui fournit",
        "start": 109.649,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "toutes les cantines en bio local on a",
        "start": 111.899,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "besoin la bretagne est une r\u00e9gion \u00e0 fort",
        "start": 115.259,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "maillage \u00e9conomique fort maillage",
        "start": 118.439,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "territorial",
        "start": 120.27,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'il faut relocaliser",
        "start": 121.049,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie depuis le num\u00e9rique",
        "start": 123.509,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9conomie circulaire les",
        "start": 126.32,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "transports la r\u00e9novation thermique des",
        "start": 128.64,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "loges",
        "start": 130.83,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "je les dis donc la force d'une",
        "start": 131.2,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence \u00e9cologique de la r\u00e9gion",
        "start": 134.349,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait de cr\u00e9er de l'emploi mais de",
        "start": 137.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'emploi qui a du sens du travail qui a",
        "start": 140.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "du sens et puis de retrouver ce qui a",
        "start": 142.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 la force de la bretagne une",
        "start": 145.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 culturelle une identit\u00e9",
        "start": 147.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "culturelle ouverte et qui s'inscrit dans",
        "start": 149.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tous ces territoires",
        "start": 151.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais yannick jadot si les \u00e9cologistes",
        "start": 152.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9taient la t\u00eate de la r\u00e9gion",
        "start": 154.48,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "l'agriculture conventionnelle",
        "start": 155.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire les piliers de",
        "start": 156.51,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie bretonne aurait toujours le",
        "start": 158.41,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "soutien de la r\u00e9gion de rebond mais",
        "start": 160.42,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l'agriculture aurait \u00e9videmment le",
        "start": 164.76,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "soutien de la r\u00e9gion bretagne moi je",
        "start": 167.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en l'europe c'est 10",
        "start": 168.849,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'argent public tous",
        "start": 171.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les ans sur l'agriculture",
        "start": 174.34,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on choisit comme",
        "start": 175.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "agriculture est ce qu ont choisi",
        "start": 176.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'agriculture de la r\u00e9gion aujourd'hui",
        "start": 178.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui est essentiellement une agriculture",
        "start": 181.66,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truit les m\u00e9tiers de paysans qui",
        "start": 184.0,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "veut s'exporter dans le monde entier",
        "start": 187.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ou est ce qu'on choisit une agriculture",
        "start": 189.849,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de paysannes de paysans",
        "start": 191.97,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "sur nos territoires",
        "start": 194.799,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "une agriculture qui a de la valeur",
        "start": 195.819,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9e et une agriculture qui",
        "start": 197.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 la tante citoyenne d'avoir",
        "start": 199.209,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une alimentation saine et de qualit\u00e9",
        "start": 201.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce sont des choix les moyens aujourd'hui",
        "start": 203.739,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "existe la r\u00e9gion les mauvais choix une",
        "start": 205.9,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "au front les bons choix qui est la",
        "start": 209.35,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 l'aspiration citoyenne \u00e0",
        "start": 211.389,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'aspiration des consommatrices et des",
        "start": 213.579,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "consommateurs qui veulent des jeunes qui",
        "start": 215.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "veulent des paysans dans les campagnes",
        "start": 217.84,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "et keaven une alimentation saine alors",
        "start": 219.04,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "parlons de cette campagne aussi des",
        "start": 221.709,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lections r\u00e9gionales parce qu'il ya une",
        "start": 223.299,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "liste un permis listes sont en",
        "start": 224.889,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition j'allais dire y'en a une",
        "start": 226.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "piste vo transpartisane \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9e",
        "start": 227.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cologie on est par l'ex-maire",
        "start": 229.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "anti-pesticides de langoat daniel cueff",
        "start": 231.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "liste qui va faire de l'ombre sans doute",
        "start": 234.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa l'emmener par notre candidate",
        "start": 236.53,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "claire desmares coirier \u00e9couter on voit",
        "start": 238.03,
        "duration": 7.069
    },
    {
        "text": "dans toutes les \u00e9lections",
        "start": 242.819,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "les \u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs",
        "start": 245.099,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent toujours l'original \u00e0 la copie",
        "start": 247.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il ya une liste \u00e9cologiste il ya une",
        "start": 249.599,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "liste sociale il ya une liste bretonne",
        "start": 252.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui veut justement se donner les moyens",
        "start": 255.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de gagner",
        "start": 258.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ya une ambition absolue d\u00e9termin\u00e9",
        "start": 259.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9solu",
        "start": 261.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "changer cette r\u00e9gion parce que elle en a",
        "start": 262.99,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "besoin la bretagne elle est vivante elle",
        "start": 265.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est cr\u00e9ative elle a besoin d'avoir des",
        "start": 267.669,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "responsables pour les politiques",
        "start": 270.61,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "publiques qui emm\u00e8ne cette r\u00e9gion on a",
        "start": 272.259,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "on va passer la journ\u00e9e avec les jeunes",
        "start": 275.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "franchement si on s'occupe \u00e0 notre",
        "start": 277.139,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "jeunesse",
        "start": 279.669,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on s'occupe a non seulement de nos",
        "start": 280.03,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "enfants mais on s'occupe \u00e0 notre avenir",
        "start": 282.039,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "eh ben c'est la liste men\u00e9e par claire",
        "start": 284.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "desmares poirier qui va prendre en main",
        "start": 286.389,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le destin de la jeunesse avec tous les",
        "start": 288.61,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "outils politiques publiques de la r\u00e9gion",
        "start": 291.009,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et c'est cette liste l\u00e0 qui peut gagner",
        "start": 293.199,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "et moi je ferai tout avec tous les",
        "start": 295.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes pour que ce soir la liste",
        "start": 298.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui gagnent",
        "start": 301.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "merci annie version le voit la campagne",
        "start": 301.69,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 303.97,
        "duration": 2.21
    }
]