[
    {
        "text": "l'invit\u00e9 de plurielles et yannick jadot",
        "start": 47.19,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en candidats \u00e0 la primaire",
        "start": 50.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes pour l'\u00e9lection",
        "start": 53.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bonsoir bonsoir yannick",
        "start": 54.7,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "jadot pourquoi souhaitez-vous devenir le",
        "start": 58.48,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 61.45,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "parce qu'on a vu tout cet a\u00een\u00e9 le chaos",
        "start": 64.92,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "climatique s'installer parce qu'on sait",
        "start": 68.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 parce",
        "start": 71.11,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "qu'on sait les in\u00e9galit\u00e9s sociales",
        "start": 73.6,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "l'affaissement d\u00e9mocratique les",
        "start": 76.41,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s scolaires les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 79.479,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "territoriales",
        "start": 81.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et que l'on peut pas \u00e9videmment avoir 5",
        "start": 82.29,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "ans de maquereau en plus il a renonc\u00e9",
        "start": 86.29,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "sur le climat il y a un agenda de",
        "start": 88.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression sociale il concentre tous les",
        "start": 91.899,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pouvoirs il transforme les angoisses et",
        "start": 94.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les peurs nos concitoyens en panique",
        "start": 97.66,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "identitaire on peut \u00e9videmment pas",
        "start": 99.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "imaginer l'accession voire de marine le",
        "start": 101.94,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "pen et cas inverse \u00e0 l'oppos\u00e9 il y a un",
        "start": 105.07,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "projet c'est l'\u00e9cologie qui \u00e9videmment",
        "start": 108.91,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "avec les grands de notre si\u00e8cle the lady",
        "start": 112.83,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "le climat la biodiversit\u00e9 la solidarit\u00e9",
        "start": 116.53,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "mais transforme ces d\u00e9fis en",
        "start": 119.47,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9s pour relocaliser l'\u00e9conomie",
        "start": 123.67,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d'innover pour avoir une agriculture et",
        "start": 126.45,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "une alimentation de qualit\u00e9 pour avoir",
        "start": 130.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des services publics de proximit\u00e9 et",
        "start": 133.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour remettre la d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 135.82,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "locale comme \u00e0 l'\u00e9chelle nationale",
        "start": 138.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "yannick jadot de quelle mani\u00e8re",
        "start": 140.79,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie peut-elle r\u00e9pondre aux",
        "start": 142.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoins des habitants qui vivent dans",
        "start": 144.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les quartiers marqu\u00e9e par le ch\u00f4mage le",
        "start": 146.65,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "mal logement la pauvret\u00e9",
        "start": 149.47,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "investir sur",
        "start": 152.07,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le logement comme nous faisons depuis",
        "start": 153.75,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps comme nous proposons",
        "start": 157.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment sortir par exemple de",
        "start": 159.04,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 162.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sortir du bruit avoir un logement",
        "start": 164.22,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "salubre o\u00f9 les enfants tombent pas",
        "start": 168.13,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "malades",
        "start": 170.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avoir moins froid l'hiver moins chaud",
        "start": 171.0,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 et sa dispute monde",
        "start": 174.04,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "programme je veux rendre",
        "start": 177.67,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "accessible pour z\u00e9ro euro la r\u00e9novation",
        "start": 181.11,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "thermique des logements pour les",
        "start": 184.239,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "familles les plus fragiles \u00eeles qui",
        "start": 185.83,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "s'ouvre \u00e0 la fois de pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 188.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et d'habiter et passera la",
        "start": 189.849,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "m\u00e9riter",
        "start": 192.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est rendre la mobilit\u00e9 accessible",
        "start": 193.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comment \u00e0 travers la mobilit\u00e9 collective",
        "start": 194.77,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "des transports collectifs qui ait acc\u00e9d\u00e9",
        "start": 198.31,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "\u00e0 une alimentation",
        "start": 201.459,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "moins cher parce que je veux et c'est la",
        "start": 203.489,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "tva sur l'alimentation de qualit\u00e9 c'est",
        "start": 206.08,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "investir sur le logement social et quand",
        "start": 209.319,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "on cumule",
        "start": 212.83,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat toutes ces politiques",
        "start": 213.78,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "ce sont des centaines d'euros \u00e9conomis\u00e9s",
        "start": 216.54,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "sur le budget des familles c'est ce que",
        "start": 219.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'appelle parfois le treizi\u00e8me mois",
        "start": 222.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9colo se dire que en accumulant toutes",
        "start": 223.87,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "ses \u00e9conomies on vivra mieux et donc on",
        "start": 226.87,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "accepte mieux au aux besoins essentiels",
        "start": 231.519,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et puis potentiellement on",
        "start": 234.13,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "acc\u00e8de",
        "start": 237.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "davantage aux loisirs \u00e0 la culture donc",
        "start": 238.56,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est une fa\u00e7on \u00e9videmment de",
        "start": 242.2,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "2,2 d'am\u00e9liorer la vie dans les",
        "start": 245.1,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "quartiers mais c'est aussi mieux",
        "start": 248.29,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "reconstruire l'\u00e9galit\u00e9 territoriale",
        "start": 249.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "moi j'ai toujours soutenu la mise en",
        "start": 253.049,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oeuvre du plan borloo qui est un plan",
        "start": 255.37,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d'investissement dans les femmes dans",
        "start": 258.209,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "les hommes \u00e9videmment dans les",
        "start": 260.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "infrastructures des quartiers qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 262.419,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "construit avec les associatifs qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 264.49,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "construit avec avec les \u00e9lus je regrette",
        "start": 267.729,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident la r\u00e9publique et ma\u00eetriser",
        "start": 271.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sa mort et tous les actrices les acteurs",
        "start": 274.36,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "qu'il avait construit et puis c'est de",
        "start": 277.51,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 j'\u00e9tais \u00e0 quelques jours",
        "start": 279.789,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "avec l'association les enfants de saint",
        "start": 281.58,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "denis qui l'a",
        "start": 284.89,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "offrait aux familles en difficult\u00e9 des",
        "start": 288.69,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "fournitures scolaires pour que la",
        "start": 292.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e se passe comptable grand yannick",
        "start": 294.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jadot lors des r\u00e9gionales les candidats",
        "start": 297.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ont propos\u00e9 des emplois",
        "start": 298.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "verts est ce que \u00e7a peut \u00eatre une",
        "start": 301.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "solution pour les jeunes des quartiers",
        "start": 302.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "populaires qui connaissent ou le ch\u00f4mage",
        "start": 304.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ou la pr\u00e9carit\u00e9 des emplois hub et reese",
        "start": 306.43,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 308.74,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vous avez parfaitement raison mais dans",
        "start": 309.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9",
        "start": 311.979,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "trop souvent",
        "start": 313.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ils et",
        "start": 316.169,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "les jeunes issus des quartiers n'ont pas",
        "start": 319.53,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 et loin s'en faut des bonnes",
        "start": 323.38,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "\u00e9coles et des bons enseignants",
        "start": 326.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "des services publics y compris quand il",
        "start": 329.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ya des difficult\u00e9s des services de",
        "start": 332.38,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9diatrie",
        "start": 333.78,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pour accompagner les enfants",
        "start": 335.31,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "il souffre des discriminations streame",
        "start": 337.889,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "nation al embauche \u00e9videmment",
        "start": 341.139,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "discrimination dans l'enseignement",
        "start": 343.27,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur et",
        "start": 345.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il ya que d'entreprises sur ces cas les",
        "start": 348.03,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "doigts donc il est \u00e9vident que il va",
        "start": 351.07,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "falloir investir massivement pour que",
        "start": 354.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les meilleurs enseignants aille dans les",
        "start": 356.229,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "quartiers que on organise y compris la",
        "start": 359.59,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "localisation des \u00e9coles comme des",
        "start": 362.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges des lyc\u00e9es pour qu'ils aient",
        "start": 365.919,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "plus de mixit\u00e9 sociale \u00e0 l'\u00e9cole qu'on",
        "start": 368.02,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "investit sur l'ensemble des d\u00e9formations",
        "start": 371.259,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais comme vous le dites que",
        "start": 375.039,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "quand on investit massivement dans la",
        "start": 378.49,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation thermique des logements ce",
        "start": 381.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sont des milliers des dizaines de",
        "start": 383.889,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois d'artisans et cd",
        "start": 386.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "boulot qualifier quand on investit dans",
        "start": 388.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 391.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "elles se sont aussi des entreprises",
        "start": 392.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ancr\u00e9 sur les territoires entreprises de",
        "start": 395.8,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "services quand on investit sur une",
        "start": 397.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie circulaire skate \u00e9conomie dit",
        "start": 399.789,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "luc le contre les gaspillages contre",
        "start": 402.61,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e pour avoir des",
        "start": 404.979,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "produits qu'on peut r\u00e9parer ce sont des",
        "start": 407.229,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "emplois sur l'ensemble des territoires",
        "start": 410.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quand on se bat pour avoir des services",
        "start": 412.75,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 416.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital \u00e9cole commissariat tribunal sur",
        "start": 417.21,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "l'ensemble des territoires 66 des",
        "start": 421.57,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "emplois quand on veut investir",
        "start": 424.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur la recherche d'emploi pour tout le",
        "start": 426.03,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "monde donc il est \u00e9vident que l'\u00e9cologie",
        "start": 428.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui porte un projet qui est un",
        "start": 431.199,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "projet de justice sociale est un projet",
        "start": 434.47,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "de relocalisation de l'\u00e9conomie ou 1",
        "start": 436.96,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "les jeunes des quartiers ne sont pas au",
        "start": 440.39,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "fond",
        "start": 443.06,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "le condamn\u00e9",
        "start": 444.07,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "soit rejoindre certains",
        "start": 446.92,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "certains r\u00e9seaux y compris mafieux soit",
        "start": 451.27,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00eatre super izneo contraire",
        "start": 455.03,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "il faut que les exemples nombreux des",
        "start": 457.66,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "jeunes des quartiers qui s'en sortent",
        "start": 462.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parfaitement mais en ayant combattu et",
        "start": 464.21,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bien que ces jeunes l'ensemble des job",
        "start": 468.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et qui ont une vitalit\u00e9 incroyable qui",
        "start": 470.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont envie de r\u00e9ussir comme tout le monde",
        "start": 472.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et des m\u00eames droits et les nazes",
        "start": 474.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 tout le monde yannick jadot",
        "start": 476.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comment r\u00e9pondre et vous si vous \u00eates",
        "start": 478.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique au drame",
        "start": 481.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des migrants qui traversent la",
        "start": 482.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e mais il ya aussi les",
        "start": 486.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "migrants qui sont chez nous et qui sont",
        "start": 487.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es de droits doit travailler droit",
        "start": 490.19,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "de se loger",
        "start": 493.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on a des politiques que des",
        "start": 494.95,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 498.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "analyses sur une posture totalement",
        "start": 501.49,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique est consid\u00e9r\u00e9 que accueillir",
        "start": 504.11,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "en dignit\u00e9 les migrants c'est un appel",
        "start": 507.11,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "d'air et donc on la sert les tentes on",
        "start": 511.07,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "maltraite les migrants on les laisse",
        "start": 514.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans la rue et au fond c'est un d\u00e9ni",
        "start": 517.01,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 une humiliation \u00e9videmment",
        "start": 519.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'abord pour l'\u00e9minent mais pour",
        "start": 522.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 pour l'ensemble",
        "start": 525.62,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9",
        "start": 527.36,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit on \u00e0 d\u00e9j\u00e0 il ment",
        "start": 528.37,
        "duration": 9.67
    },
    {
        "text": "c'est un musulman depuis 2014 il ya",
        "start": 533.2,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "toujours ce fantasme ou font que",
        "start": 538.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'on peut avoir le libre \u00e9change les",
        "start": 540.34,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "marchandises sur la finance mais qu'il",
        "start": 543.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut des murs des barbel\u00e9s du camp pour",
        "start": 545.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui diffusent la tyrannie",
        "start": 548.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parfois ou simplement qu'ils ont envie",
        "start": 551.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9panouir ailleurs que l'endroit o\u00f9",
        "start": 553.1,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "sont donc il faut accueillir en dignit\u00e9",
        "start": 555.95,
        "duration": 9.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs quand des mairies des",
        "start": 561.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "villages ou des grandes villes",
        "start": 565.61,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "organisent",
        "start": 566.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "souvent \u00e7a se passe bien il faut",
        "start": 568.3,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "favoriser l'int\u00e9gration \u00e0 la fois par la",
        "start": 570.77,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "langue \u00e9videmment mais aussi",
        "start": 574.739,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "autoriser ces personnes rapidement \u00e0",
        "start": 576.649,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "travailler parce que quand on vient de",
        "start": 580.049,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin",
        "start": 582.599,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pour migrer quand on aime quand on a",
        "start": 583.849,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "autant souffert autant surv\u00e9cu",
        "start": 587.729,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on est toujours et les statistiques",
        "start": 590.089,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "montrent une incroyable source d'\u00e9nergie",
        "start": 592.709,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 yannick jadot vous",
        "start": 595.649,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident est-ce que vous reconna\u00eetrez",
        "start": 598.319,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les crimes commis par la france lors des",
        "start": 599.939,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "guerres coloniales notamment en alg\u00e9rie",
        "start": 602.759,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 un comit\u00e9 try hard on",
        "start": 605.749,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "rentre dans une ann\u00e9e particuli\u00e8re vous",
        "start": 610.369,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "savez qui va",
        "start": 613.049,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "s'ouvrir notamment",
        "start": 615.379,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "les 60 ans du 17 octobre on va avoir",
        "start": 618.199,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 623.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9tapes autour de",
        "start": 624.079,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de l'alg\u00e9rie donc il va",
        "start": 626.879,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "nous falloir le continuer \u00e0 avancer sur",
        "start": 630.569,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "cette nuit",
        "start": 633.599,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 regarder l'histoire",
        "start": 634.97,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "\u00e0 int\u00e9grer les m\u00e9moires ils sont souvent",
        "start": 637.639,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "des mois recule type de souffrance mais",
        "start": 640.589,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 regarder l'histoire objectivement et",
        "start": 643.529,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on regarde autant plus histoire",
        "start": 646.589,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "objectivement et notamment les pages",
        "start": 648.209,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sombre de la colonisation",
        "start": 650.1,
        "duration": 7.669
    },
    {
        "text": "que on a un projet ensemble",
        "start": 653.209,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas en permanence renvoy\u00e9 \u00e0",
        "start": 657.769,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "son histoire \u00e0 sa religion \u00e0 son origine",
        "start": 661.259,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "ah \u00e7a c'est identit\u00e9 et quand on arrive",
        "start": 664.589,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir un projet ensemble pour le futur",
        "start": 669.149,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour l'avenir quand on sait o\u00f9 on va",
        "start": 671.429,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "quand l'\u00e9tat en permanence renvoyer \u00e0",
        "start": 673.589,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des identit\u00e9s qui sont parfois tellement",
        "start": 676.979,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductrice qu'elles en sont totalement",
        "start": 679.229,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "factice est pas \u00e7a nous permet aussi de",
        "start": 680.759,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "regarder l'histoire avec lucidit\u00e9 il",
        "start": 683.399,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notamment les crimes perp\u00e9tr\u00e9s devant",
        "start": 685.439,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les colonisations vous vous inqui\u00e9tez de",
        "start": 687.479,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voir le d\u00e9bat de ces pr\u00e9sidentielles se",
        "start": 690.059,
        "duration": 6.981
    },
    {
        "text": "focaliser justement sur l'identit\u00e9",
        "start": 693.599,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "mais tant je dirais de c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 697.04,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes sociaux",
        "start": 699.44,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident que malheureusement \u00e7a",
        "start": 700.81,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "n'est plus simplement l'apanage de",
        "start": 705.079,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite que d'agiter les",
        "start": 707.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "paniques identitaire envoie ses mots",
        "start": 710.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment le th\u00e8me et maintenant",
        "start": 712.63,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "c'est la droite est trop souvent le",
        "start": 715.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gouvernement et le pr\u00e9sident la",
        "start": 718.399,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui transportent les peurs",
        "start": 719.72,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "\u00e9vidente qui a dans la soci\u00e9t\u00e9 les",
        "start": 722.259,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "angoisses par rapport aux d\u00e9r\u00e8glements",
        "start": 724.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "climatiques par rapport \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "start": 726.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la mondialisation",
        "start": 728.389,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "la peur du d\u00e9classement la peur de",
        "start": 730.1,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique de l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 732.29,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 734.449,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de",
        "start": 735.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "les transformer en panique identitaire",
        "start": 738.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et bien nous nous devons \u00e9videmment",
        "start": 740.12,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "entendre \u00e9couter les col\u00e8res mais",
        "start": 743.24,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est d'apporter des r\u00e9ponses",
        "start": 746.98,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses concr\u00e8tes qui sont",
        "start": 748.85,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des r\u00e9ponses sociales qui",
        "start": 750.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "sont des r\u00e9ponses d'emplois qui sont des",
        "start": 753.079,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de protection parce que l\u00e0",
        "start": 754.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "encore une fois quand on a tellement",
        "start": 757.209,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "peur de l'avenir on serait dirig\u00e9 dans",
        "start": 759.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 et en se r\u00e9fugiant dans le",
        "start": 762.319,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 c'est toujours les r\u00e9cifs parce",
        "start": 764.3,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 766.49,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "on a des d\u00e9bats",
        "start": 767.38,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "une irrationalit\u00e9 total on a parl\u00e9 de la",
        "start": 769.99,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "colonisation de l'esclavag\u00e9",
        "start": 773.839,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ou d'autres pans de l'histoire o\u00f9",
        "start": 776.889,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "finalement le d\u00e9bat politique devient",
        "start": 779.24,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "l'histoire alors que \u00e7a devrait \u00eatre",
        "start": 783.519,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait aujourd'hui",
        "start": 787.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ensemble quand thomas yannick jadot \u00e0",
        "start": 788.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "marseille le pr\u00e9sident maquereau a",
        "start": 791.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 l'organisation d'un forum des",
        "start": 793.37,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "monde m\u00e9diterran\u00e9en avec des acteurs de",
        "start": 795.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile de toute la",
        "start": 797.959,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 799.37,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut renforcer la",
        "start": 800.029,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration avec les pays du maghreb",
        "start": 801.8,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "tenter de relancer l'union pour la",
        "start": 803.569,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e \u00e9coutez je sais pas si",
        "start": 805.579,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est l'union pour la m\u00e9diterran\u00e9e parce",
        "start": 808.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait l'id\u00e9e \u00e9tait belle au d\u00e9part",
        "start": 809.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a quand on quand on entend de",
        "start": 813.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque",
        "start": 814.97,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diterran\u00e9e c'est notre mer commune",
        "start": 817.04,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "donc mais quand \u00e7a a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 notamment",
        "start": 819.579,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque d'un nicolas sarkozy c'\u00e9tait",
        "start": 823.42,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "une vision tr\u00e8s",
        "start": 826.519,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "un peu comme la francophonie trop",
        "start": 828.459,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "souvent autour de la france et la",
        "start": 830.87,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "relation de la france avec",
        "start": 833.089,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "ses anciennes colonies donc on en",
        "start": 835.0,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "mettant de c\u00f4t\u00e9 la question de la",
        "start": 839.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie la question des libert\u00e9s",
        "start": 842.269,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "fondamentales",
        "start": 843.92,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a devenait trop souvent \u00e0 la fois",
        "start": 844.91,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "trop centr\u00e9e autour de la france et avec",
        "start": 848.899,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bouch\u00e9 qui \u00e9tait quand m\u00eame",
        "start": 851.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "essentiellement des pitounes donc moi je",
        "start": 853.009,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "suis convaincu que marseille est un",
        "start": 856.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "immense port qui doit re qu'il",
        "start": 858.889,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "continuait \u00e0 regarder sur l'ensemble de",
        "start": 860.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diterran\u00e9e c'est une ville",
        "start": 862.79,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9enne suis ouverte sur la",
        "start": 864.47,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e mais il faut travailler",
        "start": 867.259,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "effectivement moins avec ces",
        "start": 869.089,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouvernements qu'avec les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 871.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "civiles pour que les soci\u00e9t\u00e9s civiles",
        "start": 873.019,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "construisent \u00e0 l' \u00e9chelle de 7",
        "start": 875.99,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "ce passage g\u00e9ographique \u00e0 l'\u00e9chelle des",
        "start": 879.1,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s civiles le construisent une",
        "start": 882.709,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "\u00e9mancipation commune",
        "start": 885.709,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de la culture \u00e9videmment des libert\u00e9s",
        "start": 887.44,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "fondamentales des \u00e9changes et puis",
        "start": 890.839,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie j'ai pas de probl\u00e8me",
        "start": 894.13,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin pour que justement il n'y a pas",
        "start": 896.12,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "cette structure qu'on a maintenant on",
        "start": 900.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour l'europe et la m\u00e9diterran\u00e9e avec",
        "start": 902.959,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes qui sont 10e tr\u00e8s dur est",
        "start": 905.42,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "au fond une forme de fantasmes",
        "start": 908.089,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "agit\u00e9 par certains responsables",
        "start": 912.79,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "politiques en france qui pourrait",
        "start": 914.899,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "quasiment",
        "start": 916.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "construire un mur entre le nord de leur",
        "start": 917.079,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00eele au nord de l'aquitaine et que la",
        "start": 920.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e alors yannick jadot vous venez de",
        "start": 922.699,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire que vous n'\u00eates pas contre",
        "start": 925.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie celui ou celle qui gagnera",
        "start": 926.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ces primaires \u00e9cologistes devra ensuite",
        "start": 928.67,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "prendre le leadership \u00e0 gauche il ya une",
        "start": 930.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vingtaine de candidatures entre les",
        "start": 932.779,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents partis politiques vous avez",
        "start": 935.18,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "le sentiment que vous pouvez rassembler",
        "start": 937.16,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois les \u00e9lecteurs \u00e9cologistes",
        "start": 938.689,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "socialistes et ceux de la france",
        "start": 940.509,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "insoumise",
        "start": 942.23,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "je pense que les \u00e9lectrices et les",
        "start": 944.17,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs",
        "start": 947.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voteront utile \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 948.269,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 tout le monde",
        "start": 951.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "revendique \u00e0 gauche de se reconstruire",
        "start": 953.86,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 956.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a me donne en termes de",
        "start": 957.36,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence et puissance du projet une",
        "start": 959.95,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "forme davantage",
        "start": 962.889,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "il est vous l'avez dit il y aura",
        "start": 964.38,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre",
        "start": 967.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des diff\u00e9rences des concurrences entre",
        "start": 969.389,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "les candidates et candidats je crois",
        "start": 973.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 les \u00e9lectrices et",
        "start": 975.97,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "des \u00e9lecteurs",
        "start": 978.61,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "iront vers celle ou celui qui peut",
        "start": 979.68,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "rassembler largement il est",
        "start": 984.37,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "cass\u00e9 la pr\u00e9vision que c'est forc\u00e9ment",
        "start": 988.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'image d'une macro",
        "start": 992.079,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "vous avez sentiment d'\u00eatre en capacit\u00e9",
        "start": 994.35,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "de rassembler plus que sandrine rousseau",
        "start": 996.55,
        "duration": 8.149
    },
    {
        "text": "par exemple il faut assembler",
        "start": 1001.05,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "moi je",
        "start": 1004.699,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "propose une offre politique",
        "start": 1007.64,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis",
        "start": 1011.72,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dans pas mal de temps quelques opinions",
        "start": 1014.149,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "alors sabots curieuse que \u00e7a vaut les",
        "start": 1016.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sondages peuvent se tromper mais \u00e0 un",
        "start": 1019.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 c'est aussi un apport de",
        "start": 1021.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france la politique et que il va falloir",
        "start": 1023.25,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "ce sera difficile",
        "start": 1026.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour une candidature qui est tr\u00e8s en",
        "start": 1029.089,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "retard dans les sondages de pr\u00e9tendre",
        "start": 1031.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e est donc un moment donn\u00e9 c'est",
        "start": 1033.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aussi l'affirmation d'une candidature \u00e0",
        "start": 1036.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la fois dit qu'ils sont le contenu",
        "start": 1039.27,
        "duration": 6.649
    },
    {
        "text": "politique comme se sont g\u00ean\u00e9s de dire \u00e7a",
        "start": 1040.799,
        "duration": 8.641
    },
    {
        "text": "l'espace politique il occupa la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1045.919,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "sera en mesure de rassembler tr\u00e8s",
        "start": 1049.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'argent si les quartiers populaires",
        "start": 1051.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "votent nous serons au second tour c'est",
        "start": 1053.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 1055.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aussi votre conviction l'avenir de la",
        "start": 1057.27,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "gauche d\u00e9pendra en grande partie des",
        "start": 1059.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "habitants des quartiers populaires",
        "start": 1061.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est l'avenir de la france pas",
        "start": 1063.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "simplement la jeunesse la gauche",
        "start": 1065.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous voyez \u00e0 quel point notre pays est",
        "start": 1067.58,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "en train de se diviser les carreaux t on",
        "start": 1069.99,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "la dit en cet entretien par des paniques",
        "start": 1072.6,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "identitaire angoisse",
        "start": 1076.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "certains osent annonce la guerre civile",
        "start": 1078.72,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "la disparition de la france l'invasion",
        "start": 1081.73,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "le grand remplacement",
        "start": 1083.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il faut aujourd'hui justement ils",
        "start": 1085.62,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "voyaient m\u00eame emmanuel macron qui la",
        "start": 1089.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e8de \u00e0 marseille il est arriv\u00e9 avec",
        "start": 1091.96,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de l'argent tant mieux mais nous sa",
        "start": 1094.03,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "visite en quasiment dans le clan de les",
        "start": 1098.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "masquer nos \u00e9lus c'est pas comme \u00e7a",
        "start": 1100.92,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "qu'on n'y va nous falloir rassembler et",
        "start": 1103.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "on peut pas rassembler un pays si on",
        "start": 1107.29,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "oublie une partie de sa population ou en",
        "start": 1110.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jouant des divisions vous voyez bien",
        "start": 1113.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comment le gouvernement comme les",
        "start": 1115.51,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents veulent opposer",
        "start": 1117.52,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui travaillent et les",
        "start": 1121.32,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs les ruraux et les quartiers",
        "start": 1123.88,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "populaires",
        "start": 1127.39,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et ceux qui sont en france depuis",
        "start": 1130.2,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "plusieurs g\u00e9n\u00e9rations et ce qui vient",
        "start": 1133.72,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "d'arriver",
        "start": 1135.25,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi ne pourra pour",
        "start": 1136.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rassembler pour r\u00e9concilier les fran\u00e7ais",
        "start": 1139.059,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut de l'action \u00e9videmment de",
        "start": 1141.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'action de l'action de l'action mais de",
        "start": 1144.309,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "l'action autour d'un projet qui nous",
        "start": 1147.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rassemble redonne une perspective",
        "start": 1150.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "collective",
        "start": 1153.04,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "sinon le th\u00e9 division i les",
        "start": 1154.03,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9n\u00e9gations les d\u00e9nis continueront de",
        "start": 1158.46,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "s'affirmer dans notre soci\u00e9t\u00e9 il \u00e7a",
        "start": 1161.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "finira dans le pied \u00e7a finira par le",
        "start": 1163.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "client merci yannick jadot je rappelle",
        "start": 1166.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en candidats",
        "start": 1169.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 la primaire des \u00e9cologistes on peut",
        "start": 1171.73,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "s'inscrire pour voter",
        "start": 1173.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il faut s'inscrire sur les \u00e9cologistes",
        "start": 1175.53,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "point fr les \u00e9cologistes point fr tout",
        "start": 1178.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le monde peut s'inscrire tout le monde",
        "start": 1182.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut voter il faut le faire avant de",
        "start": 1183.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout ce temps avant le 12 septembre et \u00e0",
        "start": 1185.74,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "partir de 16 ans et n'ont pas 18 ans",
        "start": 1187.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exactement parce qu'on veut que les",
        "start": 1190.05,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "jeunes participent pleinement \u00e0 la vie",
        "start": 1192.76,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1195.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "merci yannick jadot bon ceci en soi",
        "start": 1196.17,
        "duration": 9.929
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1200.14,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pluriel une \u00e9mission",
        "start": 1209.44,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "hebdomadaire pr\u00e9sent\u00e9e par lo\u00efc barri\u00e8re",
        "start": 1211.24,
        "duration": 4.429
    }
]