[
    {
        "text": "c'est quoi la promesse r\u00e9publicaine et",
        "start": 4.06,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "en quoi s'articule l'\u00e9cologie et la",
        "start": 5.77,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique la r\u00e9publique c'est la",
        "start": 11.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion c'est ce sont les libert\u00e9s",
        "start": 13.51,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fondamentales c'est la citoyennet\u00e9 et",
        "start": 16.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'est aussi la capacit\u00e9 la puissance",
        "start": 19.6,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "publique au service de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 22.63,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9cologie c'est la promesse",
        "start": 24.9,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation individuelle et",
        "start": 29.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "collective c'est la solidarit\u00e9",
        "start": 31.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc c'est la reconstruction d'une",
        "start": 33.55,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e pour l'\u00e9galit\u00e9 pour les libert\u00e9s",
        "start": 36.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "individuelles et collectives",
        "start": 40.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et puis c'est la capacit\u00e9 \u00e0 refaire",
        "start": 42.46,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "nation art faire soci\u00e9t\u00e9 ensemble et la",
        "start": 45.19,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comme la la\u00efcit\u00e9 sont filles",
        "start": 49.57,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de la gauche",
        "start": 51.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi je suis sid\u00e9r\u00e9 que quand on se dit",
        "start": 52.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quand on veut d\u00e9fendre la promesse",
        "start": 54.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine",
        "start": 56.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on ne soit consid\u00e9r\u00e9 aujourd'hui de",
        "start": 57.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "droite la r\u00e9publique c'est ce qui doit",
        "start": 59.41,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 chaque fille \u00e0 chaque gar\u00e7on",
        "start": 63.43,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "de la nation d'acc\u00e9der \u00e0 une \u00e9ducation",
        "start": 66.82,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9 de vivre dans un logement",
        "start": 69.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "confortable d'avoir des transports",
        "start": 72.39,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "publics pour \u00eatre libres de se d\u00e9placer",
        "start": 74.74,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment d'avoir acc\u00e8s \u00e0 un",
        "start": 79.38,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "h\u00f4pital de qualit\u00e9 un commissariat et \u00e0",
        "start": 82.119,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "une s\u00e9curit\u00e9 comme tout territoire doit",
        "start": 85.42,
        "duration": 8.369
    },
    {
        "text": "y avoir acc\u00e8s et \u00e0 une justice \u00e9gale",
        "start": 90.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pour toutes et tous",
        "start": 93.789,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9publique",
        "start": 94.78,
        "duration": 2.839
    }
]