[
    {
        "text": "il s'agit du candidat \u00e9cologiste yannick",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "jadot",
        "start": 3.27,
        "duration": 13.789
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5.12,
        "duration": 11.939
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bonjour vous \u00eates",
        "start": 17.3,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en depuis 2002 est aussi un",
        "start": 19.46,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "candidat \u00e9cologiste dans cette \u00e9lection",
        "start": 23.509,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous avez maintenant \u00e0 7",
        "start": 25.72,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "minutes pour pr\u00e9senter \u00e0 les grands axes",
        "start": 29.029,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de votre programme et sept minutes donc",
        "start": 30.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour convaincre asie merci infiniment",
        "start": 32.449,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "merci de votre invitation mesdames et",
        "start": 35.18,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "messieurs bonjour",
        "start": 37.4,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec la pand\u00e9mie et son",
        "start": 38.89,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "cort\u00e8ge de drames humains la sant\u00e9 est",
        "start": 43.37,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "redevenu un sujet majeur de politique",
        "start": 46.22,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "publique un sujet majeur de d\u00e9bat public",
        "start": 48.979,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "et c'est une bonne nouvelle vous le",
        "start": 51.739,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "savez la sentait toujours \u00e9t\u00e9 une des",
        "start": 53.84,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s du projet \u00e9cologiste et on",
        "start": 56.3,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "voit bien aujourd'hui \u00e0 quel point ce",
        "start": 59.39,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "que nous d\u00e9fendions depuis des ann\u00e9es le",
        "start": 61.609,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "concept d'une sant\u00e9 faisant le lien",
        "start": 64.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "entre sant\u00e9 humaine sant\u00e9 animale sant\u00e9",
        "start": 66.35,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "environnementale est aujourd'hui un",
        "start": 69.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment structurant de la r\u00e9flexion du",
        "start": 71.929,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat et des politiques publiques que",
        "start": 74.84,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nous devons mener dans les ann\u00e9es qui",
        "start": 76.82,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "viennent",
        "start": 78.979,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "j'aurai dans mon projet trois priorit\u00e9s",
        "start": 79.81,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est \u00e9videmment de",
        "start": 83.53,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "remettre l'h\u00f4pital public au coeur de",
        "start": 87.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "notre politique de sant\u00e9 est en \u00e9tat",
        "start": 90.17,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "pour donner \u00e0 chacune et \u00e0 chacun un",
        "start": 92.45,
        "duration": 8.309
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s complet libre et facile \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 95.929,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "publique et donc \u00e0 l'h\u00f4pital public",
        "start": 100.759,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pendant plusieurs quinquennat maintenant",
        "start": 103.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme",
        "start": 106.149,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "une entreprise qui devait \u00eatre rentable",
        "start": 109.25,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "vous savez la tarification \u00e0 l'acte la",
        "start": 111.34,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des lits les baisses de budget",
        "start": 115.039,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 117.349,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nom dame qui r\u00e9duisait ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e",
        "start": 118.84,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "les moyens de l'h\u00f4pital public",
        "start": 122.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9e comme la variable",
        "start": 124.849,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "d'ajustement de notre syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 126.5,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous devons sortir",
        "start": 129.19,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment de cette logique pour",
        "start": 131.23,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "remettre l'h\u00f4pital public au coeur de",
        "start": 133.879,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "notre politique publique et de lui",
        "start": 135.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donner les moyens n\u00e9cessaires pour nous",
        "start": 138.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est un sursaut d'attractivit\u00e9 le",
        "start": 140.87,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "recrutement de cent mille infirmi\u00e8res",
        "start": 143.93,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "infirmiers on sait aujourd'hui que ya",
        "start": 145.859,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de soixante mille 180 mille selon",
        "start": 149.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les estimations postes vacants de ce",
        "start": 152.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "point de vue l\u00e0 c'est dire \u00e0 quel point",
        "start": 155.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il faut ce sursaut d'attractivit\u00e9 qui",
        "start": 156.689,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "passe par des conditions de travail qui",
        "start": 159.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "passe par une augmentation \u00e9videmment",
        "start": 161.459,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "des salaires et qui passe par une",
        "start": 163.56,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "conception totalement diff\u00e9rente de",
        "start": 164.76,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public et de notre syst\u00e8me de",
        "start": 166.889,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 o\u00f9 l'enjeu n'est pas combien \u00e7a",
        "start": 169.079,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "co\u00fbte mais comment on r\u00e9pond aux besoins",
        "start": 171.75,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir des territoires on aura",
        "start": 173.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'occasion je pense d'en reparler dans",
        "start": 176.189,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat",
        "start": 178.409,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me priorit\u00e9 la question de la",
        "start": 179.669,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 environnementale",
        "start": 181.95,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident l'a dit aujourd'hui plus",
        "start": 183.59,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "personne ne peut s'exon\u00e9rer",
        "start": 187.68,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer totalement la question de",
        "start": 189.469,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l'environnement et de toutes les",
        "start": 193.049,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "maladies chroniques que les pollutions",
        "start": 195.389,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 198.109,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'exposition aux produits chimiques",
        "start": 200.449,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'exposition pesticides \u00e0 la pollution",
        "start": 202.819,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "de l'air peut g\u00e9n\u00e9rer sur notre syst\u00e8me",
        "start": 205.139,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 et donc pour nous mettre la",
        "start": 207.239,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 environnementale au coeur de notre",
        "start": 210.509,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "projet de sant\u00e9 c'est \u00e9videmment sortir",
        "start": 213.12,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "du d\u00e9ni c'est \u00e9videmment travailler sur",
        "start": 216.75,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'exposition y compris l'exposition au",
        "start": 219.859,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "cocktail de mol\u00e9cules ou de de pau lyon",
        "start": 222.09,
        "duration": 8.329
    },
    {
        "text": "on le voit sur la question et m\u00eame de",
        "start": 227.239,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'interpr\u00e9tation de l'\u00e9valuation des",
        "start": 230.419,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "cancers p\u00e9diatriques",
        "start": 232.949,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on le voit sur l'explosion des maladies",
        "start": 234.06,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "chroniques",
        "start": 237.359,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "plus 40 cents ans dix ans d'affections",
        "start": 238.819,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "de longue dur\u00e9e donc on voit \u00e0 quel",
        "start": 242.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "point la sant\u00e9 environnementale doit",
        "start": 243.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00eatre au coeur de notre politique de",
        "start": 245.79,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 d\u00e9j\u00e0 pour \u00e9videmment \u00e9viter",
        "start": 247.47,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "l'ensemble des polluants qui fracasse",
        "start": 250.34,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de sant\u00e9 nos organismes",
        "start": 253.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi vous l'avez bien",
        "start": 256.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "compris m la pr\u00e9vention au coeur de",
        "start": 257.579,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "notre de notre politique de sant\u00e9 parce",
        "start": 261.0,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "que jusqu'\u00e0 maintenant on a quand m\u00eame",
        "start": 262.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "une politique de sant\u00e9 qui est d'abord",
        "start": 264.719,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "une politique de soins et dans notre",
        "start": 266.43,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "le gic c'est aussi la v\u00f4tre je sais",
        "start": 271.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est de ne pas tomber malade \u00e7a peut",
        "start": 273.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "para\u00eetre idiot \u00e7a peut para\u00eetre basique",
        "start": 276.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mais on sait \u00e0 quel point quand on a le",
        "start": 277.83,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "budget de pr\u00e9vention la politique de",
        "start": 282.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 un demi pour cent",
        "start": 284.039,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "on voit bien la disproportion entre le",
        "start": 285.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'accent qui est mis sur la pr\u00e9vention",
        "start": 289.68,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "et l'accent qui est mis sur le soin",
        "start": 291.27,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment quand on parle de 100",
        "start": 293.629,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "environnementale je reprenais votre",
        "start": 296.129,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "publication tr\u00e8s r\u00e9ussi sur la question",
        "start": 299.129,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "du climat et on a eu leurs aveux le",
        "start": 302.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me rapport du giec hier sur les",
        "start": 304.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "impacts majeurs du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 306.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 308.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sur l'ensemble de nos conditions de vie",
        "start": 309.24,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sur l'ensemble de l'habitabilit\u00e9 de la",
        "start": 312.539,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et on voit bien \u00e0 quel point le",
        "start": 315.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique va \u00eatre un enjeu",
        "start": 317.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "absolument majeur aussi de nos",
        "start": 319.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politiques de sant\u00e9 il vous reste deux",
        "start": 322.349,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "minutes yannick jadot merci",
        "start": 324.3,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vous des comt\u00e9s dans votre intervention",
        "start": 326.96,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "valorise tout est d\u00e9compt\u00e9 d'accord",
        "start": 329.099,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me point la question de la sant\u00e9",
        "start": 332.509,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "au travail",
        "start": 335.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous avons eu pendant ce quinquennat une",
        "start": 336.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression incontestable de la prise en",
        "start": 338.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 et qui fait",
        "start": 342.21,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qu'on se retrouve dans une situation",
        "start": 344.31,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "d'injustice profonde",
        "start": 345.449,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "les cadres qui partent \u00e0 la retraite ont",
        "start": 349.68,
        "duration": 7.459
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance de vie de 10 ans",
        "start": 352.949,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs en bonne sant\u00e9 par rapport",
        "start": 357.139,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "aux ouvriers c'est absolument",
        "start": 359.639,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "insupportable et donc au coeur de notre",
        "start": 361.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "politique de sant\u00e9 nous aurons",
        "start": 364.259,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la reconstruction d'un",
        "start": 365.789,
        "duration": 7.701
    },
    {
        "text": "d'un compte personnel de pr\u00e9vention",
        "start": 370.46,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "des risques de p\u00e9nibilit\u00e9 parce que",
        "start": 373.49,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "encore une fois on le voit bien que la",
        "start": 377.099,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 au travail m\u00eame si elle est un",
        "start": 380.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enjeu majeur de nos concitoyens",
        "start": 383.219,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'est plus int\u00e9gr\u00e9e",
        "start": 385.409,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement dans les politiques",
        "start": 387.27,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "publiques et enfin",
        "start": 388.889,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me point la question \u00e9videmment",
        "start": 390.889,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "d'une protection sociale d\u00e9mocratiser",
        "start": 394.19,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "vous avez un r\u00f4le majeur \u00e0 jouer et au",
        "start": 397.34,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "fond",
        "start": 401.099,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 du r\u00f4le des",
        "start": 402.129,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaires des mutuelles dans notre",
        "start": 405.669,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 pour moi doit se",
        "start": 407.409,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "construire ou se reconstruire totalement",
        "start": 409.959,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sur la question de la pr\u00e9vention sur la",
        "start": 412.679,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "question de l'autonomie sur la question",
        "start": 416.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'accompagnement sur la question de",
        "start": 418.33,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la relation aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 420.519,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais si on veut garder ce syst\u00e8me",
        "start": 423.189,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "avec l'assurance maladie d'un c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 426.149,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mutuelles de l'autre la question pour",
        "start": 429.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi de la pr\u00e9vente de la pr\u00e9vention la",
        "start": 431.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "question de l'ancrage dans les",
        "start": 433.509,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "territoires de votre pr\u00e9sence de votre",
        "start": 435.61,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "action doit \u00eatre au coeur de la r\u00e9forme",
        "start": 438.429,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et de la reconstruction d'une politique",
        "start": 441.069,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 forte une politique de sant\u00e9",
        "start": 443.319,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9pondent aux pr\u00e9occupations de nos",
        "start": 446.349,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "concitoyens et nos concitoyens et une",
        "start": 448.689,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "politique de sant\u00e9 qui nous permettra",
        "start": 451.24,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d'aborder toutes les questions de vie",
        "start": 452.979,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avec davantage de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de",
        "start": 455.949,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bienveillance merci merci \u00e0 yves jadot",
        "start": 458.559,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'avoir tenu les d\u00e9lais vous parlez de",
        "start": 460.569,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention justement nous avons une",
        "start": 463.239,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "question \u00e0 ce sujet une question d'une",
        "start": 465.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mutualistes il s'agit de catherine",
        "start": 468.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grandpierre membres du bureau de la",
        "start": 470.289,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mutualit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 472.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on \u00e9coute dans notre soci\u00e9t\u00e9 les sources",
        "start": 473.589,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'addiction se multiplient amplifi\u00e9 par",
        "start": 476.919,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "celle plus r\u00e9cente de l'addiction aux",
        "start": 480.009,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "\u00e9crans aux jeux en ligne etc la",
        "start": 481.569,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mutualit\u00e9 fran\u00e7aise d\u00e9fend la mise en",
        "start": 484.24,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "place d'actions et de plans de",
        "start": 486.369,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention des risques en mati\u00e8re",
        "start": 487.719,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'addiction dans ce domaine que proposez",
        "start": 489.339,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "vous avec quels moyens et \u00e0 quel horizon",
        "start": 492.279,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "merci infiniment bonjour madame je vois",
        "start": 495.959,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates juste l\u00e0 derri\u00e8re l'\u00e9cran",
        "start": 498.579,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous apparaissez",
        "start": 500.11,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "les questions des addictions est",
        "start": 502.199,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un sujet absolument majeur",
        "start": 504.249,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour notre syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 506.679,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "il y en a \u00e9videmment de plusieurs types",
        "start": 509.319,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "on pourrait revenir sur les addictions",
        "start": 511.8,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "qui pourtant sur lesquels pourtant sur",
        "start": 515.55,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "lesquels les politiques de sant\u00e9 engag\u00e9s",
        "start": 519.189,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "depuis longtemps la question du tabac la",
        "start": 520.899,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "question de l'alcool mais qui sont quand",
        "start": 522.639,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "m\u00eame autour de 110 mille morts parent",
        "start": 524.11,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a reste les addictions lourde et",
        "start": 526.97,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "qu'on n'a toujours pas totalement r\u00e9solu",
        "start": 529.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et puis il ya les addictions pour",
        "start": 531.6,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "lesquelles on est dans le d\u00e9ni",
        "start": 535.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans le b\u00e9ni des politiques publiques je",
        "start": 537.08,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pense notamment \u00e0 la question des",
        "start": 539.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "drogues",
        "start": 541.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "si nous voulons l\u00e9galiser le cannabis",
        "start": 543.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que ce soit en production comme en",
        "start": 546.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consommation c'est \u00e9videmment un enjeu",
        "start": 548.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 publique comment sortir des",
        "start": 550.77,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "quartiers entiers de la mafia du deal",
        "start": 554.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais c'est d'abord un sujet de sant\u00e9",
        "start": 556.86,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "publique est donc form\u00e9",
        "start": 559.5,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "l\u00e9galiser former les producteurs comme",
        "start": 562.85,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "les vendeurs \u00e0 la question des",
        "start": 566.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "addictions c'est enfin sortir du d\u00e9ni",
        "start": 568.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous sommes le pays le plus r\u00e9pressif et",
        "start": 570.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous sommes le pays o\u00f9 la consommation",
        "start": 573.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est l'une des plus importantes de la",
        "start": 575.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et o\u00f9 les addictions sont en",
        "start": 576.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "train de monter en puissance sans que",
        "start": 578.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'on se donne les moyens d'y mettre fin",
        "start": 580.98,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment la l\u00e9galisation du",
        "start": 583.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cannabis pour traiter aussi la question",
        "start": 586.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les addictions et particuli\u00e8rement les",
        "start": 588.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "additions des jeunes la question",
        "start": 589.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des drogues dures et l\u00e0 il",
        "start": 591.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faut aussi sortir d'une logique",
        "start": 594.3,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "totalement",
        "start": 596.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dramatique du point de vue de la sant\u00e9",
        "start": 597.65,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "du point de vue de l'espace public du",
        "start": 599.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "point de vue de la s\u00e9curit\u00e9 qui est de",
        "start": 602.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire des consommateurs de drogues dures",
        "start": 604.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on peut penser au cas du krach des",
        "start": 606.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants avant de les consid\u00e9rer",
        "start": 609.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme des malades et tout ce qui peut",
        "start": 611.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aller \u00e9videmment des grandes politiques",
        "start": 613.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'accompagnement qui vont depuis la",
        "start": 614.76,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention les haltes soit un diction",
        "start": 618.69,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "jusqu'au postcure pour justement traiter",
        "start": 621.8,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "la question des addictions est la seule",
        "start": 626.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "politique efficace c'est pas simplement",
        "start": 629.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la seule politique humaine c'est la",
        "start": 631.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "seule politique efficace sur ce type",
        "start": 634.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'addiction les exp\u00e9riences",
        "start": 636.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "internationales le d\u00e9montre l\u00e0 aussi",
        "start": 638.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "notre pays continuait dans l'addiction",
        "start": 640.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et dans la stigmatisation d'une",
        "start": 642.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "population qui sont d\u00e9j\u00e0 qu'ils sont",
        "start": 645.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'abord des personnes malades enfin je",
        "start": 647.04,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "traiterai aussi de l'addiction aux aux",
        "start": 650.76,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e9crans",
        "start": 654.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous voulons mettre en place une",
        "start": 654.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "politique que vous savez en fonction des",
        "start": 657.36,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "\u00e2ges 3 6 9 12 pour faire en sorte qu",
        "start": 659.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on sorte de l'addiction il",
        "start": 663.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faut \u00e9viter les \u00e9crans dans trois ans",
        "start": 665.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est une n\u00e9cessit\u00e9 absolue il faut",
        "start": 667.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d\u00e8s l'\u00e9cole qu'il y ait \u00e0 la",
        "start": 670.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fois des enjeux parce que c'est un",
        "start": 672.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "secteur d'avenir le num\u00e9rique de codage",
        "start": 675.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la formation tout \u00e7a mais il faut",
        "start": 677.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "surtout traiter la question des",
        "start": 679.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "addictions avec les autorisations",
        "start": 681.59,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "parentales sur les les smartphones sur",
        "start": 684.53,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "des tablettes sur les ordinateurs avec",
        "start": 688.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une nouvelle relation y compris des",
        "start": 691.43,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "exigences des fournisseurs pour \u00e9viter",
        "start": 694.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les contenus scandaleux",
        "start": 697.21,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e9piler les la construction par des",
        "start": 700.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "algorithmes de l'addition \u00e9videmment",
        "start": 702.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est lutter contre le harc\u00e8lement et le",
        "start": 705.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cyberharc\u00e8lement vous rendez compte qu'\u00e0",
        "start": 708.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole vous \u00eates harceler c'est une",
        "start": 709.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voie pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes vous",
        "start": 711.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eates cyber a sonn\u00e9 c'est une autre voie",
        "start": 713.63,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est profond\u00e9ment ridicule et",
        "start": 715.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "inefficace et puis c'est l'enseignement",
        "start": 718.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la protection de sa vie priv\u00e9e",
        "start": 721.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il faut apprendre aux enfants \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 723.37,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "leur vie priv\u00e9e parce que c'est un",
        "start": 726.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment essentiel d'addiction enfin",
        "start": 728.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re addiction si je peux me",
        "start": 730.52,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "permettre",
        "start": 731.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est l'addiction \u00e9videmment aux trop",
        "start": 732.58,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "sucr\u00e9 trop sal\u00e9 trop gras \u00e7a aussi c'est",
        "start": 735.77,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "une forme d'addiction qui est construite",
        "start": 738.5,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 740.35,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire qui construite qui est",
        "start": 742.75,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 pour rendre nos enfants addict \u00e0",
        "start": 744.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un certain nombre de produits vous savez",
        "start": 748.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "combien les questions de diab\u00e8te",
        "start": 749.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'ob\u00e9sit\u00e9 de surpoids sont des questions",
        "start": 752.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s lourde aujourd'hui pour l'ensemble",
        "start": 755.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 et particuli\u00e8rement pour",
        "start": 758.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nos enfants c'est pour \u00e7a que dans mon",
        "start": 760.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "projet je veux faire de l'ob\u00e9sit\u00e9 une",
        "start": 761.96,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "affection de longue dur\u00e9e totalement",
        "start": 765.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "prise en charge en termes de soins par",
        "start": 768.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour garantir encore",
        "start": 770.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une fois des parcours d'accompagnement",
        "start": 774.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et puis \u00e7a peut \u00eatre comme solution au",
        "start": 776.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du traitement des addictions",
        "start": 778.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des solutions plus",
        "start": 780.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "enthousiasmante ne serait ce que le",
        "start": 782.48,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "sport",
        "start": 784.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "garantir qu'ils aient une heure de sport",
        "start": 785.589,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole pour tous les enfants tous les",
        "start": 788.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "jours une demi-heure pour les adultes le",
        "start": 790.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fait de soutenir l'ensemble de",
        "start": 794.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'enseignement l'ensemble des structures",
        "start": 795.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de sport associative sur l'ensemble du",
        "start": 797.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "territoire est aussi une fa\u00e7on de sortir",
        "start": 800.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des addictions aux \u00e9crans des addictions",
        "start": 803.15,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ou des probl\u00e8mes de malbouffe des",
        "start": 806.3,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de sant\u00e9 c'est reconstruire du",
        "start": 810.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "collectif c'est sortir de l isolement et",
        "start": 812.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "enfin dernier pilier de ce sujet l\u00e0",
        "start": 814.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parce que c'est un sujet qui \u00e9videmment",
        "start": 817.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est une entr\u00e9e pour l'ensemble d'un",
        "start": 820.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "programme de sant\u00e9",
        "start": 822.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment aussi la question de la",
        "start": 824.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mentale parce que derri\u00e8re les",
        "start": 825.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "addictions des probl\u00e8mes de sant\u00e9",
        "start": 827.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mentale et que l'on voit aujourd'hui que",
        "start": 828.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi nos politiques publiques ont",
        "start": 830.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment r\u00e9gress\u00e9 en mati\u00e8re de",
        "start": 833.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 mentale en mati\u00e8re de personnel en",
        "start": 835.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'effectifs en mati\u00e8re",
        "start": 837.68,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'accompagnement nos enfants \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 838.97,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "je veux cr\u00e9er 2000 postes de m\u00e9decins",
        "start": 841.33,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res aussi de",
        "start": 844.42,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "deux personnels m\u00e9dico sociale dans les",
        "start": 848.02,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "\u00e9coles pour \u00eatre en capacit\u00e9",
        "start": 851.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'accompagner les enfants sur ce sujet",
        "start": 852.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce qui allie \u00e0 la fois \u00e0 la pr\u00e9vention",
        "start": 855.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et l'alimentation on a observ\u00e9 un petit",
        "start": 857.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peu votre programme et vous proposez a",
        "start": 860.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "notamment la cr\u00e9ation d'une s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 861.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sociale alimentaire c'est un sujet qui",
        "start": 863.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse le r\u00e9seau mutualiste est ce",
        "start": 866.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que vous pouvez nous en dire un petit",
        "start": 868.13,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "peu plus aujourd'hui s'il vous pla\u00eet",
        "start": 869.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors je suis pas aussi clair que vous",
        "start": 870.55,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "le dites sur mon projet sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 872.96,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "sociale alimentaire",
        "start": 874.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est gentil de me poser cette question",
        "start": 876.7,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a me permet de clarifier un certain",
        "start": 879.26,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "nombre de choses",
        "start": 880.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire c'est",
        "start": 882.4,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "notamment pour celles et ceux qui l'ont",
        "start": 884.93,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "port\u00e9 l'id\u00e9e qu' un ch\u00e8que",
        "start": 887.18,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9 bio local pour y",
        "start": 889.69,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "compris les familles les plus",
        "start": 894.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables",
        "start": 896.75,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "le gouvernement a essay\u00e9 de le faire a",
        "start": 897.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9ussi simplement pourquoi moi dans",
        "start": 898.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mon projet j'ai la mise en place d'un",
        "start": 901.79,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "revenu citoyen qui fera en sorte que pas",
        "start": 904.19,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "une personne habitant dans notre pays ne",
        "start": 907.4,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "soit en dessous de 920 euros donc c'est",
        "start": 911.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9radication de la grande pauvret\u00e9 et",
        "start": 913.82,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce revenu citoyen fera accessit d\u00e8s 18",
        "start": 916.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ans ce qui est aussi un projet",
        "start": 919.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'autonomie un grand projet d'autonomie",
        "start": 920.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour la jeunesse en revanche pour ce qui",
        "start": 923.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve moi je veux des deux veut",
        "start": 926.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier au niveau europ\u00e9en la tva 0%",
        "start": 928.07,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "sur le bio je veux que la commande",
        "start": 931.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "publique soit la hauteur de ses",
        "start": 934.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s en mati\u00e8re",
        "start": 937.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'alimentation de qualit\u00e9 c'est",
        "start": 938.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ce que font nos m\u00e8res de",
        "start": 940.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'orienter vers du 100 % bio dans les",
        "start": 942.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cantines il faut que le bio soit pas",
        "start": 945.14,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "simplement dans les cantines scolaires",
        "start": 947.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous savez combien dans nos h\u00f4pitaux",
        "start": 949.09,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "parfois on fait un peu facile avec la",
        "start": 951.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sodexo parce que c'est pas cher et donc",
        "start": 954.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut que nos h\u00f4pitaux et aussi les",
        "start": 956.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moyens d'avoir une alimentation de",
        "start": 959.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 pour nos malades comme pour nos",
        "start": 961.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s oui nous voulons de une",
        "start": 963.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9 une alimentation",
        "start": 966.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bio pour nos a\u00een\u00e9s mais c'est un sujet",
        "start": 968.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que nous allons r\u00e9aborder je crois merci",
        "start": 970.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour ces pr\u00e9cisions on accueille",
        "start": 973.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maintenant gabriel halpern vous \u00eates",
        "start": 974.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "expert associ\u00e9 \u00e0 la fondation jean",
        "start": 977.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jaur\u00e8s vous avez plusieurs questions \u00e0",
        "start": 979.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "poser aux candidats yannick jadot et la",
        "start": 981.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re concerne la d\u00e9mographie",
        "start": 983.57,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale",
        "start": 985.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur bonjour concernant les",
        "start": 986.5,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux vous proposer de",
        "start": 989.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "supprimer le numerus clausus on vous",
        "start": 991.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sugg\u00e9rez \u00e9galement des mesures",
        "start": 994.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coercitives sur le lieu d'installation",
        "start": 995.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins ne pensez vous pas que les",
        "start": 998.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mesures que vous pr\u00e9conisez risque de",
        "start": 1000.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9courager certains jeunes",
        "start": 1003.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "professionnels et comment finir vraiment",
        "start": 1004.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec les d\u00e9serts m\u00e9dicaux et permettre",
        "start": 1007.42,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "un \u00e9gal acc\u00e8s aux soins pour tous",
        "start": 1009.61,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "merci pour votre question",
        "start": 1012.54,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "elle est importante parce que vous savez",
        "start": 1015.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1019.15,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 8 millions de nos concitoyens",
        "start": 1019.8,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 une sant\u00e9 basiques",
        "start": 1022.98,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 un m\u00e9decin sur leur",
        "start": 1026.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "territoire c'est pr\u00e8s d'une commune sur",
        "start": 1028.87,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "trois est selon moi \u00e7a participe d'abord",
        "start": 1031.27,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "d'un scandale en mati\u00e8re font m\u00eame",
        "start": 1035.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "presque de promesse r\u00e9publicaine",
        "start": 1038.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 des services publics de",
        "start": 1040.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 et la sant\u00e9 est au coeur de la",
        "start": 1042.16,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation de nos concitoyens",
        "start": 1044.68,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "c'est aussi \u00e7a participe aussi de",
        "start": 1046.64,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9galit\u00e9 des territoires sa part \u00e7a",
        "start": 1050.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "participe aussi de la division des",
        "start": 1052.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais est selon moi",
        "start": 1055.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a participe tr\u00e8s largement aussi de la",
        "start": 1057.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e des populismes ans quand vous",
        "start": 1060.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "supprimez le m\u00e9decin quand vous",
        "start": 1062.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "supprimez la poste quand vous supprimez",
        "start": 1064.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la gare que vous finissez par supprimer",
        "start": 1066.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la maternit\u00e9 d'un territoire au fond",
        "start": 1068.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est tout ce qui fait la vie qui",
        "start": 1070.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dispara\u00eet d'un territoire et quand vous",
        "start": 1073.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "enlevez la vie d'un territoire vous",
        "start": 1075.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voyez le signal que vous envoyez \u00e0 ses",
        "start": 1077.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "habitantes et ses habitants donc il faut",
        "start": 1079.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "traiter ce sujet avec le plus grand",
        "start": 1081.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux alors \u00e9videmment on va monter en",
        "start": 1083.7,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "puissance sur la formation des m\u00e9decins",
        "start": 1086.19,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le numerus clausus o\u00f9 l'avait cit\u00e9 mais",
        "start": 1090.11,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de fait il est d\u00e9j\u00e0 all\u00e9 d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9",
        "start": 1092.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la question c'est effectivement de",
        "start": 1095.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "doubler la formation des m\u00e9decins pour",
        "start": 1096.87,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que dans quelques ann\u00e9es y est on est",
        "start": 1100.38,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "moins de 2,2 de ruptures de soins li\u00e9s \u00e0",
        "start": 1103.68,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'absence de m\u00e9decin c'est \u00e9videmment",
        "start": 1106.86,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "penser nos territoires je les dis en",
        "start": 1109.43,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "fonction des besoins et vous vers",
        "start": 1113.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'\u00e9vite pas votre question mais je jeu",
        "start": 1114.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l\u00e0 contextualise pour moi il faut",
        "start": 1116.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "construire un autre syst\u00e8me politique de",
        "start": 1120.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 \u00e0 partir des bassins de sant\u00e9 des",
        "start": 1122.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "territoires de 50000 \u00e0 150 mille",
        "start": 1124.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "personnes on \u00e9value on identifie les",
        "start": 1127.05,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "besoins de ces territoires et on",
        "start": 1130.2,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "rassemble l'ensemble",
        "start": 1132.35,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "des acteurs de la sant\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1135.2,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "ses besoins il y aura \u00e9videmment",
        "start": 1138.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public y aura les mutuelles",
        "start": 1140.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00fbrs \u00e0 la m\u00e9decine de ville il y aura",
        "start": 1141.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout le monde qui va s'organiser pour",
        "start": 1143.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dire comment nous r\u00e9pondons en fonction",
        "start": 1145.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de nos capacit\u00e9s en fonction de la",
        "start": 1148.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 d'un territoire \u00e0 ses",
        "start": 1150.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "besoins de sant\u00e9 d'accord \u00e7a c'est la",
        "start": 1152.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 absolue donc \u00e7a peut dire des",
        "start": 1154.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des maisons de sant\u00e9 cela peut dire",
        "start": 1158.13,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "aussi des centres",
        "start": 1160.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pluriprofessionnelle haut",
        "start": 1161.93,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins plus facilement viendront",
        "start": 1164.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce qu'ils appartiennent \u00e0 des \u00e9quipes",
        "start": 1166.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce qu'ils peuvent partir en vacances",
        "start": 1168.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont des conditions de vie",
        "start": 1169.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aussi l'exercice de leurs missions qui",
        "start": 1171.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "permet effectivement de r\u00e9pondre aux",
        "start": 1174.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoins est-ce que vous filmez je crois",
        "start": 1177.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je crois mais je r\u00e9ponds chiffr\u00e9es sur",
        "start": 1178.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un nombre de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes en",
        "start": 1180.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cinq ans pr\u00e9sent sur les d\u00e9serts",
        "start": 1182.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux mais aussi sur les sp\u00e9cialistes",
        "start": 1184.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a c'est pour \u00e7a que si vous",
        "start": 1186.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "voulez je peux gpal fix\u00e9 ce nombre l\u00e0",
        "start": 1189.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait nous avons une",
        "start": 1192.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique de sant\u00e9 totalement invers\u00e9",
        "start": 1194.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moi je veux pas faire dispara\u00eetre les",
        "start": 1195.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ars je veux totalement repens\u00e9 leur",
        "start": 1197.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mission ce soit plus au fond des des",
        "start": 1199.86,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "canaux de contr\u00f4le et de d'injection de",
        "start": 1203.34,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "la politique pensez \u00e0 paris que les ars",
        "start": 1208.11,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "deviennent des vrais lieux de",
        "start": 1211.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "coordination de l'offre de sant\u00e9 \u00e0",
        "start": 1213.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des territoires donc quand on",
        "start": 1216.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aura identifi\u00e9 ses besoins quand on aura",
        "start": 1218.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait l'ensemble de la palette des",
        "start": 1221.13,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses ci a besoin pour une p\u00e9riode",
        "start": 1223.65,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pour former les m\u00e9decins qui arrivent ou",
        "start": 1227.57,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "faudra qui est une obligation",
        "start": 1230.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'installation oui j'assume cette",
        "start": 1231.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "position je sais qu elle d\u00e9pla\u00eet",
        "start": 1234.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment aux m\u00e9decins c'est une",
        "start": 1236.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 je la comprends parfaitement",
        "start": 1239.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand on a fait neuf ou dix ans c'est",
        "start": 1241.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 mais j'assume de dire que la",
        "start": 1243.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9tudes comme les deux",
        "start": 1245.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res ann\u00e9es d'exercice s'il ya une",
        "start": 1248.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 absolue",
        "start": 1250.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "eh bien oui il faudra qu'il y ait des",
        "start": 1252.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qu'ils aillent dans des d\u00e9serts",
        "start": 1254.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux pour que les fran\u00e7ais puissent",
        "start": 1256.23,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "se soigner merci pour votre \u00e9videmment",
        "start": 1257.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'abord le conventionnement s\u00e9lectif et",
        "start": 1259.82,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "abriel a encore beaucoup de questions",
        "start": 1262.2,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "avant",
        "start": 1263.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "reconnaissez que c'est une quinzaine de",
        "start": 1264.68,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "cibles dans le d\u00e9bat politique c'est une",
        "start": 1266.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "question sensible ici je l'entends mais",
        "start": 1267.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il ya le conventionnement s\u00e9lectif sur",
        "start": 1271.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les zones surdot\u00e9es mais \u00e0 un moment",
        "start": 1272.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 s'il ya n\u00e9cessit\u00e9 d'une obligation",
        "start": 1275.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour que les fran\u00e7ais aient acc\u00e8s \u00e0 un",
        "start": 1278.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin eh ben on trouvera les salaires",
        "start": 1280.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on trouvera les politiques",
        "start": 1283.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'accompagnement mais oui il y aura une",
        "start": 1284.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "obligation d'installation merci pour",
        "start": 1286.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9ponse plus claire et maintenant",
        "start": 1288.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une question qui concerne le vieil",
        "start": 1290.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "issement de la population aux enjeux du",
        "start": 1292.59,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "21e si\u00e8cle la pr\u00e9vention est au coeur de",
        "start": 1294.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vos propositions sur la sant\u00e9",
        "start": 1296.909,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pourriez-vous les d\u00e9tailler et notamment",
        "start": 1298.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "celles qui sont relatives \u00e0 la",
        "start": 1300.39,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention de la perte d'autonomie si",
        "start": 1301.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "on doit on va avoir selon l'insee si je",
        "start": 1303.83,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "dis pas de b\u00eatises 4 millions de",
        "start": 1308.52,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en situation de perte",
        "start": 1310.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'autonomie \u00e0 l'horizon 2050 c'est",
        "start": 1313.049,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable",
        "start": 1314.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais nous consid\u00e9rons qu effectivement",
        "start": 1316.13,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de fatalit\u00e9 \u00e0 ce que",
        "start": 1318.87,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "la perte d'autonomie que les maladies",
        "start": 1322.01,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "chroniques soit le quotidien de nos",
        "start": 1324.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 1328.679,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et si on parle de 2050 on sera pas mal",
        "start": 1329.549,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "dans la salle danseuse dans ce cas-l\u00e0 de",
        "start": 1331.86,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "perte d'autonomie et de maladie",
        "start": 1335.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chronique pour le quotidien de nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 1337.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "donc je les dis quand on veut travailler",
        "start": 1341.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur la sortie des pesticides quand on",
        "start": 1343.71,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "veut travailler sur la suppression de",
        "start": 1347.46,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "tous les cmr",
        "start": 1349.679,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "canc\u00e9rog\u00e8nes mutag\u00e8nes reprotoxiques",
        "start": 1351.409,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "quand on veut travailler sur la",
        "start": 1353.27,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pollution de l'air de sant\u00e9 publique",
        "start": 1355.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "france jusqu \u00e0 harvard on est entre",
        "start": 1358.47,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "48000 et 100000 morts li\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1360.12,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "pollution de l'air par an quant aux de",
        "start": 1363.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "travailler sur tout l'ensemble de ces",
        "start": 1366.029,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 quand on veut travailler sur",
        "start": 1367.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 au travail remettent la",
        "start": 1369.69,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "p\u00e9nibilit\u00e9",
        "start": 1372.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme un outil d plan sant\u00e9 au travail",
        "start": 1373.22,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "des entreprises et les entreprises",
        "start": 1376.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "seront contraintes d'avoir des plans",
        "start": 1378.33,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 travail nous cr\u00e9ons les conditions",
        "start": 1379.74,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "de vivre vieux et en bonne sant\u00e9 c'est",
        "start": 1382.669,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "\u00e7a d'abord la logique et sur la perte",
        "start": 1387.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'autonomie vous avez raison moi je",
        "start": 1390.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pense que",
        "start": 1392.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les mutualistes notamment ont une place",
        "start": 1393.69,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante \u00e0 prendre dans dans le",
        "start": 1395.7,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "soin li\u00e9s \u00e0 la carte d'autonomie cette",
        "start": 1399.96,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "perte d'autonomie cette opa est une",
        "start": 1402.629,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "perte de dignit\u00e9",
        "start": 1403.919,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'interdirais l'installation d pad priv\u00e9",
        "start": 1405.44,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "\u00e0 but lucratif",
        "start": 1408.659,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on ne peut pas sp\u00e9culer on",
        "start": 1412.159,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "ne peut pas sp\u00e9culer sur la perte",
        "start": 1414.75,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "d'autonomie qui au fond le symbole d'une",
        "start": 1417.0,
        "duration": 9.45
    },
    {
        "text": "perte assumer construite g\u00e9rer de perte",
        "start": 1420.929,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "de dignit\u00e9",
        "start": 1426.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour rappel moi j'entends que tout le",
        "start": 1428.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "monde d\u00e9couvre la situation dans ces",
        "start": 1431.7,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ehpad \u00e0 but",
        "start": 1434.49,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "lucratif",
        "start": 1436.46,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "dans l'accord qui a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 entre",
        "start": 1438.62,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "l'europe et la chine l'accord",
        "start": 1441.179,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d'investissement",
        "start": 1443.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat offensive de la france c'\u00e9tait",
        "start": 1444.559,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "les ehpad priv\u00e9 \u00e0 but lucratif",
        "start": 1447.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "reprenez les derni\u00e8res n\u00e9gociations qui",
        "start": 1449.69,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "a eu avec toi avec la russie entre notre",
        "start": 1452.34,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et vladimir",
        "start": 1455.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "poutine il ya trois ans c'\u00e9tait total",
        "start": 1456.509,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pour le gaz et orpea pour l'as leur",
        "start": 1459.33,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "installation en russie donc moi je veux",
        "start": 1463.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "sortir de ce syst\u00e8me l\u00e0 que je trouve",
        "start": 1466.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "indigne ind\u00e9cent mais \u00e7a ne veut pas",
        "start": 1467.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dire que tout se passe bien ailleurs",
        "start": 1471.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "donc je veux dans ma r\u00e9forme objet de la",
        "start": 1472.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "politique de succession il est ray\u00e9 nick",
        "start": 1475.919,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "shadow parce que justement on a une",
        "start": 1477.96,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "question compl\u00e9mentaire sur les ehpad",
        "start": 1479.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cette annonce que vous venez de",
        "start": 1481.559,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire mettre fin aux ehpad \u00e0 but",
        "start": 1482.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "lucratif une derni\u00e8re question de",
        "start": 1484.769,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "gabriel justement c'est vraiment sur ce",
        "start": 1486.539,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sujet-l\u00e0 la crise \u00e0 lithaire plus au",
        "start": 1488.82,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "scandale d'orpea ont mis un coup de",
        "start": 1490.049,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "projecteur sur les maisons de retraite",
        "start": 1491.789,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "sont est cependant la question n'est pas",
        "start": 1493.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seulement le mod\u00e8le \u00e9conomique des",
        "start": 1494.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements mais \u00e9galement leur",
        "start": 1497.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "conception aujourd'hui si votre grand",
        "start": 1498.45,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "m\u00e8re ne r\u00e9side pas dans l'ehpad qui se",
        "start": 1501.179,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "trouve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous vous n'avez",
        "start": 1503.009,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aucune raison de vous y rendre les ehpad",
        "start": 1505.019,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sont comme des \u00eelots au milieu de",
        "start": 1507.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'oc\u00e9an dansant sans aucun lien sans",
        "start": 1509.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aucun contact avec le quartier avec le",
        "start": 1511.83,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "territoire o\u00f9 il se trouve",
        "start": 1513.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ne devrait-on pas compl\u00e8tement repens\u00e9",
        "start": 1516.35,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "les maisons de retraite pour les ouvrir",
        "start": 1518.61,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "sur le monde ext\u00e9rieur",
        "start": 1520.23,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "pour qu'elle ne soit pas seulement des",
        "start": 1521.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "maisons d'accueil de personnes \u00e2g\u00e9es",
        "start": 1523.029,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "mais pour qu'elles soient de v\u00e9ritables",
        "start": 1524.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lieux de vie et d'apprentissage",
        "start": 1526.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne pourrait-on pas hybride et les",
        "start": 1528.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "maisons de retraite avec un mus\u00e9e un",
        "start": 1531.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "incubateur de start up ou une salle de",
        "start": 1533.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sport pour qu'elles deviennent des lieux",
        "start": 1534.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "de vie avec d hybridation entre",
        "start": 1537.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents publics vous avez",
        "start": 1538.659,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parfaitement raison et j'ai vu pour en",
        "start": 1540.519,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avoir visiter quelques-unes des maisons",
        "start": 1542.649,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "qui faisait des liens aussi avec des",
        "start": 1544.539,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9coles avec des enfants avec des jardins",
        "start": 1547.09,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "partag\u00e9s",
        "start": 1549.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et il ya effectivement plein de syst\u00e8me",
        "start": 1550.649,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "d'hybridation qui peuvent sortir les",
        "start": 1553.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es finalement de leur",
        "start": 1557.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "isolement mais quand vous dites que ce",
        "start": 1558.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont des \u00eelots en mati\u00e8re g\u00e9ographique",
        "start": 1560.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce sont surtout des \u00eelots dans notre",
        "start": 1562.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "imaginaire la r\u00e9alit\u00e9 c'est que notre",
        "start": 1564.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "relation au vieillissement notre",
        "start": 1567.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "relation \u00e0 la mort est forc\u00e9ment une",
        "start": 1570.01,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "relation compliqu\u00e9e et en est construit",
        "start": 1571.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et quand c'est une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 1574.299,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "s'organise effectivement on peut trouver",
        "start": 1576.46,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "satisfaisant et je ne culpabilise",
        "start": 1579.63,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "personne parce qu'on est tous et toutes",
        "start": 1581.769,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dans cette situation on peut trouver",
        "start": 1583.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s satisfaisant d'avoir un r\u00f4le avec",
        "start": 1585.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "des plantes vertes et les peintures",
        "start": 1587.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "refaites et ne pas trop voir ce qu'est",
        "start": 1589.389,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re et donc il faut",
        "start": 1591.429,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "repenser le mod\u00e8le c'est pour \u00e7a que moi",
        "start": 1593.769,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme que je veux engager sur les",
        "start": 1596.46,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "droits de succession notamment pour",
        "start": 1599.44,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "sortir au fond de toutes les",
        "start": 1601.659,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exon\u00e9rations de toutes les d\u00e9rogations",
        "start": 1603.669,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "qui assure les tr\u00e8s grandes fortunes me",
        "start": 1605.169,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "permettra d'avoir un financement de 8 \u00e0",
        "start": 1607.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "9 milliards sur les droits de succession",
        "start": 1610.389,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que je veux mettre dans les maisons de",
        "start": 1612.25,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "retraite pour faire en sorte qu'on ait",
        "start": 1614.769,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "un taux d'encadrement ato",
        "start": 1616.659,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'accompagnement soignants de 0,8 pour",
        "start": 1618.34,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "les soignants enfin 8 soignants pour dix",
        "start": 1622.149,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pensionnaires parce qu'aujourd'hui la",
        "start": 1624.82,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont nous maltraitons nos a\u00een\u00e9s",
        "start": 1627.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous renvoie \u00e0 une sas \u00e9t\u00e9 d'une",
        "start": 1629.549,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "violence absolue c'est d'une violence",
        "start": 1632.47,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "absolue et donc tous qui peut concourir",
        "start": 1634.33,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "\u00e0 sortir de l'isol\u00e9ment tout ce qui peut",
        "start": 1636.929,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "concourir \u00e0 construire des lieux",
        "start": 1639.629,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires y compris entre le",
        "start": 1641.519,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "domicile et la perte d'autonomie et les",
        "start": 1644.07,
        "duration": 7.519
    },
    {
        "text": "ehpad tout \u00e7a participe de la coh\u00e9sion",
        "start": 1647.58,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "de notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1651.589,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "quand on voit comment les aides \u00e0",
        "start": 1653.509,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "domicile sont trait\u00e9s dans notre pays",
        "start": 1656.099,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec une moyenne qui doit \u00eatre de 700",
        "start": 1657.83,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "euros par mois si ce n'est pas moi pour",
        "start": 1660.389,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "10 12 heures de boulot parce que il ya",
        "start": 1662.999,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les trajets et que tout \u00e7a n'est pas",
        "start": 1665.669,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comptabilis\u00e9 moi j'ai visit\u00e9 un cfa qui",
        "start": 1667.2,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "forme aux aides \u00e0 domicile c'est un",
        "start": 1670.259,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "engagement extraordinaire c'est un",
        "start": 1673.259,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier ultra f\u00e9minis\u00e9 vous savez c'est",
        "start": 1675.149,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un engagement extraordinaire qui n'est",
        "start": 1677.969,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas pay\u00e9 qui n'est pas reconnue qui",
        "start": 1680.129,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "n'est pas au fond",
        "start": 1682.739,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 la respecter au regard",
        "start": 1684.229,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "du b\u00e9n\u00e9fice du bien-\u00eatre et du bonheur",
        "start": 1688.009,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 par ces personnes dont",
        "start": 1690.809,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'accompagnement \u00e0 domicile parce que",
        "start": 1692.879,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "c'est souvent l\u00e0 la solution privil\u00e9gi\u00e9e",
        "start": 1694.589,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des lieux interm\u00e9diaire tr\u00e8s",
        "start": 1697.19,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "dynamique tr\u00e8s ouvert sur la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 1699.869,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des \u00e9paves tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 avec un taux",
        "start": 1702.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d'accompagnement bien sup\u00e9rieur \u00e0 celui",
        "start": 1705.359,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour sortir de la",
        "start": 1708.029,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "maltraitance et enfin parce que si on",
        "start": 1710.009,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fait tous cycles changer la loi les",
        "start": 1713.099,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nautiques pour permettre le tennesse",
        "start": 1715.649,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "merci pour ces toutes ces pr\u00e9cisions",
        "start": 1717.509,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "yannick jadot vous avez largement",
        "start": 1719.339,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 votre temps de parole",
        "start": 1720.769,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1722.639,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "merci d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce grand oral",
        "start": 1723.719,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "vous \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 cordes fondation",
        "start": 1725.879,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "\u00e9galement gabriel et nous accueillons",
        "start": 1728.49,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 pauline de laman\u00e8re",
        "start": 1730.44,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "s'interrogerait les suivants merci",
        "start": 1734.899,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "beaucoup yannick jadot en s'\u00e9coutant",
        "start": 1736.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans les coulisses merci j\u00e9r\u00e9my",
        "start": 1738.99,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "et gabriel \u00e7a nous rappelait combien la",
        "start": 1741.24,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 est un sujet absolument majeur et",
        "start": 1745.019,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "aux choeurs qui traverse v\u00e9ritablement",
        "start": 1747.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette campagne pr\u00e9sidentielle yannick",
        "start": 1750.36,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "jadot alain sans qu'ils nous disaient",
        "start": 1752.309,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "combien l'\u00e9galit\u00e9 face aux soins devait",
        "start": 1755.309,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "\u00eatre une priorit\u00e9",
        "start": 1758.73,
        "duration": 2.63
    }
]