[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour et bienvenu merci d'\u00eatre",
        "start": 2.36,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 questions politiques le rendez",
        "start": 4.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous du dimanche de france inter du",
        "start": 7.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "journal le monde et de france info",
        "start": 8.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et avec cette question",
        "start": 10.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais o\u00f9 sont pass\u00e9s les questions",
        "start": 13.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "climatiques la question \u00e9cologique",
        "start": 15.6,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "elles ont largement disparu",
        "start": 17.79,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'agenda politique ces derni\u00e8res",
        "start": 23.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "semaines ces derniers mois et on peut",
        "start": 25.52,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "m\u00eame dire qu'elle se sont effac\u00e9es dans",
        "start": 27.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat public",
        "start": 29.689,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il suffit de se souvenir de l'importance",
        "start": 30.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de ces enjeux au d\u00e9but de la pand\u00e9mie",
        "start": 32.689,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "lorsque bon r\u00e9veil imaginer un monde",
        "start": 34.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s plus vert et pourtant le",
        "start": 37.28,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "changement climatique reste la deuxi\u00e8me",
        "start": 39.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais juste",
        "start": 41.809,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le pouvoir d'achat le",
        "start": 43.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "changement climatique devant",
        "start": 46.129,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'immigration devant la d\u00e9linquance et",
        "start": 47.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "devant m\u00eame la s\u00e9curit\u00e9 c'\u00e9tait la",
        "start": 49.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conclusion de la derni\u00e8re grande \u00e9tude",
        "start": 52.07,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "men\u00e9e par le cevipof la fondation jean",
        "start": 54.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jaur\u00e8s l institut ipsos",
        "start": 56.269,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors comment comprendre l'\u00e9cart entre",
        "start": 58.1,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'urgence l'importance des enjeux",
        "start": 60.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques et la faiblesse des",
        "start": 62.479,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes dans les sondages et les",
        "start": 64.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "intentions de vote pour en parler notre",
        "start": 67.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 jusqu'\u00e0 13 heures il se veut le",
        "start": 69.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "porte \u00e9tendard de l'\u00e9cologie politique",
        "start": 71.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 73.76,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ses ambitions pr\u00e9sidentielles ne sont",
        "start": 74.54,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "plus un secret pour personne",
        "start": 76.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'eurod\u00e9put\u00e9e europe \u00e9cologie les verts",
        "start": 78.25,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ee yannick jadot et dans questions",
        "start": 80.479,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "politiques jusqu'\u00e0 13 heures pour",
        "start": 82.25,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "intervenir le hashtag question paul o\u00f9",
        "start": 84.35,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'application mobile france inter 35\u00e8me",
        "start": 86.509,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "questions politiques",
        "start": 89.08,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "ali baddou bonjour yannick jadot bonjour",
        "start": 91.03,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et bienvenue pour vous interroger",
        "start": 94.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de questions politiques",
        "start": 95.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nathalie saint cricq de france",
        "start": 97.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions bonjour nathalie bons",
        "start": 98.78,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "cadeaux bonjour \u00e0 tous ceux-l\u00e0 stressos",
        "start": 100.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "du journal le monde bonjour fran\u00e7oise",
        "start": 102.409,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 guy bonjour \u00e0 tous karine",
        "start": 103.82,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "baker de france inter bonjour karine",
        "start": 105.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "karine mise \u00e0 jour votre portrait",
        "start": 108.07,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "yannick jadot et nous d\u00e9couvrirons \u00e7a",
        "start": 110.99,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "ensemble tout \u00e0 l'heure une question",
        "start": 112.97,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je vis bah vous savez \u00e7a nous arrive \u00e0",
        "start": 117.24,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "tous mais on peut bien vieillir il vit",
        "start": 119.939,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "vous le verrez tout \u00e0 l'heure si la",
        "start": 124.64,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "politique \u00e9tait une affaire de m\u00e9t\u00e9o",
        "start": 127.14,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "yannick jadot",
        "start": 128.849,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "quel temps fait-il en france orageux",
        "start": 129.569,
        "duration": 9.481
    },
    {
        "text": "orageux avec des \u00e0 d \u00e9normes nuages",
        "start": 134.06,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "noirs qui sont \u00e0 l'horizon",
        "start": 139.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il n'est pas certain qu'il vienne sur",
        "start": 140.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous alors m\u00e9t\u00e9o",
        "start": 143.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand on est habitant on peut pas",
        "start": 145.43,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "changer grand chose mais en politique on",
        "start": 148.29,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "peut changer et je vous avoue ma ma",
        "start": 150.78,
        "duration": 7.519
    },
    {
        "text": "grande inqui\u00e9tude du climat politique",
        "start": 155.13,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de peur de col\u00e8re",
        "start": 158.299,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "d'angoise chez nos concitoyennes et nos",
        "start": 160.769,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "concitoyens il ya deux fa\u00e7ons de g\u00e9rer",
        "start": 163.83,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "cette peur ses col\u00e8res cette tristesse",
        "start": 167.4,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "c'est soit de les instrumentaliser et",
        "start": 169.799,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'agiter des paniques identitaire la",
        "start": 172.769,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "guerre civile la france va dispara\u00eetre",
        "start": 176.099,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "soit d'apporter des r\u00e9ponses des",
        "start": 178.94,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "solutions",
        "start": 181.829,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas nier ses col\u00e8res au",
        "start": 182.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contraire c\u00e9d\u00e9 faire sienne mais pour y",
        "start": 184.049,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "apporter des r\u00e9ponses qui nous emm\u00e8ne",
        "start": 186.39,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "collectivement dans un avenir",
        "start": 189.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bienveillant plus serein plus",
        "start": 191.549,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouissant parce que justement on",
        "start": 193.98,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "apporte des r\u00e9ponses",
        "start": 195.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on avait un certain images des terrasses",
        "start": 198.049,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "de d'emmanuel macro jackass est",
        "start": 201.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cependant un caf\u00e9 d'abord est ce que",
        "start": 202.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "finalement le lam horse de d\u00e9confinement",
        "start": 204.75,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "cette cloche qui se l\u00e8vent n'est pas",
        "start": 206.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait pour contrebalancer cette esp\u00e8ce de",
        "start": 207.959,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de tendance plomb\u00e9 que vous venez de",
        "start": 209.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9crire \u00e0 pardonner l'espagne finalement",
        "start": 212.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils sont pas si mal d\u00e9brouill\u00e9 au",
        "start": 214.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernement il va falloir de toute",
        "start": 215.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on qu'on retrouve une esp\u00e9rance",
        "start": 218.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "commune un enthousiasme moi j'ai mal \u00e0",
        "start": 219.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "beaucoup dans le pays notamment pour",
        "start": 222.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutenir nos listes aux d\u00e9partementales",
        "start": 225.18,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "ou r\u00e9gionales et avec ses listes avec",
        "start": 227.01,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ses t\u00eates de liste on visite beaucoup",
        "start": 230.639,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'entreprises ont visite beaucoup",
        "start": 232.829,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'associations dans les quartiers et il",
        "start": 234.739,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "est extraordinaire de voir \u00e0 quel point",
        "start": 238.049,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans notre pays il ya des femmes des",
        "start": 239.579,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "hommes des exp\u00e9riences absolument",
        "start": 242.579,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "extraordinaire",
        "start": 245.13,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "qui peuvent \u00eatre le socle justement",
        "start": 246.05,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d'une mobilisation d'une f\u00e9d\u00e9ration des",
        "start": 249.19,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais autour d'un",
        "start": 252.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grand projet alors il ya des situations",
        "start": 254.48,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "difficiles",
        "start": 256.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya quelques quelques jours",
        "start": 258.13,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "quelques semaines avec les salari\u00e9s de",
        "start": 260.75,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ferropem ferropem c'est une entreprise",
        "start": 262.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui est en train de fermer deux usines",
        "start": 265.15,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "en tarentaise et en is\u00e8re ce sont 3 157",
        "start": 267.53,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui sont en train d'\u00eatre pour",
        "start": 272.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'instant mis au ch\u00f4mage avec leurs",
        "start": 275.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "familles alors que cette usine ferropem",
        "start": 278.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "elle fait du silicium le silicium",
        "start": 280.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on en a besoin pour les batteries",
        "start": 283.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques on en a besoin pour le",
        "start": 285.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque",
        "start": 287.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on en a besoin pour les aciers haute",
        "start": 288.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "performance on en a besoin pour le",
        "start": 290.57,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel m\u00e9dical avec le silicone et",
        "start": 292.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'alternative \u00e0 des usines fran\u00e7aises",
        "start": 295.39,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes c'est d'importer du silicium",
        "start": 298.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du team chang o\u00f9 on est en train de",
        "start": 301.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "massacrer \u00e0 moiti\u00e9 les ouigours et bien",
        "start": 303.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "si on avait une vraie politique",
        "start": 306.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "industrielle fond\u00e9e sur ces enjeux",
        "start": 308.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques on donnerait de l'emploi sur",
        "start": 310.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nos territoires on donnerait de l'emploi",
        "start": 313.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 donc tout \u00e7a pour dire que il",
        "start": 315.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ya des fermes",
        "start": 318.89,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "il ya des chercheurs il ya des",
        "start": 319.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "associations il ya des femmes et des",
        "start": 321.02,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "hommes qui font des choses",
        "start": 322.61,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "extraordinaires",
        "start": 323.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous de de f\u00e9d\u00e9rer ses \u00e9nergies \u00e0 nous",
        "start": 324.29,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "d'avoir le projet politique qui",
        "start": 329.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rassemble qui f\u00e9d\u00e8re qui redonne une",
        "start": 331.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance c'est le projet de l\u00e2cher un",
        "start": 333.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "espoir de mieux comme si elle \u00e9tait",
        "start": 335.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "noire est non agir il ya on voit bien",
        "start": 338.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toutes ces panique identitaire qui sont",
        "start": 341.39,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "soulev\u00e9es les unes \u00e0 l'extr\u00eame droite ou",
        "start": 343.61,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "gouvernement ait l'air le risque de",
        "start": 348.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "guerre civile",
        "start": 350.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le grand remplacement la disparition de",
        "start": 350.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la france non si on aime la france et",
        "start": 353.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes aime la france on aime",
        "start": 356.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "toutes ces \u00e9nergies vitales qui demain",
        "start": 358.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "si les politiques publiques",
        "start": 361.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "justement vont vers cette grande",
        "start": 363.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reconstruction de notre \u00e9conomie",
        "start": 365.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la r\u00e9paration des services publics sera",
        "start": 367.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on sera fier d'\u00eatre",
        "start": 369.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et en europe et dans le monde",
        "start": 371.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise fressoz l\u00e0 je voudrais revenir",
        "start": 373.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sur ce qui s'est pass\u00e9 quand m\u00eame la",
        "start": 375.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re parce que sa m\u00e8re",
        "start": 376.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame un petit b\u00e9mol \u00e0 ce que vous dites",
        "start": 378.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous dites nous en fait on veut",
        "start": 380.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "incarner l'espoir",
        "start": 382.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous \u00e9tiez vous-m\u00eame \u00e0 cette",
        "start": 383.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fameuse manifestation des policiers de",
        "start": 386.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la col\u00e8re des policiers qui s'est pass\u00e9",
        "start": 388.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le jour m\u00eame du d\u00e9confinement et o\u00f9 on a",
        "start": 390.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vu quand m\u00eame des sc\u00e8nes \u00e9tranges ou",
        "start": 393.02,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "laver ou font une attaque assez en r\u00e8gle",
        "start": 394.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "contre la justice par des syndicats",
        "start": 396.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "policiers tr\u00e8s remont\u00e9s et dans",
        "start": 398.509,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'assistance il y avait une liste de",
        "start": 400.52,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur depuis y avait des",
        "start": 401.93,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9es en politique comme vous et",
        "start": 402.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "donc on se dit fond c'\u00e9tait quand m\u00eame",
        "start": 404.569,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une sc\u00e8ne assez noir dans le sens o\u00f9 il",
        "start": 406.46,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "y avait une sorte de transgression il",
        "start": 408.979,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "fallait absolument tout le monde soit en",
        "start": 410.629,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ad\u00e9quation avec la col\u00e8re des policiers",
        "start": 412.49,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "qui quand m\u00eame s'en prenait au",
        "start": 415.009,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fonctionnement de la justice",
        "start": 417.169,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faisiez au milieu de",
        "start": 418.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ces manifestants qu'est ce que vous",
        "start": 420.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vouliez dire vous les m\u00e9galos la",
        "start": 421.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re raison de ce rassemblement",
        "start": 423.65,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "c'est le recueillement c'est la peine",
        "start": 425.36,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "des polici\u00e8res et des policiers apr\u00e8s",
        "start": 427.879,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'assassin\u00e2t abominable d'\u00e9ric masson et",
        "start": 430.569,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de st\u00e9phanie mon ferm\u00e9 donc la premi\u00e8re",
        "start": 433.909,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "raison de ce rassemblement c'est de",
        "start": 436.969,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "partager la peine la peine deuxi\u00e8mement",
        "start": 439.34,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vous avez raison il ya une forte col\u00e8re",
        "start": 442.129,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "dans la police une forte col\u00e8re li\u00e9e",
        "start": 444.61,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans \u00e0 la baisse des moyens",
        "start": 447.639,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "les sous-effectifs le sous-\u00e9quipement",
        "start": 450.62,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "une perte du sens de leur mission avec",
        "start": 452.599,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "les politique du chiffre qui vise \u00e0",
        "start": 456.349,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "faire plut\u00f4t que de faire des pv matin",
        "start": 458.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "midi et soir",
        "start": 461.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de pr\u00e9venir plut\u00f4t que",
        "start": 462.38,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d'enqu\u00eater plut\u00f4t que de d\u00e9manteler les",
        "start": 464.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "trafics plut\u00f4t que de prot\u00e9ger les",
        "start": 466.009,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes qui subissent des",
        "start": 468.199,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "violences et des agressions",
        "start": 471.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et puis vous avez raison il ya un appel",
        "start": 472.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qui est fait par l'ensemble des forces",
        "start": 475.46,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "syndicales",
        "start": 477.289,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'ensemble des forces syndicales cgt",
        "start": 477.8,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "cfdt unsa comprise mais qui d'un seul",
        "start": 480.5,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "coup",
        "start": 485.06,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "y compris pendant la manifestation",
        "start": 485.389,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e9n\u00e8re pas de l'ensemble de des des",
        "start": 487.069,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "responsables syndicaux pas de l'ensemble",
        "start": 490.55,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mais d'une attaque en r\u00e8gle de la",
        "start": 492.56,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "justice le matin m\u00eame j'\u00e9tais r\u00e9pondait",
        "start": 494.569,
        "duration": 9.511
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 fran\u00e7oise ses 6 \u00e0 2 \u00e0 la m\u00eame",
        "start": 498.86,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "mobilisation aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 504.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "du miz l'int\u00e9rieur c'\u00e9tait d'eric ciotti",
        "start": 506.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour \u00e0 fait parfaite jordan",
        "start": 508.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bardella j'essaye le matin m\u00eame j'\u00e9tais",
        "start": 510.75,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sur france 2 et je disais \u00e0 quel point",
        "start": 513.99,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "je contestais les revendications de",
        "start": 517.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'intersyndicale qui faisait de la",
        "start": 519.959,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "justice un bouc \u00e9missaire",
        "start": 521.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans notre pays on a besoin de la police",
        "start": 523.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de la justice",
        "start": 525.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai dit aux policiers que j'ai pu",
        "start": 526.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rencontrer sur place que s'ils",
        "start": 528.57,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "souffraient les magistrats souffre au",
        "start": 531.24,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "moins autant que les policiers dans ce",
        "start": 534.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pays mais pourquoi j'y suis all\u00e9 j'y",
        "start": 537.089,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 parce que quand on ya quand on",
        "start": 540.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voit les enqu\u00eates y compris sur le fait",
        "start": 543.839,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que les policiers pourraient",
        "start": 545.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "majoritairement vot\u00e9 pour le",
        "start": 546.839,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rassemblement national cdn quand on voit",
        "start": 548.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette col\u00e8re quand on voit cette col\u00e8re",
        "start": 550.709,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "je me suis dit quelle est ma place",
        "start": 553.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est ce que ma place c'est de faire la",
        "start": 555.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "classique manifestation r\u00e9publique",
        "start": 558.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nation pour d\u00e9noncer la droitisation",
        "start": 560.91,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "voir la lep\u00e9nisation de notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9",
        "start": 563.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ma place c'est d'aller discuter dans",
        "start": 567.779,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "l'inconfort oui dans l'inconfort avec",
        "start": 570.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les policiers et les policiers de saint",
        "start": 573.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "di\u00e9 femise matin confort non parce que",
        "start": 575.25,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "vous voir parce que j'ai eu \u00e0 stationner",
        "start": 578.19,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "quand on veut gouverner ce pays",
        "start": 584.45,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de situation de confort il",
        "start": 586.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'y a pas de situation de confort les",
        "start": 589.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais aussi",
        "start": 591.42,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "notamment dans les quartiers populaires",
        "start": 592.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souffrent d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 594.35,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "donc moi je veux traiter l'\u00e9cologie doit",
        "start": 596.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "traiter ces sujets et puis vous savez",
        "start": 599.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais sur place y compris \u00e0 des",
        "start": 601.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "policiers qui sont venus mlle dian alors",
        "start": 603.66,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "un confort voire l'obsc\u00e9nit\u00e9 de la",
        "start": 607.05,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "manifestation des cieux ty et bardella",
        "start": 610.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "des m\u00e9nard d2 villiers est bien quand",
        "start": 612.87,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais l\u00e0 malgr\u00e9 tout cette pr\u00e9sence",
        "start": 616.38,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "est ce cette ambiance aussi d'extr\u00eame",
        "start": 620.04,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "droite et ben j'\u00e9tais fier d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 622.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour dire aux policiers",
        "start": 625.079,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "votre col\u00e8re il n'y a pas que le",
        "start": 626.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rassemblement national pour l'\u00e9couter il",
        "start": 628.8,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "y a aussi les \u00e9cologistes qui entendent",
        "start": 631.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "votre col\u00e8re et qui ont des propositions",
        "start": 634.26,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des mois je fais des propos",
        "start": 636.329,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "sion sur l'art et mouvante de justement",
        "start": 638.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas laisser un service public aussi",
        "start": 640.12,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "essentiel un pilier de la r\u00e9publique ce",
        "start": 643.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00eatre livr\u00e9s aux manipulations de",
        "start": 646.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite ou aux gesticulations",
        "start": 649.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "du gouvernement donc on entend que vous",
        "start": 650.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "regrettez pas on sait pas si vous avez",
        "start": 652.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 des points on a le sentiment que",
        "start": 654.25,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t marine le pen qu'on a",
        "start": 655.54,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 mais sur le fond du sujet est-ce",
        "start": 656.32,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "qu effectivement vous consid\u00e9rez",
        "start": 661.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'un probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 663.64,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 665.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr qui est un probl\u00e8me de",
        "start": 666.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans le pays je dis pas qu'il",
        "start": 667.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ya une explosion de l'ins\u00e9curit\u00e9 mais",
        "start": 669.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous dise la soci\u00e9t\u00e9 plus dangereuse",
        "start": 672.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'il allait plus je pense",
        "start": 674.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'il ya une violence qui est plus forte",
        "start": 677.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 679.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "elle va depuis les r\u00e9seaux sociaux l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 681.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fait pas forc\u00e9ment intervenir la police",
        "start": 684.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame si il ya des enjeux de harc\u00e8lement",
        "start": 686.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux qui met des",
        "start": 689.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jeunes en grande difficult\u00e9 mais il ya",
        "start": 690.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une violence physique dont on per\u00e7oit",
        "start": 693.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'elle qu'elle atteint un",
        "start": 695.62,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "niveau de 2 roger dean acceptation par",
        "start": 697.69,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 qui est tr\u00e8s fort qu'est ce",
        "start": 701.59,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que j'ai propos\u00e9 j'ai propos\u00e9 un que on",
        "start": 705.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "transforme le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 707.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "au minist\u00e8re de la protection",
        "start": 709.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine centr\u00e9e uniquement sur les",
        "start": 711.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enjeux de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 714.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que non c'est pas du tout de",
        "start": 715.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la com ou retard\u00e9s peut-\u00eatre que le 20",
        "start": 719.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "juin",
        "start": 721.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00eates pas chez vous pour aller",
        "start": 721.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voter",
        "start": 724.69,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous irez la semaine pr\u00e9c\u00e9dente dans un",
        "start": 725.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commissariat pour avoir une procuration",
        "start": 727.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est-ce que franchement c'est la",
        "start": 729.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des policiers que de",
        "start": 731.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer ce type de procuration j'ai",
        "start": 732.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 que les cultes aille au",
        "start": 734.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la justice",
        "start": 737.59,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 que les enjeux de r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 739.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'immigration aille dans un grand",
        "start": 742.35,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re des solidarit\u00e9s et de",
        "start": 744.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration",
        "start": 746.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 ensuite qu' il y ait une",
        "start": 747.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "grande conf\u00e9rence respect confiance",
        "start": 750.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "entre la police les magistrats les",
        "start": 753.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "acteurs sociaux les \u00e9lus et les citoyens",
        "start": 756.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de red\u00e9finir la",
        "start": 759.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mission de la police on sait combien ces",
        "start": 762.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "missions se sont d\u00e9grad\u00e9es depuis",
        "start": 765.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sarkozy avec la politique",
        "start": 767.14,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "chiffres red\u00e9finition de la mission",
        "start": 769.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "red\u00e9finition les pratiques",
        "start": 771.84,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d'intervention et ayons une grande loi",
        "start": 773.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de programmation pour redonner les",
        "start": 776.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moyens la justice pour faire son travail",
        "start": 778.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'ai derni\u00e8re proposition si vous me",
        "start": 780.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "permettez bien s\u00fbr la police des polices",
        "start": 782.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "devient ind\u00e9pendante elle est rattach\u00e9e",
        "start": 784.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "au d\u00e9fenseur des droits qui en",
        "start": 787.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'occurrence aujourd'hui est une",
        "start": 789.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseuse des droits et donc il nous",
        "start": 790.36,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "faut travailler \u00e0 ce que toute bavure",
        "start": 793.06,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "toute agression vis-\u00e0-vis des policiers",
        "start": 797.37,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "deviennent injustifiables inacceptable",
        "start": 800.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme toute bavure polici\u00e8re deviennent",
        "start": 803.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "injustifiables inacceptable on a",
        "start": 805.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'impression qu'on est all\u00e9 cinq",
        "start": 807.01,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses allaient t\u00e9moigner comme vous",
        "start": 808.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le dites dans cette manifestation vous",
        "start": 809.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avez pris un risque politique et un",
        "start": 810.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "celui de ne pas aller dans le sens de",
        "start": 812.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "votre camp \u00e0 savoir celui des verts",
        "start": 813.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "certains je vous consid\u00e8re que c'est un",
        "start": 815.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fantasme \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 817.81,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "est-ce que comment vous \u00e9valuez",
        "start": 818.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'opinion des \u00e9cologistes par rapport \u00e0",
        "start": 821.64,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "son probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 est ce que vous",
        "start": 824.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eates seul en clair et vous prenez de",
        "start": 825.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vote risque en \u00e9tant on soup\u00e7onnait",
        "start": 827.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre droitier ou est-ce que vous",
        "start": 829.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pensez que vous avez toutes vos troupes",
        "start": 830.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dont sandrine rousseau ce qu'ils ont et",
        "start": 831.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait extr\u00eamement r\u00e9serv\u00e9 sur cette",
        "start": 833.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence est le message que vous \u00e9tiez",
        "start": 835.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "en train d'envoyer dollar et bien",
        "start": 836.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "negredo que la la\u00efcit\u00e9 la police",
        "start": 838.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine sont des h\u00e9ritages de la",
        "start": 840.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 843.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les abandonner \u00e0 la droite et l'extr\u00eame",
        "start": 844.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "droite est une faute politique majeure",
        "start": 846.28,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de libert\u00e9 sans s\u00e9curit\u00e9 il",
        "start": 848.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'y a pas juste celui d'eric",
        "start": 852.04,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine sans libert\u00e9 est-ce que je",
        "start": 854.56,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "vais pas c'est pas comme \u00e7a que j'ai",
        "start": 860.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 ma participation je me suis",
        "start": 861.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit on a besoin que voudrait oublier que",
        "start": 863.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la politique c'est \u00eatre aussi des",
        "start": 865.18,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "symboles n'est en l'occurrence se",
        "start": 866.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "retrouver juste devant l'assembl\u00e9e",
        "start": 867.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nationale et \u00e7a n'est pas un lieu",
        "start": 869.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "anecdotique pour chien en question sur",
        "start": 870.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les desserts et se retrouver aux c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 872.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de me politique puisque ce ne sont pas",
        "start": 874.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des adversaires pour vous mais eric",
        "start": 877.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "viennot impression de villiers j'ordonne",
        "start": 879.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bardella ce sont des amis politiques",
        "start": 881.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et pourtant vous vous retrouvez dans la",
        "start": 883.03,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame marche que c'est une situation fait",
        "start": 885.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je n'ai pas critiqu\u00e9 ce qu'ils n'y",
        "start": 888.09,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pas parce que je pense que",
        "start": 890.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effectivement c'\u00e9tait pas la plus simple",
        "start": 892.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des manifestations",
        "start": 894.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'ai critiqu\u00e9 avant m\u00eame d'y aller les",
        "start": 895.93,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "mots d'ordre",
        "start": 898.45,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "j'ai de faire \u00e7a devant l'assembl\u00e9e",
        "start": 899.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nationale c'est pas une bonne id\u00e9e",
        "start": 901.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 une marche blanche de",
        "start": 903.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la police en hommage aux polici\u00e8res et",
        "start": 906.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aux policiers assassin\u00e9s",
        "start": 909.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais dans ce contexte l\u00e0 j'ai consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 911.18,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "que la responsabilit\u00e9 quand j'aspire \u00e0",
        "start": 914.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ce que l'\u00e9cologie gouverne ce pays",
        "start": 917.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 il est de parler",
        "start": 919.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aux policiers et aux forces syndicales",
        "start": 921.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand toutes les forces syndicales",
        "start": 923.63,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "quand toutes les forces syndicales",
        "start": 925.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "appellent \u00e0 un rassemblement et j'ai",
        "start": 926.92,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 de ma responsabilit\u00e9 de ne pas",
        "start": 929.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire en sorte que quand tous les",
        "start": 932.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "policiers y compris les plus",
        "start": 934.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains y compris les plus",
        "start": 935.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains sont l\u00e0 pour manifester",
        "start": 937.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il n'y ait pas que le rassemblement",
        "start": 938.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "national pour leur r\u00e9ponds et pourquoi",
        "start": 940.64,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vous justifiez apr\u00e8s l'attent\u00e2t de mai",
        "start": 942.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "maintenant est ce l'effet sur france 2",
        "start": 945.34,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "le matin j'avais \u00e9crit un grand texte",
        "start": 947.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ensuite pour essayer d'expliquer votre",
        "start": 948.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "positionnement votre choix d'aller",
        "start": 951.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "manifester donc pourquoi vous le faites",
        "start": 952.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s et pourquoi finalement vous n'avez",
        "start": 954.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas consult\u00e9s entre guillemets les",
        "start": 955.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9colos votre parti vous avez d\u00e9cid\u00e9 seul",
        "start": 957.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jeu les faits avant que je discute avec",
        "start": 960.2,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les \u00e9videmment l\u00e9ger",
        "start": 962.99,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 un moment donn\u00e9 chacun fait ce",
        "start": 965.96,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "qu'il consid\u00e8re \u00eatre juste de faire et",
        "start": 969.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "j'ai consid\u00e9r\u00e9 que dans ce contexte l\u00e0",
        "start": 971.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il ne fallait pas laisser les policiers",
        "start": 974.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sans nos r\u00e9ponses les r\u00e9ponses",
        "start": 977.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes dont j'ai \u00e9voqu\u00e9 une partie",
        "start": 979.73,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure et \u00e0 ne pas livrer ou \u00e0",
        "start": 983.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que finalement la police",
        "start": 986.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est des fachos on fera nos manifs",
        "start": 988.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de notre c\u00f4t\u00e9 on ne leur parle pas on",
        "start": 991.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur parle pas de leurs probl\u00e8mes",
        "start": 994.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on ne parle pas avec les policiers et on",
        "start": 996.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les laisse entre les mains du",
        "start": 999.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rassemblement national vous savez entre",
        "start": 1000.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "-2 et on va changer de sujet va voir on",
        "start": 1001.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "va voir si vous me permettez madame on",
        "start": 1004.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "va voir un sujet qui est que le front",
        "start": 1006.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "national pendant longtemps c'\u00e9tait le",
        "start": 1008.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "1er mai jeanne d'arc la manif pour tous",
        "start": 1010.84,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et les op\u00e9rations anti migrants demain",
        "start": 1013.36,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "le rassemblement national veut conqu\u00e9rir",
        "start": 1016.9,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tous les segments de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1019.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ils vont aller manifester pour l'\u00e9cole",
        "start": 1021.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils vont aller manifester peut-\u00eatre pour",
        "start": 1024.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le client ils vont aller manifester pour",
        "start": 1026.26,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "essayer de ramasser tous les segments de",
        "start": 1028.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1031.089,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "et ben moi vous de la politique",
        "start": 1031.57,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 1037.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je vais sur lequel on les voit jeu luc",
        "start": 1038.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon lorsque lui voyait",
        "start": 1040.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rassemblement factieux \u00e9coutez quand",
        "start": 1041.77,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous avez la cgt la cfdt l'unsa qui",
        "start": 1044.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "appellent \u00e0 manifester ce sont pas des",
        "start": 1047.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "factieux c'est moi je ne vais pas vous",
        "start": 1049.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dire que je suis \u00e0 l'aise avec le",
        "start": 1051.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "syndicat alliance je vais pas vous dire",
        "start": 1052.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que je suis \u00e0 l'aise avec les discours",
        "start": 1054.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du syndicat alliance mais y compris",
        "start": 1055.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand le terrain devient tr\u00e8s difficile",
        "start": 1058.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "eh bien on ne l'abandonnent pas \u00e0 nos",
        "start": 1061.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ennemis politiques",
        "start": 1063.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on va sur le terrain on va se battre on",
        "start": 1065.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "va expliquer que dire qu'\u00e0 une autre",
        "start": 1068.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "perspective que les politiques qui sont",
        "start": 1070.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "men\u00e9es depuis 20 ans et qui ont",
        "start": 1072.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 la police comme ces politiques",
        "start": 1074.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ont abandonn\u00e9 la justice parce que je me",
        "start": 1076.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bats pour la justice pour les moyens de",
        "start": 1079.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "la justice",
        "start": 1081.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et je trouve que dans le d\u00e9bat par",
        "start": 1081.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 la proposition qu'a fait la",
        "start": 1083.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence nationale des premiers",
        "start": 1086.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de cour d'appel est tr\u00e8s",
        "start": 1087.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante",
        "start": 1089.65,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "les assises de la justice p\u00e9nale",
        "start": 1090.43,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "donc il faut occuper tous ces terrains",
        "start": 1092.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l\u00e0 parce que c'est la r\u00e9publique qui en",
        "start": 1094.789,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend et encore une question l\u00e0 dessus",
        "start": 1097.309,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "que vous \u00e9voquez une loi de",
        "start": 1101.47,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "programmation police mais ce qu'on a",
        "start": 1103.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "entendu c'est vraiment la tension dans",
        "start": 1105.049,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les relations entre la police et la",
        "start": 1107.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "justice et \u00e7a c'est une tension qui",
        "start": 1109.61,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "menace quand m\u00eame le fonctionnement de",
        "start": 1111.23,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie qu'est ce que vous avez",
        "start": 1112.909,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse tr\u00e8s pr\u00e9cise l\u00e0 dessus est",
        "start": 1114.799,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qu'on peut d\u00e9samorcer au fond cette",
        "start": 1116.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tension entre police et juger un bien",
        "start": 1118.309,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "quand on discute pas ce que je discute",
        "start": 1120.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec des polici\u00e8res des policiers des",
        "start": 1123.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "magistrats",
        "start": 1125.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils disent que souvent au niveau local",
        "start": 1125.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche plut\u00f4t bien en fait il se",
        "start": 1128.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "renforce",
        "start": 1130.88,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ils sont oblig\u00e9s de 2,2 de coop\u00e9rer de",
        "start": 1131.48,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "collaborer donc il faut \u00e0 la fois",
        "start": 1134.419,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "reprendre cette proposition des assises",
        "start": 1136.69,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "de la justice p\u00e9nale pour mettre tous",
        "start": 1140.539,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les acteurs autour de la table et qu'ils",
        "start": 1142.88,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "aient une meilleure fluidit\u00e9 entre la",
        "start": 1145.4,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "police la justice et la pr\u00e9vention",
        "start": 1149.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce qu'on oublie dans ce chapitre l\u00e0",
        "start": 1151.88,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "tout ce qui est la pr\u00e9vention",
        "start": 1153.679,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et puis j'entends de renforcer tous les",
        "start": 1155.059,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "comit\u00e9s locaux de pr\u00e9vention de la",
        "start": 1158.539,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance o\u00f9 il nous faut des acteurs",
        "start": 1161.33,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "sociaux dans les associations",
        "start": 1163.52,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e8ve la communaut\u00e9 \u00e9ducative qui",
        "start": 1165.61,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "aussi identifier les signaux qui",
        "start": 1168.409,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "permettent encore une fois d'\u00e9viter qu'\u00e0",
        "start": 1172.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 il y ait des drames et",
        "start": 1173.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qui est apr\u00e8s en justice plus il y aura",
        "start": 1175.94,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention et bien moi on aura de",
        "start": 1178.309,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me entre la police et la justice",
        "start": 1180.049,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'eurod\u00e9put\u00e9 yannick jadot est l'invit\u00e9",
        "start": 1181.429,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "de questions politiques ce dimanche",
        "start": 1183.89,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "france inter",
        "start": 1185.89,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ali baddou questions politiques on va",
        "start": 1188.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ouvrir le chapitre de l'union de la",
        "start": 1191.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gauche de votre strat\u00e9gie politique",
        "start": 1193.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9galement yannick jadot ce sera juste",
        "start": 1194.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s votre portrait retraite il ya",
        "start": 1196.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "karim b car vous apparaissez de plus en",
        "start": 1198.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plus tiraill\u00e9e yannick jadot d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1200.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous voulez avancer montrer aux fran\u00e7ais",
        "start": 1203.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates en capacit\u00e9 de gouverner",
        "start": 1205.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous vous positionnez tr\u00e8s",
        "start": 1207.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnellement sur \u00e0 peu pr\u00e8s tous les",
        "start": 1209.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sujets et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous",
        "start": 1211.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sentez qu'en parlant vous perdez tous",
        "start": 1213.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vos militants alors vous vous justifiez",
        "start": 1216.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9trop\u00e9daler en r\u00e9alit\u00e9 vous \u00eates",
        "start": 1217.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s d'ajuster vos id\u00e9es pour tenter",
        "start": 1220.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de continuer \u00e0 \u00eatre soutenus par votre",
        "start": 1223.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mouvement il va falloir se d\u00e9cider",
        "start": 1225.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "yannick jadot savoir qui ou plut\u00f4t",
        "start": 1226.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelle strat\u00e9gie vous souhaitez",
        "start": 1229.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier homme providentiel ou \u00eatre",
        "start": 1230.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un homme de parti",
        "start": 1233.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en tout cas au tout d\u00e9but au d\u00e9but des",
        "start": 1233.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 il n'y avait pas cru dans la",
        "start": 1236.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "formation des verts vous y \u00eates pass\u00e9",
        "start": 1238.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous les avez observ\u00e9 mais vous n'\u00eates",
        "start": 1240.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas rester en revanche tout a",
        "start": 1242.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "radicalement chang\u00e9 pour vous",
        "start": 1244.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ancien directeur des campagnes de",
        "start": 1246.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "greenpeace france",
        "start": 1248.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand vous avez accept\u00e9 au",
        "start": 1249.22,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de daniel cohn bendit de vous",
        "start": 1251.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lancer dans l'ar\u00e8ne politique \u00e0 ce",
        "start": 1253.929,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 vous cr\u00e9er avec lui europe",
        "start": 1255.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie est depuis 2008",
        "start": 1256.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous \u00eates toujours rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 ce",
        "start": 1258.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parti vous \u00eates l\u00e0 vous ne partez pas",
        "start": 1260.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "depuis qu'il vous a fait \u00e9lire",
        "start": 1262.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "eurod\u00e9put\u00e9e \u00e0 42 ans pour la premi\u00e8re",
        "start": 1263.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fois les partis traditionnels les",
        "start": 1266.5,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "gouvernements parlent beaucoup",
        "start": 1268.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'environnement mais ne passent pas \u00e0",
        "start": 1269.799,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "l'acte",
        "start": 1271.6,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "en fait votre discours n'a pas tellement",
        "start": 1271.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 mais d\u00e9sormais il est \u00e9cout\u00e9",
        "start": 1273.76,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "il n'emp\u00eache \u00e0 l'\u00e9poque en mars 2009",
        "start": 1276.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "vous critiquer s\u00e9v\u00e8rement les",
        "start": 1279.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "gouvernements mais vous r\u00eaviez yannick",
        "start": 1281.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jadot de pouvoir entrer dans devenir",
        "start": 1283.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ministre tout de suite alors que vous",
        "start": 1284.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "commenciez tout juste votre carri\u00e8re",
        "start": 1286.32,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1288.639,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sauf qu'en 2012 eh bien \u00e7a n'a pas",
        "start": 1289.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "march\u00e9 et pendant cinq ans fran\u00e7ois",
        "start": 1291.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hollande n'a visiblement jamais song\u00e9 \u00e0",
        "start": 1293.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "vous nommez peu importe petite revanche",
        "start": 1295.929,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en 2017",
        "start": 1297.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez bient\u00f4t 50 ans et c'est vous",
        "start": 1299.169,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui remportait la primaire des verts le",
        "start": 1301.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que vous ne savez pas",
        "start": 1303.429,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "quoi en faire",
        "start": 1305.44,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "et puis vient enfin l'ann\u00e9e 2019 quand",
        "start": 1305.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout a bascul\u00e9 pour vous votre liste",
        "start": 1308.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "arrive troisi\u00e8me aux derni\u00e8res",
        "start": 1310.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et vous devenez yannick",
        "start": 1312.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jadot pendant quelques semaines la",
        "start": 1313.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des",
        "start": 1315.88,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1317.799,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "oui les \u00e9cologistes doivent prendre le",
        "start": 1318.389,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "pouvoir en 2005 pour l'occuper pour",
        "start": 1321.19,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "l'exercer pas pour l\u00e0 qu'appara\u00eet pour",
        "start": 1324.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le rendre citoyens pas pour faire",
        "start": 1326.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "semblant pour une fois de plus ne pas",
        "start": 1328.659,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tenir les promesses des gouvernements",
        "start": 1330.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents mais justement obtenir nos",
        "start": 1331.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "engagements forc\u00e9ment mais en incarnant",
        "start": 1334.809,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "qui le candidat des socialistes ou",
        "start": 1337.21,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "seulement des \u00e9cologistes vous semblait",
        "start": 1339.85,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "coinc\u00e9 il ya dix cadeaux entre ces deux",
        "start": 1341.889,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9ventualit\u00e9s tout en n'\u00e9tant pas assez",
        "start": 1344.559,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "convaincant pour les verts est pas",
        "start": 1347.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "suffisamment int\u00e9gr\u00e9 au ps bref 18 mois",
        "start": 1348.519,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "de campagne d\u00e9j\u00e0 18 mois de d\u00e9placement",
        "start": 1352.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et d'investissement sans que vous soyez",
        "start": 1354.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parvenu \u00e0 vous imposer naturellement",
        "start": 1357.07,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9action yannick jadot",
        "start": 1359.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous avez commenc\u00e9 en disant que",
        "start": 1361.35,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement jeux r\u00e9tro p\u00e9daler je",
        "start": 1363.61,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "conteste",
        "start": 1365.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "on peut dire ce qu'on veut de mes prises",
        "start": 1366.659,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "de position",
        "start": 1369.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il faut toujours s'expliquer il est",
        "start": 1370.63,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "normal de s'expliquer en politique",
        "start": 1372.76,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "surtout un moment quand il ya des",
        "start": 1374.25,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "troubles",
        "start": 1376.299,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il est normal de s'expliquer mais pas",
        "start": 1376.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre aux p\u00e9dales et pour encore une",
        "start": 1379.419,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "fois pour expliquer mais vous savez l\u00e0",
        "start": 1382.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous avez raison c'est que je n'ai",
        "start": 1385.57,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "pas chang\u00e9 sur ma conviction que",
        "start": 1387.37,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est aujourd'hui un logiciel",
        "start": 1391.08,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "de solutions",
        "start": 1394.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il est aujourd'hui un logiciel de",
        "start": 1395.169,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "solutions que l'\u00e9cologie est la nouvelle",
        "start": 1396.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "promesse industriels alors que notre",
        "start": 1399.429,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "pays a le sentiment du d\u00e9classement",
        "start": 1401.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "desquels c'est notre pays s'est",
        "start": 1404.1,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialis\u00e9e sur les deux derni\u00e8res",
        "start": 1406.33,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies que notre l'\u00e9cologie est une",
        "start": 1408.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "promesse social en repensant les",
        "start": 1411.309,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "protections sociales pour int\u00e9grer cette",
        "start": 1413.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "question de l'environnement et que",
        "start": 1416.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est de fait la nouvelle",
        "start": 1417.639,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "promesse r\u00e9publicaine et quand tout \u00e0",
        "start": 1419.95,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "l'heure vous me disiez que sa selle",
        "start": 1423.34,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "jadot est droitier mais la r\u00e9publique et",
        "start": 1426.429,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "filles de la gauche et on me dit jadot",
        "start": 1429.039,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "est droitier parce que eux ils parlent",
        "start": 1431.5,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "aux entreprises mais soyons clairs il",
        "start": 1434.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'y aura pas de transition \u00e9cologique",
        "start": 1436.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sans les entreprises",
        "start": 1439.0,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire que on d\u00e9verse l'argent",
        "start": 1440.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sur les entreprises et qu'elles font ce",
        "start": 1443.289,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "qu'elles veulent",
        "start": 1444.909,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "moi je propose que chaque euro d'argent",
        "start": 1445.419,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "public vers les entreprises soient",
        "start": 1447.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9es au climat au social \u00e0",
        "start": 1449.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes",
        "start": 1451.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais il nous faut les forces vives de",
        "start": 1453.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 1456.49,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "elles sont extraordinaires ses forces",
        "start": 1457.029,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vives c'est difficile il ya des",
        "start": 1458.889,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "entreprises qui qui essaient de bloquer",
        "start": 1461.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la d\u00e9gradation \u00e9cologique sur les",
        "start": 1464.1,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "pesticides le p\u00e9trole le gaz ou je sais",
        "start": 1466.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas quoi mais il y en a tellement",
        "start": 1470.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'ils sont en train de",
        "start": 1471.73,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "basculer",
        "start": 1474.129,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pareil pour les salari\u00e9s pareil pour les",
        "start": 1474.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "associations",
        "start": 1477.25,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "eh ben je pense que l'\u00e9cologie",
        "start": 1478.059,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et ce futur enviable",
        "start": 1479.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9sirable dont on a tous envie je la",
        "start": 1482.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "laisse \u00e0 notre campagne sur la capacit\u00e9",
        "start": 1484.539,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes \u00e0 gouverner c'est \u00e0 la",
        "start": 1486.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 et je r\u00e9ponds sache un petit",
        "start": 1487.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bout on en est avec vos partenaires 6",
        "start": 1489.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tandis que certains ont soit des",
        "start": 1491.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partenaires par exemple d une interview",
        "start": 1493.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans le monde de jean luc m\u00e9lenchon il",
        "start": 1494.74,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ya quelques jours qui se radicalise",
        "start": 1496.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "manifestement des ans les \u00e9cologistes",
        "start": 1497.919,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ont un avenir aussi longtemps qu'on ne",
        "start": 1499.629,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "les voit pas \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 1501.429,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pourquoi tant de haine et quelle et",
        "start": 1503.94,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "laisse la possibilit\u00e9 quand on voit que",
        "start": 1506.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "finalement dans les sondages jean luc",
        "start": 1508.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon est \u00e0 12 vous \u00eates \u00e0 6,8 en",
        "start": 1510.67,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "gros vous \u00eates trois fois vous \u00eates",
        "start": 1512.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9s en trois groupes presque \u00e9gaux",
        "start": 1514.98,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et que si vous n'\u00eates pas ensemble on va",
        "start": 1517.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pas comment \u00e7a pourrait marcher tout ce",
        "start": 1519.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qu'on a des r\u00e9serves sur les sondages",
        "start": 1523.9,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "car le principe",
        "start": 1525.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'histoire montre qu'un an avant la",
        "start": 1527.58,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle les sondages sont tous",
        "start": 1529.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les cra r\u00e9ductif assez le couple et que",
        "start": 1531.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re le sondage d'ipsos qui met \u00e0",
        "start": 1534.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "10 que les autres mais plus avait il ya",
        "start": 1536.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un d\u00e9calage \u00e9norme entre la",
        "start": 1540.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation \u00e9cologique des raisons",
        "start": 1541.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour les proc\u00e8s et votre niveau d'un",
        "start": 1543.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "contrat apr\u00e8s on nous est bien l\u00e0 on",
        "start": 1545.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous a dit la m\u00eame chose pour les",
        "start": 1549.22,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 1550.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on nous a dit la m\u00eame chose qu'un beau",
        "start": 1551.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "score mais ce qui n'est pas non plus il",
        "start": 1554.26,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "faut voir d'o\u00f9 on venait \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 1557.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on nous a dit la m\u00eame chose pour les",
        "start": 1560.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "municipales on a gagn\u00e9 on a gagn\u00e9 de",
        "start": 1562.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "grandes villes et nos m\u00e8res sont en",
        "start": 1564.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "action sur tous ces sujets l\u00e0 apr\u00e8s vous",
        "start": 1566.95,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "savez j'ai appel\u00e9 l'ensemble des",
        "start": 1569.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "responsables politiques \u00e0 gauche et dans",
        "start": 1572.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e0 se r\u00e9unir vous savez \u00e0 se",
        "start": 1575.47,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "parler \u00e0 explorer les conditions les",
        "start": 1578.14,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "projets les propositions \u00e0 explorer la",
        "start": 1583.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'un pacte de gouvernement",
        "start": 1586.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et d'une candidature commune et",
        "start": 1587.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notamment qu'on arr\u00eate de s'invectiver",
        "start": 1589.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate de brutaliser le d\u00e9bat",
        "start": 1592.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 1594.55,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "moi je m'en tiens \u00e7a si jean luc",
        "start": 1595.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon a consid\u00e9r\u00e9 qu'il fallait",
        "start": 1597.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "continuer sur cette ligne l\u00e0 et bien",
        "start": 1598.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tant pis pour moi parce que demain il ya",
        "start": 1600.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une r\u00e9union de l'union \u00e0 gauche jean luc",
        "start": 1603.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ou en tout cas un terme et la",
        "start": 1604.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france a soumis ce soir l\u00e0 toutes les",
        "start": 1606.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "forces politiques seront l\u00e0 et vous",
        "start": 1608.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "para\u00eet int\u00e9ressant ce qui va \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 1611.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est que nous allons",
        "start": 1612.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "auditionner toutes les plate forme",
        "start": 1613.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "citoyenne qui r\u00e9fl\u00e9chissent que \u00e7a soit",
        "start": 1616.45,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "la plateforme le pouvoir de vivre avec",
        "start": 1619.0,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "laurent berger nicolas hulot",
        "start": 1621.6,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "la fondation abb\u00e9 pierre ou les autres",
        "start": 1625.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plateformes qui travaille avec martinez",
        "start": 1627.77,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de la cgt d'oxfam de greenpeace et donc",
        "start": 1630.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous allons les auditionner pour",
        "start": 1633.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 travailler sur le fond alors",
        "start": 1636.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on est en campagne r\u00e9gionale",
        "start": 1637.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas aller aussi vite qu'on",
        "start": 1639.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voudrait mais moi ce que je souhaite",
        "start": 1640.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est qu'on se fixe effectivement",
        "start": 1642.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quelques grands chantiers",
        "start": 1644.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous allons explorer nos diff\u00e9rences",
        "start": 1645.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais aussi je l'esp\u00e8re de plus en plus",
        "start": 1648.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nos convergences parce que nous avons",
        "start": 1651.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 1653.42,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "on a bien compris m\u00e9lenchon sera",
        "start": 1653.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "candidat bon ici tient c'est sa vie",
        "start": 1655.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "c'est son engagement vous voulez les",
        "start": 1658.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contacter dont acte",
        "start": 1661.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais il ya un espace politique du coup",
        "start": 1662.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "entre jean luc m\u00e9lenchon et emmanuel",
        "start": 1664.61,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "macron qui ira chercher vous verrez des",
        "start": 1667.76,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "personnes d'horizons politis\u00e9s ou non",
        "start": 1671.48,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "politis\u00e9e parce que justement il \u00e0",
        "start": 1675.59,
        "duration": 11.58
    },
    {
        "text": "mercialys galles envie d'une dette d'un",
        "start": 1678.8,
        "duration": 12.3
    },
    {
        "text": "vote positif il ya tout le voyez bien il",
        "start": 1687.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ya aussi le rejet du statu quo",
        "start": 1691.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron qui nous promet",
        "start": 1693.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 il ya \u00e9videmment",
        "start": 1695.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "heureusement encore fortement le rejet",
        "start": 1696.98,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'une extr\u00eame droite et qu'un qui peut",
        "start": 1699.77,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "se satisfaire aujourd'hui d'un pays qui",
        "start": 1703.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "souffre d'un pays qui est dans la",
        "start": 1706.09,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9lancolie et d'un pays qui se compla\u00eet",
        "start": 1708.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 se disputer sur le pass\u00e9 quand on a de",
        "start": 1711.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si belles pages d'histoire \u00e9crit mme",
        "start": 1714.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise est ce que vous diriez qu'une",
        "start": 1715.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "partie de votre famille politique",
        "start": 1717.62,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "au fond a peur du pouvoir et pr\u00e9f\u00e8re au",
        "start": 1720.02,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "fond un s'\u00e9valuer dans l'opposition se",
        "start": 1724.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faire de la comp\u00e9tition entre soi sur",
        "start": 1727.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans l'opposition plut\u00f4t que d'affronter",
        "start": 1729.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les contradictions et les difficult\u00e9s du",
        "start": 1731.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 1733.67,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "yannick jadot le mouvement \u00e9cologiste a",
        "start": 1734.09,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment \u00e9volu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 1739.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sinon on n'aurait pas gagn\u00e9 autant de",
        "start": 1741.13,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "mairie parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 la",
        "start": 1743.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate du pouvoir c'est d'assumer les",
        "start": 1746.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s et d'assumer s'agit pas",
        "start": 1748.37,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 1751.97,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "il ya des des contrats pass\u00e9s avec la",
        "start": 1753.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 on est dans une soci\u00e9t\u00e9 qui est",
        "start": 1755.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tiraill\u00e9 qui est tr\u00e8s tendue et un",
        "start": 1757.899,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 moi je ne transigerai pas",
        "start": 1761.23,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "sur l'objectif de r\u00e9duction de nos",
        "start": 1763.33,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre mais",
        "start": 1766.779,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "rassur\u00e9s \u00e0 fran\u00e7oise nomm\u00e9 oui parce que",
        "start": 1768.129,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "le d\u00e9r\u00e8glement climatique c'est le grand",
        "start": 1771.809,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi avec la sant\u00e9 on l'a vu les",
        "start": 1774.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "injustices sociales",
        "start": 1777.009,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "elle tue notre coh\u00e9sion nationale la",
        "start": 1778.029,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie s'affaisse et donc on ne",
        "start": 1780.37,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "transigera pas sur les objectifs en",
        "start": 1782.44,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "revanche tout l'enjeu est pourquoi je",
        "start": 1784.149,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "discute autant avec les salari\u00e9s les",
        "start": 1787.119,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "syndicats les acteurs sociaux les",
        "start": 1788.679,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entreprises les policiers les magistrats",
        "start": 1790.419,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les enseignants les soignants parce",
        "start": 1792.879,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qu'il va falloir d\u00e9finir ensemble le",
        "start": 1795.759,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "chemin commun le chemin commun et l\u00e0 il",
        "start": 1797.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "va falloir tenir compte de toutes les",
        "start": 1801.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les frilosit\u00e9s les doutes les",
        "start": 1803.35,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tudes les r\u00e9sistances l'a\u00een\u00e9 c'est",
        "start": 1805.84,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "si les n\u00e9cessaire transition mais",
        "start": 1808.389,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait \u00e0 fran\u00e7oise mercredi oui l\u00e0",
        "start": 1810.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "c'est joli c'est qu'on est on est \u00e0",
        "start": 1812.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "moins d'un an de la pr\u00e9sidentielle on a",
        "start": 1814.21,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "l'impression que rien n'est vraiment",
        "start": 1816.039,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pr\u00eat que le chemin on le voit pas et",
        "start": 1817.529,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'autre chose sur lequel je voulais vous",
        "start": 1820.869,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "de vous interroger c'est que vous dites",
        "start": 1822.279,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment il faut qu'on arrive \u00e0",
        "start": 1823.45,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mettre en avant nos convergences et",
        "start": 1824.919,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "conteuse nos divergences mais gouverner",
        "start": 1827.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est devenu si difficile qu'au fond m\u00eame",
        "start": 1829.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand vous taisez vos divergences",
        "start": 1831.669,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "elles finissent par vous \u00e9clater \u00e0 la",
        "start": 1833.11,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "figure et est-ce que c'est pas \u00e7a au",
        "start": 1834.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fond que les fran\u00e7ais aussi ressentent",
        "start": 1836.289,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est un manque de stabilit\u00e9 dans ce",
        "start": 1837.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00f4le l\u00e0 parce qu'au fond personne n'est",
        "start": 1840.129,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vraiment d'accord sur le chemin \u00e0 faire",
        "start": 1842.23,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "yannick jadot moi je crois qu'il ya l\u00e0",
        "start": 1844.149,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 va s'imposer \u00e0 toutes",
        "start": 1846.629,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "et tous sur ce le spectre politique je",
        "start": 1849.94,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous ai d\u00e9crit parce que on n'a pas le",
        "start": 1852.7,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "choix en fait si on veut sortir on voit",
        "start": 1855.73,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "pas la mode de d\u00e9signation il ya une",
        "start": 1859.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "primaire en septembre des \u00e9cologistes on",
        "start": 1860.499,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "pouvait aller raison vous avez raison",
        "start": 1863.169,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur le fait que le chemin ne se marie",
        "start": 1864.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pas des films aujourd'hui n'est pas",
        "start": 1867.009,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini en revanche j'ai pris",
        "start": 1868.539,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'initiative que on ouvre ce chemin",
        "start": 1870.34,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "maintenant c'est aux responsables",
        "start": 1873.299,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "politiques notamment responsables des",
        "start": 1874.779,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "partis politiques",
        "start": 1876.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais dans cette ouverture \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1877.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "civile aux propositions das aussi vite",
        "start": 1879.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on doit le poursuivre le chemin de la",
        "start": 1881.889,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation vous avez parfaitement",
        "start": 1883.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raison il n'est pas d\u00e9fini",
        "start": 1885.279,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "plus mais nous savons que si nous",
        "start": 1886.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voulons gagner cette \u00e9lection",
        "start": 1889.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et moi je le d\u00e9fends",
        "start": 1891.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "autour de cette \u00e9cologie sociale",
        "start": 1893.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine innovantes transformatrices",
        "start": 1895.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "responsable eh bien il va falloir \u00e0 un",
        "start": 1898.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 qu' une un processus de",
        "start": 1901.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation qui couvrent ce p\u00e9rim\u00e8tre",
        "start": 1903.16,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "politique l\u00e0 mais on ouvre d\u00e9j\u00e0 sur le",
        "start": 1905.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "projet vert donc ces savons donc qu'il",
        "start": 1909.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "soit pas limit\u00e9e au vert c'est \u00e7a un",
        "start": 1911.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 il ya le processus vers qui",
        "start": 1912.88,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "va d\u00e9signer sa candidature \u00e0 la",
        "start": 1916.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique \u00e7a fait et",
        "start": 1919.99,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a existera forc\u00e9ment \u00e7a va exister \u00e0",
        "start": 1921.7,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "strophes d\u00e9mocratique sur les r\u00e9gionales",
        "start": 1925.8,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "parce que il peut s'en passer de graver",
        "start": 1928.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9gionales mais aujourd'hui",
        "start": 1931.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est le chemin mais il va falloir que",
        "start": 1932.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette primaire je les ai toujours dit",
        "start": 1936.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que cette primaire 1",
        "start": 1938.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce soit une primaire de conqu\u00eate pas une",
        "start": 1939.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "primaire identitaire o\u00f9 on r\u00e8gle nos",
        "start": 1942.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comptes tr\u00e8s ouverte tr\u00e8s ouverte et de",
        "start": 1944.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate",
        "start": 1946.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si l id\u00e9e c quelle sera la candidature",
        "start": 1947.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui permet de gagner une \u00e9lection",
        "start": 1950.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est \u00e7a le sujet de la",
        "start": 1952.69,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "personne qui comme on a eu en 2016 \u00e0",
        "start": 1954.73,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "gauche et \u00e0 droite \u00e0 gauche au fond",
        "start": 1959.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'apr\u00e8s hollande",
        "start": 1962.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qui \u00e9tait devenu le",
        "start": 1963.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "socialisme et avec la certitude de pas",
        "start": 1965.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 et \u00e0 droite il ya une telle",
        "start": 1967.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "certitude de gagner",
        "start": 1970.39,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ils ont dit finalement qu'est-ce que",
        "start": 1971.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 l'identit\u00e9 des r\u00e9publicains",
        "start": 1972.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sans savoir ce qui est l identit\u00e9 de la",
        "start": 1975.31,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1977.26,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et bien moi je souhaite qu'on ait une",
        "start": 1977.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "primaire quand elle va concerner les",
        "start": 1979.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui soit une primaire de",
        "start": 1981.7,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate",
        "start": 1982.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donc on \u00e9vite les phrases assassines les",
        "start": 1983.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "guerres picrocholines et on se met en",
        "start": 1985.66,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "situation de conqu\u00e9rir la france mais",
        "start": 1988.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9ricains dans l'express vous dis il",
        "start": 1991.32,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "faut surtout pas en passer par une",
        "start": 1993.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "primaire c'est du suicide politique",
        "start": 1994.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ils se trompent cet ami politique alors",
        "start": 1996.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que vous \u00e9tiez un petit peu \u00e9loign\u00e9 mais",
        "start": 1999.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "enfin vous \u00eates retrouv\u00e9 donc il trompe",
        "start": 2001.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il faut absolument pourquoi est ce que",
        "start": 2002.85,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "c'est si important de rester chez les",
        "start": 2003.87,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "verts c'\u00e9tait \u00e7a aussi l'angle nomm\u00e9",
        "start": 2004.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que c'est ma famille politique",
        "start": 2006.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que vous savez on critique",
        "start": 2007.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'entends souvent les critiques",
        "start": 2010.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des verts certes les verts les",
        "start": 2012.75,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "militants \u00e9cologistes sont parfois",
        "start": 2015.84,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "rugueux je le conc\u00e8de ils ont pas d des",
        "start": 2017.77,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "influenceurs de youtube heure o\u00f9 on des",
        "start": 2023.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "des agences de com pour penser mx2",
        "start": 2026.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te great games mais \u00e0 la diff\u00e9rence",
        "start": 2029.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2031.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes ils agissent quand ils",
        "start": 2032.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont aux commandes et bien effectivement",
        "start": 2035.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il met en place la mobilit\u00e9 qui permet",
        "start": 2037.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'\u00e9viter prendre sa bagnole y met en",
        "start": 2041.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "place des cantines avec de la viande",
        "start": 2043.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "locale et d'ouvrir leurs probl\u00e8mes sans",
        "start": 2045.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'\u00e9poque la viande du",
        "start": 2047.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mercosur ou du br\u00e9sil et \u00e9lev\u00e9s dans des",
        "start": 2048.61,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "conditions va moi m\u00eame",
        "start": 2051.28,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "chez les verts c'est un probl\u00e8me de",
        "start": 2053.859,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "communication il ya parfois des gorilles",
        "start": 2055.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "et comac frais et carlito viennent vous",
        "start": 2057.309,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "filer un coup de main non parce que vous",
        "start": 2058.72,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "voyez que c'est ce que fait le pr\u00e9sident",
        "start": 2063.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique c'est au fond c'est",
        "start": 2065.409,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour compenser le manque d'action c'est",
        "start": 2067.599,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu' il n'est pas capable de",
        "start": 2069.819,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "mettre le rsa pour les jeunes",
        "start": 2071.46,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "il ya des jeunes qui font encore les ddd",
        "start": 2073.96,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "files d'attentes pour acc\u00e9der \u00e0 un colis",
        "start": 2076.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "alimentaire et ce qu'ils proposent c'est",
        "start": 2078.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de parler \u00e0 des animateurs t\u00e9l\u00e9 et \u00e0 des",
        "start": 2080.799,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "influenceurs pour essayer de reconqu\u00e9rir",
        "start": 2082.809,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat jeune je pense que les",
        "start": 2084.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jeunes et j'en rencontre beaucoup des",
        "start": 2087.519,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "associations des jeunes qui sont j'ai vu",
        "start": 2089.259,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e8s la premi\u00e8re vous savez on a une",
        "start": 2092.379,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "seule \u00e9olienne en mer en france y en a",
        "start": 2094.539,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "cinq mille en europe on en a une seule",
        "start": 2097.809,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "en france c'est notamment l'\u00e9cole",
        "start": 2099.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "centrale de nantes qu'il a d\u00e9velopp\u00e9s",
        "start": 2101.92,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya quelques jours \u00e0 nancy",
        "start": 2104.95,
        "duration": 8.789
    },
    {
        "text": "pour soutenir notre candidate romani sa",
        "start": 2108.599,
        "duration": 8.291
    },
    {
        "text": "liste il ya urban loup\u00e9 c'est des jeunes",
        "start": 2113.739,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "qui ont invent\u00e9 des modalit\u00e9s tr\u00e8s peu",
        "start": 2116.89,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "polluantes de d\u00e9placements rapides en",
        "start": 2120.759,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "ville ce que je veux dire c'est que ces",
        "start": 2123.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeunes ils ont une extraordinaire envie",
        "start": 2125.14,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "de contribuer \u00e0 l'\u00e9volution de notre",
        "start": 2128.38,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 sa reconstruction \u00e0 sa",
        "start": 2131.619,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration",
        "start": 2133.539,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "bref c'est pas en faisant des clips",
        "start": 2134.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'influenceurs qu'on va les aider",
        "start": 2136.089,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ni dans leurs difficult\u00e9s sociales ni",
        "start": 2137.98,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "dans leurs aspirations et carlito apr\u00e8s",
        "start": 2140.289,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "mon probl\u00e8me c'est que on est vous",
        "start": 2145.38,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "rendez compte qu'il ya des chercheurs",
        "start": 2147.849,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qui ont expliqu\u00e9 ce qu'\u00e9tait la poste",
        "start": 2148.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est \u00e0 dire que dans 1 dans",
        "start": 2150.67,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "un monde o\u00f9 la politique n'est plus",
        "start": 2153.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9gie que par des agences de",
        "start": 2155.769,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "communication par des promesses",
        "start": 2157.45,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "les promesses ne sont jamais tenues et",
        "start": 2159.339,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc vous avez un moment du vote",
        "start": 2162.009,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui croient encore",
        "start": 2164.259,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 l'aide des mondes \u00e0 la",
        "start": 2165.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et qui vont voter malgr\u00e9 la",
        "start": 2167.019,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance politique",
        "start": 2170.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et puis celles et ceux qui sont tr\u00e8s en",
        "start": 2172.029,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "col\u00e8re c'est ce qui s'est pass\u00e9 aux",
        "start": 2173.44,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis",
        "start": 2174.94,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est ce qui s'est pass\u00e9 au br\u00e9sil c'est",
        "start": 2175.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qui se passe en hongrie en pologne et",
        "start": 2177.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ailleurs je veux pas de \u00e7a pour mon pays",
        "start": 2178.96,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "non mais c'est aussi une question ne",
        "start": 2180.4,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "porte parole et en l'occurrence est vrai",
        "start": 2181.66,
        "duration": 1.899
    },
    {
        "text": "que vous oublie",
        "start": 2182.859,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "et assez facilement la voix port\u00e9es par",
        "start": 2183.559,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "great attenberg avant la pand\u00e9mie a fait",
        "start": 2185.93,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "d\u00e9filer des millions de jeunes justement",
        "start": 2189.499,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans les rues ou sur la cause du climat",
        "start": 2191.449,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas qu'une question de com",
        "start": 2193.819,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mais kristen d'acc\u00e8s pas emmanuel macron",
        "start": 2195.519,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et attenberg c'est une jeune fille qui",
        "start": 2198.309,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "s'est mis en gr\u00e8ve devant son lyc\u00e9e",
        "start": 2200.779,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pendant des mois avant qu'une cam\u00e9ra qui",
        "start": 2202.939,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "arrive qui a effectivement mobilis\u00e9s",
        "start": 2205.279,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "une grande partie de la jeunesse",
        "start": 2208.91,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "heureusement au del\u00e0 pour rappeler que",
        "start": 2210.91,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "nous avons comme grands d\u00e9fis comme",
        "start": 2213.949,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est probablement le plus grand d\u00e9fi",
        "start": 2216.439,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que nous avons devant nous c'est de",
        "start": 2218.299,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 2219.799,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qui tue les r\u00e9coltes de nos agriculteurs",
        "start": 2220.88,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "qui font des vagues submersion qui font",
        "start": 2224.15,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "des pand\u00e9mies qui font du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 2227.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des glaciers de l'\u00e9conomie et tout \u00e7a",
        "start": 2229.789,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est ce que nous disons nous responsables",
        "start": 2232.249,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politiques \u00e9cologistes c'est qu'en",
        "start": 2234.979,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "luttant contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 2236.599,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on r\u00e9pond \u00e0 tous les autres maux de la",
        "start": 2238.369,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2240.979,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on relocalise l'\u00e9conomie on met des",
        "start": 2241.489,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "services publics de proximit\u00e9",
        "start": 2243.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on cr\u00e9e de l'emploi de qualit\u00e9 et je",
        "start": 2245.779,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peux vous assurer qu'au niveau local",
        "start": 2247.789,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "quand vous avez de l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 2249.229,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de l'emploi de qualit\u00e9",
        "start": 2251.289,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "vous avez des services publics vous avez",
        "start": 2253.16,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de la culture vous avez de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2255.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et tous les projets de haine",
        "start": 2257.359,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disparaissent on appelait \u00e7a c'est la",
        "start": 2258.949,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "question qui est pos\u00e9e karine tout \u00e0",
        "start": 2261.019,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'heure votre calendrier anne hidalgo a",
        "start": 2262.189,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dit une pr\u00e9sidentielle \u00e7a commence",
        "start": 2264.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vraiment en f\u00e9vrier vous vous fixez",
        "start": 2266.239,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement d'avoir un candidat vert \u00e0",
        "start": 2268.13,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'automne quand vous dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2270.979,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il faut que ce soit un candidat cr\u00e9dible",
        "start": 2272.869,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "si a pas quelqu'un pour faire joli ou",
        "start": 2273.829,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre dans l'opposition non plus",
        "start": 2275.329,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui peut gagner \u00e7a veut dire",
        "start": 2276.739,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que vous excluez ce qui a pu vous",
        "start": 2278.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "arriver pr\u00e9c\u00e9demment cinq ans gros",
        "start": 2280.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "choisissent pas \u00e0 celui qui est le",
        "start": 2281.809,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "meilleur dans les sondages mais celui",
        "start": 2282.92,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "qui a le plus de chances de perdre",
        "start": 2284.329,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comment on saura le meilleur pour gagner",
        "start": 2285.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et \u00eatre capable de gouverner \u00e7a sera pas",
        "start": 2287.179,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cendrillon recenseront l'association les",
        "start": 2289.099,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves pierre les \u00e9lecteurs qui",
        "start": 2291.049,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "participeront \u00e0 la primaire qui le",
        "start": 2292.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9cideront eh bien",
        "start": 2293.809,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "pleine confiance j'ai confiance dans le",
        "start": 2295.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait que y compris notre mouvement",
        "start": 2297.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politique a \u00e9volu\u00e9 que on peut pas matin",
        "start": 2299.11,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "midi et soir appel\u00e9 les urgences",
        "start": 2302.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques sociales d\u00e9mocratiques et ne",
        "start": 2304.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pas se donner les moyens de gagner donc",
        "start": 2307.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous faites confiance \u00e0 votre base y",
        "start": 2310.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "compris quand on vois je cite juste le",
        "start": 2311.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sondage ipsos qu'on avait faites pour",
        "start": 2313.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission politique de france 2 vous",
        "start": 2314.95,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "avez la parole",
        "start": 2316.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "on disait en gros un certain nombre de",
        "start": 2317.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maires que ce soit celle de poitiers sur",
        "start": 2319.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les subventions a\u00e9roclub d'autres sur la",
        "start": 2322.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e de strasbourg lille etc en gros",
        "start": 2323.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bas c'\u00e9tait genre ccc merlette est",
        "start": 2325.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "susceptible de nuire \u00e0 votre candidature",
        "start": 2327.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est moi je vous invite \u00e0 dire que je",
        "start": 2329.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous invite \u00e0 voir ce qu'elles font de",
        "start": 2331.84,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "leur municipalit\u00e9",
        "start": 2333.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on parle de de la maire de poitiers de",
        "start": 2334.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "strasbourg",
        "start": 2337.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "eh bien elles font ce qu elle dit alors",
        "start": 2338.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je dis pas que encore une fois un coup",
        "start": 2340.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une phrase un machin d\u00e9stabilise mais",
        "start": 2342.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "elles ont \u00e0 coeur comme tous les autres",
        "start": 2345.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "maires de d'agir c'est vrai sentiment",
        "start": 2347.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que ces propos l\u00e0 alors",
        "start": 2350.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'ils sont parfois caricatur\u00e9 mais vous",
        "start": 2352.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dessert vous finalement c'est son nom",
        "start": 2353.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais je vous dis pas que \u00e7a mousse r",
        "start": 2356.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai pas raconter d'histoires mais",
        "start": 2357.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "franchement quand le gouvernement en",
        "start": 2360.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pleine pand\u00e9mie",
        "start": 2362.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous les ministres d\u00e9filent pour dire",
        "start": 2363.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est horrible ce qui se passe avec les",
        "start": 2366.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maires \u00e9cologistes franchement un je",
        "start": 2368.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pense qu'ils auraient ils ont un peu de",
        "start": 2370.75,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire",
        "start": 2372.07,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "devrait davantage faire d'\u00e9cologie que",
        "start": 2376.44,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "d'essayer de disqualifier les",
        "start": 2379.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes on est quand m\u00eame dans un si",
        "start": 2380.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous me permettez vous rendez compte la",
        "start": 2383.5,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "politique telle qu'elle est aujourd'hui",
        "start": 2385.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est le proc\u00e8s plut\u00f4t que l' \u00e9coute",
        "start": 2386.76,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "c'est l'invectiv\u00e9 plut\u00f4t que l'argument",
        "start": 2389.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya dix ans c'est la nuit la",
        "start": 2392.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "disqualification plut\u00f4t que la",
        "start": 2395.65,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "reconnaissance du de la personne du",
        "start": 2397.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "contradicteur",
        "start": 2401.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "regardez val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 2402.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame la r\u00e9gion ile de france il ya",
        "start": 2405.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les transports il ya l'agriculture il ya",
        "start": 2407.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des salari\u00e9s",
        "start": 2409.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il ya les lyc\u00e9es sont des sujets majeurs",
        "start": 2410.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est un beau d\u00e9bat les r\u00e9gionales sont",
        "start": 2412.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des comp\u00e9tences extraordinaires les",
        "start": 2414.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et elle fait sa campagne en",
        "start": 2416.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disant c'est moi ou les islamo",
        "start": 2418.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gauchistes anti r\u00e9publicain mais vous",
        "start": 2420.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rendez compte qu'\u00e0 force pour les",
        "start": 2422.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "responsables politiques d'avoir cette",
        "start": 2424.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "communication twitter cette",
        "start": 2427.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "communication politique twitter tr\u00e8s",
        "start": 2428.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "binaire il y en a qu'une \u00e0 qui \u00e7a sert",
        "start": 2430.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est marine le pen qui gagne des voix",
        "start": 2433.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois que nous d\u00e9truisons la",
        "start": 2435.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 du d\u00e9bat politique de la nuance",
        "start": 2438.25,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du respect de l'\u00e9cout\u00e9 et de l' \u00e9change",
        "start": 2440.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'arguments on peut avoir des positions",
        "start": 2444.22,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes",
        "start": 2445.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais on peut participer de l'animation",
        "start": 2446.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du d\u00e9bat pour remettre un peu de",
        "start": 2448.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dans notre pays passer aux",
        "start": 2450.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales mais donc pour bien r\u00e9sum\u00e9 ce",
        "start": 2452.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que oui dites vous \u00eates candidat \u00e0 la",
        "start": 2454.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "primaire des r\u00e9gionales c'est la gagner",
        "start": 2456.19,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "et dans la paix et dans la poule et vous",
        "start": 2461.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "essayez de vous imposer comme le",
        "start": 2463.72,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 gauche de la gauche",
        "start": 2465.25,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "mais en l'occurrence c'est tr\u00e8s bien de",
        "start": 2469.32,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mettre des sous titres et que nos",
        "start": 2472.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "auditeurs puisse comprendre ce que vous",
        "start": 2473.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "essayez l'avenir",
        "start": 2476.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "on en parlait justement parce que vous",
        "start": 2477.4,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rez pour ces r\u00e9gionales est ce que",
        "start": 2482.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous allez r\u00e9ussir \u00e0 les restaurants",
        "start": 2483.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jeux nationaux des r\u00e9gionales parce que",
        "start": 2484.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si on commence \u00e0 rentrer dans le d\u00e9tail",
        "start": 2486.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de toutes les listes de toutes les",
        "start": 2488.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions on ne va pas s'en sortir",
        "start": 2489.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de gr\u00e2ce de grossesse \u00e0 \u00e9pargner c'est",
        "start": 2491.17,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr pour \u00e9viter parler de mariani",
        "start": 2495.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de sa lutte contre les arm\u00e9niens de son",
        "start": 2498.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soutien bachar el assad et \u00e0 poutine",
        "start": 2500.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne fera tous du bien bon donc",
        "start": 2502.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'objectif est de tout \u00e7a il ya des",
        "start": 2504.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enjeux nationaux malgr\u00e9 les les",
        "start": 2506.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "questions qui se posent dans chacune des",
        "start": 2509.5,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions",
        "start": 2510.58,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'est devanc\u00e9 des socialistes dans",
        "start": 2510.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quelle r\u00e9gion non surtout pas",
        "start": 2512.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enfin vous rendez compte que les",
        "start": 2514.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements parce qu'il ya des galets",
        "start": 2516.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental c'est vrai que souvent",
        "start": 2517.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'on n'en parle pas parce qu'il ya",
        "start": 2519.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9tection d\u00e9partementale mais",
        "start": 2520.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9partement c'est extr\u00eamement",
        "start": 2522.82,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 2524.59,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c'est une grande partie de la politique",
        "start": 2525.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociale de notre pays et du soutien aux",
        "start": 2526.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "associations sont les coll\u00e8ges c'est",
        "start": 2528.85,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "essentiel et puis allez r\u00e9gional",
        "start": 2530.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "effectivement qui ont sept visibles",
        "start": 2532.62,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "lit\u00e9 national pas seulement une",
        "start": 2535.119,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 s'imagine en jeu ses",
        "start": 2537.309,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prestations et socialiste \u00e0 chaque fois",
        "start": 2538.809,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "que cette assembl\u00e9e nationale sera en",
        "start": 2540.999,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "t\u00eate et qu'il y aura une liste de gauche",
        "start": 2543.16,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "socialistes faire peu importe derri\u00e8re",
        "start": 2546.749,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faudra syst\u00e9matiquement se",
        "start": 2549.67,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "retirer comme \u00e7a a pu \u00eatre le cas au",
        "start": 2551.92,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "cours des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections",
        "start": 2554.019,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales pour faire ce qu'on appelle",
        "start": 2555.309,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "front r\u00e9publicain",
        "start": 2557.619,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous savez combien les \u00e9cologistes sont",
        "start": 2558.999,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des r\u00e9publicains qu'ils ont toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 2562.299,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "exemplaire de ce point de vue l\u00e0 et",
        "start": 2564.069,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "toutes les enqu\u00eates montrent souvent que",
        "start": 2566.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "notre \u00e9lectorat est l'un des plus",
        "start": 2567.64,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "exemplaires en mati\u00e8re de report de voix",
        "start": 2569.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce que vous pourrez ligne et pour \u00e9viter",
        "start": 2572.289,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite mais l\u00e0 nous sommes \u00e0",
        "start": 2573.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un mois du premier tour",
        "start": 2577.089,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ma bataille on a un peu parl\u00e9 quand il",
        "start": 2578.98,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "s'agissait de la question de la police",
        "start": 2583.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ma bataille et de celle de toutes les",
        "start": 2585.549,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "listes \u00e9cologistes et des rassemblements",
        "start": 2587.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "que nous avons cr\u00e9\u00e9s dans les r\u00e9gions",
        "start": 2589.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est de se donner tous les moyens de",
        "start": 2591.099,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous adresser une r\u00e8gle r\u00e9pondre si",
        "start": 2594.13,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement si s\u00e9rieusement aux",
        "start": 2596.799,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s de transport d'alimentation",
        "start": 2600.64,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "d'agriculture d'accord d'am\u00e9nagement que",
        "start": 2603.009,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et ben nous arrivions en situation de",
        "start": 2605.529,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "gagner que nous arrivions en situation",
        "start": 2608.829,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de gagner que naples et d\u00e9fendre a dit",
        "start": 2611.049,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce matin \u00e9videmment c'est d'abord",
        "start": 2613.059,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "imit\u00e9 hier va parce que trop souvent le",
        "start": 2614.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "combat contre le rassemblement national",
        "start": 2617.68,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "c'est ont fait les politiques comme",
        "start": 2619.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'habitude on abandonne les services",
        "start": 2621.069,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "publics on supprime les lits de",
        "start": 2622.9,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation",
        "start": 2624.609,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on supprime les gars on supprime on",
        "start": 2625.21,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "laisse les suicides dans l'agriculture",
        "start": 2629.739,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ou dans l'\u00e2me simplement et apr\u00e8s on dit",
        "start": 2631.599,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le second tour front r\u00e9publicain le",
        "start": 2633.97,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "rassemblement national nous le",
        "start": 2636.039,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "combattons matin \u00e0 remiser son lave",
        "start": 2637.749,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "linges religion tous les jours n'avaient",
        "start": 2639.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9vert sortir de la d\u00e9sesp\u00e9rance",
        "start": 2641.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sociale pour mettre de la d\u00e9mocratie on",
        "start": 2642.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avait l'impression terme probablement",
        "start": 2644.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 droite nathalie qu'\u00e0 gauche o\u00f9",
        "start": 2646.66,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pour les pr\u00e9sidentielles que la notion",
        "start": 2648.43,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de front r\u00e9publicain s'\u00e9tait en tout cas",
        "start": 2649.869,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tu finis c'\u00e9tait bien celles et ceux qui",
        "start": 2650.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "y ont abandonn\u00e9 pour celles et ceux qui",
        "start": 2653.71,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "ont abandonn\u00e9 ce qui doit \u00eatre une",
        "start": 2656.14,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "obligation r\u00e9publicaine de faire en",
        "start": 2658.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sorte que le rassemblement national de",
        "start": 2661.839,
        "duration": 3.251
    },
    {
        "text": "marie",
        "start": 2664.059,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "le pen soutenu bolton arrow qui soutient",
        "start": 2665.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ball sonar ou dans le pire qu'ils aient",
        "start": 2667.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "factieuses avec des g\u00e9n\u00e9raux qui ont",
        "start": 2670.88,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pour nostalgie l'eau est ce qu a soutenu",
        "start": 2673.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "trump dans le pire et bien notre",
        "start": 2675.94,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 c'est de faire en sorte",
        "start": 2679.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils aient jamais jamais jamais le",
        "start": 2680.9,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "rassemblement national la liste dans les",
        "start": 2683.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "hauts de france dit d'ores et d\u00e9j\u00e0 qu'",
        "start": 2687.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il n'y aura pas de retrait de hand c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2689.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on est l\u00e0 pour gagner",
        "start": 2692.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est l\u00e0 pour gagner",
        "start": 2693.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise fressoz il me semble que l'une",
        "start": 2696.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des difficult\u00e9s de la p\u00e9riode c'est",
        "start": 2698.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'au fond il ya la campagne",
        "start": 2699.44,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et puis il ya aussi un",
        "start": 2700.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement historique qui s'est d\u00e9roul\u00e9",
        "start": 2701.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que la pand\u00e9mie est qu au fond personne",
        "start": 2703.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour le moment on en tire vraiment les",
        "start": 2705.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons est ce qu'\u00e0 un moment il faut que",
        "start": 2708.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "collectivement en dehors de la campagne",
        "start": 2711.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle y est une instance o\u00f9",
        "start": 2712.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'ils disent voil\u00e0 ce qui",
        "start": 2714.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 dans le pays et voil\u00e0 ce qui",
        "start": 2716.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9merge dans les attentes des fran\u00e7ais",
        "start": 2718.7,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 vous avez parfaitement raison et",
        "start": 2720.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous essayons dans les campagnes",
        "start": 2724.0,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales comme je l'essaie au niveau",
        "start": 2726.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en comme au niveau national de",
        "start": 2728.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tirer toutes les le\u00e7ons \u00e0 la fois c'est",
        "start": 2730.91,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "quand je dis interdiction d'importation",
        "start": 2732.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de pays de produits issus ou participant",
        "start": 2736.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 la destruction des for\u00eats tropicales",
        "start": 2739.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est lutter contre les pand\u00e9mies et les",
        "start": 2740.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "zones aux qui sont \u00e0 l'origine de ces",
        "start": 2743.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies",
        "start": 2745.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand nous disons quand je propose un",
        "start": 2746.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plan de relance et vous parlez du",
        "start": 2749.09,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "mercosur",
        "start": 2750.44,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "j'imagine que vous l'avez ans du 4 au 6",
        "start": 2750.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mai comme et des \u00e9lus de tous bords",
        "start": 2753.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "indon\u00e9sie de malaisie est d'ailleurs",
        "start": 2754.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que le massacre des for\u00eats",
        "start": 2757.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tropicales",
        "start": 2759.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est aussi en asie du sud est quand je",
        "start": 2759.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "propose un plan de relance \u00e0 50",
        "start": 2762.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "milliards 25 et le montant \u00e9quivalent \u00e0",
        "start": 2764.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce que fait ben hayden aux \u00e9tats unis 25",
        "start": 2767.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "milliards sur la reconstruction de",
        "start": 2770.33,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie",
        "start": 2772.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie un r\u00e9emploi r\u00e9utilisation",
        "start": 2772.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "innovations technologiques \u00e9nergies",
        "start": 2776.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "renouvelables b\u00e2timent agriculture",
        "start": 2778.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "paysanne",
        "start": 2780.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quand les autres 25 milliards c'est sur",
        "start": 2781.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la r\u00e9paration de la soci\u00e9t\u00e9 l'\u00e9cole la",
        "start": 2784.1,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "justice la police l'h\u00f4pital notamment",
        "start": 2786.89,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais le service public c'est beaucoup",
        "start": 2790.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus large que \u00e7a c'est des services",
        "start": 2793.16,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "publics",
        "start": 2794.9,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 quand ce plan de relance ne",
        "start": 2795.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sera pas d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 bercy parvin techno",
        "start": 2799.339,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "r\u00e9unis dans une grande salle mais qui",
        "start": 2801.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sera mis \u00e0 disposition des r\u00e9gions et",
        "start": 2804.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que chaque euro je l' ai dit tout \u00e0",
        "start": 2807.2,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'heure sera d'argent public sera",
        "start": 2809.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "conditionn\u00e9 au climat social \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2811.069,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "femmes-hommes que ce sera alors que ce",
        "start": 2813.98,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sera contr\u00f4le \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 2816.47,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "une grande partie du financement c'est",
        "start": 2818.44,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et des",
        "start": 2821.089,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9s c'est l'\u00e9chelle",
        "start": 2822.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et que cet argent sera",
        "start": 2824.089,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9e dans les entreprises par les",
        "start": 2825.71,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui participeront \u00e0 50% au",
        "start": 2827.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "conseil d'administration comme en",
        "start": 2830.599,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "allemagne",
        "start": 2832.43,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et bien voil\u00e0 une fa\u00e7on de tirer les",
        "start": 2832.91,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons de la pand\u00e9mie c'est de donner un",
        "start": 2834.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 vous avez",
        "start": 2836.809,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parfaitement raison c'est de re re",
        "start": 2839.54,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir ce qu'est un \u00e9tat strat\u00e8ge de",
        "start": 2842.119,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "red\u00e9finir ce qu'un \u00e9tat providence de se",
        "start": 2845.42,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "redonner des souverainet\u00e9s industriel et",
        "start": 2847.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le combat conclut rassemblement national",
        "start": 2850.809,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement les enjeux de",
        "start": 2853.46,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2854.839,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "c'est pas les enjeux du r\u00e9galien ce sont",
        "start": 2855.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aussi les enjeux d'emplois dans",
        "start": 2857.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'industrie dans les usines et bien",
        "start": 2860.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand je dis tout \u00e7a je crois que c'est",
        "start": 2862.25,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tir\u00e9 les le\u00e7ons de la pand\u00e9mie et mais",
        "start": 2863.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tous les noirs la cipale en l'occurrence",
        "start": 2865.819,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous ne parlez pas ou tr\u00e8s peu depuis le",
        "start": 2867.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9but cette \u00e9mission de la question",
        "start": 2870.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique on a au lendemain de la",
        "start": 2871.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e internationale de la",
        "start": 2873.26,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 arrive \u00e0 tous sur la police",
        "start": 2874.46,
        "duration": 9.149
    },
    {
        "text": "memories sur une anse de l'environnement",
        "start": 2881.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 il avait \u00e9t\u00e9 visible pour vous",
        "start": 2883.609,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie vous nous avez parl\u00e9 des",
        "start": 2886.01,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents type d'\u00e9cologie l'\u00e9cologie",
        "start": 2887.569,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "industrielle l'\u00e9cologie r\u00e9publicaine",
        "start": 2889.579,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "j'ai pas tr\u00e8s bien compris ce que",
        "start": 2891.44,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mais en tout cas diff\u00e9rente",
        "start": 2892.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "forme d'\u00e9cologie vous n'avez pas parl\u00e9",
        "start": 2893.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de la protection de la biodiversit\u00e9",
        "start": 2895.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand on lit par exemple le journal du",
        "start": 2896.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dimanche aujourd'hui on voit que",
        "start": 2898.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "brigitte bardot s'adresse \u00e0 la ministre",
        "start": 2900.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de la transition \u00e9cologique barbara",
        "start": 2902.69,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pompili pour lui dire qu'il est je la",
        "start": 2904.369,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cite grand temps d'interdire la chasse",
        "start": 2906.859,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "en enclos il y \u00e0 un documentaire sur le",
        "start": 2908.48,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "front pour en savoir exactement qui est",
        "start": 2910.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "remarquable sur le monde opaque des",
        "start": 2912.829,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "enclos de chasse ce soir pourquoi est ce",
        "start": 2914.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas un sujet par exemple",
        "start": 2917.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dont vous vous emparez pourquoi est-ce",
        "start": 2919.04,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "que la proposition de loi pour interdire",
        "start": 2920.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce type de pratique est port\u00e9 par des",
        "start": 2922.069,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s de la france a soumises et pas",
        "start": 2925.01,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "des d\u00e9put\u00e9s verts alors vous savez",
        "start": 2926.42,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "1 on n'a pas de d\u00e9put\u00e9 vert \u00e7a c'est une",
        "start": 2927.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bonne raison mais je peux vous dire que",
        "start": 2930.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par exemple au s\u00e9nat le groupe",
        "start": 2932.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste va porter justement une",
        "start": 2934.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "proposition de loi sur la souffrance",
        "start": 2936.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "animale",
        "start": 2939.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc nous sommes tr\u00e8s actifs l\u00e0-dessus",
        "start": 2940.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'au parlement europ\u00e9en on se bat mais",
        "start": 2942.6,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "on peut faire des propositions mais ce",
        "start": 2944.85,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est que quand tout ce",
        "start": 2946.619,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "que je raconte tout ce que j'essaye de",
        "start": 2950.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "raconter peut-\u00eatre effectivement je le",
        "start": 2952.41,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dit pas assez",
        "start": 2954.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce projet de r\u00e9conciliation des",
        "start": 2956.39,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 2959.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour moi il est indispensable il est",
        "start": 2960.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "totalement consubstantielle \u00e0 notre",
        "start": 2963.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation avec la nature quand je",
        "start": 2965.369,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dis que si on veut arr\u00eater de se",
        "start": 2967.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9chirer sur notre histoire et que on",
        "start": 2970.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "veut sortir pour moi la france c'est pas",
        "start": 2972.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une comm\u00e9moration c'est pas une",
        "start": 2974.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comm\u00e9moration la france s'est tu c'est",
        "start": 2976.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une api qui est lucide sur son histoire",
        "start": 2979.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur ses plus belles pages comme sur les",
        "start": 2982.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus sombres mais qui arrive \u00e0 \u00eatre plus",
        "start": 2984.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il parce qu'elles se projettent dans le",
        "start": 2986.04,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "futur",
        "start": 2987.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et bien c'est parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 2987.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est conditionn\u00e9 tout \u00e7a",
        "start": 2990.9,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "conditionne le respect de la nature",
        "start": 2993.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand je dis qu'il faut trouver un",
        "start": 2995.609,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "chemin commun avec les agriculteurs avec",
        "start": 2996.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les p\u00eacheurs avec les forestiers",
        "start": 3000.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des travailleurs de la",
        "start": 3002.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nature des investisseurs c'est bien pour",
        "start": 3003.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger vous savez l\u00e0 dessus moi je",
        "start": 3005.66,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "suis plut\u00f4t que pour aucun moment donn\u00e9",
        "start": 3007.52,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "alors notamment qu'on commence par les",
        "start": 3009.01,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pratiques de chasse les plus",
        "start": 3012.109,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "scandaleuses",
        "start": 3013.58,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9ussi gr\u00e2ce \u00e0 l'europe \u00e0 interdire",
        "start": 3014.83,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "la chasse \u00e0 la glu il ya plein d'autres",
        "start": 3019.82,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pratiques de chasse qui sont absolument",
        "start": 3022.25,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9gueulasse pardonnez moi ce set",
        "start": 3024.22,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "expression grossi\u00e8re la chasse \u00e0 courre",
        "start": 3028.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la chasse en enclos j'assure il va",
        "start": 3030.51,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "falloir sortir de notre relation \u00e0",
        "start": 3033.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'animal qui est une relation de",
        "start": 3035.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "domination parfois de maltraitance et",
        "start": 3038.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parfois de mort mais est-ce qu'on se",
        "start": 3040.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "projette on quand vous allez \u00e0 cette",
        "start": 3042.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "expression l\u00e0 on a on a le sentiment",
        "start": 3043.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il ya un an on parlait beaucoup de du",
        "start": 3045.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "monde d'apr\u00e8s et puis qu'on ait beaucoup",
        "start": 3048.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "revenue l\u00e0 en fait sur le monde d'avant",
        "start": 3049.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vente en observe ce qui se passe on a",
        "start": 3051.519,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "l'impression que les gens ont surtout",
        "start": 3053.079,
        "duration": 2.321
    },
    {
        "text": "envie de re",
        "start": 3053.92,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "on y perd consommer de re et hyper",
        "start": 3055.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voyag\u00e9 j'ai je sais pas je suis bien s\u00fbr",
        "start": 3057.319,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour me prend je vous dis je me d\u00e9place",
        "start": 3060.68,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "beaucoup il ya une attente de sens",
        "start": 3062.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un peu ce que vous ce que vous",
        "start": 3065.109,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9voquiez madame il ya neuf sens de se",
        "start": 3067.069,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "redonner une perspective nos relations",
        "start": 3070.099,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travail ont chang\u00e9 notre relation",
        "start": 3072.41,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement \u00e0 changer on attend",
        "start": 3074.869,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "effectivement la premi\u00e8re des",
        "start": 3078.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations c'est la sant\u00e9 c'est pas",
        "start": 3080.18,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "rien on a besoin de se r\u00e9concilier gel\u00e9",
        "start": 3082.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dit entre nous on a besoin de redonner",
        "start": 3086.66,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "un sens \u00e0 la mondialisation quand on met",
        "start": 3088.22,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "le climat la biodiversit\u00e9 la la",
        "start": 3091.339,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 des libert\u00e9s fondamentales",
        "start": 3093.859,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme grand agenda de la mondialisation",
        "start": 3095.38,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment redonner du sens \u00e0 la",
        "start": 3097.849,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 humaine quand on redonne du",
        "start": 3100.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 le lieu o\u00f9 on vit moi je parle",
        "start": 3103.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "souvent de terroir les territoires",
        "start": 3106.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'administre \u00e7a se conquiert un",
        "start": 3109.01,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 3110.99,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a se travaille \u00e7a se fait vivre \u00e7a peut",
        "start": 3112.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00eatre urbain comme rural a dit rien et",
        "start": 3114.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enchante \u00e7a serait enchante absolue jean",
        "start": 3116.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "viard et sa mort mais non mais \u00e7a fait",
        "start": 3118.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "longtemps que je porte ne pas laisser",
        "start": 3121.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non plus terroir \u00e0 l'extr\u00eame droite sur",
        "start": 3122.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un truc nostalgique replier un peu un",
        "start": 3124.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "peu rancy donc et c'est tellement",
        "start": 3127.63,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 la fois d'\u00eatre ancr\u00e9 sur son",
        "start": 3130.18,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "terroir et d'avoir une aspiration \u00e0",
        "start": 3133.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'universel c'est pour \u00e7a que j'aime ce",
        "start": 3136.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pays c'est pour \u00e7a que j'aime la france",
        "start": 3137.8,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e0 la fois une sensualit\u00e9",
        "start": 3138.94,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 la terre une sensualit\u00e9 au paysage \u00e0",
        "start": 3142.5,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "nos cercles d'appartenance d'amis de",
        "start": 3146.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travail d'engagement et c'est une",
        "start": 3148.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "formidable aspiration \u00e0 \u00eatre assez",
        "start": 3150.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "exemplaire pour le reste du monde et \u00e7a",
        "start": 3154.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est l'aspect cit\u00e9 de la france ont",
        "start": 3155.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 les grilles au logis va va ouvrir",
        "start": 3157.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette nouvelle peut faire mes yeux et on",
        "start": 3159.28,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 dans la pr\u00e9sidentielle de 2022",
        "start": 3161.56,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "on n'est pas qu'on n'ait pas condamn\u00e9 au",
        "start": 3165.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "panic identitaire et \u00e0 des all\u00e9gations",
        "start": 3168.1,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pendant une heure \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ne pas",
        "start": 3171.87,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "laisser l extr\u00eame droite au fond ne pas",
        "start": 3174.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 marine le pen pourquoi il",
        "start": 3177.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "doute \u00e0 ce point l\u00e0 sur la d\u00e9fensive est",
        "start": 3179.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce que vous avez vraiment peur que",
        "start": 3180.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "marine le pen puisse gagner en",
        "start": 3182.53,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement je n'ai pas l'impression",
        "start": 3183.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9fensive jeudi justement",
        "start": 3184.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te offensif face au rassemblement",
        "start": 3186.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "national et qui a pas que le front",
        "start": 3188.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain du second tour qui va nous",
        "start": 3190.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sauver du rassemblement national",
        "start": 3192.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je suis offensif pour dire \u00e0 quel point",
        "start": 3194.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les r\u00e9glages du logement de l'urbanisme",
        "start": 3197.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de l'alimentation des services publics",
        "start": 3199.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'emploi local et de l'ego",
        "start": 3202.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'industrie mais de l'\u00e9cologie tout \u00e7a",
        "start": 3204.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "autour de \u00e7a la question",
        "start": 3206.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quand je finis basse sur l'\u00e9conomie",
        "start": 3208.03,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "circulaire par exemple c'est un mot tr\u00e8s",
        "start": 3212.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "abstraite c'est la fin de l'obsolescence",
        "start": 3214.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "programm\u00e9e",
        "start": 3216.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est la fin selah sue brill\u00e9 en valeur",
        "start": 3216.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "battant nantes a laiss\u00e9 des entreprises",
        "start": 3219.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et des services \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez nous il",
        "start": 3221.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'y a rien de plus beau pour l'\u00e9cologie",
        "start": 3223.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que de vivre en respectant la nature \u00e0",
        "start": 3225.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de chez soi",
        "start": 3227.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "merci a d\u00e9j\u00e0 deux d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9s les",
        "start": 3228.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "questions bio\u00e9thiques merci \u00e0 toutes les",
        "start": 3230.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travers\u00e9es \u00e0 vos deux heures suivis et",
        "start": 3232.93,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "rendez vous dimanche prochain",
        "start": 3234.34,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3235.82,
        "duration": 4.009
    }
]