[
    {
        "text": "waziers que le made in france il \u00e0 la",
        "start": 0.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fois un imp\u00e9ratif",
        "start": 2.189,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pour \u00e9quilibrer nos territoires",
        "start": 4.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 notre souverainet\u00e9 sur un",
        "start": 6.259,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "certain nombre de preuves de production",
        "start": 8.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique mais c'est aussi",
        "start": 10.44,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on d'int\u00e9grer la question sociale",
        "start": 13.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer \u00e0 la question",
        "start": 15.32,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "environnementale pleinement dans",
        "start": 16.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'entreprise c'est sur ces fondements de",
        "start": 18.48,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on pourra favoriser mais dispensera",
        "start": 20.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas valoris\u00e9 made in france dans la",
        "start": 23.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "concurrence avec les chinois ou avec les",
        "start": 25.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "br\u00e9siliens vont favoriser mais diff\u00e9rent",
        "start": 27.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sur la qualit\u00e9 sur la responsabilit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 29.52,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "veut donc dire que",
        "start": 32.97,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "il ya des candidats qui viennent \u00e0",
        "start": 34.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mekissi mais accord de libre \u00e9change",
        "start": 36.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez des candidats qui viennent l\u00e0",
        "start": 37.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "o\u00f9 un gouvernement qui refuse de mettre",
        "start": 39.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le contenu local dans la commande",
        "start": 42.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "publique il refuse que ce soit un",
        "start": 44.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re possible pour toutes les",
        "start": 46.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s pour favoriser les",
        "start": 47.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "entreprises locales donc je crois qu'on",
        "start": 50.03,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "est reconnue aussi parce que justement",
        "start": 52.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont pas simplement des discours c'est",
        "start": 55.33,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pas simplement une visite de campagne",
        "start": 58.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est une conviction donc vous voyez les",
        "start": 59.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes il est temps qu'ils arrivent",
        "start": 61.19,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "au pouvoir",
        "start": 62.39,
        "duration": 2.33
    }
]