[
    {
        "text": "le emmanuel macron nous parle de",
        "start": 0.11,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "2030-2040 et il laisse les entreprises",
        "start": 2.57,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "en 2022 fermez donc il nous faut une",
        "start": 5.79,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "grande politique industrielle autour de",
        "start": 9.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique on a besoin",
        "start": 12.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'industrie sur nos territoires et il",
        "start": 14.73,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "est inacceptable que le gouvernement",
        "start": 16.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand il est actionnaire de renault",
        "start": 19.16,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "laisse des entreprises se d\u00e9localisent",
        "start": 21.57,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "et quand on a autant de comp\u00e9tences de",
        "start": 23.699,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "savoir faire et qu'on en parle tous les",
        "start": 26.099,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "jours de souverainet\u00e9 industrielle le",
        "start": 28.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gouvernement parle d'une soi disant",
        "start": 31.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politique de relocalisation ben voil\u00e0",
        "start": 33.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est une soi disant politique de",
        "start": 36.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "relocalisation parce que sauver",
        "start": 37.5,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'entreprise c'\u00e9tait ne pas d\u00e9localiser",
        "start": 38.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "union vall\u00e9e sur une industrie comme \u00e7a",
        "start": 40.85,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "se d\u00e9veloppe dans le reste du monde qui",
        "start": 43.98,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "est responsable \u00e9cologiquement",
        "start": 46.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "responsable socialement et qui nous",
        "start": 48.41,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "garantit une sur un terre d'isra\u00ebl \u00e7a",
        "start": 51.0,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "reviendra pas les fonderies donc il faut",
        "start": 52.829,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "les maintenir quitte \u00e0 les nationaliser",
        "start": 54.989,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "temporairement et \u00e0 travers la politique",
        "start": 57.26,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "industrielle que nous d\u00e9fendons trouvera",
        "start": 60.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bouch\u00e9s pour ces entreprises qu'il",
        "start": 62.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut pas simplement emp\u00each\u00e9 un drame",
        "start": 64.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "social un brin humeur un drame de",
        "start": 66.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "territoire mais il nous nous voulons",
        "start": 68.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donner une nouvelle perspective",
        "start": 71.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "industrielle \u00e0 notre pays et on aura",
        "start": 72.09,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "besoin d'entreprises comme la sam sam",
        "start": 75.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 la moiti\u00e9 de son activit\u00e9 sur les",
        "start": 77.57,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "hybrides sur les \u00e9lectriques et on a",
        "start": 80.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "besoin de sid\u00e9rurgie dans le pays fait",
        "start": 82.77,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pas son sid\u00e9rurgie on va pas pu importer",
        "start": 85.56,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "de chine quand m\u00eame",
        "start": 87.869,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas possible",
        "start": 90.2,
        "duration": 2.66
    }
]