[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "bienvenue au jardin bardella je",
        "start": 4.61,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "m'approche quand m\u00eame de vous dire",
        "start": 6.27,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "bonjour voila bonsoir monsieur jadot",
        "start": 7.2,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 tout de suite rentr\u00e9 dans le vif",
        "start": 9.169,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "du sujet et parler d'abord immigration",
        "start": 11.339,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors vous et yannick jadot vous dit",
        "start": 14.339,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous avez dit d'ailleurs dans une",
        "start": 16.619,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9mission de france 2 l'immigration",
        "start": 18.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "finalement n'est pas un probl\u00e8me on ne",
        "start": 19.949,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "parle que de quelques milliers de",
        "start": 22.14,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "personnes seulement qu'on vous jordan",
        "start": 23.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bardella parler de v\u00e9ritable submersion",
        "start": 25.439,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "migratoire alors j'ordonne bardella",
        "start": 27.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est v\u00e9ritablement la",
        "start": 30.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais ou",
        "start": 31.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est plut\u00f4t un fonds de",
        "start": 33.18,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "commerce de la droite voire de l'extr\u00eame",
        "start": 34.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "droite question je crois que c'est une",
        "start": 35.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation importante de nos",
        "start": 38.039,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "concitoyens et que c'est un des sujets",
        "start": 39.329,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "majeurs de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 41.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "moi j'ai entendu yannick jadot \u00e0",
        "start": 42.8,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises indiqu\u00e9 que",
        "start": 45.42,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'immigration n'\u00e9tait pas un probl\u00e8me",
        "start": 46.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre avec vous la chance de vivre",
        "start": 47.76,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "dans un quartier",
        "start": 49.23,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9 mais je pense que vous \u00eates \u00e0",
        "start": 50.899,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "l'image de la gauche aujourd'hui c'est \u00e0",
        "start": 52.949,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "dire d\u00e9connect\u00e9 des r\u00e9alit\u00e9s populaires",
        "start": 54.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il ya monsieur jadot des millions de",
        "start": 56.46,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui dans notre pays aujourd'hui",
        "start": 58.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ont le sentiment de devenir \u00e9trangers",
        "start": 60.53,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sur leur propre sol il ya des millions",
        "start": 63.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais qui aujourd'hui ne",
        "start": 65.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reconnaissent plus le quartier la cit\u00e9",
        "start": 66.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'immeuble le p\u00e9rim\u00e8tre la ville le pays",
        "start": 68.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans lequel ils ont grandi et ont le",
        "start": 71.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sentiment que les vagues d'immigration",
        "start": 73.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "successives qui arrivent parfois des",
        "start": 74.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations d'immigr\u00e9s l\u00e0 avant arriver",
        "start": 76.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 50-60 ont fait cet",
        "start": 78.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "effort exigeant qui \u00e9tait de s'assimiler",
        "start": 79.68,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait de faire sien le peuple",
        "start": 81.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de faire sienne la culture",
        "start": 85.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en aujourd'hui cet effort",
        "start": 86.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'est plus n'est plus demand\u00e9 aux",
        "start": 88.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations qui arrivent vous dites",
        "start": 91.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'immigration n'est pas un probl\u00e8me moi",
        "start": 93.3,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 venir avec moi quelques",
        "start": 94.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres d'ici \u00e0 saint denis l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 97.04,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "j'ai grandi je vous invite \u00e0 venir avec",
        "start": 99.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 trappes \u00e0 roubaix \u00e0 aubervilliers",
        "start": 100.68,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille dans toutes ces villes o\u00f9",
        "start": 103.35,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une autre civilisation un autre peuple",
        "start": 105.59,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "une autre culture est aujourd'hui en",
        "start": 109.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "train de s'installer et de remplacer nos",
        "start": 110.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "modes de vie nos traditions nos coutumes",
        "start": 113.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi je suis j'en termine je suis",
        "start": 115.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "poursuivi aujourd'hui par le maire de",
        "start": 117.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "trappes pour avoir compar\u00e9 cette ville \u00e0",
        "start": 119.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une enclave islamique pour avoir dit que",
        "start": 121.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la ville de trappes \u00e9tait une r\u00e9publique",
        "start": 123.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "islamique en miniature en beaucoup de",
        "start": 124.47,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "villes aujourd'hui dans notre pays ne",
        "start": 127.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vive plus ni sous les lois fran\u00e7aises",
        "start": 128.879,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "nice o\u00f9 les cultures fran\u00e7aise et",
        "start": 130.5,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "negredo vous lui r\u00e9pondez vous",
        "start": 131.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sous-estimez vous faites de cette gauche",
        "start": 132.719,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ang\u00e9lique qui ne voient pas les",
        "start": 134.91,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement probl\u00e8me et qui n'a",
        "start": 136.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "finalement pas tellement pas r\u00e9gler les",
        "start": 137.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes aujourd'hui les extr\u00eames sont",
        "start": 139.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en part en disant c'est \u00e9pouvantable que",
        "start": 141.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des extr\u00eames sont non pas que des",
        "start": 143.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "experts que des extr\u00eames instrumentalise",
        "start": 145.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ce sujet pour la trouille aux",
        "start": 148.98,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour",
        "start": 151.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faire peur aux europ\u00e9ens et de fait se",
        "start": 153.26,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "mettre sous la menace des dictateurs du",
        "start": 156.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde qui nous menace \u00e0 chaque fois de",
        "start": 158.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vagues migratoires c'est une \u00e9vidence",
        "start": 160.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais moi je ne nie par la question la",
        "start": 162.09,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "clavicule mais",
        "start": 165.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "attendez je suis au contraire pour avoir",
        "start": 166.82,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "une v\u00e9ritable politique migratoire parce",
        "start": 171.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que tout ce que vous racontez et pourra",
        "start": 173.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tenter de comprendre ce qu'ils proposent",
        "start": 174.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "on va lui r\u00e9pondre moi je suis pour une",
        "start": 178.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "politique migratoire de la dignit\u00e9 de",
        "start": 180.36,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'organisation et de la ma\u00eetrise des",
        "start": 183.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "flux comme des conditions d'accueil",
        "start": 186.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors d\u00e9velopp\u00e9 mais j'ai regard\u00e9 la va",
        "start": 187.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous dire vraiment la question des",
        "start": 189.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s du droit d'asile et oui moi",
        "start": 192.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 mais je d\u00e9fends les valeurs de la",
        "start": 195.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 197.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous avons sign\u00e9 des conventions",
        "start": 199.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "internationales quand des femmes et des",
        "start": 201.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hommes ont tellement surv\u00e9cu qu'ils",
        "start": 203.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fuient le chaos potentiellement la mort",
        "start": 206.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 c'est de les",
        "start": 208.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "accueillir en dignit\u00e9 et vous le savez",
        "start": 211.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puisque nous portons nous nous",
        "start": 213.12,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "partageons",
        "start": 214.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la fonction de d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en au niveau",
        "start": 215.72,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "de l'europe nous pensons \u00e0 une nouvelle",
        "start": 219.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politique entre thouars une nouvelle",
        "start": 222.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politique de l'asie premier point",
        "start": 224.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me point la question du",
        "start": 225.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "regroupement familial et oui l\u00e0 aussi",
        "start": 228.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est une convention internationale et",
        "start": 230.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour ma part \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 233.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelqu'un travaille dans notre pays",
        "start": 234.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils participent \u00e0 l'activit\u00e9",
        "start": 236.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique \u00e0 la richesse d'un pays et il",
        "start": 238.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "a le droit de se r\u00e9unir en famille",
        "start": 241.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement parce que c'est celle et",
        "start": 243.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de l'ema ce dont on parle la question",
        "start": 245.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants et des \u00e9tudiantes mais",
        "start": 247.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quel bonheur d'avoir des \u00e9tudiantes et",
        "start": 249.72,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants venant de l'\u00e9tranger",
        "start": 252.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "participants de notre rayonnement vous",
        "start": 254.209,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "savez l'histoire de l'universit\u00e9",
        "start": 256.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ouverte sur le monde sa date",
        "start": 258.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du moyen \u00e2ge c'est ce qu'\u00e0 participer \u00e0",
        "start": 260.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre culture c'est ce qu'a participent",
        "start": 262.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre rayonnement et c'est ce qui",
        "start": 264.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "participe au fond rendre le monde plus",
        "start": 265.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "intelligent les \u00e9tudiants \u00e9videmment les",
        "start": 267.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gardes il reste l'immigration de travail",
        "start": 270.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans notre pays aujourd'hui",
        "start": 273.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'immigration travail c'est trente",
        "start": 274.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quarante mille personnes 14 % de la",
        "start": 276.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 des 9 200 voiliers on est",
        "start": 279.21,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "d'accord alors moi j'ai une question",
        "start": 281.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous faites comment \u00e9clairer les",
        "start": 283.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "agriculteurs",
        "start": 285.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les agriculteurs ont r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 286.37,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "besoin d'avoir des migrants pour venir",
        "start": 288.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travailler vous faites comment \u00e0",
        "start": 290.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital on a trente mille m\u00e9decins",
        "start": 291.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "migrants \u00e0 l'h\u00f4pital et si on les avait",
        "start": 293.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas franchement on sera encore plus dans",
        "start": 296.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le bazar qu'on ne l'est aujourd'hui",
        "start": 298.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites des quarante",
        "start": 299.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mille infirmi\u00e8res migrantes qui nous",
        "start": 300.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "permettent de soigner les fran\u00e7aises et",
        "start": 303.18,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qu'est ce que vous faites",
        "start": 304.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des des soci\u00e9t\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 305.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9nages qui travaillent ou",
        "start": 307.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent qui travaille avec les migrants",
        "start": 310.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et qui en ont besoin vous les mettez",
        "start": 312.0,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "dedans",
        "start": 313.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous \u00eates donc quand emmanuel macron",
        "start": 314.69,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "voulait donc accueillir tout le monde",
        "start": 316.8,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "maintenant vous les mettez dans votre",
        "start": 317.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "coeur mais la vision se d\u00e9placer dans",
        "start": 319.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "notre pays monsieur jadot et la vision",
        "start": 320.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'un hall de gare ar c'est la vision",
        "start": 322.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'un a\u00e9roport c'est la vision d'un",
        "start": 324.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gigantesque squat sans fronti\u00e8res ni",
        "start": 325.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "limites ou en fait il faudrait",
        "start": 328.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "accueillir tout le monde mais je vu 2017",
        "start": 329.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai jamais depuis 2010 7 g premi\u00e8re",
        "start": 331.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "demande emmanuel macron a d\u00e9livr\u00e9 un",
        "start": 334.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "million deux cent soixante quinze mille",
        "start": 335.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "titres de s\u00e9jour l\u00e9gaux ce \u00e0 quoi",
        "start": 337.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "viennent s'ajouter les 900 mille",
        "start": 340.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "clandestins d'apr\u00e8s monsieur stefanini",
        "start": 342.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "600 mille clandestins d'apr\u00e8s le",
        "start": 344.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ministre nader monsieur darmanin tout le",
        "start": 345.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monde rentre dans notre pays personne ne",
        "start": 347.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sort sans parler des mineurs \u00e9trangers",
        "start": 349.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non accompagn\u00e9s qui sont g\u00e9n\u00e9ralement ni",
        "start": 351.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mineur ni isol\u00e9 sans parler non plus des",
        "start": 353.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "demandeurs d'asile 512 me demande",
        "start": 356.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'asile depuis mais c'est bien c'est",
        "start": 358.05,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "bien les choses pour 60 ans",
        "start": 359.73,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vous pouvez",
        "start": 362.96,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "vous ne repartent pas vous pouvez \u00e0",
        "start": 365.21,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "chlo\u00e9 les chiffres les fran\u00e7ais ils ont",
        "start": 367.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 au rythme l\u00e0 simplement shadow",
        "start": 368.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "assassins et moi je veux bien des",
        "start": 370.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tions maintenant je n'\u00e9crirai non",
        "start": 372.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je gardais concret parce qu'\u00e0 un moment",
        "start": 374.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 vous savez ce sont des femmes et",
        "start": 375.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des hommes et moi justement je veux une",
        "start": 377.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "politique migratoire qui remet de",
        "start": 379.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ordre alors que vous vous cr\u00e9er du",
        "start": 382.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre prenons trois cas et vous me",
        "start": 384.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "direz ce que vous faites le le boulanger",
        "start": 386.49,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "monsieur racl\u00e9e de besan\u00e7on qu'avez vous",
        "start": 389.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "parliez des mineurs il a un apprenti",
        "start": 393.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "boulanger",
        "start": 395.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j avais re\u00e7u l'obligation quitter le",
        "start": 397.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "territoire il a fait la gr\u00e8ve de la faim",
        "start": 399.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et au fond",
        "start": 401.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "heureusement il a pu le conserver il a",
        "start": 403.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pu conserver je pense \u00e0 romuald alors",
        "start": 405.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "assistant d'un attend des assistants de",
        "start": 408.72,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "vie dans un ehpad m\u00eame situation je",
        "start": 410.73,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "pense \u00e7a mokhtar non non pas du travail",
        "start": 415.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "non mais c'est vrai c'est \u00e7a la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 417.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais la vraie vie la vraie vie monsieur",
        "start": 420.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bardella c'est \u00e7a ces gens ces jeunes-l\u00e0",
        "start": 423.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voulait virer nous allons la v\u00e9rit\u00e9 mais",
        "start": 425.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je les vire et on n'avait rien fait",
        "start": 427.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "certaines travaillent au vote dans les",
        "start": 429.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "restaurants attendait les vir\u00e9es",
        "start": 431.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'immigration du tricolore ce % pour",
        "start": 434.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avoir aid\u00e9 par un film c'est 14 % de la",
        "start": 437.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 des titres de s\u00e9jour qui sont",
        "start": 439.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9livr\u00e9s d'un faut arr\u00eater ce mythe qui",
        "start": 441.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consiste avec lio les \u00e9trangers",
        "start": 443.58,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "viendraient faire le travail que les",
        "start": 445.17,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne voudrais pas faire le taux",
        "start": 446.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4mage des \u00e9trangers selon l'insee",
        "start": 447.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il est deux fois inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la",
        "start": 449.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien rentr\u00e9s dans sortez moi j'aime",
        "start": 452.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre vision sans compter des chinois",
        "start": 454.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour les curieux liza longue lign\u00e9e",
        "start": 455.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "humaine qui consiste \u00e0 faire venir des",
        "start": 457.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gens de l'\u00e9tranger pour leur faire faire",
        "start": 458.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le sale boulot et pour leur faire faire",
        "start": 460.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le travail pr\u00e9tendument que les fran\u00e7ais",
        "start": 461.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne voudrais pas de faire moi voyez vous",
        "start": 463.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez jamais avec les ont parfois d\u00fb",
        "start": 465.75,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "abandonner la partie que",
        "start": 467.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous \u00eates compl\u00e8tement c'est \u00e0 dire et \u00e0",
        "start": 469.28,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "gouverner et que vous voyez les jeunes",
        "start": 471.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "du les vir\u00e9s ou vous l'ayez remarqu\u00e9 pas",
        "start": 473.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les 30 mille m\u00e9decins",
        "start": 474.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "migrants voulait virer ou voiliers vir\u00e9",
        "start": 476.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par un faux \u00e9videmment mettre fin au",
        "start": 477.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "numerus clausus totalement d\u00e9fini des",
        "start": 479.76,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9es recrut\u00e9 \u00e0 ce mois ci dans deux",
        "start": 482.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mois vous \u00e9tiez au pouvoir voulait virer",
        "start": 486.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ou vous les verrez pas non mais il faut",
        "start": 487.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mettre fin au numerus clausus il faut",
        "start": 489.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "former des merci henri d'accord il faut",
        "start": 491.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dix ans il ya dix ans m\u00eame voir et nous",
        "start": 493.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sommes favorables et marine le pen le",
        "start": 495.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fera d\u00e8s son \u00e9lection nous instaurons",
        "start": 497.31,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans la constitution la priorit\u00e9",
        "start": 498.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nationale c'est \u00e0 dire que dans le",
        "start": 500.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "logement puisqu'on sait que 31 % des",
        "start": 502.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s aujourd'hui vivent en hlm et",
        "start": 503.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que dans les logements sociaux notamment",
        "start": 505.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nos compatriotes le ca s'est instaur\u00e9",
        "start": 507.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9f\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re dont le",
        "start": 508.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "logement ou dans l'emploi qui nous",
        "start": 510.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donnerons la priorit\u00e9 aux citoyens comme",
        "start": 511.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a on sait c'est la v\u00e9rit\u00e9 mais sont",
        "start": 514.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "g\u00eanantes de schiavi membre \u00e0 bhl",
        "start": 515.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "enclaves sont des langues \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 517.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans notre vie l\u00e0 vous me parlez de",
        "start": 519.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelques personnes qui r\u00e9ussissent les",
        "start": 521.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "arri\u00e8res tr\u00e8s bien et je vais vous le",
        "start": 523.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire c'est que je vais vous dans le bout",
        "start": 524.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de l'ongle est rest\u00e9 pas finir une",
        "start": 526.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e et je n'avais makoun et bien if",
        "start": 527.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "non non je suis tr\u00e8s \u00e0 l'aise non au",
        "start": 530.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mois la politique un moment c'est",
        "start": 531.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "concret moi justement j'ai une politique",
        "start": 533.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "migratoire j'ai un plan qui consiste \u00e0",
        "start": 536.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cuire juin non vous n'avez pas compris",
        "start": 538.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si vous avez couvrir par contre vous \u00e0",
        "start": 540.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on vous pose une question",
        "start": 542.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te au fond vous faites de la",
        "start": 543.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question de l'immigration",
        "start": 546.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le ferment de la haine que vous projetez",
        "start": 547.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 en permanence le fait",
        "start": 550.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que tout serait tout serait r\u00e9gl\u00e9 si on",
        "start": 553.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enlevait les migrants mais en fait d\u00e8s",
        "start": 555.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on arrive sur des choses concr\u00e8tes",
        "start": 557.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous nous ressortez des grandes",
        "start": 558.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "statistiques vous nous ressortez des",
        "start": 559.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grandes formules mais \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 561.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est moi je veux que ce soit trouv\u00e9 \u00e7a",
        "start": 563.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'ira pour aubervilliers a book martinez",
        "start": 566.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sem oui monsieur dans des",
        "start": 568.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "villans d\u00e8s qu'on les bat vous vendriez",
        "start": 570.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ville pour lui la barre centre-ville en",
        "start": 572.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monsieur jadot dans des villes o\u00f9 c'est",
        "start": 574.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre pr\u00eat en un clic faut \u00eatre",
        "start": 576.24,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "calme et je pense que vous n'avez",
        "start": 577.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mangeurs celle cr\u00eate \u00e9tait calme dans",
        "start": 578.31,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "des villes o\u00f9 les bars sont oblig\u00e9s",
        "start": 580.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater de vendre de l'alcool pour",
        "start": 582.59,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "garder leur client\u00e8le oui \u00e7a s'apparente",
        "start": 584.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 une r\u00e9publique islamique quand vous",
        "start": 586.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avez des quartiers d'innombrables",
        "start": 588.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quartiers en france o\u00f9 les femmes ne",
        "start": 589.38,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "peuvent plus s'habiller comme elles le",
        "start": 590.76,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "veulent ou elles ne peuvent plus se",
        "start": 591.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "v\u00eatir comme elles le veulent oui ce sont",
        "start": 592.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des r\u00e9publiques islamiques et ce sont",
        "start": 594.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des hangars ou en vie autrement qu'en",
        "start": 596.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "france et c'est \u00e7a qui devrait vous",
        "start": 598.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas j'ai pas \u00e9t\u00e9 fait une",
        "start": 599.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tude grande \u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9 fait par le",
        "start": 601.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cevipof le mois dernier et qui nous dit",
        "start": 602.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que je veux de 63 % des fran\u00e7ais",
        "start": 604.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent qu'il nous avons acquis",
        "start": 606.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beaucoup trop d'\u00e9trangers dans n\u00f4tre",
        "start": 607.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pays et qu'il faut l'arr\u00eater oui",
        "start": 609.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'assume si nous arrivons \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 bien",
        "start": 610.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous savez un coupera les flux les",
        "start": 612.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maranges adopt\u00e9 marrant ne peut faire",
        "start": 613.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "autrement aujourd'hui et je vais vous",
        "start": 615.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire et je j'en terminerai l\u00e0 dessus que",
        "start": 616.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je vends la visibilit\u00e9 et le bon volley",
        "start": 619.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de l'immigration nous on peut voir que",
        "start": 621.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le bon c\u00f4t\u00e9 de la pi\u00e8ce moi je regarde",
        "start": 622.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le ph\u00e9nom\u00e8ne global et je",
        "start": 624.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vois que la quasi-totalit\u00e9 une tr\u00e8s",
        "start": 626.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "grande partie du harc\u00e8lement de rue ou",
        "start": 628.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des lynx de la d\u00e9linquance du russe sont",
        "start": 631.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "li\u00e9s directement au fait que nous sommes",
        "start": 632.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "incapables de ma\u00eetriser l'immigration on",
        "start": 634.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "me parlait d'un doux m\u00e9lange est sous",
        "start": 636.45,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'objet inoccup\u00e9s \u00e0 ses obligations il",
        "start": 638.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ya quelques jours \u00e0 v\u00e9nissieux monsieur",
        "start": 642.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jadot une fillette de neuf ans a \u00e9t\u00e9",
        "start": 644.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "agress\u00e9e sexuellement par un ti par un",
        "start": 645.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "marocain qui \u00e9tait sous tutelle qui aura",
        "start": 648.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'un de renvoyer dans son pays pendant",
        "start": 650.28,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "sept jours",
        "start": 651.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sexuellement en pleine rue par un \u00e9cran",
        "start": 654.17,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "mat et y en a tous les jours on va pas",
        "start": 656.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ressasser cette france que vous voulez",
        "start": 658.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas si vous verrez abandonn\u00e9 le parent",
        "start": 659.25,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "est et c'est ce que je s'arr\u00eate",
        "start": 660.6,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la violence juste avoir lieu",
        "start": 662.71,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de sortir de prendre 2 ou cas o\u00f9 3 cas",
        "start": 665.45,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis",
        "start": 667.43,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "il parlait jean bardet la parler d eau",
        "start": 670.66,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qu tfc les obligations de quitter la",
        "start": 673.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "france est dire qu il ya quelqu un qui",
        "start": 675.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "veut ce qu'il veut s'installer qui",
        "start": 677.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "demandent l'asile ou coup ci on instruit",
        "start": 678.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "son dossier on ne consid\u00e8re qu'ils ne",
        "start": 679.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent pas c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 60% de",
        "start": 681.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personnes dans les gens dans des",
        "start": 683.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "demandeurs qui sont d\u00e9bout\u00e9s qu'est ce",
        "start": 685.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que vous en faites est-ce que vous en",
        "start": 687.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fichez ou quelqu'un vous pouvez avoir",
        "start": 688.94,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "une augmentation",
        "start": 690.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ressenti ou r\u00e9els de la population",
        "start": 691.66,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise du taux d'immigration ou est",
        "start": 693.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce que finalement les l'aise comme \u00e7a",
        "start": 696.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "puis on se dit on verra bien c'est",
        "start": 697.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "justement quand vous voyez le tr\u00e8s",
        "start": 699.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faible taux de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 701.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en france y compris par rapport \u00e0 notre",
        "start": 702.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voix \u00e0 nos voisins c'est justement",
        "start": 704.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 \u00e0 mettre en place une",
        "start": 706.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique migratoire donc dire accepter",
        "start": 708.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de les renvoyer et on attendait digne et",
        "start": 711.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "orgue et mar\u00e9es qu'est ce qui se passe",
        "start": 713.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par exemple par rapport \u00e0 l'allemagne en",
        "start": 715.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "allemagne quand vous avez un r\u00e9fugi\u00e9 qui",
        "start": 717.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "arrive est bien dans les six mois sont",
        "start": 719.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi son honorable de manoeuvre qui est",
        "start": 720.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "exactement le m\u00eame que le canal 1 je me",
        "start": 722.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "laisse abuser donc un r\u00e9fugi\u00e9 qui",
        "start": 723.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "arrivent dans les six mois son dossier",
        "start": 726.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est \u00e9tudi\u00e9 en france \u00e7a peut prendre",
        "start": 728.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "beaucoup plus longtemps et vous rentrez",
        "start": 730.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans des situations o\u00f9 les r\u00e9fugi\u00e9s de",
        "start": 732.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "f\u00eate s'installe mettent leurs enfants \u00e0",
        "start": 735.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole commence \u00e0 travailler donc de",
        "start": 737.06,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "fait normalement ils ne sont plus",
        "start": 739.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "expulsables et donc vous avez qu'est-ce",
        "start": 741.46,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "qu'on fait aussi en allemagne en",
        "start": 744.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "allemagne ils ont des programmes qui",
        "start": 746.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sont de reconduites volontaires \u00e0 la",
        "start": 748.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re et \u00e7a marche de mani\u00e8re",
        "start": 752.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup plus efficace que dans notre",
        "start": 754.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me fran\u00e7ais nous dans le syst\u00e8me",
        "start": 756.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui c'est le bazar on",
        "start": 758.54,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "laisse les gens dans des situations",
        "start": 760.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'inhumanit\u00e9 absolue mais vous avez",
        "start": 762.73,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "leader du tiers des centaines de",
        "start": 766.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "milliers de personnes qui ne sont plus",
        "start": 768.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils ne sont pas r\u00e9gularis\u00e9s et qui ne",
        "start": 770.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont plus expulsables alors je",
        "start": 773.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "renforcerai ce qu'avait d'ailleurs fait",
        "start": 775.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t intelligemment contre le discours",
        "start": 777.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui laisse passer valls qui est",
        "start": 779.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'\u00e9largir les crit\u00e8res de r\u00e9gularisation",
        "start": 781.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand vous travaillez quand vous avez",
        "start": 784.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "votre famille en place qu elle va \u00e0",
        "start": 786.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est bien plut\u00f4t que d'en",
        "start": 788.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "situation o\u00f9 vous avez \u00e0 une obligation",
        "start": 789.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de quitter le territoire mais de fait",
        "start": 792.38,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "elle n'est pas appliqu\u00e9e eh bien ces",
        "start": 794.42,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "personnes l\u00e0 seront r\u00e9gularis\u00e9s on s'en",
        "start": 796.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "portera tout c'est tous beaucoup mieux",
        "start": 798.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce que vous direz cuir combien",
        "start": 800.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de personnes au juste mais \u00e7a l'est",
        "start": 802.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que le probl\u00e8me de votre syst\u00e8me d",
        "start": 803.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour compenser l'invasion loquace en",
        "start": 805.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plein questionnement nouveau syst\u00e8me",
        "start": 807.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "whisky dans l'union ces questions",
        "start": 808.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui dans les noms des rega on",
        "start": 810.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est envahi c'est dans le monde o\u00f9 f\u00eatera",
        "start": 812.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on a envahi venez \u00e0 quelques",
        "start": 814.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de l\u00e0 venez \u00e0 saint denis \u00e0",
        "start": 815.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 avec moi venait o\u00f9 j'ai grandi",
        "start": 817.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "environn\u00e9e les lignes de bus en seine",
        "start": 818.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "saint denis gibert si je veux quand je",
        "start": 820.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vais dire tous les casseurs et aider le",
        "start": 822.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quartier je vais dans tous les quartiers",
        "start": 824.08,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "au bourny",
        "start": 825.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "coup l\u00e0 les gens le fait sans messagerie",
        "start": 827.76,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "bardella nous avons les quartiers je",
        "start": 830.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voudrais la question vous avez la",
        "start": 832.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question vous posez qui est tr\u00e8s",
        "start": 834.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "importante c'est pas la question de",
        "start": 835.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est la question sociale",
        "start": 837.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est la question de d'une logique un",
        "start": 840.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 de ghetto\u00efsation parce que",
        "start": 843.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "y compris il ya beaucoup de villes et",
        "start": 846.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous devriez plut\u00f4t aller vers la ville",
        "start": 848.23,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est n\u00e9e la la la votre candidate qui",
        "start": 850.78,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "refuse la mixit\u00e9 sociale qui refuse",
        "start": 854.56,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "toutes les politiques saine et l\u00e9gitime",
        "start": 857.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration et qu'\u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 861.0,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "avec toutes ces personnes qui refusent",
        "start": 862.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la mixit\u00e9 sociale vous cr\u00e9er des ghettos",
        "start": 865.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et oui vous cr\u00e9er des ghettos et \u00e7a",
        "start": 867.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est pas simple monsieur jadot la",
        "start": 869.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre vous et moi c'est que",
        "start": 871.18,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "les clandestins je ne souhaite pas les",
        "start": 872.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir mais les faire repartir voil\u00e0",
        "start": 874.95,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "parce que dans la logique qui est la",
        "start": 877.51,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre vous fait rentrer tout le monde",
        "start": 878.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sauf que ce cycle l\u00e0 et c'est ce que je",
        "start": 879.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous reproche il est sans fin vous le",
        "start": 882.34,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "savez comme moi",
        "start": 884.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'afrique compte aujourd'hui 1 milliard",
        "start": 886.17,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "200 millions d'habitants la population",
        "start": 889.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "africaine et je vous invite \u00e0 lire",
        "start": 891.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le livre de stephen smith",
        "start": 893.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quel vos confr\u00e8res du monde qui a \u00e9crit",
        "start": 894.73,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "un bouquin qui s'appelle la ru\u00e9e vers",
        "start": 896.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'europe va doubler d'ici 2050 pour",
        "start": 896.98,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 2 milliards",
        "start": 898.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gilles galud qui avaient \u00e9t\u00e9 faites qui",
        "start": 901.11,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "nous est fait que 42 % des africains de",
        "start": 903.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "18-24 ans souhaitent \u00e9migrer et",
        "start": 905.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notamment \u00e9migrer vers l'europe vous",
        "start": 907.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "allez accueillir des centaines de",
        "start": 910.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "millions des dizaines des centaines de",
        "start": 911.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "millions \u00e0 la casse parce que moi je ne",
        "start": 913.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le serai pas et c'est aujourd'hui que \u00e7a",
        "start": 914.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "se met donc en fait vous savez ce qui",
        "start": 916.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est terrible c'est que votre logique je",
        "start": 918.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les dis n est pas simplement contraire",
        "start": 920.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aux valeurs de notre pays c'est qu'en",
        "start": 921.7,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "fait vous fait la courte \u00e9chelle \u00e0 tous",
        "start": 923.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les dictateurs vos amis qui nous",
        "start": 928.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "menacent en permanence avec les migrants",
        "start": 929.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "elle r\u00e2le \u00e0 force de vouloir faire ce",
        "start": 931.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 un sujet absolu il nous emm\u00e8ne",
        "start": 932.86,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a et ballott\u00e9 par les deux organes",
        "start": 936.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "votre copain votre copain de limur",
        "start": 939.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "poutine on peut peut-\u00eatre pas les paris",
        "start": 942.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "votre ami vladimir poutine on peut",
        "start": 943.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas le cas de celle qu on peut",
        "start": 944.77,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre par les normes",
        "start": 946.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fix\u00e9es par les parents de la foire dont",
        "start": 949.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mes parents de l'afrique vous avez vous",
        "start": 952.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 amen\u00e9e dictateur on peut peut-\u00eatre",
        "start": 953.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parler de monsieur erdogan ah mais moi",
        "start": 954.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je r\u00e9cup\u00e8re de l'influent \u00e7a bon on peut",
        "start": 956.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parler de l' influence du",
        "start": 959.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "milli go russe qui est l'outil de rohff",
        "start": 959.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "9h dans tellement de la turquie en",
        "start": 962.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france qui s'appelle le mili corus",
        "start": 965.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "acquis votre m\u00e8re la m\u00e8re de strasbourg",
        "start": 966.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la maire europe ecologie les verts de",
        "start": 968.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "strasbourg accord\u00e9 une subvention avec",
        "start": 969.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'asi deux millions cinq cent mille est",
        "start": 971.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "totalement euros maintenant c'est pas",
        "start": 973.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faux et bien s\u00fbr qu'ils ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s et",
        "start": 974.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est l'association m\u00eame l'association",
        "start": 976.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ne veut m\u00eame plus maintenant de l'autre",
        "start": 977.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "islamo gauchiste mais d'autres",
        "start": 979.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tardivement ou financer les r\u00e2teliers",
        "start": 980.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me ce jadot c'est que vous",
        "start": 983.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "incarnez la faillite morale de la gauche",
        "start": 985.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "votre gauche elle a perdu sa boussole",
        "start": 987.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine vous pr\u00e9f\u00e9rez d\u00e9fendre les",
        "start": 989.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "clandestins plut\u00f4t que de d\u00e9fendre les",
        "start": 990.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ouvriers les braves gens que les gens",
        "start": 992.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travaillent et de d\u00e9fendre les policiers",
        "start": 994.54,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez d\u00e9part",
        "start": 996.19,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "la semaine plut\u00f4t que de d\u00e9fense avec",
        "start": 1000.38,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "les autres gauche je les nie avoir eu sa",
        "start": 1004.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "boussole r\u00e9publi dress\u00e9 dans la vie",
        "start": 1006.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "active on va essayer de noms mais je dis",
        "start": 1007.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas de dimension de de l'avion 506 sur",
        "start": 1010.32,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 1012.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "radical abou ciss\u00e9 vous savez quand je",
        "start": 1014.51,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que la moselotte cela peut \u00eatre",
        "start": 1017.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "financ\u00e9 puisqu'elle vit sous un r\u00e9gime",
        "start": 1019.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du concordat tellement appr\u00e9ci\u00e9 dans le",
        "start": 1020.64,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "doute les malawites et politiques des",
        "start": 1023.43,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "six n'est pas forc\u00e9ment",
        "start": 1026.189,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "y compris le pr\u00e9sident de l'association",
        "start": 1027.86,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "dont vous parlez et est r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1030.63,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "re\u00e7us \u00e0 l'elys\u00e9e donc la responsabilit\u00e9",
        "start": 1032.91,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "d'un ministre de la ve ceci ram\u00e8ne la",
        "start": 1035.689,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'un ministre de",
        "start": 1039.17,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur s'il ya un probl\u00e8me avec une",
        "start": 1040.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "association c'est d'alerter les \u00e9lus",
        "start": 1042.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "locaux ce qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 fait mais",
        "start": 1044.67,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "il ya un an",
        "start": 1046.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aucun madame banon est parmi nous",
        "start": 1048.26,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ang\u00e9lisme non non non non non de",
        "start": 1050.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "client\u00e9lisme c'est donc simplement",
        "start": 1052.56,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1054.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pardon vous avez parl\u00e9 de l'afrique",
        "start": 1055.94,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "c'est passionnant mais attendez moi je",
        "start": 1058.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vaudrais avanc\u00e9e par sap \u00e0 la soir\u00e9e",
        "start": 1059.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour parler de l'afrique mais non mais",
        "start": 1061.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "si vous voulez la mairie 7 6 6 2 non",
        "start": 1062.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez on a rang\u00e9 au genre",
        "start": 1064.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et iard est aujourd'hui dans une",
        "start": 1065.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "situation politique o\u00f9 depuis le d\u00e9but",
        "start": 1066.72,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "de la campagne on a parl\u00e9 immigration",
        "start": 1070.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "non attendez on a parl\u00e9 vous vous rendez",
        "start": 1073.22,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "compte que chaque minute de temps de",
        "start": 1076.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parole et de temps de d\u00e9bat sur ces",
        "start": 1078.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 chaque minute avec ses",
        "start": 1080.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "invectives avec ses processus et nous",
        "start": 1082.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme zemmour vous pourrez \u00eatre qualifi\u00e9",
        "start": 1084.27,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "au stade nous allons",
        "start": 1086.31,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "malien biolay avec \u00e7a m'a simplement un",
        "start": 1091.37,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "moment des faits monsieur n'est",
        "start": 1095.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas d'accord iraient simplement le pays",
        "start": 1097.76,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9el monsieur le pays r\u00e9el aujourd'hui",
        "start": 1101.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la france c'est de remettre de la",
        "start": 1103.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puissance publique dans les quartiers",
        "start": 1105.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour que chacune et chacun vivant",
        "start": 1107.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 pour que chacune et chacun est",
        "start": 1109.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la promesse r\u00e9publicaine de c\u00e9nac ont",
        "start": 1111.72,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "dit",
        "start": 1114.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "non c'est exactement est ce que ce sont",
        "start": 1114.77,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "les mots voulait accueillir la reine",
        "start": 1117.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors je veux pas accueillir tout le",
        "start": 1119.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monde et je lai parfaitement dit la",
        "start": 1120.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 monsieur bardella c'est qu'avec",
        "start": 1122.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "votre candidate comme avec eric zemmour",
        "start": 1124.71,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "vous voulez transformer la la devise de",
        "start": 1127.44,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 1131.73,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "en racisme antis\u00e9mitisme",
        "start": 1133.73,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionnisme vous voulez rompre avec",
        "start": 1137.06,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "les valeurs de la r\u00e9publique c'est",
        "start": 1139.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils font la natalit\u00e9 d'arr\u00eat tarifs",
        "start": 1140.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de services monsieur jadot moi je dis",
        "start": 1142.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi comme aux \u00e9lus avec le ccf qui",
        "start": 1144.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 dissous par farid est une",
        "start": 1146.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "organisation islamiste radicale",
        "start": 1148.05,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "donc vous avez",
        "start": 1149.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "h\u00e9las probablement la raison pour",
        "start": 1151.91,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "laquelle on faisait nos jours je compte",
        "start": 1153.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de \u00e7a pour cent dans l'est je comprends",
        "start": 1154.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourquoi avec eric zemmour vous",
        "start": 1156.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m'attaquez l\u00e0 dessus parce qu'en fait",
        "start": 1159.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous vous battez m\u00eame par \u00e9cran",
        "start": 1161.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "interpos\u00e9 en disant qu'elle plus de",
        "start": 1163.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nazis chez lui et ben oui moi je d\u00e9nonce",
        "start": 1164.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "eric zemmour je d\u00e9nonce son",
        "start": 1167.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mitisme",
        "start": 1169.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je d\u00e9nonce le fait que l antis\u00e9mitisme",
        "start": 1170.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui grandit dans notre pays et venant de",
        "start": 1172.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "plus en plus de l'extr\u00eame droite et",
        "start": 1175.17,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quand un candidat oui dit p\u00e9tain et gino",
        "start": 1176.94,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ste p\u00e9tain et je rencontre al sadr et",
        "start": 1180.6,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "son veau \u00e0 miss la miss qui dit que",
        "start": 1183.54,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "oui j'attaque une les beaux matchs on",
        "start": 1185.48,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "jarnac l'extr\u00eame droite sur son",
        "start": 1188.98,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mitisme et son racisme parce que",
        "start": 1191.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a divise le pays parce que \u00e7a humilie",
        "start": 1194.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des millions de femmes et d'hommes dans",
        "start": 1196.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre pays qui vivent parfaitement la",
        "start": 1198.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec une vie parfaitement la",
        "start": 1200.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui vivent",
        "start": 1202.36,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parfaitement les valeurs de la",
        "start": 1203.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et tous les jours par vos",
        "start": 1204.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "discours vous humilie toute une partie",
        "start": 1206.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la population qui ne le m\u00e9ritent pas",
        "start": 1208.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "attendez on va avancer que olivia d'or",
        "start": 1210.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous yannick jadot pardon",
        "start": 1212.23,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame une expression",
        "start": 1213.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "malheureuse juge-t-il je vous dis avec",
        "start": 1214.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une expression malheureuse pour pr\u00e9ciser",
        "start": 1216.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je m'en suis habit\u00e9 on va mais un moment",
        "start": 1218.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 il faut mettre les choses vont",
        "start": 1221.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "venir un petit peu celle-ci s\u00e9mitisme",
        "start": 1223.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui progresse \u00e0 l'extr\u00eame droite moi je",
        "start": 1225.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce on va en venir \u00e0 peu votre",
        "start": 1227.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "programme la la\u00efcit\u00e9 est les artistes",
        "start": 1228.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais le fait de l'islamisme aujourd'hui",
        "start": 1230.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "enfin vous avez par toutes les",
        "start": 1232.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9s partenaires l'ann\u00e9e o\u00f9 j'ai",
        "start": 1233.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "grandi les juifs ne peuvent supporter \u00e0",
        "start": 1235.78,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "kippa ou son contrat de paris re je fais",
        "start": 1237.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la faute des jeux claniques le char de",
        "start": 1239.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "combat tous les racismes et tous les",
        "start": 1240.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "anti s\u00e9mitisme vous me trouverez tout \u00e0",
        "start": 1242.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'heure du connaissent la ville que vous",
        "start": 1244.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "financez \u00e0 strasbourg mais arr\u00eatez vos",
        "start": 1246.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "b\u00eatises vous me trouverez toujours du",
        "start": 1248.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des valeurs de la r\u00e9publique par",
        "start": 1250.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "contre vous c'est vrai que vous faites",
        "start": 1252.22,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "le tri entre les gens et c'est",
        "start": 1253.39,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment choquant et c'est",
        "start": 1254.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment anti r\u00e9publicain alors sur",
        "start": 1256.419,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 1258.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quelque chose qui n'est pas extr\u00eamement",
        "start": 1260.049,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent dans votre programme comme si",
        "start": 1261.82,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un angle mort est ce que \u00e7a veut",
        "start": 1262.99,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dire que vous consid\u00e9rez que l'on a tout",
        "start": 1264.429,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut pour se pr\u00e9munir et que",
        "start": 1265.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que dit jean date",
        "start": 1267.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parle d l\u00e0 bas finalement on vit tr\u00e8s",
        "start": 1268.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien comme \u00e7a et qui a aucune au cas o\u00f9",
        "start": 1271.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "arnie n'est envoy\u00e9e \u00e0 certaines",
        "start": 1272.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "populations j'attendais je vous pose la",
        "start": 1274.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "question je savais que j'avais une fa\u00e7on",
        "start": 1276.58,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de poser la question qui est un peu",
        "start": 1279.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "reconnaissez le orient\u00e9 en orienter pas",
        "start": 1281.74,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "du tout je antonio jos\u00e9 flament",
        "start": 1285.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 est ce que c'est quelque chose",
        "start": 1287.4,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "qui vous semblent sera repr\u00e9sent\u00e9 dans",
        "start": 1290.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le discours d'extr\u00eame droite mais moi",
        "start": 1292.72,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 1294.46,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "il faudra \u00eatre plus de 30% de marine le",
        "start": 1297.27,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "pen eric zemmour doxil ben c'est pas les",
        "start": 1300.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "journ\u00e9es passent leur temps \u00e0 parler",
        "start": 1302.65,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "trop d'immigration il ya peut-\u00eatre",
        "start": 1303.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quelque chose qui au quai pas je pense",
        "start": 1304.75,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il ya aussi un syst\u00e8me",
        "start": 1307.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politico m\u00e9diatique qu'elle trouve que",
        "start": 1309.429,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait du buzz mais sa valeur on",
        "start": 1311.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 pas de probl\u00e8me islamo-gauchiste",
        "start": 1313.14,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me il y en a t'il \u00e0 non",
        "start": 1315.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "orient\u00e9s ce qu'est ce qu'on a une loi de",
        "start": 1317.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "1905 on ne loi 1905 et un jour you de la",
        "start": 1319.54,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui nous permet de lutter",
        "start": 1322.69,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "contre les ennemis de la r\u00e9publique qui",
        "start": 1325.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "nous permet de lutter contre tous les",
        "start": 1327.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fondamentalismes et y compris",
        "start": 1329.95,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'islamisme radical qui nous permet \u00e0 la",
        "start": 1331.539,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "fois d'assurer de garantir la neutralit\u00e9",
        "start": 1333.999,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat qui nous permet de combattre",
        "start": 1337.09,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "toute forme de contraintes pros\u00e9lyte",
        "start": 1340.659,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "donc je n'ai que vous avez on a",
        "start": 1343.629,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1346.809,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "on dans les cours des comptes r\u00e9gionales",
        "start": 1348.929,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ou nationales",
        "start": 1351.749,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "on a tous les moyens de voir si une",
        "start": 1353.379,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "association d\u00e9tourne l'argent si elle",
        "start": 1355.779,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est mal financ\u00e9s et la bande \u00e0 renard \u00e7a",
        "start": 1358.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "servait \u00e0 rien on a fait de la prendre",
        "start": 1359.679,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais vous savez bien qu'\u00e0 chaque fois",
        "start": 1360.97,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'on multiplie loi \u00e7a n'arrange rien",
        "start": 1362.889,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "surtout les experts la densit\u00e9 je vous",
        "start": 1364.419,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "invite toutes et tous \u00e0 lire le bouquin",
        "start": 1366.279,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "patrick weil qui est un mod\u00e8le de",
        "start": 1367.6,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "d'intelligence politique sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1370.509,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moi je d\u00e9fends la la\u00efcit\u00e9 je d\u00e9fends la",
        "start": 1372.789,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de croire ou ne pas croire et je",
        "start": 1376.149,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "combats toutes celles et tous ceux qui",
        "start": 1378.46,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "veulent forcer une personne une femme en",
        "start": 1380.259,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 croix ou \u00e0 s'habiller",
        "start": 1382.749,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'une certaine fa\u00e7on ou \u00e0 ne pas",
        "start": 1385.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s'habiller d'une certaine fa\u00e7on ou \u00e0 ne",
        "start": 1387.369,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas croire c'est \u00e7a la loi de 1901",
        "start": 1389.289,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "combattez pas monsieur jadot puisque",
        "start": 1391.389,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous les financer que va financer le",
        "start": 1392.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "navigon russe \u00e0 vous \u00e7a vous le rh\u00e9nan",
        "start": 1395.799,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 tu vas perdre au ghana on",
        "start": 1397.6,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "savait",
        "start": 1399.309,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'irriter mais non mais dites moi mon",
        "start": 1400.289,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "salaire \u00e9tait v\u00e9rifi\u00e9e et tout le monde",
        "start": 1402.669,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "allait s'en apercevoir",
        "start": 1404.619,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ecoutez-la essence d\u00e9marre \u00e0 la mer et",
        "start": 1405.639,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "psion \u00e0 la mer vous avez azur conception",
        "start": 1407.649,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "attendait elle a \u00e9t\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 mise en",
        "start": 1410.049,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "place \u00e0 la fiction une cong\u00e9lation",
        "start": 1411.58,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la refuser voil\u00e0 parce que l'association",
        "start": 1414.059,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "la refuser un accord \u00e0 l'arrach\u00e9 avec",
        "start": 1416.559,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "votre parti pardon \u00e0 gg je voulais vous",
        "start": 1419.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "n'y \u00e9tait pas parce que vos par votre",
        "start": 1422.289,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "parti et et vous \u00e0 titre personnel vous",
        "start": 1423.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "avez indiqu\u00e9e pour un des contraintes",
        "start": 1425.35,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "d'agenda vous n'\u00e9tiez pas avec vous",
        "start": 1426.399,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "souhaiter \u00e9videmment en novembre 2019 il",
        "start": 1427.509,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ya eu cette marche de la honte dans",
        "start": 1430.33,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "paris o\u00f9 vous et tous vos amis de la",
        "start": 1431.409,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gauche anti r\u00e9publicaine avait march\u00e9",
        "start": 1433.359,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aux c\u00f4t\u00e9s du ccf qui a d'ailleurs \u00e9t\u00e9",
        "start": 1435.009,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dissous il ya quelques semaines ya",
        "start": 1436.419,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "quelques mois pour sa proximit\u00e9 avec le",
        "start": 1438.549,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "salafisme une amende et vous avez march\u00e9",
        "start": 1440.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de gens qui hurlaient al akhbar \u00e0",
        "start": 1442.509,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "100 m\u00e8tres du bataclan monsieur vous",
        "start": 1443.919,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'avez plus d'\u00e9lecteurs les ouvriers sur",
        "start": 1445.899,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les clubs peuvent \u00eatre contraints",
        "start": 1448.659,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'aller racoler les op\u00e9ras et dans les",
        "start": 1449.529,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "banlieues me recevoir vous mainteniez",
        "start": 1451.899,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "monsieur monsieur",
        "start": 1453.159,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "j'en termine ou n'arrivent r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 1455.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "convocation et ghana rivard et doit",
        "start": 1456.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "convaincre les classes populaires de",
        "start": 1458.45,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "votre projet dans simplement j'ajoute en",
        "start": 1460.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dn monsieur j'ai tout simplement sujet",
        "start": 1462.559,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ajoutant est cr\u00e9dit\u00e9 de 5% donc tim et",
        "start": 1464.57,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections on verra les airs avions",
        "start": 1467.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien mais on verra s'il vous pla\u00eet",
        "start": 1470.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comporte un bras de mode autres",
        "start": 1471.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidats vous avez encore \u00e0 comment se",
        "start": 1473.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comportera votre candidate vous est si",
        "start": 1475.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "elle est cr\u00e9dible jusqu'au bout allant",
        "start": 1476.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sur lesquels on a quand m\u00eame de s\u00e9rieux",
        "start": 1478.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'interrogation est m\u00eame conseill\u00e9",
        "start": 1479.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "compar\u00e9 16 et les liens de l'alem sage",
        "start": 1481.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et c'est un terreau grands vous ne voyez",
        "start": 1482.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me \u00e0 ce qu'on puisse porter",
        "start": 1484.4,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "le hidjab ou est-ce que des fillettes de",
        "start": 1486.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "5 ans puisse porter le voile je",
        "start": 1488.419,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que vous avez une vision des",
        "start": 1490.28,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "voiliers de la la\u00efcit\u00e9 moi c'est pas ma",
        "start": 1491.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vision de la la\u00efcit\u00e9 c'est pas la loi",
        "start": 1493.309,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "que l'on me voyez moi je ne con\u00e7ois pas",
        "start": 1494.6,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "donc voudrait affecter par la loi je ne",
        "start": 1496.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "con\u00e7ois pas que vous ne respectent pas",
        "start": 1498.169,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "la loi je ne con\u00e7ois pas que la france y",
        "start": 1499.4,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 toi vous r\u00e9pondais je vienne",
        "start": 1501.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et c'est la loi c'est moi je suis",
        "start": 1502.669,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 l'interdiction de port des",
        "start": 1504.62,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "signes religieux est aujourd'hui",
        "start": 1506.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "uniquement en vigueur \u00e0 l'\u00e9cole c'est la",
        "start": 1507.679,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "loi de 2004 vous le savez dans",
        "start": 1509.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'espace public et je",
        "start": 1510.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pense que le real aujourd'hui donc le",
        "start": 1512.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voile la kippa blanc sont interdits dans",
        "start": 1514.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l opposant andry que leurs \u00e9paules mais",
        "start": 1516.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondre si vous mais c'est",
        "start": 1518.48,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 la crav a interdit religieux",
        "start": 1519.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tandis que le voile n'est plus seulement",
        "start": 1520.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un v\u00eatement religieux devant une",
        "start": 1522.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9paration et de l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 1525.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "hommes femmes",
        "start": 1526.85,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "maintenant les signes religieux",
        "start": 1528.23,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ostentatoires monsieur jadot vieille",
        "start": 1529.01,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "marotte 2004 images c'est aussi",
        "start": 1530.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une qui passe l'ostentatoire ou par de",
        "start": 1532.299,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "fines herbes mais je peux fine et",
        "start": 1534.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait l\u00e0 l'ostentatoire ou pas je",
        "start": 1536.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peux finir banon vous r\u00e9pondez je veux",
        "start": 1538.4,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "finir",
        "start": 1540.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez une loi de 2004 jal et klm abu",
        "start": 1540.85,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "g\u00eane vous r\u00e9pondez pas parce que \u00e7a vous",
        "start": 1543.95,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "g\u00eane non on",
        "start": 1545.84,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "voulait rentrer vous qui est une loi de",
        "start": 1549.76,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "2004 aujourd'hui sur l'interdiction des",
        "start": 1552.049,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "signes religieux centaure concert les",
        "start": 1553.429,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "sujets aux senteurs tous les signes",
        "start": 1554.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "religieux ostentatoires \u00e0 l'\u00e9cole le",
        "start": 1555.62,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "voile lacroix n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme",
        "start": 1557.15,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "un signe religieux ostentatoires \u00e0",
        "start": 1558.799,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole sept lois lane mais dont les",
        "start": 1560.059,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "interdits rue l'\u00e9tendre \u00e0 l'ensemble du",
        "start": 1561.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9rim\u00e8tre de la sph\u00e8re publique",
        "start": 1563.36,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "exactement pourquoi parce que le voir",
        "start": 1564.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "espaces publics est rarement \u00e0 son",
        "start": 1566.929,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9gance et les gens oublient oui",
        "start": 1567.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'espace public d'accord ao\u00fbt \u00e0 se faire",
        "start": 1570.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "publier pass\u00e9 patrick sion les",
        "start": 1571.88,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "administrations lallaing",
        "start": 1573.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital \u00e0 certaines normes de serre",
        "start": 1574.9,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "exact unique alors vous vous \u00eates pour",
        "start": 1576.95,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "le fixe la rue \u00e9tendu \u00e0 tout l'espace",
        "start": 1578.63,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "priv\u00e9",
        "start": 1581.059,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 1583.12,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "qu'il est pass\u00e9 dans les ann\u00e9es 50 dans",
        "start": 1584.679,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 60 voile est devenu georges",
        "start": 1586.669,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 1 1 ou 2 6 militants des",
        "start": 1588.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "islamistes elle est devenue un outil de",
        "start": 1590.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'estagnol contre l'\u00e9galit\u00e9 dans la rue",
        "start": 1592.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la semaine religieux une seule arm\u00e9e par",
        "start": 1595.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'agression anisette \u00e0 bien plaire",
        "start": 1597.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "intelligent \u00e0 vous et aux verts ne",
        "start": 1599.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "souhaitent pas le voir r ce sera",
        "start": 1601.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "maintenant n'ont donc un art en raison",
        "start": 1602.7,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des signes religieux doivent \u00eatre",
        "start": 1604.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interdits une seule assume une soeur ou",
        "start": 1605.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un abri dans la rue interdite non le",
        "start": 1607.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "personnel religieux d'accord n'est pas",
        "start": 1609.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 1 est quelqu'un qui porte la",
        "start": 1611.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "kippa autoris\u00e9 ou interdit ou les signes",
        "start": 1614.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "religieux qui passe non c'est pas la",
        "start": 1617.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "loire la kippa conseil vous avez",
        "start": 1619.32,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "conscience n'est pas la loi qui pas",
        "start": 1620.37,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quand ils peuvent l'apporter monsieur",
        "start": 1621.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jadot parce que tout fran\u00e7ais de",
        "start": 1622.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "confession juive qui l'a aid\u00e9 \u00e0 quelques",
        "start": 1624.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dissidents le 96 avec l'acquis bac et",
        "start": 1627.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup partent d'eux c'est que ces",
        "start": 1629.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quartiers et ils partent de ce quartier",
        "start": 1631.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont menac\u00e9s de mort par",
        "start": 1633.09,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "les islamistes voyez-vous et qui sont",
        "start": 1634.08,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "contraints d'aller dans des territoires",
        "start": 1635.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui ne ressemblent plus \u00e0 des enclaves",
        "start": 1636.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et l'horreur et \u00e7a ce sont les lois de",
        "start": 1638.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la non pas de la d\u00e9mocratie n'est la",
        "start": 1640.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographe savez ce sont les lois qui",
        "start": 1642.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'imposent et moi je n'accepte pas que",
        "start": 1643.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la france devienne l'iran l'afghanistan",
        "start": 1645.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ou la radio la loi de la la\u00efcit\u00e9 la loi",
        "start": 1647.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sur la la\u00efcit\u00e9 je les dis cas pas",
        "start": 1649.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "maintenant un peu plus d'un si\u00e8cle \u00e7a a",
        "start": 1652.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un joyau parce que \u00e7a justement",
        "start": 1654.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "permis \u00e0 la fois d'\u00e9quilibr\u00e9 et de",
        "start": 1656.55,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier la fois ce qui doit \u00eatre",
        "start": 1660.27,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ce qui doit \u00eatre ou \u00e9videmment",
        "start": 1663.08,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "les religions ne font pas l\u00e0 loin c'est",
        "start": 1667.11,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la vie personnelle sa croyance est",
        "start": 1670.35,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "effectivement alors la loi de 1905 il ya",
        "start": 1673.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 d'exprimer dans la rue sa",
        "start": 1676.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rence religieuse et ben moi \u00e7a me",
        "start": 1679.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "va on a compris que vous \u00e9tiez un accord",
        "start": 1681.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur le sujet je vous remercie beaucoup",
        "start": 1683.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on va clore ce d\u00e9bat pour passer \u00e0",
        "start": 1684.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'autres sujets parce qu'il ya d'autres",
        "start": 1687.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sujets qui sont au top tout \u00e0 fait",
        "start": 1688.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant dans la ferme d'un petit",
        "start": 1690.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9tour chez laurent guimier tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1691.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "court tout simplement on a pos\u00e9 la",
        "start": 1693.66,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "question qui a \u00e9t\u00e9 le plus convaincant",
        "start": 1694.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "entre yannick jadot et jordan bardella",
        "start": 1695.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans ce dans ce d\u00e9bat et notre",
        "start": 1698.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 a r\u00e9pondu \u00e0 nos 150 alors",
        "start": 1700.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs connectez vous voyez",
        "start": 1702.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "yannick jadot 51 jordan bardella 30",
        "start": 1704.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "aucun des 2 19% voil\u00e0 tr\u00e8s bien leur",
        "start": 1707.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rendre cette confiance dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1710.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise voyez on sait surtout vos",
        "start": 1712.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "militants sont connect\u00e9s comme un non",
        "start": 1713.73,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "non non",
        "start": 1715.86,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "c'est une communaut\u00e9 attention",
        "start": 1716.83,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 c'est pas trop cit\u00e9 par un",
        "start": 1723.09,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "participant dans une communaut\u00e9 de gens",
        "start": 1726.039,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui sont repr\u00e9sentatifs donc on n'est",
        "start": 1728.289,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "pas en train de faire de la manipulation",
        "start": 1729.669,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pour favoriser tel ou tel je vous",
        "start": 1730.99,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "remercie jean derrey part de l\u00e0 on va",
        "start": 1733.45,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "accueillir maintenant",
        "start": 1734.769,
        "duration": 2.841
    }
]