[
    {
        "text": "on se rend tout de suite au season 40",
        "start": 70.81,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'intervention pour le candidat",
        "start": 74.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste la malle m'a dit c'est tabou",
        "start": 75.579,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9riques",
        "start": 78.11,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 80.58,
        "duration": 15.329
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 98.11,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "donnant de la voix la d\u00e9mocratie c'est",
        "start": 99.47,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "en direct sur france info et puis le",
        "start": 101.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conseil \u00e9conomique social et",
        "start": 103.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "environnemental en partenariat avec les",
        "start": 105.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rencontres d\u00e9mocratique de ces auditions",
        "start": 107.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plein coeur du 16e arrondissement de",
        "start": 109.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "paris et on va accueillir sur france",
        "start": 111.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "info aujourd'hui tour \u00e0 tour les",
        "start": 113.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "principaux candidats \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 115.38,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on commence tout de suite",
        "start": 116.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par yannick jadot il se pr\u00e9sente comme",
        "start": 117.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du climat et avouent manger",
        "start": 120.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du foie gras il d\u00e9fend un revenu citoyen",
        "start": 122.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "automatique des 18 ans agn\u00e8s f",
        "start": 124.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "climatique \u00e0 malus pour les plus riches",
        "start": 126.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui finance les projets qui touchent les",
        "start": 128.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles fini la chasse le",
        "start": 130.59,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "week-end et les vacances ou yannick",
        "start": 132.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jadot et le retour du septennat non",
        "start": 133.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "renouvelables cette fois l'eurod\u00e9put\u00e9",
        "start": 135.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui a fait ses classes \u00e0 chez greenpeace",
        "start": 137.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "appelle \u00e0 un d\u00e9bat de civilisations sur",
        "start": 138.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les questions environnementales y",
        "start": 140.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mouille le maillot \u00e0 bruxelles navigue",
        "start": 142.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en eaux troubles dans le parti qu'il a",
        "start": 143.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fond\u00e9 p\u00e8re gags joue solo mais reste",
        "start": 145.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le pollution d'un de chirac verts et",
        "start": 147.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de cour retient de lui qu'il est le bon",
        "start": 149.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gars qu de l'aisne bonjour les ninjas",
        "start": 151.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dosso elle n'y avait ici au palais",
        "start": 154.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'i\u00e9na bonjour merci et de la vessie",
        "start": 156.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous leur accueil",
        "start": 158.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous quelle est votre vision la",
        "start": 161.19,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie est dit que j'adore vous avez",
        "start": 163.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quatre minutes et pas une seconde de",
        "start": 164.459,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 165.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est un peu un des sujets de la",
        "start": 167.209,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie en fait c'est le temps de la",
        "start": 169.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie on est rentr\u00e9 dans un monde",
        "start": 171.12,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les la finance s'\u00e9changent par",
        "start": 173.4,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "milliards en microsecondes d'o\u00f9 il ya",
        "start": 177.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les cha\u00eenes infos \u00e0 travers notre",
        "start": 180.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "smartphone on voit l'acc\u00e9l\u00e9ration du",
        "start": 182.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "monde en permanence et le temps que la",
        "start": 184.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie est un temps qui aujourd'hui",
        "start": 186.93,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "est difficile \u00e0 coller autant \u00e0 la",
        "start": 189.18,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "vitesse du monde se faire un avis",
        "start": 192.239,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "\u00e9clair\u00e9",
        "start": 195.209,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 adopt\u00e9 une loi la mettre en",
        "start": 196.16,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "oeuvre \u00e7a prend du temps mais le temps",
        "start": 199.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie aujourd'hui doit \u00eatre",
        "start": 202.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "repens\u00e9 la d\u00e9mocratie elle m\u00eame doit",
        "start": 203.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eatre repens\u00e9e justement pour s'adapter \u00e0",
        "start": 206.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la vitesse du monde et puis ya quelque",
        "start": 208.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chose de plus conjoncturelle m\u00eame si \u00e7a",
        "start": 210.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "va au del\u00e0 c'est que il ya une fatigue",
        "start": 213.18,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 215.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "il ya une fatigue qui s'est fortement",
        "start": 217.16,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9 avec \u00e9videmment la queue vide",
        "start": 219.209,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "mais quelque chose ou",
        "start": 222.239,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "son assentiment quand on est beaucoup",
        "start": 224.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur le terrain comme moi que les",
        "start": 226.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais ont souvent",
        "start": 229.31,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "envie de faire pause",
        "start": 230.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pose l\u00e0 qu'ovide pose la mondialisation",
        "start": 232.27,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pose le chaos climatique pose le",
        "start": 235.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "terrorisme pause les r\u00e9formes qui enfin",
        "start": 237.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de retrouver de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9",
        "start": 239.96,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de la stabilit\u00e9 et nous savons il ya",
        "start": 241.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "encore deux ans nous en discutions",
        "start": 245.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toutes et tous qu'est-ce que quelle",
        "start": 247.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le\u00e7on aux tirs du coc vide et la le\u00e7on",
        "start": 250.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ont tir\u00e9 du conte vite c'\u00e9tait quel",
        "start": 252.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monde d'apr\u00e8s quelle grande",
        "start": 253.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "transformation le chaos climatique et l\u00e0",
        "start": 255.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il nous pend au nez l'effondrement du",
        "start": 258.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vivant les in\u00e9galit\u00e9s l'affaissement de",
        "start": 261.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie dont il ya en m\u00eame temps",
        "start": 264.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de faire pause de s'arr\u00eater",
        "start": 266.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de retrouver de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de la",
        "start": 269.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 et une conscience assez aigu",
        "start": 271.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que si justement on veut retrouver de la",
        "start": 274.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 c'est pas le",
        "start": 276.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "statu quo qui nous faut parce que le",
        "start": 278.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "statu quo ce sont tous les d\u00e9sordres",
        "start": 280.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est des grandes",
        "start": 281.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "transformations et par rapport \u00e0 \u00e7a vous",
        "start": 283.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avez plusieurs types de d\u00e9mocratie vous",
        "start": 286.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avez la d\u00e9mocratie virtuelle au fond",
        "start": 288.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "celle des r\u00e9seaux c'est de la d\u00e9mocratie",
        "start": 291.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est du d\u00e9bat c'est \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 293.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "brutale \u00e7a peut \u00eatre \u00e9mancipateur \u00e7a",
        "start": 295.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre \u00e9panouissant mais vous avez de",
        "start": 298.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9mocratie virtuelle vous avez un",
        "start": 300.2,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "autre type de d\u00e9mocratie qui est port\u00e9",
        "start": 302.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9lection c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 303.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale c'est notamment l'extr\u00eame",
        "start": 305.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "droite qui porte cette d\u00e9mocratie on",
        "start": 308.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voit ce que \u00e7a donne en pologne on voit",
        "start": 310.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a donne en hongrie on voit ce",
        "start": 312.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que \u00e7a donne dans le reste du monde il",
        "start": 313.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ya un troisi\u00e8me type de d\u00e9mocratie comme",
        "start": 315.5,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "solution \u00e0 cette d\u00e9connexion entre le",
        "start": 318.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "temps d\u00e9mocratique le temps de la",
        "start": 322.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 323.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "confisqu\u00e9e c'est celle du pr\u00e9sident",
        "start": 325.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "macron au fond je suis \u00e9lu",
        "start": 327.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les maires bof les corps interm\u00e9diaires",
        "start": 329.41,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "bof les citoyens bof l'assembl\u00e9e",
        "start": 332.45,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nationale tr\u00e8s bof le conseil des",
        "start": 336.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ministres finalement m\u00eame pas c'est un",
        "start": 339.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9fense et au fond je",
        "start": 341.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "concentre tous les pouvoirs et ya la",
        "start": 343.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que je veux porter g conclure",
        "start": 345.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus qu'est la d\u00e9mocratie partout",
        "start": 347.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait en remettant de la",
        "start": 349.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dans les entreprises en",
        "start": 351.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "remettant de la d\u00e9mocratie dans les",
        "start": 353.39,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "associations toute la d\u00e9mocratie par si",
        "start": 355.01,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "patty est \u00e9videmment aux remettants",
        "start": 357.409,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partout de la d\u00e9mocratie dans nos",
        "start": 359.869,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "institutions on renoue le lien entre les",
        "start": 362.029,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "citoyennes les citoyens et la d\u00e9mocratie",
        "start": 365.569,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on retrouve la ma\u00eetrise de sa vie et on",
        "start": 368.479,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "retrouve la ma\u00eetrise d'un destin",
        "start": 370.999,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "collectif et la force de ce projet c'est",
        "start": 373.399,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que je les dis quand on se balade",
        "start": 377.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partout sur le territoire il ya des",
        "start": 378.889,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "choses extraordinaires \u00e0 tous les \u00e9tages",
        "start": 380.99,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 dans les entreprises dans",
        "start": 383.089,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les centres de recherche dans les fermes",
        "start": 385.219,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans les quartiers dans les centres",
        "start": 386.689,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "villes dans les zones rurales les",
        "start": 388.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petites les moyennes villes vous avez",
        "start": 390.349,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partout des \u00e9nergies vitales incroyable",
        "start": 392.419,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des innovations sociales \u00e9conomiques",
        "start": 394.819,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "technologiques d\u00e9mocratique incroyable",
        "start": 397.399,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et que remettre la d\u00e9mocratie partout",
        "start": 399.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est au fond mais toute cette france",
        "start": 402.229,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui va bien la sortir des marges des",
        "start": 404.93,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "politiques publiques pour la mettre au",
        "start": 408.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "coeur des politiques publiques plut\u00f4t",
        "start": 410.089,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'une d\u00e9mocratie confisqu\u00e9e ou une",
        "start": 411.949,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie confisqu\u00e9e par les lobbys",
        "start": 413.899,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 l'exo 7 et 4 minutes et 4",
        "start": 415.789,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "secondes pr\u00e9cis\u00e9ment alors vous vous",
        "start": 417.8,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "souhaitez la d\u00e9mocratie partout yannick",
        "start": 420.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jadot plus de d\u00e9mocratie participative",
        "start": 421.669,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "super mais \u00e7a co\u00fbte combien mais quel",
        "start": 424.55,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "horizon alors hein je suis pas s\u00fbr qu'il",
        "start": 427.55,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faille attaqu\u00e9 comme \u00e7\u00e0 pardonnez moi",
        "start": 430.219,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais quand on \u00e0 l'extr\u00eame droite aux",
        "start": 431.719,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "portes du pouvoir on commence pas \u00e0 se",
        "start": 435.259,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "poser par le co\u00fbt de la d\u00e9mocratie on se",
        "start": 437.18,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pose la premi\u00e8re question qu'on se pose",
        "start": 439.43,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "c'est le coup du manque de d\u00e9mocratie on",
        "start": 441.469,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a quand m\u00eame",
        "start": 444.259,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pardonnez moi une guerre aux fronti\u00e8res",
        "start": 445.129,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'europe qui est en train de",
        "start": 447.019,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'installer on a une partie des",
        "start": 448.369,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "candidates et des candidats \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 450.979,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui ont affich\u00e9 dans ce",
        "start": 452.3,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "dossier comme dans beaucoup d'autres une",
        "start": 455.089,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "relation pour le moins complexe \u00e0 la",
        "start": 456.889,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et la d\u00e9mocratie quand les",
        "start": 458.629,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "citoyennes et les citoyens se sentent",
        "start": 462.409,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s par",
        "start": 464.149,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9lus c'est \u00e0 dire qu'en fait c'est",
        "start": 467.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une interaction n'y a pas simplement un",
        "start": 469.389,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "jour le vote et on attend la fin du",
        "start": 470.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mandat pour savoir si on les reconduit",
        "start": 472.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ou pas mais c'est tout ce qu'on a tout",
        "start": 474.28,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ce qu'on peut faire en mati\u00e8re de",
        "start": 476.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative locale de",
        "start": 477.669,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "convention citoyenne j'esp\u00e8re qu on",
        "start": 479.62,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "l'abordera de conf\u00e9rences de consensus",
        "start": 481.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de d'interactions permanente entre les",
        "start": 483.479,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "\u00e9lus et leurs leurs \u00e9lecteurs \u00e9lectrices",
        "start": 486.49,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re chose remettent de",
        "start": 490.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie dans l'entreprise par",
        "start": 492.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "exemple moi je met 50 % de salari\u00e9s dans",
        "start": 493.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les conseils d'administration \u00e0",
        "start": 496.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'allemande est-ce que \u00e7a a un co\u00fbt en",
        "start": 498.039,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 je suis s\u00fbr que \u00e7a c'est d'abord",
        "start": 500.56,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "un \u00e9norme b\u00e9n\u00e9fice quand on voit comment",
        "start": 503.08,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 travers cet outil en",
        "start": 506.22,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "allemagne et dans d'autres pays on a",
        "start": 508.539,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "maintenu les entreprises sur les",
        "start": 510.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "territoires on a pens\u00e9 on a fait de",
        "start": 512.02,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "l'entreprise de l'\u00e9conomie une \u00e9conomie",
        "start": 515.26,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "d'entrepreneurs et de salari\u00e9s sa",
        "start": 518.349,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "console d'actionnaires et de financiers",
        "start": 520.149,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "eh ben je trouve que \u00e7a c'est un",
        "start": 521.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice extraordinaire quand on a 13",
        "start": 523.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "millions de b\u00e9n\u00e9voles dans notre pays",
        "start": 526.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui font vivre les associations qui",
        "start": 527.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maintiennent la soci\u00e9t\u00e9 debout est-ce",
        "start": 530.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a un co\u00fbt oui vous pouvez",
        "start": 532.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "financer les associations vous pouvez",
        "start": 534.22,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "calculer que mais moi je pense que par",
        "start": 536.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exemple la suppression des emplois aid\u00e9s",
        "start": 538.149,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "dans les associations vous voulez dire",
        "start": 539.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9conomie si vous regardez",
        "start": 542.17,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "simplement d\u00e9penses mais ce \u00e0 un co\u00fbt",
        "start": 544.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "astronomique pour la soci\u00e9t\u00e9 pour",
        "start": 545.649,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "beaucoup d'endroits o\u00f9 gr\u00e2ce aux emplois",
        "start": 548.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aid\u00e9s les associations \u00e9taient actives",
        "start": 551.649,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "faisait de l'accompagnement scolaire",
        "start": 553.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faisait de la solidarit\u00e9 de l'aide",
        "start": 555.6,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "alimentaire de la protection de",
        "start": 558.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'environnement accompagn\u00e9 les enfants",
        "start": 559.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en situation de handicap \u00e0 l'\u00e9cole tout",
        "start": 561.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un incroyable b\u00e9n\u00e9fices il faut",
        "start": 563.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de penser la d\u00e9mocratie comme",
        "start": 565.779,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "une balance co\u00fbts-b\u00e9n\u00e9fices sens on peut",
        "start": 567.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le faire mais certainement pas d\u00e9penses",
        "start": 570.31,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ou \u00e9conomies de d\u00e9penses alors yannick",
        "start": 572.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jadot vous vous avez d\u00e9croch\u00e9 votre 500",
        "start": 574.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "parrainages hier soir depuis hier soir",
        "start": 576.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on peut dire c'est officiel mais c'est",
        "start": 578.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas le cas de tout le monde marine le",
        "start": 580.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pen d'ailleurs qui a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre",
        "start": 582.04,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "sa campagne de terrain adam l'attend",
        "start": 583.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans la tente de les obtenir une urne \u00e0",
        "start": 585.279,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "une centaine \u00e0 peu pr\u00e8s est-ce que vous",
        "start": 588.04,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "lancez un appel aux \u00e9lus",
        "start": 589.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est important vous savez si on regarde",
        "start": 591.959,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "les choses de mani\u00e8re tr\u00e8s s\u00e9rieuse il",
        "start": 594.7,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "serait incompr\u00e9hensible que",
        "start": 597.61,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "plusieurs candidates et candidats forts",
        "start": 600.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans le paysage politique ne",
        "start": 603.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puisse pas participer \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 605.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle donc \u00e9videmment que ce",
        "start": 606.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "soit si on fait simple que ce soit le",
        "start": 610.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pen et moore ou m\u00e9lenchon il faut qu'il",
        "start": 612.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soit dans la campagne officielle bon",
        "start": 614.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec jean castex qui",
        "start": 616.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a lanc\u00e9 un appel hier au d\u00e9but deux en",
        "start": 618.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux c'est un acte d\u00e9mocratique deux",
        "start": 620.06,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est un acte d\u00e9mocratique mais",
        "start": 622.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "enfin c'est quand m\u00eame assez \u00e9tonnant",
        "start": 623.779,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "qu'on ait chang\u00e9 le syst\u00e8me de",
        "start": 624.8,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parrainage pour le rendre transparent",
        "start": 626.48,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "alors qu'avant il \u00e9tait secret et",
        "start": 627.709,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "maintenant dit maintenant que c'est",
        "start": 629.959,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "transparent on va vous demander",
        "start": 631.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'assumer devant vos \u00e9lectrices et des",
        "start": 632.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs vos \u00e9lecteurs de parrainer",
        "start": 634.64,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est con tellement",
        "start": 636.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "contrairement contraire \u00e0 vos valeurs",
        "start": 637.579,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "reconnaissons que l\u00e0 c'est un peu tordu",
        "start": 639.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme comme comme r\u00e9sultat d'un",
        "start": 641.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "changement qui voulaient s'av\u00e9rer plus",
        "start": 643.85,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9mocratique mais attention le pen",
        "start": 645.23,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "jeudi le pen parce qu'au fond il ya une",
        "start": 649.029,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de p\u00e8re en fille qui consiste",
        "start": 651.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 dra\u00e2 construire une dramaturgie \u00e0",
        "start": 654.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9lection pr\u00e9sidentielle sur la",
        "start": 657.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question des signatures je pense que les",
        "start": 658.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grands candidats auront leur signature",
        "start": 660.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais je posais une question d\u00e9mocratique",
        "start": 662.6,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 665.18,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame on peut aussi",
        "start": 666.37,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "s'interroger collectivement je les dis",
        "start": 668.779,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "faut qu'ils aient leurs signatures faut",
        "start": 670.279,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qu'il soit candidates et candidats mais",
        "start": 671.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on peut aussi s'interroger sur pourquoi",
        "start": 673.97,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ces trois candidats l\u00e0 qui p\u00e8se",
        "start": 676.04,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "incontestablement dans le d\u00e9bat",
        "start": 679.06,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "politique non pas aujourd'hui leur",
        "start": 681.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "signature par les deux jean luc",
        "start": 683.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon eric zemmour est \u00e9videmment le",
        "start": 684.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pen pourquoi ils n'ont pas leur",
        "start": 687.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "signature moi j'ai des \u00e9lus locaux et on",
        "start": 689.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a boss\u00e9 depuis un moment donc on a les",
        "start": 693.11,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "signatures",
        "start": 694.91,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00e7a pose aussi un moment donn\u00e9 il",
        "start": 696.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faudrait que y compris ses candidats l\u00e0",
        "start": 698.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui se plaignent mais tous ensemble on",
        "start": 700.579,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "s'interroge sur ce qu'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 702.589,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et comment on construit dans une",
        "start": 704.529,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle une candidature",
        "start": 707.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "qui refl\u00e8te quand m\u00eame le soutien d'\u00e9lus",
        "start": 709.57,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "locaux c'est pas rien qui retient qui",
        "start": 713.87,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans l\u00e9 dans les territoires",
        "start": 717.14,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et c'est pas trop surprenant que ce soit",
        "start": 719.18,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "trois candidats extr\u00eamement jacobins qui",
        "start": 722.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ont toujours d\u00e9laiss\u00e9es globalement les",
        "start": 725.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e9lections locales qui se retrouvent en",
        "start": 726.86,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "situation un peu difficile le temps file",
        "start": 728.51,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "yannick jadot j'ai une autre question",
        "start": 730.769,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "puisque je le disais tout \u00e0 l'heure il y",
        "start": 731.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aussi des questions qu'on pose et les",
        "start": 733.5,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "membres du cio ici concernant les",
        "start": 734.7,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "institutions et participatif ece",
        "start": 736.529,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d'accord",
        "start": 738.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "concernant les institutions vous voulez",
        "start": 740.3,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "vous le le retour du septennat rails et",
        "start": 742.32,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "un mandat unique oui parce que je pense",
        "start": 744.779,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 748.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il faut que ont des pr\u00e9sidentialise",
        "start": 749.029,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9publique je l' ai dit tout \u00e0",
        "start": 752.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'heure on a un probl\u00e8me de d\u00e9mocratie",
        "start": 755.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "confisqu\u00e9e d'une extr\u00eame verticalisation",
        "start": 756.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "du pouvoir et de concentration du",
        "start": 759.75,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pouvoir qui au fond",
        "start": 762.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il ya de la stabilit\u00e9 dans notre syst\u00e8me",
        "start": 764.72,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "savez c'est ce que coline crottes",
        "start": 767.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chapelet la poste d\u00e9mocratie au fond il",
        "start": 768.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ya de la stabilit\u00e9 dans nos institutions",
        "start": 770.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a savour\u00e9 la coise audacieux au fonds",
        "start": 771.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'arrivent plus \u00e0 transformer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 774.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "donc il faut sortir de cette",
        "start": 776.13,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "verticalisation et je pense que",
        "start": 778.649,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "finalement le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 780.149,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "doit au fond davantage respect\u00e9",
        "start": 782.16,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "l'article 5 de notre constitution",
        "start": 785.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "garantir l'\u00e9tat droit et reconnaissait",
        "start": 787.279,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "qu'on a vu ces derni\u00e8res ann\u00e9es c'est",
        "start": 790.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dernier quinquennat des pr\u00e9sidents avoir",
        "start": 792.48,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "une attitude pour le moins ambigu",
        "start": 795.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la justice et son",
        "start": 796.649,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 799.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis du pouvoir l\u00e9gislatif et de sa",
        "start": 800.06,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 sa force sa puissance \u00e0",
        "start": 803.88,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "gouverner le pays donc effectivement je",
        "start": 806.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "remette le pr\u00e9sident dans l'\u00e9tat de",
        "start": 808.529,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "droit dans la d\u00e9fense \u00e9videmment de nos",
        "start": 811.05,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s et pourquoi le septennat",
        "start": 814.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est aussi remettre le",
        "start": 817.589,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident dans le temps long qui est le",
        "start": 819.63,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "temps imp\u00e9ratif de l'\u00e9cologie l'\u00e9cologie",
        "start": 822.45,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ses pens\u00e9es sur le temps long mais c'est",
        "start": 825.72,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "agir maintenant ce qui serait quand m\u00eame",
        "start": 829.17,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "un sacr\u00e9 changement on connaissait le",
        "start": 831.029,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "merci eric jadot place maintenant aux",
        "start": 832.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "questions des conseillers",
        "start": 834.81,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les conseillers du cee les dites jadot",
        "start": 839.92,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "qui se sont r\u00e9unis pour \u00e9laborer des",
        "start": 842.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "questions et tir\u00e9 au sort ces questions",
        "start": 843.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour vous les posez au nom de",
        "start": 845.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'institution et non pas en leur nom",
        "start": 847.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propre vous avez devant vous trois",
        "start": 848.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conseillers du cde pr\u00e9cis\u00e9ment est un",
        "start": 850.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "citoyen qui travaille avec eux depuis",
        "start": 852.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plusieurs semaines sur la question de",
        "start": 854.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'engagement des jeunes ils ont tous \u00e9t\u00e9",
        "start": 855.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tir\u00e9s au sort on en parlait tout \u00e0",
        "start": 857.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'heure vous en parlait justement",
        "start": 859.31,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "yannick jadot la d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de",
        "start": 859.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nos le politique et le \u00e0 l'\u00e9gard de la",
        "start": 861.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qui s'est accentu\u00e9e ces",
        "start": 863.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es au risque de mettre en",
        "start": 865.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril notre mod\u00e8le de d\u00e9mocratie",
        "start": 866.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est le constat qu'on fait ici",
        "start": 868.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "justement les meubles les membres de ce",
        "start": 869.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conseil dans un avis qu'ils ont enduit",
        "start": 871.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en 2019 cette institution elle consid\u00e8re",
        "start": 874.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'elle peut recr\u00e9er cette confiance",
        "start": 876.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notamment avec l'organisation de",
        "start": 878.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "convention citoyenne \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas sur",
        "start": 881.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le climat justement sur cette question",
        "start": 883.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je vais laisser la parole \u00e0 agn\u00e8s",
        "start": 885.74,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "popelin quelques questions \u00e0 vous poser",
        "start": 886.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les b\u00e9n\u00e9voles au sein d'une association",
        "start": 888.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 vous \u00e0 neige bonjour monsieur",
        "start": 890.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "yannick jadot alors pourra rejoindre",
        "start": 892.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour approfondir vos propos liminaire",
        "start": 894.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant sur la concentration",
        "start": 897.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des pouvoirs et la verticalisation du",
        "start": 899.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "poids pourriez vous d\u00e9tailler comment",
        "start": 902.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement vous allez mettre en place",
        "start": 905.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et prendre en compte la participation du",
        "start": 907.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "public est le r\u00f4le du cce dans la",
        "start": 910.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "construction des politiques publiques et",
        "start": 913.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le traitement ainsi que l'identification",
        "start": 914.99,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "des grands enjeux soci\u00e9taux",
        "start": 916.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "merci infiniment",
        "start": 919.39,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "alors je vais faire quelque chose que",
        "start": 921.28,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "qui correspond totalement \u00e0 l'esprit du",
        "start": 923.33,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "cee mais qui va vous perturber un peu",
        "start": 925.94,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "j'ai mis en place dans ma campagne une",
        "start": 928.99,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e des possibles nous avons",
        "start": 933.26,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "cible et 30 personnes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es de",
        "start": 936.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la politique qui voter plus qu'ils",
        "start": 939.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lisent pas forc\u00e9ment le journal pourrait",
        "start": 941.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'ils ont qui affirme et qui affichent",
        "start": 943.47,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "leur volont\u00e9 de participer \u00e0 la",
        "start": 946.59,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "reconstruction de la vie d\u00e9mocratique et",
        "start": 949.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "faire des propositions sur nos",
        "start": 953.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "institutions cette assembl\u00e9e des",
        "start": 955.47,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "possibles de 30 citoyennes et citoyens",
        "start": 957.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 de la politique mais quand envie",
        "start": 959.81,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de reprendre en main la politique rendra",
        "start": 961.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ses conclusions le 5 mars",
        "start": 964.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc il ya une partie des r\u00e9ponses que",
        "start": 966.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je vais vous donner aujourd'hui qu'ils",
        "start": 968.46,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "sont j'allais dire volontairement",
        "start": 970.2,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "incompl\u00e8te parce que si je vous dis d\u00e9j\u00e0",
        "start": 974.21,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "les conclusions on va rester dans le",
        "start": 977.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me des institutions de la v\u00e8me",
        "start": 979.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est \u00e0 dire qu'au fond on",
        "start": 981.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "consulte mais on s'en fout donc donc jeu",
        "start": 982.59,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "on va changer \u00e7a sur la construction des",
        "start": 985.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "politiques et je reviendrai \u00e9videmment",
        "start": 989.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement sur la question du cee on",
        "start": 991.47,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "a eu sur des sujets tr\u00e8s importants",
        "start": 994.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui ont marqu\u00e9 l'actualit\u00e9 notre pays",
        "start": 997.16,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es il ya eu de grands",
        "start": 999.96,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "processus de consultation parfois de",
        "start": 1002.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "consultation d'experts d\u00e8s 2007 quand",
        "start": 1005.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moi j'\u00e9tais n\u00e9gociateurs du grenelle de",
        "start": 1008.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'environnement au titre de greenpeace",
        "start": 1011.15,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et des associations",
        "start": 1012.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'est pos\u00e9 la question de la taxe",
        "start": 1014.02,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "carbone vous aviez eu un comit\u00e9",
        "start": 1016.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'experts mont\u00e9 par michel rocard \u00e0 qui",
        "start": 1018.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on avait confi\u00e9 quelles sont les",
        "start": 1021.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "conditions d'une bonne mise en oeuvre de",
        "start": 1023.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la taxe carbone qu'est ce qu'il avait",
        "start": 1025.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dit michel rocard et qu'est ce",
        "start": 1026.63,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qu'avaient dit les experts",
        "start": 1027.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est important pour le climat le signal",
        "start": 1029.35,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "prix d'importants pour le climat mais",
        "start": 1032.36,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 1033.77,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "si vous ne prenez pas en compte et que",
        "start": 1034.78,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "vous ne compensait pas le co\u00fbt pour les",
        "start": 1037.579,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "personnes et les m\u00e9nages qui seront les",
        "start": 1040.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus impact\u00e9s sur les distances et sur",
        "start": 1041.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le social ce sera la catastrophe",
        "start": 1044.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on a eues avec les gilet",
        "start": 1046.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jaune la catastrophe parce que les",
        "start": 1048.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents gouvernements ont pris le",
        "start": 1049.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rapport aucun et le fond suit",
        "start": 1051.74,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "directement \u00e0 la poubelle deuxi\u00e8me",
        "start": 1052.88,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "processus on parle toujours d'\u00e9nergie",
        "start": 1055.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souvenez vous la loi de transition",
        "start": 1058.6,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique sous le quinquennat hollande",
        "start": 1060.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un processus de d\u00e9bat partout",
        "start": 1062.49,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sur les territoires cndp",
        "start": 1065.65,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "actrices acteurs il y avait eu la",
        "start": 1069.33,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "mobilisation et de salon le rapace que",
        "start": 1072.79,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sa commission nationale du d\u00e9bat public",
        "start": 1077.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exactement \u00e7a il y avait eu donc \u00e7a",
        "start": 1079.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e les citoyennes et les",
        "start": 1081.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "citoyens faisait partie on avait mis",
        "start": 1082.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous les experts y compris \u00e0 l'eau vers",
        "start": 1084.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gens pourquoi ni mais \u00e7a savait donner",
        "start": 1086.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quelque chose o\u00f9 on avait confront\u00e9 les",
        "start": 1088.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narii \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1090.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu \u00e0 l'assembl\u00e9e y compris co",
        "start": 1092.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rapporteur fran\u00e7ois brottes trop",
        "start": 1095.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire tout \u00e7a pour dire et on est",
        "start": 1096.94,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 dire dans cette loi tr\u00e8s forte",
        "start": 1098.83,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "il faut \u00e0 l'horizon 2025 r\u00e9duire \u00e0 50%",
        "start": 1102.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la part du nucl\u00e9aire",
        "start": 1106.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident macron arrive la loi de",
        "start": 1107.79,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique mise \u00e0 la",
        "start": 1111.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "poubelle j'annonce seul sans parler de",
        "start": 1113.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la sc\u00e8ne des p sans parler de la",
        "start": 1116.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "programmation pluriannuelle des de",
        "start": 1118.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie sans parler de ce que c'est",
        "start": 1120.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'une loi programmatique qui doit",
        "start": 1122.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passer ensemble et je d\u00e9cide seul de la",
        "start": 1123.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "construction de nouveaux r\u00e9acteurs et",
        "start": 1125.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin la convention citoyenne on",
        "start": 1127.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourrait parler du mouvement des gilet",
        "start": 1129.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "jaune vous savez o\u00f9 ils sont les cahiers",
        "start": 1131.05,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "de dol\u00e9ances",
        "start": 1132.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous savez o\u00f9 ils sont les quais de",
        "start": 1133.5,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "l'est alors justement en parlant de",
        "start": 1135.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique en parlant",
        "start": 1136.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie dans les d\u00e9mocraties fini 6e",
        "start": 1137.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si je peux finir sur ce soit la poubelle",
        "start": 1140.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est s\u00fbre en partie \u00e0 bac c'est la",
        "start": 1142.42,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "nouvelle convention citoyenne",
        "start": 1143.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "franchement c'\u00e9tait une tr\u00e8s belle chose",
        "start": 1145.86,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "150 citoyennes et citoyens qui vous le",
        "start": 1148.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "savez s'empare du climat apprennent en",
        "start": 1151.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quelques mois en gardant leur situation",
        "start": 1154.54,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "professionnelle font un rapport",
        "start": 1156.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "passionnant mais attendez je reprendrai",
        "start": 1158.76,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sans filtre dit le pr\u00e9sident macron et",
        "start": 1161.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui met \u00e0 la poubelle s'il vous pla\u00eet le",
        "start": 1164.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "temps file on a trahi le temps justement",
        "start": 1165.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ces questions l\u00e0 on parle bien des monts",
        "start": 1166.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "va en parler justement vous parlez de la",
        "start": 1168.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "convention citoyenne sur le climat qui a",
        "start": 1169.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9mis 149 proposition effectivement",
        "start": 1171.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gouvernement a retenu un peu moins d'un",
        "start": 1174.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tiers pr\u00e9cis\u00e9ment on va reparler",
        "start": 1176.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisqu'il les membres du conseil",
        "start": 1177.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique social environnemental ont",
        "start": 1179.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des questions \u00e0 vous poser sur sur la",
        "start": 1180.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve des changements",
        "start": 1182.11,
        "duration": 2.889
    },
    {
        "text": "climat si vous connaissez je suppose",
        "start": 1183.64,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "l'ademe l'agenc\u00e9 pour la transition",
        "start": 1184.999,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique \u00e7a me sa mort est le",
        "start": 1186.979,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "contraire aurait",
        "start": 1189.109,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tonn\u00e9 lors l'ademe l'agent de la",
        "start": 1191.919,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique yannick jadot a",
        "start": 1193.97,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 quatre sc\u00e9narios qui aboutissent",
        "start": 1195.259,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tous \u00e0 la n\u00e9cessaire neutralit\u00e9 carbone",
        "start": 1197.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ici 2050 sauf que les voies emprunt\u00e9es",
        "start": 1199.729,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour y parvenir sont totalement",
        "start": 1202.309,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes le premier sc\u00e9nario fait",
        "start": 1204.019,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 plus de sobri\u00e9t\u00e9 dans notre",
        "start": 1205.879,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de produire au quotidien de",
        "start": 1207.739,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consommer chez nous en france le",
        "start": 1209.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me sc\u00e9nario pr\u00e9serve nos modes de",
        "start": 1211.759,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vie mais fait un incroyable pari appel \u00e0",
        "start": 1213.889,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des paris parlant technologique pour",
        "start": 1217.399,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compenser les d\u00e9g\u00e2ts dans la nature et",
        "start": 1219.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puis ces sc\u00e9narios 2 et 3 qui sont",
        "start": 1221.659,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t des sc\u00e9narios interm\u00e9diaires je",
        "start": 1223.309,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "vais donner la parole \u00e0 daniel dubrac",
        "start": 1225.049,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "une question \u00e0 vous poser \u00e0 des chefs",
        "start": 1226.34,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "d'entreprise",
        "start": 1227.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur jadot je voulais vous",
        "start": 1228.519,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "venez d'avoir la pr\u00e9sentation des quatre",
        "start": 1231.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narios possibles je voulais juste",
        "start": 1233.899,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "savoir sur quel sc\u00e9nario vous vous",
        "start": 1235.58,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "positionnez lequel vous semble \u00eatre le",
        "start": 1237.739,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus en phase avec votre propre vision",
        "start": 1240.349,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "pourquoi lequel choisissez vous",
        "start": 1242.509,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1245.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la question de la d\u00e9mocratie et du",
        "start": 1248.71,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "climat c'est essentiel parce que",
        "start": 1250.759,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "finalement au regard y compris des",
        "start": 1252.889,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "travaux qui sont en train d'\u00eatre fait",
        "start": 1256.279,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "des d\u00e9g\u00e2ts qui nous percute d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1257.45,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique il faudra la",
        "start": 1260.499,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "faire la seule question c'est la",
        "start": 1263.149,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question c'est est ce qu'on l'a",
        "start": 1265.309,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fait maintenant o\u00f9 est ce qu'on l'a fait",
        "start": 1266.989,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trop tard pour ma part je pense que nous",
        "start": 1268.099,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pouvons encore gagner la bataille du",
        "start": 1270.859,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "climat c'est \u00e0 dire limiter le",
        "start": 1272.629,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement \u00e0 1,5 ce qui entra\u00eenera",
        "start": 1274.399,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des cons\u00e9quences tr\u00e8s lourdes mais",
        "start": 1277.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9vitera la catastrophe le deuxi\u00e8me sujet",
        "start": 1279.08,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qui est pas un sujet timing c est ce qu",
        "start": 1281.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on fait cette transition dans la justice",
        "start": 1283.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sociale o\u00f9 ce seront les plus",
        "start": 1285.229,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables d'entre nous qui prendront",
        "start": 1287.299,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout dans la t\u00eate on en prendra tous une",
        "start": 1288.619,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "partie mais les plus vuln\u00e9rables en",
        "start": 1290.539,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prendre tout donc c'est la question de",
        "start": 1292.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la justice sociale",
        "start": 1293.629,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comment construit pour que personne ne",
        "start": 1295.07,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "reste au bord de la route la troisi\u00e8me",
        "start": 1296.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question c'est qui la fera est ce que ce",
        "start": 1298.279,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont des entreprises fran\u00e7aises o\u00f9",
        "start": 1300.349,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "seront des entreprises \u00e9trang\u00e8res donc",
        "start": 1301.759,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la question d\u00e9mocratique est au coeur de",
        "start": 1303.169,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce processus l\u00e0 mon sc\u00e9nario c'est un",
        "start": 1305.599,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario qui investit massivement sur",
        "start": 1308.629,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "l'isolation des logements",
        "start": 1312.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique 10 milliards",
        "start": 1314.769,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "d'euros par an sur le b\u00e2timent pour les",
        "start": 1317.5,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages c'est 600 700 euros d'\u00e9conomis\u00e9s",
        "start": 1320.74,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "parents c'est du pouvoir d'achat rendu",
        "start": 1323.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais c'est moins d'\u00e9missions de",
        "start": 1326.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre - consommation",
        "start": 1328.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et moins de d\u00e9pendance des",
        "start": 1330.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vis de la russie c'est le plan france",
        "start": 1333.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9nove en ce moment puisque ma prime",
        "start": 1334.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9nove attention vous avez vous avez 810",
        "start": 1335.98,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'entra\u00eeneur john et 50000 r\u00e9novation",
        "start": 1339.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "globale c'est dix fois moins que ce",
        "start": 1342.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait faire et ce qui est dans",
        "start": 1344.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la loi donc en font l\u00e0 c'est de la",
        "start": 1345.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "communication de l'affichage \u00e7a n'est",
        "start": 1347.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas du travail avait cru \u00e0 des",
        "start": 1349.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "simulations sur le site internet du",
        "start": 1350.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "gouvernement on se rend compte que quel",
        "start": 1351.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que soit son niveau de vie sont resserre",
        "start": 1352.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ses revenus la plupart des fran\u00e7ais",
        "start": 1354.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peuvent y pr\u00e9tendre aussi promu bari non",
        "start": 1356.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais la question c'est qu'est ce que",
        "start": 1359.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous avez envie de faire est ce que vous",
        "start": 1361.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avez envie que effectivement vous l'avez",
        "start": 1363.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas on \u00e9conomise l'\u00e9nergie et que on",
        "start": 1365.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "investissait dans mon projet sur les 10",
        "start": 1367.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "milliards il ya la partie qui va sur les",
        "start": 1369.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "2 millions de familles qui aujourd'hui",
        "start": 1372.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "souffrent du froid aujourd'hui et qui",
        "start": 1374.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vivent dans des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 1377.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et dont la r\u00e9novation sera totalement",
        "start": 1379.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "prise en charge donc c'est du pouvoir",
        "start": 1381.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'achat la baisse de consommation et \u00e0",
        "start": 1384.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre la baisse de d\u00e9pendance \u00e0 vis",
        "start": 1386.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la russie deuxi\u00e8mement c'est de",
        "start": 1387.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 1389.98,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9nergies renouvelables depuis",
        "start": 1392.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le photovolta\u00efque l'hydraulique la",
        "start": 1395.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie la biomasse l'\u00e9olien l'\u00e9olien",
        "start": 1398.17,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "offshore on a une \u00e9olienne en mer en",
        "start": 1402.04,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "france il y en \u00e0 5400 en mer du nord",
        "start": 1404.74,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "y'en a qu'une fran\u00e7aise d'accord au",
        "start": 1407.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "contraire qu'on a pris et la france est",
        "start": 1410.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le seul pays europ\u00e9en le sol celles",
        "start": 1413.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "concernant la faute de l'\u00e9tat forc\u00e9ment",
        "start": 1415.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les vous savez tr\u00e8s bien les p\u00eacheurs",
        "start": 1416.98,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus locaux sont plut\u00f4t r\u00e9ticents et",
        "start": 1418.93,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "des r\u00e9alit\u00e9s attendait 5400 \u00e9oliennes",
        "start": 1422.4,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "offshore en mer du nord et je peux vous",
        "start": 1426.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dire que les p\u00eacheurs ils ont arr\u00eat\u00e9 de",
        "start": 1427.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire des manifestations d'accord y",
        "start": 1429.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "compris tous les ballons m\u00eame",
        "start": 1431.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes pos\u00e9e \u00e7a fait plut\u00f4t des",
        "start": 1432.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9cifs que des des trucs anti poisson",
        "start": 1434.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc faut \u00eatre un peu s\u00e9rieux la france",
        "start": 1436.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est le seul pays europ\u00e9en qui n'a pas",
        "start": 1439.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 ses objectifs en mati\u00e8re",
        "start": 1442.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies renouvelables et la licence",
        "start": 1444.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au niveau local donc on est les seuls \u00e0",
        "start": 1445.9,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "s'occuper des oiseaux on les seuls \u00e0",
        "start": 1447.64,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "s'occuper des p\u00eacheurs c'est une blague",
        "start": 1449.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc on va d\u00e9ployer et puis",
        "start": 1451.88,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "progressivement en responsabilit\u00e9 vous",
        "start": 1454.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "consultez les cam\u00e9ras pour d\u00e9ployer",
        "start": 1458.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires dont nous n'aurons",
        "start": 1459.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus besoin \u00e7a prendra 20 ans ou 25 ans",
        "start": 1461.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais ce qui est certain c'est vrai que",
        "start": 1464.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je ne construirait pas de nouveaux",
        "start": 1466.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires parce que la",
        "start": 1469.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "proposition macron c d e p r 20",
        "start": 1470.78,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "milliards l'unit\u00e9 pour le sol et qui est",
        "start": 1475.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas fini 20 milliards d'unit\u00e9s d'accord",
        "start": 1477.62,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avec l'objectif que six fois un fiasco",
        "start": 1479.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a fasse un succ\u00e8s je vois comment on",
        "start": 1483.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait il ya des nids \u00e0 dos mais pardonnez",
        "start": 1485.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi le temps file petite question vous",
        "start": 1487.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souhaitez la d\u00e9mocratie partout c'est ce",
        "start": 1489.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que vous me disiez tout \u00e0 l'heure une",
        "start": 1491.12,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "introduction d\u00e9mocratie participative",
        "start": 1492.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "partout en entreprise dans des",
        "start": 1493.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "collectifs vrai les associations pour",
        "start": 1495.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "installer ces \u00e9oliennes offshore vous",
        "start": 1499.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "consulter les \u00e9lus locaux les riverains",
        "start": 1501.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les p\u00eacheurs qui vous allez vous leur",
        "start": 1503.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "terrain nombre de r\u00e9ticences mais non",
        "start": 1504.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "incroyable mais regardez m\u00eame regarder",
        "start": 1506.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comment vous incitez comment visualiser",
        "start": 1509.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les d\u00e9g\u00e2ts nous vous savez il faut faire",
        "start": 1510.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attention tout ce qui est en train",
        "start": 1512.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de s'installer dans notre pays comme",
        "start": 1513.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur le climat on demande pas un",
        "start": 1514.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "seul candidat comment il va respecter la",
        "start": 1517.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "recommandation l'exigence des",
        "start": 1519.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "scientifiques de ne pas d\u00e9passer 1,5",
        "start": 1521.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "degr\u00e9 vous demandez pas une seule fois",
        "start": 1523.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "un candidat le seul d\u00e9bat que vous \u00eates",
        "start": 1526.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en train de mettre en place il est",
        "start": 1528.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime de ce point de vue l\u00e0 c'est",
        "start": 1529.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire contre \u00e9oliennes attention le",
        "start": 1531.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "climat \u00e7a n'est pas que \u00e7a et",
        "start": 1534.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement m\u00eame les grands compagnie",
        "start": 1536.99,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie qui font du gaz qui font du",
        "start": 1539.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole qui font du nucl\u00e9aire regardez",
        "start": 1543.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "leur pub s'est d\u00e9sol\u00e9 m pourquoi parce",
        "start": 1545.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'en fait une majorit\u00e9 de fran\u00e7aises et",
        "start": 1547.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais sont favorables y compris",
        "start": 1549.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ceux qui habitent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 pourquoi parce",
        "start": 1551.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que quand \u00e7a se fait en concertation",
        "start": 1554.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a se fait en concertation avec",
        "start": 1556.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les populations \u00e7a marche bien pourquoi",
        "start": 1558.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables se sont",
        "start": 1561.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup d\u00e9velopp\u00e9es en allemagne pass\u00e9",
        "start": 1562.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quand ils ont d\u00e9cid\u00e9 la sortie du",
        "start": 1563.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ils ont m\u00eame temps fait une",
        "start": 1565.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "loi sur les coop\u00e9ratives pour ce soit",
        "start": 1567.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des coop\u00e9ratives citoyenne et les",
        "start": 1569.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "municipalit\u00e9s qui soit les porteurs des",
        "start": 1571.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "projets d'\u00e9nergie renouvelable et par",
        "start": 1573.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les grands groupes oui il faut de la",
        "start": 1575.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "concertation oui il faut l'adh\u00e9sion des",
        "start": 1577.43,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "populations sur n'importe quel prix j'ai",
        "start": 1579.98,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d'ampleur qui au fond percute notre vie",
        "start": 1582.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quotidienne alors yannick jadot comme",
        "start": 1586.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous le savez ici le cee le conseil",
        "start": 1587.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique social et environnemental a",
        "start": 1589.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour domaine de pr\u00e9dilection comme son",
        "start": 1591.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nom l'indiqu\u00e9 d'ailleurs la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1593.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et bien s\u00fbr l'environnement",
        "start": 1594.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il repr\u00e9sente ici tous les corps",
        "start": 1597.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires y compris ceux situ\u00e9s en",
        "start": 1599.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "outre-mer o\u00f9 les difficult\u00e9s sont",
        "start": 1601.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "largement exacerb\u00e9e je vais me tourner",
        "start": 1603.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vers jean-marie truff\u00e2t riz les",
        "start": 1605.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "encadrants transports et conseiller au",
        "start": 1606.9,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "sein du groupe une star c'est abou jamal",
        "start": 1609.21,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur jadot bonjour une",
        "start": 1611.78,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "question assez courtes qui pr\u00e9sage bien",
        "start": 1614.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "s\u00fbr en rien de votre r\u00e9ponse",
        "start": 1616.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quelle place donne raison aux",
        "start": 1619.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s territoriales",
        "start": 1620.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d outre-mer dans la d\u00e9clinaison locale",
        "start": 1622.86,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "des politiques nationales",
        "start": 1625.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "merci c'est une question importante",
        "start": 1627.8,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parce que on voit \u00e0 quel point souvent",
        "start": 1629.82,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 1634.04,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "n'assume pas sa promesse r\u00e9publicaine en",
        "start": 1635.929,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "outre-mer",
        "start": 1639.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on a vu les situations sanitaires",
        "start": 1641.39,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "absolument dramatique dans plusieurs que",
        "start": 1644.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ce soit la guadeloupe \u00e0 la martinique en",
        "start": 1648.059,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "guyane",
        "start": 1649.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je parle pas de mayotte qui est en",
        "start": 1651.47,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "situation encore pire on voit bien \u00e0",
        "start": 1653.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "quel point on \u00e9tait capable d'autoriser",
        "start": 1656.25,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "le chlord\u00e9cone en outre-mer aux antilles",
        "start": 1658.7,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "ce qu'on n'aurait jamais fait dans",
        "start": 1662.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l'hexagone ce qu'on n'aurait jamais os\u00e9",
        "start": 1664.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faire dans l'hexagone et on l'a fait et",
        "start": 1666.809,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "je veux dire vous savez les cons\u00e9quences",
        "start": 1669.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sanitaires par matic 90% de",
        "start": 1671.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "contamination le taux le plus \u00e9lev\u00e9 du",
        "start": 1674.28,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1677.16,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "de cancer de la prostate donc au fond",
        "start": 1677.809,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "et on voit l'\u00e9tat de d\u00e9labrement de nos",
        "start": 1681.61,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "services publics et",
        "start": 1684.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'organisation de la d\u00e9pendance de",
        "start": 1686.22,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'outre-mer en permanence vis-\u00e0-vis de",
        "start": 1689.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'hexagone et de la m\u00e9tropole quand je",
        "start": 1692.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vois dans beaucoup de nos territoires",
        "start": 1693.94,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'outre-mer",
        "start": 1696.73,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "le fait qu' on met pas le paquet sur",
        "start": 1698.04,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1701.79,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "il ya une capacit\u00e9 d'\u00e9nergie",
        "start": 1703.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renouvelable incroyable on continue",
        "start": 1705.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parfois apporter le fioul par cargo vous",
        "start": 1707.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le savez quand je vois la d\u00e9pendance la",
        "start": 1709.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "question alimentaire dans beaucoup au",
        "start": 1712.24,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fond on a mis en terme d'\u00e9conomie on a",
        "start": 1714.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "favoris\u00e9 une \u00e9conomie de l'importation",
        "start": 1718.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "au d\u00e9triment d'une \u00e9conomie de la",
        "start": 1721.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "production et on voit bien \u00e0 quel point",
        "start": 1723.82,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "en outre-mer porter l'autonomie",
        "start": 1726.37,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "alimentaire porter l'autonomie",
        "start": 1728.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1730.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper les services publics serait",
        "start": 1732.72,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "aussi un projet de r\u00e9conciliation autour",
        "start": 1735.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de la promesse r\u00e9publicaine et donc il",
        "start": 1738.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faut sortir d'une forme d'\u00e9conomie de la",
        "start": 1741.07,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation quand on voit les mines d'or",
        "start": 1743.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ou d'autres choses en guyane et ailleurs",
        "start": 1745.419,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "pour avoir une \u00e9conomie de l'autonomie",
        "start": 1748.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une \u00e9conomie d outre-mer qui s'installe",
        "start": 1751.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi davantage dans l'\u00e9conomie",
        "start": 1754.45,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale",
        "start": 1756.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que c'est simplement un port",
        "start": 1757.38,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e \u00e0 des produits venus de",
        "start": 1759.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'hexagone qui sont vous savez tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1762.19,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "cher et co\u00fbte tr\u00e8s tr\u00e8s cher \u00e0 nos",
        "start": 1764.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "compatriotes \u00e0 vous savez yannick jadot",
        "start": 1766.299,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "on est ici dans un des temples de la",
        "start": 1767.799,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie je crois que jean-marie",
        "start": 1769.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "truff\u00e2t ab notre question qui concerne",
        "start": 1771.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les institutions puisque ici ou au sein",
        "start": 1772.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de ses oeufs eh bien c'est la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1774.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "civile organis\u00e9 un qui se concertent qui",
        "start": 1777.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rend des avis \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale ce",
        "start": 1779.53,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sont les \u00e9lus de la nation et les",
        "start": 1781.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs repr\u00e9sentent bien s\u00fbr les",
        "start": 1783.309,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "territoires c'est \u00e0 vous jean marie",
        "start": 1785.41,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "truff\u00e2t",
        "start": 1786.549,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "alors l'\u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 1787.74,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "entre les trois assembl\u00e9es vous",
        "start": 1789.72,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "semble-t-il toujours assur\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1791.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et si ce n'est pas le cas que",
        "start": 1795.04,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "souhaiteriez-vous changer",
        "start": 1797.71,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "alors l'avenir du saison",
        "start": 1800.07,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "c'est un peu \u00e7a la question que vous",
        "start": 1803.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "posez",
        "start": 1805.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on fait du ceseda compris",
        "start": 1807.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 1809.59,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "il ya au fond il ya sa mission et il ya",
        "start": 1811.65,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "son organisation",
        "start": 1816.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je les dis il faut pour mettre nos lois",
        "start": 1818.25,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "il faut encore mettre notre projet de",
        "start": 1821.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "loi de finances il faut qu'on remette",
        "start": 1824.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a dans du long terme pour moi il",
        "start": 1825.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est imp\u00e9ratif que le ce2 puisse saisir",
        "start": 1828.16,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "en amont des lois",
        "start": 1831.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et puissent sur un certain nombre de",
        "start": 1833.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sujets notamment le temps long",
        "start": 1836.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'environnement la question de la",
        "start": 1837.87,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "justice sociale qui sont souvent au",
        "start": 1839.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coeur de vos priorit\u00e9s la question de",
        "start": 1841.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire que le cce",
        "start": 1844.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "puis si compris sur un certain nombre de",
        "start": 1847.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sujets avoir pas simplement un avis mais",
        "start": 1848.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "puissent avoir un droit de veto quand \u00e7a",
        "start": 1852.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "concerne un certain nombre d'enjeux est",
        "start": 1854.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "adroit environnement je les dis sur des",
        "start": 1856.24,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "choses qui rel\u00e8vent de l'apaisement et",
        "start": 1860.05,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "de la coh\u00e9sion nationale donc un c e au",
        "start": 1863.47,
        "duration": 9.05
    },
    {
        "text": "fond rendu plus proactifs et plus",
        "start": 1868.72,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "interventionniste dans le processus",
        "start": 1872.52,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9laboration de la loi plus la voir",
        "start": 1875.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus de pouvoir je crois que c \u00e9tait",
        "start": 1877.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "clair plus de pouvoir non mais j'ai dit",
        "start": 1879.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "y compris sur un certain nombre de",
        "start": 1881.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sujets un droit de veto il faut c'est",
        "start": 1882.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas possible qu'on soit en permanence",
        "start": 1885.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans des lois dont on s'est souvent que",
        "start": 1886.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parfois elles n'ont vocation qu'\u00e0 servir",
        "start": 1889.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de communication qui embourbe le",
        "start": 1891.4,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "processus l\u00e9gislatif et qui s'inscrit",
        "start": 1894.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans un court terme qui peut \u00eatre un",
        "start": 1897.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "court terme de communication politique",
        "start": 1899.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bien \u00e9loign\u00e9e des pr\u00e9occupations des",
        "start": 1901.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais de leurs",
        "start": 1904.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s et des r\u00e9ponses concr\u00e8tes \u00e0",
        "start": 1905.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur apporter comme aux r\u00e9ponses \u00e0",
        "start": 1907.69,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "apporter au pays \u00e7a c'est le processus",
        "start": 1909.7,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sur la forme au fond il ya deux options",
        "start": 1912.48,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "me semble-t-il deux grandes options",
        "start": 1916.39,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "il ya l'option s\u00e9nat plus c'est eux",
        "start": 1919.059,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e des territoires et des corps",
        "start": 1922.62,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires si je fais simple un la",
        "start": 1925.6,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "fusion c'est on reste dans une forme de",
        "start": 1928.269,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bicam\u00e9risme mais voil\u00e0 on est on est",
        "start": 1930.519,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "qu'un",
        "start": 1933.669,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat et un cee fusionn\u00e9 il ya une",
        "start": 1935.37,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me option qui me pla\u00eet davantage",
        "start": 1939.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quelle id\u00e9e que le ceo del\u00e0 de ses",
        "start": 1941.249,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences soient \u00e0 la fois",
        "start": 1944.71,
        "duration": 7.309
    },
    {
        "text": "le comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e",
        "start": 1947.34,
        "duration": 8.559
    },
    {
        "text": "et le comit\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 civile qui",
        "start": 1952.019,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "n'est pas organis\u00e9 dans non mais dans",
        "start": 1955.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les personnes que vous interrogez l\u00e0",
        "start": 1958.09,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vous avez des personnes tir\u00e9es au sort",
        "start": 1959.409,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ou en tout cas vous n'appartenez pas on",
        "start": 1961.389,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "va lui laisser la parole \u00e0 l'instant je",
        "start": 1964.119,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sais tr\u00e8s bien donc au fond qu'il y ait",
        "start": 1965.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "au que le ce2 viennent avec ses",
        "start": 1967.179,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences l\u00e0",
        "start": 1970.69,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "encore une fois le lieu qui qui fait",
        "start": 1972.36,
        "duration": 7.149
    },
    {
        "text": "vivre la d\u00e9mocratie participative mais",
        "start": 1975.879,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sur ses deux jambes aujourd'hui la",
        "start": 1979.509,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e avec ces corps",
        "start": 1982.179,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaires et une partie soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1983.86,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "civiles tir\u00e9es au sort qui viendrait",
        "start": 1985.99,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "mettre sa sa particularit\u00e9 c'est ce que",
        "start": 1988.149,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "touche dans le travail comme le dit le",
        "start": 1992.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "constitutionnaliste dominique rousseau",
        "start": 1994.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "effectivement la soci\u00e9t\u00e9 civile",
        "start": 1995.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganis\u00e9 comme vous dites \u00e7a p\u00e8te les",
        "start": 1997.48,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e0 dist \u00e7a peut \u00eatre le gilet jaune qui",
        "start": 1999.039,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont pas forc\u00e9ment repr\u00e9sent\u00e9s dans les",
        "start": 2000.539,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es non mais c'est pas simple qui",
        "start": 2002.549,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soit repr\u00e9sent\u00e9e dans les assembl\u00e9es",
        "start": 2005.34,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que vous trouvez les",
        "start": 2006.509,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "bonnes modalit\u00e9s parce que si vous",
        "start": 2007.499,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "demandez au gilet jaune d'envoyer des",
        "start": 2009.36,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants s'ils voulaient ils ont",
        "start": 2010.59,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat l\u00e0 sympa \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2011.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 mais c'est pas facile de",
        "start": 2013.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "montrer notamment les gendarmes vous",
        "start": 2014.669,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avez parfaitement raison l\u00e0 vous avez",
        "start": 2017.759,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parfaitement raison c'est qu'ils ont",
        "start": 2019.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "percut\u00e9 le d\u00e9bat politique ils ont",
        "start": 2020.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "percut\u00e9 le d\u00e9bat public ils se sont",
        "start": 2023.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "inscrits sur nos territoires ils seront",
        "start": 2025.11,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s des ronds points qui \u00e9taient au",
        "start": 2027.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fond la place publique donc ils ont",
        "start": 2028.769,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "remis la politique l\u00e0 o\u00f9 elle n'aurait",
        "start": 2030.84,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "jamais d\u00fb la quitter et",
        "start": 2033.179,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ils ont eu un certain nombre de",
        "start": 2035.72,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "revendications et s'ils voulaient le",
        "start": 2037.619,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait que ces revendications finalement",
        "start": 2040.08,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "n'ait pas conduit un bouleversement de",
        "start": 2042.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "nos politiques publiques au regard de ce",
        "start": 2045.149,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'il portait",
        "start": 2047.07,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 2048.45,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'absence de services publics les",
        "start": 2050.21,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9s contraintes les probl\u00e8mes de",
        "start": 2052.649,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat les probl\u00e8mes de",
        "start": 2054.839,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "p\u00e9riurbain d'urbain ii zones rurales et",
        "start": 2056.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est bien en tout cas ce qui est",
        "start": 2058.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "certain c'est que nous en tout cas",
        "start": 2062.7,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes nous nous apportons des",
        "start": 2063.839,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses \u00e0 ce mouvement dont vous faites",
        "start": 2066.599,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "le constat comment les entendre c'est",
        "start": 2068.879,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "quoi la solution \u00e9coutez moi vous savez",
        "start": 2071.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e du grand d\u00e9bat ce n'est pas une",
        "start": 2074.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mauvaise id\u00e9e l'id\u00e9e du cahier de",
        "start": 2076.53,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "dol\u00e9ances des cahiers de dol\u00e9ances",
        "start": 2078.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas une mauvaise id\u00e9e l'id\u00e9e de",
        "start": 2079.859,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "la convention citoyenne c'est une",
        "start": 2082.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "excellente id\u00e9e la question c'est",
        "start": 2083.94,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on en fait vous rendez",
        "start": 2086.429,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "compte que il ya une demande tr\u00e8s",
        "start": 2088.379,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "profonde de d\u00e9mocratie vous avez souvent",
        "start": 2092.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le mouvement des gilet",
        "start": 2094.859,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "jaune \u00e9videmment on sait il n'est pas",
        "start": 2096.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "homog\u00e8ne il n'est pas uniforme tout \u00e7a",
        "start": 2098.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on s'est tous dit bon mais il ya quelque",
        "start": 2100.17,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "chose qu'ils ont port\u00e9e c'est elle",
        "start": 2102.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "appelle \u00e0 plus de d\u00e9mocratie l'appel \u00e0",
        "start": 2104.579,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00eatre entendu",
        "start": 2107.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et donc quand vous dites on va organiser",
        "start": 2108.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un grand d\u00e9bat des centaines de milliers",
        "start": 2110.79,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais sont all\u00e9s remplir les",
        "start": 2113.67,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "cahiers de dol\u00e9ances et que vous n'en",
        "start": 2115.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faites rien qu'est ce que vous cr\u00e9ez est",
        "start": 2117.359,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ce que vous cr\u00e9ez de la confiance ou est",
        "start": 2119.579,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ce que vous cr\u00e9ez de la d\u00e9fiance quand",
        "start": 2121.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9unissez 150 citoyens sur le",
        "start": 2122.76,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "climat qui font le boulot magnifiquement",
        "start": 2126.06,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "et que vous leur dites je reprendrai",
        "start": 2128.39,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "sans filtre c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment mais",
        "start": 2130.859,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame la convention cit\u00e9s n'a pas demand\u00e9",
        "start": 2133.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 skier les 150 propositions soient",
        "start": 2135.359,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "reprises sans filtre mais vous le",
        "start": 2137.94,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le dit et apr\u00e8s il dit en fait",
        "start": 2141.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'en ai rien \u00e0 faire eh ben c'est cette",
        "start": 2143.579,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "confiance trahie qui cr\u00e9e la d\u00e9fiance",
        "start": 2145.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans la politique aujourd'hui et qu'il",
        "start": 2148.65,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faudra reconstruire pas \u00e0 pas moi comme",
        "start": 2150.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous l'avez bien marquer yannick jadot",
        "start": 2152.849,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "il ya effectivement un citoyen a parmi",
        "start": 2153.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les gens qui vont vous posez des",
        "start": 2156.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 on est tous citoyens ici",
        "start": 2157.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout citoyen mais qui d\u00e9peint vend en",
        "start": 2159.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moyenne et si toi et citoyens sur",
        "start": 2160.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "attention citoyens \u00e0 part enti\u00e8re qui",
        "start": 2162.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'est pas membre du conseil \u00e9conomique",
        "start": 2164.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "social et environnemental vous pisser",
        "start": 2165.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans notre pays l'a beaucoup et en tout",
        "start": 2167.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cas celui l\u00e0 \u00e9tait tir\u00e9e au sort et il a",
        "start": 2169.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour habitude de travailler depuis",
        "start": 2171.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "plusieurs semaines sur les questions",
        "start": 2173.01,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "il ya la d\u00e9mocratie et plus",
        "start": 2174.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiquement sur les jeunes jonathan",
        "start": 2176.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le guyader tout \u00e0 fait bonjour monsieur",
        "start": 2179.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "jadot donc je suis un des chanceux qui",
        "start": 2182.54,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "\u00e9taient tir\u00e9s au sort",
        "start": 2185.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je devrais peut-\u00eatre jouer au loto du",
        "start": 2187.089,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "coup et donc on intervient sur la",
        "start": 2189.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "saisine du premier ministre sur",
        "start": 2192.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'abstention des jeunes donc c'est un",
        "start": 2194.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait de soci\u00e9t\u00e9 c'est un sujet important",
        "start": 2196.22,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "et urgent \u00e0 traiter et donc moi ma",
        "start": 2197.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "question aujourd'hui c'est comment",
        "start": 2201.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voulez-vous aujourd'hui donner envie aux",
        "start": 2203.18,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "jeunes de voter et aussi comment recr\u00e9er",
        "start": 2205.849,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "un lien de confiance entre les jeunes et",
        "start": 2210.109,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus",
        "start": 2212.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "merci c'est effectivement un sujet",
        "start": 2214.059,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "majeur et c'est",
        "start": 2217.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vraiment bravo ce2 s'est empar\u00e9 de ce",
        "start": 2219.549,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "sujet l\u00e0 et je serais tr\u00e8s curieux de",
        "start": 2223.46,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "lire le veau recommandations aux",
        "start": 2225.349,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "conclusions",
        "start": 2227.359,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "un jeu les 10 il y a la confiance perdue",
        "start": 2228.369,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "pour une partie de la jeunesse pour",
        "start": 2232.24,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes ce qu'il n'y a pas la",
        "start": 2234.53,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "gen\u00e8se bien les jeunes",
        "start": 2236.0,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "les promesses trahies et",
        "start": 2239.41,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "sont un drame en terme de confiance vis",
        "start": 2242.319,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 vis de la politique quand vous faites",
        "start": 2245.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "make the planet great games et qu'\u00e0 la",
        "start": 2247.579,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fin vous \u00eates condamn\u00e9 deux fois par les",
        "start": 2249.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "tribunaux fran\u00e7ais pour une action",
        "start": 2251.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "climatique si vous voulez \u00e7a engage pas",
        "start": 2252.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les jeunes \u00e0 se dire il faut croire en",
        "start": 2254.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la politique donc il faut r\u00e9tablir la",
        "start": 2256.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "confiance simplement pas refaire ce",
        "start": 2258.38,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qu'on a promis de faire premi\u00e8re chose",
        "start": 2260.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose il faut que nos",
        "start": 2262.99,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "politiques publiques \u00e9videmment traite",
        "start": 2264.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "beaucoup plus des sujets que portent les",
        "start": 2266.99,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 2269.72,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ils se mobilisent sur quoi les jeunes",
        "start": 2271.03,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand ils se mobilisent que",
        "start": 2273.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "encore une fois ne r\u00e9sumons pas les",
        "start": 2275.39,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0",
        "start": 2277.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une jeunesse ce qu'on veut voir homog\u00e8ne",
        "start": 2279.099,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "le climat les violences faites aux",
        "start": 2281.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "femmes la souffrance animale le racisme",
        "start": 2284.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les discriminations",
        "start": 2287.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc moi je veux porter un projet qui",
        "start": 2288.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde \u00e0 toutes ses aspirations",
        "start": 2291.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement il faut les jeunes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2293.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es les grands exclus",
        "start": 2297.44,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "du quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 2299.69,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "quand la politique dans un pays prosp\u00e8re",
        "start": 2300.91,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "comme la france am\u00e8ne \u00e0 ce que vous",
        "start": 2304.099,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "aviez vous ayez des jeunes qui font la",
        "start": 2307.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "queue pour aller \u00e0 la soupe populaire",
        "start": 2309.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "enfin le message envoy\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2311.54,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "c'est au fond vous \u00eates intra venir mais",
        "start": 2314.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pour l'instant on n'en a rien \u00e0 faire",
        "start": 2316.849,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "donc on vous laisse vous pr\u00e9caris\u00e9s vous",
        "start": 2318.4,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "savez qu'on a d\u00e9sinvesti dans",
        "start": 2321.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 dans ce pays depuis dix ans",
        "start": 2323.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit l'investissement par",
        "start": 2325.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant dans une soci\u00e9t\u00e9 dont la",
        "start": 2326.99,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion nationale la solidarit\u00e9",
        "start": 2329.72,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'inventivit\u00e9 la cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 2332.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "repose sur l'intelligence les",
        "start": 2334.42,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "connaissances l'\u00e9panouissement et",
        "start": 2336.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mancipation individuelle et",
        "start": 2339.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "collective sous investir sur l'\u00e9cole",
        "start": 2340.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sous investir sur l'universit\u00e9 sous",
        "start": 2343.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "investir sur la recherche c'est",
        "start": 2346.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "construire le discours de zemmour qui",
        "start": 2348.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "finit par dire le d\u00e9clin et le suicide",
        "start": 2351.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "collectif et bien moi je veux porter",
        "start": 2353.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9lection non seulement des",
        "start": 2355.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "politiques publiques qui met les",
        "start": 2358.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aspirations les pr\u00e9occupations les",
        "start": 2360.5,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s de la jeunesse au coeur de",
        "start": 2362.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mon projet mais je les invite je les",
        "start": 2365.329,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "appelle \u00e0 s'emparer de cette \u00e9lection",
        "start": 2368.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que quand on",
        "start": 2370.24,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "regarde le rapport du giec sur le climat",
        "start": 2372.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand on voit d\u00e9j\u00e0 comme on est percut\u00e9e",
        "start": 2373.97,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "quand on voit l'effondrement du vivant",
        "start": 2375.92,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "quand on voit les in\u00e9galit\u00e9s sociales",
        "start": 2378.109,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "2022 c'est pas n'importe quelle \u00e9lection",
        "start": 2379.9,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c'est leur pr\u00e9sent et leur futur qui s'y",
        "start": 2382.21,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "joue et je le rappelle r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 2385.4,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "pendant le r\u00e9f\u00e9rendum sur le break site",
        "start": 2388.089,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "les jeunes qui \u00e9taient pro europ\u00e9ens",
        "start": 2391.089,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "sont pas all\u00e9s voter et le vote a",
        "start": 2393.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 fermer les portes du continent",
        "start": 2395.75,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aux jeunes britanniques en pologne les",
        "start": 2397.64,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "jeunes sont pas all\u00e9s voter et",
        "start": 2400.069,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez un gouvernement",
        "start": 2401.869,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qui remet en cause le droit \u00e0",
        "start": 2402.92,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'avortement et qui stigmatisent matin",
        "start": 2405.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "midi et soir les homosexuels et bien",
        "start": 2407.329,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "quand on veut",
        "start": 2410.3,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "s'emparer de sa vie eh bien il faut",
        "start": 2412.03,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "s'emparer de la politique \u00e0 nous d'\u00eatre",
        "start": 2414.799,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "meilleurs et \u00e0 eux de s'emparer de la",
        "start": 2416.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politique avec j'allais dire gourmandise",
        "start": 2419.51,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "en parlant des jeunes yannick jadot je",
        "start": 2421.67,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sais pas si vous avez vu ce sondage",
        "start": 2424.849,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 ce matin un sondage ipsos sopra",
        "start": 2426.109,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "steria qui montrent que",
        "start": 2427.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "8 jeunes sur 10 envisagent d'aller voter",
        "start": 2429.4,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "et ce sont des jeunes qui ont envie de",
        "start": 2433.25,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "r\u00eaver et qui ont des pr\u00e9occupations",
        "start": 2434.809,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro un le pouvoir d'achat num\u00e9ro deux",
        "start": 2436.39,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "le climat et en num\u00e9ro 3 la sant\u00e9 quand",
        "start": 2440.23,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "on regarde les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude",
        "start": 2443.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'institut montaigne \u00e0 peine plus",
        "start": 2445.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'un jeune sur dix d\u00e9clarent proches de",
        "start": 2446.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "votre parti europe ecologie les verts",
        "start": 2449.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est quoi le probl\u00e8me \u00e9coutez la",
        "start": 2451.49,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re \u00e9lection nationale c'\u00e9taient",
        "start": 2453.77,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ennes \u00e7a para\u00eet la pr\u00e9histoire",
        "start": 2456.079,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ce que c'\u00e9tait avant que vides mais \u00e7a",
        "start": 2457.819,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "existait avant le coc vide",
        "start": 2459.71,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "on nous pr\u00e9disait le pire on a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 2461.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "premier vote des jeunes on a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 2464.569,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premier vote de jeunes et j'\u00e9tais pas",
        "start": 2466.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peu fier que le premier vote des jeunes",
        "start": 2468.619,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "enfin ce soit un vote de coeur et pas un",
        "start": 2470.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vote de peur",
        "start": 2473.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez les jeunes ils vont",
        "start": 2474.619,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "venir ils vont s'emparer de cette",
        "start": 2477.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9lection et dans mon projet vous parlez",
        "start": 2479.03,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "du pouvoir d'achat je mets la cr\u00e9ation",
        "start": 2481.52,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "d'un revenu citoyen qui fera que dans",
        "start": 2486.079,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "notre pays pas un seul fran\u00e7ais pas une",
        "start": 2490.28,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "seule fran\u00e7aise ne vivra avec moi de 920",
        "start": 2493.849,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "euros par an par mois qui est le seuil",
        "start": 2497.329,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "de grande pauvret\u00e9 quand on voit la",
        "start": 2500.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "richesse la prosp\u00e9rit\u00e9 dans notre pays",
        "start": 2502.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il est temps d'en finir avec la grande",
        "start": 2504.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 et ce sera accessible d\u00e8s 18",
        "start": 2507.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ans d\u00e8s 18 ans parce que c'est pas",
        "start": 2510.41,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "seulement un projet d'\u00e9radication de la",
        "start": 2512.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grande pauvret\u00e9 c'est un projet",
        "start": 2515.299,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'autonomie",
        "start": 2516.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi je veux que nos jeunes \u00e0 18 ans il",
        "start": 2518.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soit autonome qu'on leur donne les",
        "start": 2520.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moyens de prendre leur vie en main qu'on",
        "start": 2522.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leur donne en moyens de choisir leur",
        "start": 2524.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "formation de choisir leur vie eh ben \u00e7a",
        "start": 2526.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je pense que c'est un grand projet pour",
        "start": 2529.43,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "les jeunes au del\u00e0 de leur garantir un",
        "start": 2531.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avenir un peu plus bienveillants un peu",
        "start": 2533.869,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus serein en agissant d\u00e8s maintenant",
        "start": 2535.91,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "par 2040 2045 en agissant d\u00e8s maintenant",
        "start": 2538.339,
        "duration": 6.251
    },
    {
        "text": "pour le climat et pour la biodiversit\u00e9",
        "start": 2542.089,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "je vais laisser la parole \u00e0 agn\u00e8s",
        "start": 2544.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "popelin 1 qui a semble-t-il une question",
        "start": 2545.91,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "sur le dialogue social ads 7 \u00e0 8",
        "start": 2548.67,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "90 euros moi je voulais revenir quand",
        "start": 2554.9,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame sur dans le dialogue social sur la",
        "start": 2557.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notion de soci\u00e9t\u00e9 sils organis\u00e9e que",
        "start": 2560.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous avez cit\u00e9 le cee justement et",
        "start": 2562.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelle place nous accorder plus",
        "start": 2564.78,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement aux corps interm\u00e9diaires",
        "start": 2566.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans le dialogue social qui est un des",
        "start": 2567.03,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fondements de l'autre 5e et n'aurait",
        "start": 2570.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pluies pr\u00e9c\u00e9dentes donc voila merci vous",
        "start": 2572.67,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "avez parfaitement raison",
        "start": 2575.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "j'ai cit\u00e9 plusieurs",
        "start": 2577.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plusieurs r\u00e9formes que je porte un",
        "start": 2580.16,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "jeu lady la c\u00f4te d\u00e9termination dans les",
        "start": 2582.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e7a me para\u00eet essentielle",
        "start": 2586.02,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "l'essentiel",
        "start": 2587.45,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "il faut encore une fois c'est aussi un",
        "start": 2589.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "message aux jeunes c'est pas simplement",
        "start": 2593.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 des pouvoirs et au fond se",
        "start": 2595.13,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "dire s'interroger pas simplement sur la",
        "start": 2597.9,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "valeur concret mais et comment la",
        "start": 2601.29,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9partie c'est comment on la pense dans",
        "start": 2605.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'entreprise et qu'est l'essence de",
        "start": 2608.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette valeur est ce que c'est une valeur",
        "start": 2609.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui sert l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui sert le",
        "start": 2611.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "climat ou qui d\u00e9cerne un terreau g\u00e9rald",
        "start": 2613.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dessert le climat donc que l'entreprise",
        "start": 2615.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soit aussi appartiennent aussi \u00e0 sa",
        "start": 2617.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salle \u00e0 ses salari\u00e9s c'est une \u00e9vidence",
        "start": 2619.95,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui donc la co d\u00e9termination \u00e0",
        "start": 2621.72,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "l'allemande deuxi\u00e8mement",
        "start": 2624.86,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "travailler sur la r\u00e9duction du temps de",
        "start": 2627.41,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "travail - je veux qu'ils aient une",
        "start": 2630.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "convention citoyenne qui s'installe au",
        "start": 2632.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du quinquennat si les fran\u00e7aises",
        "start": 2635.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et des fran\u00e7ais le d\u00e9cide et qui",
        "start": 2637.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent justement au temps de",
        "start": 2639.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travail aux diff\u00e9rents temps de travail",
        "start": 2641.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moi je pense que c'est le sens de",
        "start": 2644.1,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'histoire et je fixerai ce cap l\u00e0 mais",
        "start": 2645.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre dans certaines entreprises",
        "start": 2648.35,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "32 heures la semaine \u00e7a peut \u00eatre dans",
        "start": 2650.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "certaines entreprises et parce que c'est",
        "start": 2653.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le choix des salari\u00e9s \u00e7a peut \u00eatre six",
        "start": 2654.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mois tous les cinq ans ou un an tous les",
        "start": 2658.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dix ans ou \u00e0 partir de 50 ans travaille",
        "start": 2660.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 mi temps je veux que ce soit pens\u00e9",
        "start": 2662.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "justement pour s'adapter \u00e0 la foire aux",
        "start": 2665.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "branches aux activit\u00e9s sp\u00e9cifiques mais",
        "start": 2667.65,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pour s'adapter aussi",
        "start": 2670.11,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vie qu'on a envie de mener est donc",
        "start": 2671.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette convention citoyenne fera des",
        "start": 2674.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "recommandations et apr\u00e8s ce seront les",
        "start": 2676.31,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "partenaires sociaux qui \u00e9videmment",
        "start": 2677.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9cideront de la mise en oeuvre de la",
        "start": 2679.81,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du temps de travail mais de la",
        "start": 2682.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00eame fa\u00e7on savez les lois auroux vous",
        "start": 2684.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les connaissez elles ont \u00e9t\u00e9 des grandes",
        "start": 2686.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lois mais finalement le droit \u00e0 la",
        "start": 2688.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9ration a souvent \u00e9t\u00e9 mis de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2690.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que ce soit dans les entreprises comme",
        "start": 2692.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans la fonction publique et il va",
        "start": 2694.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "falloir remettre le droit \u00e0 la bible",
        "start": 2696.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9ration dans les entreprises et",
        "start": 2698.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans la fonction publique parce qu'on",
        "start": 2701.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voit bien \u00e0 l'h\u00f4pital ils ont v\u00e9cu des",
        "start": 2703.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "drames ils ont \u00e9t\u00e9 elles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2706.79,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "h\u00e9ro\u00efques mais il ya un \u00e9l\u00e9ment positif",
        "start": 2709.28,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qu'on doit retenir de toute cette",
        "start": 2713.29,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode un \u00e9l\u00e9ment positif c'est que ce",
        "start": 2715.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sont les personnels soignants qui dans",
        "start": 2718.7,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la crise \u00e0 l'h\u00f4pital ont repris la main",
        "start": 2720.98,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sur comment s'organiser comment soigner",
        "start": 2724.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et \u00e7a faut pas qu'on revienne en arri\u00e8re",
        "start": 2727.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faut pas que au fond la technocratie",
        "start": 2730.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "reprennent le pouvoir parce que vous",
        "start": 2732.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savez moi je crois aux forces vives du",
        "start": 2735.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pays je les ai d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9s dont je",
        "start": 2737.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suis pas l\u00e0 pour vous pour vous draguez",
        "start": 2739.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'une certaine fa\u00e7on je crois pas \u00e0 un",
        "start": 2741.65,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dirigisme vers vertueux je veux pas",
        "start": 2744.77,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "remplacer un dirigisme technocratique",
        "start": 2748.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral par anne par un autre dirigiste",
        "start": 2751.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui sont un dirigisme vers les forces du",
        "start": 2753.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pays sont les territoires et ses forces",
        "start": 2755.87,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vives les la soci\u00e9t\u00e9 je n'ai dit \u00e0",
        "start": 2758.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'homme que je porte elle n'est pas",
        "start": 2761.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 elle existe d\u00e9j\u00e0 mais elle est",
        "start": 2763.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en marche des politiques publiques on la",
        "start": 2765.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mettra au coeur des politiques publiques",
        "start": 2767.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce sera \u00e0 moi de l'afar merci infiniment",
        "start": 2769.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "merci son c\u00f4t\u00e9 nick shadow d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 2770.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec nous ici en direct depuis le le",
        "start": 2772.58,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "conseil \u00e9conomique social",
        "start": 2774.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "environnemental on se retrouve bien s\u00fbr",
        "start": 2775.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 15h45 avec notre prochaine \u00e0 l'itc",
        "start": 2777.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fabien roussel le candidat communiste",
        "start": 2779.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle dans un instant \u00e0",
        "start": 2781.91,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "martin bost maire d'a\u00ff cowboys avec",
        "start": 2783.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leurs invit\u00e9s pour un d\u00e9brief il faut",
        "start": 2785.119,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "retrouve tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2786.53,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "merci de la malle et on vous retrouve",
        "start": 2792.309,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc cut",
        "start": 2794.18,
        "duration": 2.389
    }
]