[
    {
        "text": "moi j'ai v\u00e9cu comme pas mal d'entre vous",
        "start": 0.0,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "j'imagine quand serge latour paul ari\u00e8s",
        "start": 3.36,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "et d'autres ont lanc\u00e9 ce concept de la",
        "start": 8.01,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance",
        "start": 11.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi je me souviens parfaitement de leurs",
        "start": 12.17,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "maux l'id\u00e9e c'\u00e9tait de dire avec des",
        "start": 14.46,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "croissances on a un mot au but",
        "start": 17.039,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "non pas que c'est un concept en soi m\u00eame",
        "start": 19.1,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance c'est un mot au but pour",
        "start": 22.23,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "que chacune et chacun s'interroge sur la",
        "start": 25.109,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "croissance son sens qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 27.689,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "signifie",
        "start": 31.019,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'addition de valeur ajout\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 32.09,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "nationale et qu'ils disent au fond notre",
        "start": 35.88,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "richesse ou pas et c'est aussi un terme",
        "start": 38.129,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "que beaucoup ont utilis\u00e9 pour nous",
        "start": 42.98,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "disqualifier en dix ans les \u00e9colos c'est",
        "start": 45.6,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance donc la r\u00e9cession moi",
        "start": 49.379,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "j'avoue que je suis pas certain qu'il",
        "start": 52.41,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "faille utiliser ce terme l\u00e0 parce que y",
        "start": 54.78,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "compris sous sous sarkozy",
        "start": 59.37,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il y avait eu le comit\u00e9 des nobel vous",
        "start": 62.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "souvenez peut-\u00eatre avec amartya sen avec",
        "start": 65.46,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "stiglitz et d'autres qu'elle ait dit le",
        "start": 68.57,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pipe est un mauvais indicateur je pense",
        "start": 71.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que notre responsabilit\u00e9 c'est de donner",
        "start": 73.83,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "de donner des nouveaux indicateurs de",
        "start": 75.96,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "risque de prosp\u00e9rit\u00e9 collective qui",
        "start": 80.67,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "int\u00e8gre alors il ya \u00e9videmment l'indic\u00e9",
        "start": 83.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de d\u00e9veloppement humain des nations",
        "start": 86.189,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "unies quimper \u00e0 l'\u00e9cole l'\u00e9ducation la",
        "start": 87.21,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "sant\u00e9",
        "start": 89.7,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment nous on a une",
        "start": 90.119,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'int\u00e9grer la question de",
        "start": 91.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'environnement et de l'empreinte",
        "start": 93.689,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique est donc moi je dis souvent",
        "start": 95.31,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "quand on pose cette question l\u00e0 les",
        "start": 98.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pesticides c'est g\u00e9nial pour la",
        "start": 101.79,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "croissance",
        "start": 103.17,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "le simple au lit beaucoup c'est rire \u00e7a",
        "start": 103.619,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voyage beaucoup",
        "start": 107.159,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut des grosses machines de plus en",
        "start": 108.799,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "plus cher et de plus en plus",
        "start": 111.329,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "perfectionn\u00e9s pour r\u00e9pandre les",
        "start": 112.47,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pesticides dans les jambes et qu'apr\u00e8s",
        "start": 114.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est g\u00e9nial pour la croissance parce",
        "start": 117.119,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "que il faut d\u00e9polluer l'eau qui co\u00fbte",
        "start": 118.86,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher",
        "start": 120.84,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "il faut soigner les maladies chroniques",
        "start": 121.439,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "li\u00e9 aux pesticides alors que",
        "start": 123.59,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "l'agriculture bio c'est tr\u00e8s d\u00e9croissant",
        "start": 126.24,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "parce que c'est des femmes et des hommes",
        "start": 129.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et effectivement \u00e7a cr\u00e9e beaucoup moins",
        "start": 131.93,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "de richesse au sens du peep en revanche",
        "start": 135.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous allons investir et moi je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 137.04,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "parler d'investissement",
        "start": 139.26,
        "duration": 3.05
    }
]