[
    {
        "text": "le chemin d'avenir 14e sont l\u00e0 je",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rappelle apr\u00e8s les r\u00e8gles du jeu ils ont",
        "start": 2.7,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 d'arrache-pied des questions \u00e0",
        "start": 4.68,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "vous poser 14",
        "start": 7.379,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "questions 45 minutes pour y r\u00e9pondre \u00e7a",
        "start": 9.32,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "veut donc dire Karine qui va falloir",
        "start": 13.259,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00eatre hyper concis hyper rapide hyper",
        "start": 14.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "efficace",
        "start": 16.98,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 destination de la jeunesse mais",
        "start": 28.099,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "d'abord un portrait et il est sign\u00e9 le",
        "start": 30.179,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "portrait c'est Loris qui pr\u00e9sente votre",
        "start": 32.94,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "parcours",
        "start": 36.12,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "je m'appelle Loris j'ai 17 ans je suis",
        "start": 39.2,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9en de alfeur dans la Loire vous \u00eates",
        "start": 41.82,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "n\u00e9 le 27 juillet 1967 dans l'Aisne \u00e0 18",
        "start": 45.059,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ans vous rejoignez Paris pour \u00e9tudier \u00e0",
        "start": 48.36,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 Paris-Dauphine l'\u00e9conomie",
        "start": 51.239,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ces ann\u00e9es-l\u00e0 marque le d\u00e9but de votre",
        "start": 54.02,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "engagement militant aupr\u00e8s des vers en",
        "start": 56.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "2002 vous soutenez No\u00ebl ma m\u00e8re alors le",
        "start": 58.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans la foul\u00e9e",
        "start": 60.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous devenez directeur de campagne de",
        "start": 62.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Greenpeace France",
        "start": 64.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour ensuite prendre un jusqu'en 2008",
        "start": 66.54,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pour ensuite prendre un plan plus",
        "start": 68.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politique en vous pla\u00e7ant au premier",
        "start": 70.799,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "plan justement en devenant d\u00e9put\u00e9",
        "start": 73.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en le poste que vous occupez",
        "start": 74.88,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 ce jour pour les \u00e9lections de",
        "start": 77.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "2017 vous \u00eates d\u00e9sign\u00e9 par la primaire",
        "start": 79.439,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "interne de votre partie candidat \u00e0",
        "start": 82.02,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avant de vous",
        "start": 84.299,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "retirer en faveur du candidat socialiste",
        "start": 85.799,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "en 2019 2019 vous \u00eates t\u00eate de liste",
        "start": 87.6,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et emporter 13,5 % aux",
        "start": 90.9,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00e9lections ce qui oui \u00e7a la troisi\u00e8me",
        "start": 94.079,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "place aujourd'hui vous \u00eates une nouvelle",
        "start": 96.119,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "fois candidat investi par votre primaire",
        "start": 98.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour incarner Europe \u00c9cologie Les Verts",
        "start": 100.74,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e0 la plus haute fonction de l'\u00e9tat et",
        "start": 103.56,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter l'\u00e9cologie politique",
        "start": 105.479,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "merci merci beaucoup 2 minutes seul face",
        "start": 108.299,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "au studio 104 et \u00e0 ses participants pour",
        "start": 112.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer votre mesure par envers la",
        "start": 115.079,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "jeunesse",
        "start": 118.38,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous vous le savez",
        "start": 119.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "les jeunes aujourd'hui vivent une",
        "start": 122.479,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "immense pr\u00e9carit\u00e9 et pr\u00e9carit\u00e9 sociale",
        "start": 125.7,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 scolaire",
        "start": 128.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans le langage des enqu\u00eates",
        "start": 130.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'opinion",
        "start": 134.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "victimes d\u00e9co anxi\u00e9t\u00e9 c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 135.02,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le d\u00e9r\u00e8glement climatique les",
        "start": 138.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "enjeux de sant\u00e9 d'effondrement de la",
        "start": 141.18,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 vous angoisse et",
        "start": 143.22,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "un jeune sur cinq aujourd'hui vit sous",
        "start": 146.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "le seuil de pauvret\u00e9 un tiers n'arrive",
        "start": 149.58,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 se soigner convenablement et selon",
        "start": 151.8,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les derni\u00e8res enqu\u00eates 40 % des jeunes",
        "start": 154.019,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants qui n'habitent plus chez leurs",
        "start": 157.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parents sont sous le seuil de pauvret\u00e9",
        "start": 159.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors ma premi\u00e8re mesure ce sera de",
        "start": 161.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er de mettre en place ce que",
        "start": 164.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "j'appelle le revenu citoyen",
        "start": 167.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas un jeune et pas un Fran\u00e7ais",
        "start": 169.319,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ne vivra",
        "start": 171.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sous le seuil de pauvret\u00e9 qui joue",
        "start": 174.36,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de 920",
        "start": 176.28,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u20ac. nous consid\u00e9rons que c'est un absolu",
        "start": 178.58,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 dans notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e9videmment",
        "start": 183.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'\u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9 pour tout",
        "start": 185.48,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "le monde mais cette mesure c'est aussi",
        "start": 188.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une mesure d'autonomie aujourd'hui vous",
        "start": 191.459,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "le savez jusqu'\u00e0 25 ans vous \u00eates",
        "start": 193.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'abord les enfants de vos parents c'est",
        "start": 196.8,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle la politique",
        "start": 199.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "familialiste et bien nous voulons que",
        "start": 200.099,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "les jeunes d\u00e8s 18 ans soit autonome et",
        "start": 203.28,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "qu'il puisse toucher comme le reste de",
        "start": 207.06,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "la population s'il y en a besoin un",
        "start": 208.799,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "revenu qui leur permettent de choisir",
        "start": 211.799,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "leur vie qui leur permettent de choisir",
        "start": 213.959,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "leur profession qui leur permettent de",
        "start": 216.319,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "s'engager et je sais \u00e0 quel point vous",
        "start": 219.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "engagez pour le climat je sais \u00e0 quel",
        "start": 221.76,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "point vous engagez contre les violences",
        "start": 223.799,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faites aux femmes contre la souffrance",
        "start": 225.659,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "animale contre le racisme et bien veux",
        "start": 226.92,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "que vous puissiez vivre dans notre",
        "start": 229.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 en dignit\u00e9 en \u00e9chappant la",
        "start": 231.599,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 c'est",
        "start": 234.48,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "un revenu c'est un revenu citoyen",
        "start": 239.459,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "automatique c'est un revenu citoyen",
        "start": 242.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment si on gagne sa vie et qu'on a",
        "start": 245.22,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "un salaire qui est au-dessus du seuil de",
        "start": 248.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 on ne touche plus le revenu",
        "start": 250.319,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "citoyen et puis ce revenu est r\u00e9duit si",
        "start": 252.36,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "on continue d'habiter chez ses parents",
        "start": 256.199,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "par exemple donc c'est un revenu qui au",
        "start": 257.579,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "fond sort je l'ai dit de la grande",
        "start": 261.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 tous les Fran\u00e7aises et les",
        "start": 263.759,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais et moi je veux dans cette",
        "start": 265.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "campagne je veux dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 268.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise que les jeunes soient autonome",
        "start": 270.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et qu'il puisse choisir leur vie",
        "start": 272.22,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "question c'est des questions courtes qui",
        "start": 275.16,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "appellent une r\u00e9ponse plut\u00f4t courte et",
        "start": 277.979,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous pourrez vous d\u00e9velopper vous",
        "start": 280.919,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas alors est-ce que c'est les",
        "start": 282.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeunes qu'on choisit qui est des",
        "start": 284.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bouteilles en plastique un peu partout",
        "start": 285.96,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "ou pas",
        "start": 288.06,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "pour vous mais",
        "start": 292.04,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "un avion tonne de plastique dans la",
        "start": 294.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 297.12,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je suis pour le droit de vote \u00e0 16 ans",
        "start": 316.34,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "alors on me dit souvent pourquoi vous",
        "start": 318.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eates pour le droit de vote \u00e0 16 ans",
        "start": 320.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "puisque au fond m\u00eame \u00e0 18 ans on note",
        "start": 321.78,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que parfois 70 80 % des jeunes ne vont",
        "start": 324.66,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pas voter",
        "start": 328.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "baisser l'\u00e2ge \u00e0 16 ans c'est pas juste",
        "start": 329.84,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a une mesure magique moi ce que",
        "start": 332.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je veux c'est que le premier vote et",
        "start": 334.8,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "lieu dans le cadre du lyc\u00e9e et que dans",
        "start": 336.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce cadre-l\u00e0 dans le cadre du lyc\u00e9e il",
        "start": 339.539,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "puisse y avoir toute une discussion sur",
        "start": 341.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des enseignements autour du",
        "start": 344.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00f4le des institutions le fonctionnement",
        "start": 346.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des institutions \u00e0 quoi \u00e7a sert de voter",
        "start": 348.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a marche la d\u00e9mocratie parce",
        "start": 351.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 dans notre",
        "start": 354.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est plut\u00f4t les plus \u00e2g\u00e9s et",
        "start": 357.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "souvent les plus riches qui votent",
        "start": 360.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a d\u00e9s\u00e9quilibre l'ensemble",
        "start": 362.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des politiques publiques donc moi que je",
        "start": 365.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "veux que les jeunes s'empare d\u00e9mocratie",
        "start": 367.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je veux l\u00e0 qu'il s'empare de cette",
        "start": 369.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle parce que ce qui",
        "start": 372.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'y joue avec le climat le vivant la",
        "start": 375.06,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "justice sociale les discriminations",
        "start": 377.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est votre pr\u00e9sent et c'est votre futur",
        "start": 379.199,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "et je me permets juste de rappel",
        "start": 381.539,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "les jeunes n'ont pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s quand ils",
        "start": 385.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur le brexit en",
        "start": 388.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Grande-Bretagne les jeunes sont trop",
        "start": 390.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ils ont envie de d\u00e9couvrir le",
        "start": 392.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde et c'est l\u00e9gitime ils n'ont pas",
        "start": 394.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et leurs parents leur ont ferm\u00e9",
        "start": 396.66,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "les portes du continent les jeunes ne",
        "start": 399.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont pas les vot\u00e9s en Pologne",
        "start": 401.639,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et on a un gouvernement aujourd'hui qui",
        "start": 404.16,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "revient sur le droit \u00e0 l'avortement et",
        "start": 406.8,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "qui stigmatise en permanence",
        "start": 408.539,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "alors pour le climat pour le vivant pour",
        "start": 410.78,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "la justice sociale en parlez-vous de",
        "start": 413.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection et un dernier mot un",
        "start": 415.62,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dernier mot",
        "start": 418.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re \u00e9lection nationale c'\u00e9tait",
        "start": 419.759,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ennes en 2019 vous l'avez",
        "start": 422.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 et ben l'\u00e9cologie a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 424.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "premier vote des jeunes juste devant le",
        "start": 427.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rassemblement national le vote de c\u0153ur",
        "start": 430.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que le vote de peur \u00e7a avait de",
        "start": 432.24,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "la gueule alors si vous voulez donner la",
        "start": 434.34,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "parole",
        "start": 435.599,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me question",
        "start": 438.74,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle \u00c9ric \u00e0 ma question",
        "start": 440.78,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 444.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tant donn\u00e9 que un jeune sur deux a",
        "start": 445.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'impression d'\u00eatre restreint au niveau",
        "start": 449.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de mobilit\u00e9",
        "start": 451.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ma question est \u00eates-vous d'accord ou",
        "start": 453.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "contre du coup la gratuit\u00e9 des",
        "start": 456.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "transports pour les jeunes de 18 entre",
        "start": 458.58,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "18 et 25 ans",
        "start": 461.16,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "dans beaucoup de nos mairies ont \u00e9t\u00e9 mis",
        "start": 463.139,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en place soit la gratuit\u00e9 soit des",
        "start": 466.259,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "tarifs tr\u00e8s r\u00e9duits pour les jeunes et",
        "start": 469.139,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pour aussi les familles qui ont des",
        "start": 471.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s moi la mesure que je veux",
        "start": 473.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "porter dans cette campagne c'est ce que",
        "start": 475.86,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "j'appelle le ticket libert\u00e9 climat",
        "start": 477.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que vous avec la m\u00eame carte",
        "start": 480.02,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "vous louez un v\u00e9lo \u00e0 Paris ou \u00e0 Lille",
        "start": 483.96,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "vous prenez apr\u00e8s le bus vous allez \u00e0 la",
        "start": 487.68,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "gare vous prenez le train vous traversez",
        "start": 490.74,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "la France vous arrivez dans une ville",
        "start": 493.379,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous reprenez les transports en commun",
        "start": 496.259,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un v\u00e9lo et tout \u00e7a et vous le faites",
        "start": 498.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avec la m\u00eame carte et de mani\u00e8re",
        "start": 500.639,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "absolument illimit\u00e9 et je veux faire \u00e7a",
        "start": 503.28,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 100 \u20ac par mois pour tous les jeunes et",
        "start": 506.759,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "50 \u20ac par mois pour les jeunes qui ont",
        "start": 510.3,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "plus de difficult\u00e9s je veux que la",
        "start": 513.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 notamment de la jeunesse soit",
        "start": 515.399,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment de d'\u00e9panouissement de la",
        "start": 517.68,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9couverte de notre",
        "start": 520.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "magnifique pays et que ce soit ce qu'on",
        "start": 522.719,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "appelle",
        "start": 525.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'interop\u00e9rabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire",
        "start": 526.459,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui vous avez votre carte en",
        "start": 528.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00cele-de-France vous allez \u00e0 Nantes il",
        "start": 531.12,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faut racheter des tickets et ben ce sera",
        "start": 532.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la m\u00eame carte partout pour garantir la",
        "start": 534.839,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 de tous les jeux",
        "start": 537.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle Juliette Rossi j'ai",
        "start": 540.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "22 ans je suis dans cette volontaire en",
        "start": 543.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "service civique \u00e0 l'association unicit\u00e9",
        "start": 544.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme vous pouvez le voir et j'en porte",
        "start": 546.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui fi\u00e8rement les couleurs",
        "start": 549.06,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant ambassadrice de l'association",
        "start": 550.2,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 ma question pour vous aujourd'hui",
        "start": 551.42,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "au vu de son succ\u00e8s sur l'insertion des",
        "start": 553.279,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "jeunes et notamment des jeunes \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 555.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que pensez-vous de g\u00e9n\u00e9raliser le",
        "start": 557.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "service civique \u00e0 toute une classe d'\u00e2ge",
        "start": 559.62,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "quand on regarde toutes les enqu\u00eates et",
        "start": 563.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'ai suivi et la cr\u00e9ation et le",
        "start": 565.399,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement du service civique les",
        "start": 568.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jeunes ont toujours ador\u00e9 ils ont pas",
        "start": 570.839,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "simplement ador\u00e9 leur exp\u00e9rience \u00e7a leur",
        "start": 573.36,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "a permis de se construire et de se",
        "start": 575.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "projeter dans la suite de leur vie donc",
        "start": 578.399,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "moi je veux massifier le service civique",
        "start": 581.22,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "toute une classe d'\u00e2ge tant mieux si on",
        "start": 584.959,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "y arrive si on arrivait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 500000",
        "start": 587.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeunes tous les ans \u00e7a serait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 589.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bien on a quoi 120000 par an donc il",
        "start": 591.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faut d'abord faire de l'information",
        "start": 595.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce que comme vous le savez les jeunes",
        "start": 596.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s peu au courant du service",
        "start": 598.56,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "civique il faut mieux l'encadrer ouvrir",
        "start": 600.72,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "davantage de possibilit\u00e9s et puis \u00e7a",
        "start": 603.779,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "renvoie \u00e0 un choix de vie",
        "start": 607.079,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "moi je consid\u00e8re que et quand on le voit",
        "start": 609.66,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "dans le reste de l'Europe",
        "start": 613.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les jeunes sont amen\u00e9s maintenant de",
        "start": 615.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus en plus t\u00f4t \u00e0 choisir",
        "start": 617.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quelle formation ils veulent faire",
        "start": 619.64,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "quelle sp\u00e9cificit\u00e9 veulent faire et tac",
        "start": 621.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tac tac et vous vous engagez vous",
        "start": 624.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "arrivez de mani\u00e8re contrainte \u00e0",
        "start": 625.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "encha\u00eener les boulots les formations moi",
        "start": 627.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'aimerais que dans notre soci\u00e9t\u00e9 on",
        "start": 630.66,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "puisse accorder \u00e0 chaque jeune 6 mois ou",
        "start": 633.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une ann\u00e9e qui peut \u00eatre \u00e0 travers le",
        "start": 636.779,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "service civique qui peut \u00eatre apr\u00e8s le",
        "start": 638.88,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "baccalaur\u00e9at qui peut \u00eatre pendant ses",
        "start": 640.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes ou pendant apr\u00e8s un premier",
        "start": 642.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier que chaque jeune puisse s'ouvrir",
        "start": 645.36,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "sur un engagement citoyen tel que le",
        "start": 647.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "propose de service civique et que cet",
        "start": 650.579,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "engagement citoyen soit valoris\u00e9 dans",
        "start": 653.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les parcours des jeunes comme une",
        "start": 655.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience de vie qui va les renforcer",
        "start": 657.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les rendre plus m\u00fbres et plus \u00e0 m\u00eame de",
        "start": 659.7,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "servir l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 662.82,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "volontaire",
        "start": 665.76,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "oui parce que si vous voulez moi",
        "start": 667.399,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "j'entends parfois certains responsables",
        "start": 669.899,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "politiques d'un certain \u00e2ge dire il faut",
        "start": 671.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rendre le service militaire obligatoire",
        "start": 673.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il faut rendre le service ou je sais pas",
        "start": 675.6,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "quoi obligatoire c'est-\u00e0-dire qu'en fait",
        "start": 678.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est responsable politique qui ont",
        "start": 680.36,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "exerc\u00e9 des responsabilit\u00e9s pendant des",
        "start": 682.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es parfois pendant des d\u00e9cennies qui",
        "start": 684.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ont mis la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on est",
        "start": 686.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec ces in\u00e9galit\u00e9s la pr\u00e9carit\u00e9 des",
        "start": 688.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jeunes qui ont \u00e9t\u00e9 les exclus du quoi",
        "start": 691.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte les jeunes ont \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 692.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "excuses du quoi qu'il en co\u00fbte et qui",
        "start": 694.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "viennent faire la le\u00e7on jeune sur le",
        "start": 696.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mode il s'engage plus ils sont plus",
        "start": 697.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "responsables vis-\u00e0-vis de la soci\u00e9t\u00e9 ils",
        "start": 700.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comprennent pas l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ils",
        "start": 702.54,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "sont que sur leur t\u00e9l\u00e9phone sur ce",
        "start": 704.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "discours l\u00e0 \u00e7a fait des milliers",
        "start": 706.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es qu'il durent les jeunes",
        "start": 706.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'engagent les jeunes",
        "start": 709.019,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ont envie d'avoir une vie de",
        "start": 710.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "digne d'\u00eatre respect\u00e9 ils ont envie",
        "start": 712.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d'avoir un boulot qui a du sens et ben",
        "start": 714.66,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "justement au front cette possibilit\u00e9 du",
        "start": 716.639,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "service civique qui est quand m\u00eame",
        "start": 719.579,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vachement plus int\u00e9ressant que le SNU",
        "start": 721.079,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "qui est une sorte de mixte \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 723.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "incomp et qui ne servira personne juste",
        "start": 725.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "au nom d'unicit\u00e9 j'esp\u00e8re avoir une",
        "start": 728.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mesure sur le service civique dans votre",
        "start": 730.68,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 731.94,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 735.56,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 737.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai 25 ans je viens de Cr\u00e9teil j'ai",
        "start": 756.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fait partie d'une service civique aussi",
        "start": 760.2,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "et je viens avec le la coop\u00e9rative du",
        "start": 762.2,
        "duration": 8.319
    },
    {
        "text": "Val-de-Marne et la question que je veux",
        "start": 767.279,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "vous poser c'est quelle mesure",
        "start": 770.519,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique vous allez prendre \u00e0 la",
        "start": 772.7,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "veille de votre pr\u00e9sidentielle si vous",
        "start": 775.2,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu",
        "start": 777.36,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "j'aurais pas le droit encore",
        "start": 779.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel \u00e7a r\u00e9sume pas la",
        "start": 791.36,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "lutte pour le climat \u00e7a r\u00e9sume pas",
        "start": 793.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la lutte pour la justice",
        "start": 795.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sociale ou pour dans l'\u00e9cole mais la",
        "start": 797.22,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sortie de l'\u00e9levage industriel \u00e7a y est",
        "start": 800.04,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9levage industriel c'est celui",
        "start": 801.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on voit uniquement dans les vid\u00e9os de",
        "start": 803.339,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "L214 c'est ses animaux qui ne voient",
        "start": 804.959,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "jamais l'ext\u00e9rieur c'est la souffrance",
        "start": 807.3,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "animale absolue c'est des \u00e9leveurs qui",
        "start": 808.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vivent tr\u00e8s dramatiquement leur m\u00e9tier",
        "start": 811.019,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "souvent dans une grande pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 813.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "sociale c'est une alimentation qui",
        "start": 815.459,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "contribue \u00e0 au diab\u00e8te \u00e0 l'ob\u00e9sit\u00e9 aux",
        "start": 818.399,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "maladies chroniques donc je veux sortir",
        "start": 821.639,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9levage industriel interdire tr\u00e8s",
        "start": 823.56,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "rapidement les \u00e9levages en cage et puis",
        "start": 826.079,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sortir de l'\u00e9levage industriel c'est",
        "start": 828.899,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "repenser la ruralit\u00e9 c'est repenser",
        "start": 830.82,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est repenser notre",
        "start": 833.279,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "alimentation et vous le savez bien",
        "start": 835.079,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "manger c'est un plaisir que nous avons",
        "start": 837.36,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "dans ce pays et il faut que nos paysans",
        "start": 840.48,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "en vivent bien voil\u00e0 merci merci",
        "start": 842.639,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "vous \u00eates parfaits enfin je veux dire en",
        "start": 846.899,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "terme de temps",
        "start": 848.76,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ils sont comme \u00e7a avec tous les autres",
        "start": 851.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ou non",
        "start": 853.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'habite Neuilly-Plaisance et je suis",
        "start": 861.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant en hypokh\u00e2gne",
        "start": 864.36,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir",
        "start": 866.72,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "quels sont vos solutions vous Yannick",
        "start": 868.519,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "Jadot pour que le milieu d'origine n'en",
        "start": 870.899,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre pas autant sur la r\u00e9ussite",
        "start": 874.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "scolaire et professionnelle des jeunes",
        "start": 876.959,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avez raison on a un probl\u00e8me de",
        "start": 878.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9 scolaire majeure dans notre",
        "start": 881.699,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "pays et",
        "start": 883.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toutes les enqu\u00eates ont montr\u00e9 que la",
        "start": 885.56,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "France est un des pays au fond ou",
        "start": 888.12,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "l'ascenseur social est le plus en panne",
        "start": 890.899,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "et le plus lent pour que notamment les",
        "start": 893.339,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "jeunes issus des classes populaires",
        "start": 896.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "puissent grimper dans les chaises",
        "start": 897.98,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "sociales et dans les dans la dans la",
        "start": 901.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans la y compris dans leur m\u00e9tier dans",
        "start": 903.959,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les entreprises dans les services",
        "start": 905.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "publics donc un mettre le paquet",
        "start": 906.959,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur l'\u00e9cole aujourd'hui vous",
        "start": 910.26,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "habitez un quartier ce qu'on appelle",
        "start": 913.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parfois un beau quartier et bien l'\u00e9tat",
        "start": 915.959,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de fait investi plus d'argent de moyen",
        "start": 918.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans les beaux quartiers que dans les",
        "start": 922.079,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "quartiers populaires ou dans les zones",
        "start": 924.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rurales c'est quelque chose qu'il faut",
        "start": 925.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "totalement renverser il faut investir",
        "start": 927.54,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "plus l\u00e0 o\u00f9 il y en a le plus besoin",
        "start": 930.18,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est",
        "start": 933.019,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "combattre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires c'est",
        "start": 935.42,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des \u00e9tablissements qui sont",
        "start": 937.62,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographiquement au milieu justement des",
        "start": 942.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "beaux quartiers des quartiers plus",
        "start": 946.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "populaires pour assurer la mixit\u00e9",
        "start": 947.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 l'\u00e9cole et puis il y a un",
        "start": 950.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enjeu essentiel parce que je sais qu'il",
        "start": 953.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "faut que je fasse court",
        "start": 954.72,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "notre pays depuis 10 ans a r\u00e9duit",
        "start": 956.24,
        "duration": 7.839
    },
    {
        "text": "l'investissement par \u00e9tudiant nous avons",
        "start": 960.98,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 de pr\u00e8s de 10 %",
        "start": 964.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'investissement public par \u00e9tudiant \u00e0",
        "start": 966.199,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 quand tous les autres pays",
        "start": 969.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "augmentent \u00e9videmment l'investissement",
        "start": 971.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par \u00e9tudiant on est dans une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 973.92,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "a besoin d'une jeunesse \u00e9panouie d'une",
        "start": 976.88,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "jeunesse respect\u00e9e d'une jeunesse",
        "start": 980.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9quip\u00e9e en terme de savoir",
        "start": 983.579,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d'une jeunesse qui va construire",
        "start": 985.92,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'intelligence de la soci\u00e9t\u00e9 demain un",
        "start": 988.56,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pays qui d\u00e9sinvestit de sa jeunesse est",
        "start": 991.259,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "un pays qui est condamn\u00e9 pour le coup \u00e0",
        "start": 994.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se diviser qui est un pays qui est",
        "start": 997.259,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 \u00e0 l'assignation sociale \u00e0",
        "start": 999.42,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence donc on investir \u00e0 massivement",
        "start": 1002.06,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation on r\u00e9investira dans",
        "start": 1004.699,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 parce qu'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1008.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9panouie une soci\u00e9t\u00e9 apais\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1009.68,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "de l'intelligence et donc aussi une",
        "start": 1012.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 comp\u00e9titive c'est une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1014.779,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "qui investit sur sa jeunesse",
        "start": 1016.94,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "pour la suite parce que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1023.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je suis surtout concern\u00e9 par les",
        "start": 1034.0,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "handicaps invisibles et \u00e0 ce titre",
        "start": 1037.039,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment avec les handicap\u00e9s invisibles",
        "start": 1039.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "sont beaucoup moins visibles",
        "start": 1041.419,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous proposez pour l'acc\u00e8s",
        "start": 1044.14,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "pour le diagnostic \u00e0 tous puisque les",
        "start": 1047.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "diagnostics sont peut-\u00eatre le premier",
        "start": 1050.559,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "facteur de reconnaissance des handicaps",
        "start": 1052.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "invisibles vous avez parfaitement raison",
        "start": 1054.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 aussi il va falloir changer",
        "start": 1056.66,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution il faut \u00eatre en rupture par",
        "start": 1060.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l'\u00e9volution de ces derni\u00e8res",
        "start": 1062.419,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es vous savez qu'on manque",
        "start": 1064.039,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "terriblement de m\u00e9decin \u00e0 l'\u00e9cole on",
        "start": 1066.38,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "manque terriblement",
        "start": 1069.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res et d'infirmiers on manque",
        "start": 1070.96,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "terriblement d'assistance sociale et on",
        "start": 1073.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est dans une soci\u00e9t\u00e9 c'est pas",
        "start": 1076.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "totalement \u00e0 la question que vous me",
        "start": 1078.62,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "posez ou",
        "start": 1080.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout ce qui est sant\u00e9 mentale a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1081.7,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "totalement n\u00e9glig\u00e9 m\u00e9pris\u00e9 donc il faut",
        "start": 1084.38,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "remettre des m\u00e9decins il remettre des",
        "start": 1087.44,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "des infirmi\u00e8res il faut remettre de",
        "start": 1090.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'assistance sociale il faut former",
        "start": 1092.179,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "toute la communaut\u00e9 \u00e9ducative pas",
        "start": 1095.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "simplement les enseignants toute la",
        "start": 1097.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 \u00e9ducative \u00e0 identifier y",
        "start": 1098.96,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "compris les signaux faibles en mati\u00e8re",
        "start": 1101.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'handicap et d'handicap invisible et",
        "start": 1104.08,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "puis il faut totalement stabiliser c'est",
        "start": 1107.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment la question que vous",
        "start": 1110.299,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "posiez autour vous savez",
        "start": 1111.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de l'accompagnement des enfants en",
        "start": 1113.919,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "situation de handicap les",
        "start": 1116.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aesh qui sont aujourd'hui totalement",
        "start": 1118.9,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caris\u00e9s totalement malmen\u00e9 il faut",
        "start": 1121.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faire en sorte que les aesh tous ces",
        "start": 1125.179,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "accompagnants soient stabilis\u00e9s soit",
        "start": 1127.76,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "fonctionnaris\u00e9 au sens o\u00f9 il va avoir un",
        "start": 1130.96,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "statut ils vont avoir des \u00e9coles ou",
        "start": 1134.12,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "intervenir pour favoriser \u00e9videmment",
        "start": 1136.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'inclusion de tous les enfants qui ont",
        "start": 1138.46,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "un handicap",
        "start": 1141.02,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "merci prochaine question de Michel",
        "start": 1142.16,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle Michel je suis en",
        "start": 1145.66,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "section internationale au lyc\u00e9e Maurice",
        "start": 1149.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "Ravel \u00e0 Paris je suis engag\u00e9 dans la",
        "start": 1150.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lutte contre l'in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1153.799,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contre les in\u00e9galit\u00e9s des chances et",
        "start": 1156.02,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "donc j'aimerais savoir comment vous",
        "start": 1158.419,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "revaloriserez le m\u00e9tier d'enseignant",
        "start": 1161.74,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "afin de palier \u00e0 toutes les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1164.0,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions",
        "start": 1166.34,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1168.1,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "je disais combien tout \u00e0 l'heure on",
        "start": 1171.039,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "investissait aujourd'hui devant la",
        "start": 1173.72,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 davantage dans les \u00e9coles o\u00f9 les",
        "start": 1175.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "enfants vont plut\u00f4t bien que dans les",
        "start": 1179.179,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "\u00e9coles o\u00f9 c'est plus difficile pourquoi",
        "start": 1181.58,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "aussi parce que",
        "start": 1183.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les enseignants qui ont de l'exp\u00e9rience",
        "start": 1185.62,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "ne sont pas forc\u00e9ment incit\u00e9s aller dans",
        "start": 1189.34,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "les quartiers difficiles ils pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 1191.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e9gitime parfois aller dans les",
        "start": 1194.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quartiers plus confortables et donc si",
        "start": 1196.16,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "on veut",
        "start": 1198.5,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "relancer l'\u00e9ducation dans",
        "start": 1199.66,
        "duration": 6.879
    },
    {
        "text": "malmen\u00e9 il faut \u00e0 la fois moi je l'ai",
        "start": 1202.96,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "dans mon projet augmenter de 20 % les",
        "start": 1206.539,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "salaires en moyenne des enseignants",
        "start": 1209.659,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parce que vous le savez ils sont",
        "start": 1211.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sous-pay\u00e9s par rapport \u00e0 tous nos",
        "start": 1213.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voisins moi je suis fils d'instituteur",
        "start": 1214.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et d'institutrice et je sais que quand",
        "start": 1216.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais petit dans mon village il y",
        "start": 1219.62,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "avait une reconnaissance du m\u00e9tier \u00e0 la",
        "start": 1221.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fois par les r\u00e9mun\u00e9rations et par le",
        "start": 1224.659,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "statut aujourd'hui",
        "start": 1226.34,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e0 force de r\u00e9duire l'investissement dans",
        "start": 1228.039,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il y a eu cette perte de",
        "start": 1230.539,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "reconnaissance et cette pr\u00e9carisation",
        "start": 1232.22,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "donc il faut relever les salaires il",
        "start": 1233.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faut embaucher parce que si on veut",
        "start": 1236.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "accompagner les enfants si on veut",
        "start": 1238.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9viter les sur effectifs dans les",
        "start": 1240.2,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "classes il faut embaucher mais au-del\u00e0",
        "start": 1241.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer l'institution de l'\u00e9cole les",
        "start": 1244.419,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "enseignants et les les effectifs il va",
        "start": 1247.7,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "falloir aussi repenser les temps \u00e0",
        "start": 1251.419,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole qu'on ait que les enfants et",
        "start": 1254.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "davantage acc\u00e8s au \u00e0 la culture qui est",
        "start": 1256.64,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "davantage acc\u00e8s aux arts au sport \u00e0",
        "start": 1259.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nature il va falloir r\u00e9am\u00e9nager les",
        "start": 1262.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "temps scolaires mais pour \u00e7a un peu",
        "start": 1264.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme l'ont fait les finlandais qui sont",
        "start": 1266.659,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "un exemple en la mati\u00e8re faire une",
        "start": 1268.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de consensus entre tous les",
        "start": 1270.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "acteurs de l'\u00e9ducation pour savoir",
        "start": 1272.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comment aujourd'hui adapter l'\u00e9p\u00e9e de la",
        "start": 1274.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie aux enfants renforcer les",
        "start": 1277.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moyens les moyens l\u00e0 o\u00f9 il y en a besoin",
        "start": 1279.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et puis int\u00e9grer \u00e0 l'\u00e9cole les nouveaux",
        "start": 1281.539,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "enjeux les enjeux de la diversit\u00e9 les",
        "start": 1284.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "enjeux des violences sexuelles sexistes",
        "start": 1286.64,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les enjeux de l'environnement les enjeux",
        "start": 1289.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du num\u00e9rique pour que l'\u00e9cole entre",
        "start": 1291.679,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "totalement dans le 21e si\u00e8cle",
        "start": 1294.02,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "combien de prof 65000",
        "start": 1296.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "65000",
        "start": 1300.1,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "enseignant bien s\u00fbr 65000 enseignants",
        "start": 1302.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "de 20 % en moyenne je l'ai dit dans la",
        "start": 1312.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse mais en mettant le plus t\u00f4t le",
        "start": 1315.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "paquet en d\u00e9but et en milieu de carri\u00e8re",
        "start": 1316.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il y a des \u00e9volutions \u00e0 faire",
        "start": 1319.22,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "en fin de carri\u00e8re mais la situation est",
        "start": 1321.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moins tendue donc plut\u00f4t en d\u00e9but et en",
        "start": 1323.659,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "milieu de carri\u00e8re donc 65000 je l'ai",
        "start": 1326.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dit aussi des m\u00e9decins des infirmi\u00e8res",
        "start": 1329.539,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et des assistants de l'assistance",
        "start": 1332.48,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 1335.179,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour donner de la puissance \u00e0",
        "start": 1336.22,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et \u00e9viter les sur effectifs ou",
        "start": 1340.159,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles sous dot\u00e9s et donc vous",
        "start": 1342.86,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "voulez les payer mieux ces enseignants",
        "start": 1346.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais si j'ai bien compris ils devront",
        "start": 1347.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus pr\u00e9sent dans l'\u00e9tablissement",
        "start": 1349.76,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "scolaire je l'ai dit",
        "start": 1351.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer l'institution \u00e9cole",
        "start": 1355.48,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera tr\u00e8s difficile de changer",
        "start": 1358.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l'ensemble des enseignements d'adapter",
        "start": 1361.6,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "les nouvelles m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques",
        "start": 1364.46,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer plus d'interdisciplinarit\u00e9",
        "start": 1365.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer des nouveaux sujets et donc",
        "start": 1368.86,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "moi je vais le faire comme je dis \u00e0 la",
        "start": 1371.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Finlandaise dont on sait aujourd'hui que",
        "start": 1373.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est l'une des meilleures \u00e9coles au",
        "start": 1375.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monde en terme d'\u00e9panouissement des",
        "start": 1377.0,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "enfants et donc ils ont fait \u00e7a par",
        "start": 1379.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de consensus ils ont mis tous",
        "start": 1381.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les acteurs autour de la table pour",
        "start": 1383.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 la fois les m\u00e9tiers pour penser",
        "start": 1385.88,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes pour penser les temps parce",
        "start": 1389.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 effectivement",
        "start": 1391.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on fait \u00e9voluer les temps et ben on fait",
        "start": 1393.08,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer les temps dans la journ\u00e9e dans",
        "start": 1395.48,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la semaine potentiellement et dans",
        "start": 1398.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e et \u00e7a \u00e7a doit relever la",
        "start": 1399.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "conscience",
        "start": 1401.78,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "autonome vous \u00eates pour l'autonomisation",
        "start": 1403.7,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "puisse imaginer l'interdisciplinarit\u00e9",
        "start": 1410.559,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "puisse imaginer davantage d'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 1413.419,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nature \u00e0 la culture s'organiser pour \u00e7a",
        "start": 1416.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e7a me va tr\u00e8s bien que on donne",
        "start": 1418.159,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'autonomie aux \u00e9tablissements pour",
        "start": 1420.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "recruter pour faire des choses comme \u00e7a",
        "start": 1422.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne me va pas parce qu'au fond \u00e7a va",
        "start": 1424.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "construire ce que \u00e7a va renforcer les",
        "start": 1427.159,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s scolaires dans notre pays",
        "start": 1428.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "allez on avance avec Lara",
        "start": 1430.279,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 1433.279,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "elle a beaucoup dans la salle",
        "start": 1440.74,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1443.86,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "du coup ma question pour vous la",
        "start": 1446.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suivante selon un sondage de l'Ifop de",
        "start": 1448.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "2021 63 % des moins de 35 ans consid\u00e8re",
        "start": 1450.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que la th\u00e9orie du Grand remplacement est",
        "start": 1453.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "raciste comment expliquer vous que 55 %",
        "start": 1454.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des 50 64 ans pense le contraire",
        "start": 1457.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce que peut-\u00eatre vous \u00eates plus",
        "start": 1460.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ouvert sur la soci\u00e9t\u00e9 sur la r\u00e9alit\u00e9 du",
        "start": 1462.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "monde vous fantasmez moi le monde",
        "start": 1463.94,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "d'avant vous savez quand le futur est",
        "start": 1467.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "angoissant d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1471.62,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "effondrement de la biodiversit\u00e9",
        "start": 1473.84,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "mondialisation tr\u00e8s in\u00e9galitaire",
        "start": 1475.72,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "marchandisation de la for\u00eat des des",
        "start": 1478.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es personnelles",
        "start": 1481.279,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "terrorisme finance quand le pr\u00e9sent on",
        "start": 1482.98,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "le voit aujourd'hui est tr\u00e8s inqui\u00e9tant",
        "start": 1486.38,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "il y a le r\u00e9flexe c'est de se dire bah",
        "start": 1488.48,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mieux avant au fond retournons",
        "start": 1492.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 et vous avez des",
        "start": 1495.26,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mouvements politiques et des candidats",
        "start": 1497.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 1498.919,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "manipulent ces angoisses manipule ses",
        "start": 1500.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peurs",
        "start": 1503.6,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "manipule les col\u00e8res en r\u00e9flexe",
        "start": 1504.82,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "identitaire en panique identitaire notre",
        "start": 1508.159,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "r\u00e9cit nationale \u00e7a deviendrait le",
        "start": 1511.279,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "suicide collectif",
        "start": 1513.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9citational \u00e7a deviendrait la",
        "start": 1514.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "grande invasion le grand remplacement",
        "start": 1516.86,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a ce sont des th\u00e9ories",
        "start": 1518.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "naus\u00e9abondes et y compris quand elles en",
        "start": 1521.02,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "arrivent \u00e0 r\u00e9\u00e9crire le pass\u00e9 pour nous",
        "start": 1523.82,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "expliquer que Dreyfus \u00e9tait coupable que",
        "start": 1526.159,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "P\u00e9tain \u00e9tait innocent que Papon \u00e9tait",
        "start": 1528.559,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "innocent et que au fond cette r\u00e9\u00e9criture",
        "start": 1531.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "du pass\u00e9 encore une fois et terrible",
        "start": 1534.919,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "pour notre pays parce que \u00e7a stigmatise",
        "start": 1537.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "toute une partie des Fran\u00e7aises et des",
        "start": 1539.9,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais ou des habitants en France",
        "start": 1542.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a nous divise et que la",
        "start": 1544.0,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie du bouc \u00e9missaire n'a jamais",
        "start": 1547.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 aucune r\u00e9ponse positive \u00e0 une",
        "start": 1549.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 donc moi mon projet pour \u00e9viter",
        "start": 1552.26,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de se battre sur le pass\u00e9 c'est de nous",
        "start": 1555.08,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "inventer et d'\u00e9crire une nouvelle page",
        "start": 1558.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'histoire de notre pays quand on",
        "start": 1561.559,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "combat le d\u00e9r\u00e8glement climatiques et",
        "start": 1563.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9vite le chaos quand on combat",
        "start": 1565.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 et",
        "start": 1567.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9vite le chaos quand on remet de",
        "start": 1569.179,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 de la justice sociale et",
        "start": 1571.159,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie et ensemble on se",
        "start": 1573.26,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "projette vers l'avenir ensemble on se",
        "start": 1576.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "retrousse les manches on se sert les",
        "start": 1578.779,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "coudes parce qu'on sait que ce sont les",
        "start": 1580.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis et qu'\u00e0 partir de l\u00e0 et",
        "start": 1581.659,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "bien l'autre n'est plus une menace il",
        "start": 1583.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "est un enrichissement il est une",
        "start": 1587.12,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "addition et non pas une soustraction et",
        "start": 1589.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bien contre les pulsions de mort moi je",
        "start": 1592.159,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re les pulsions de vie contre les",
        "start": 1594.74,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pulsions de haine je pr\u00e9f\u00e8re les",
        "start": 1596.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pulsions de fraternit\u00e9 In\u00e8s",
        "start": 1598.039,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle In\u00e8s j'ai 24 ans je",
        "start": 1601.58,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "suis jeune dipl\u00f4m\u00e9e et aujourd'hui je",
        "start": 1604.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "suis entrepreneur avec une mission de",
        "start": 1607.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "favoriser l'\u00e9galit\u00e9 des chances pour",
        "start": 1609.44,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tous les entrepreneurs dans le milieu de",
        "start": 1611.0,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la tech et ma question est la suivante",
        "start": 1612.799,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "quel est l'impact et les mesures que",
        "start": 1615.76,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vous allez prendre pour \u00e9viter le d\u00e9part",
        "start": 1617.84,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tranger des dipl\u00f4m\u00e9s mais aussi des",
        "start": 1621.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "jeunes entrepreneurs dans le milieu de",
        "start": 1625.159,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "l'innovation et de la TEC",
        "start": 1627.32,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "merci vous avez raison je parlais tout \u00e0",
        "start": 1630.1,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'heure de l'appauvrissement de",
        "start": 1634.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la",
        "start": 1635.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "recherche ce qui fait qu'aujourd'hui",
        "start": 1637.34,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 1639.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand vous en discutez avec pas mal de",
        "start": 1641.08,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "chercheurs je discute beaucoup",
        "start": 1643.34,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec C\u00e9dric Villani qui est",
        "start": 1644.899,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "notre m\u00e9daille field de math\u00e9matiques et",
        "start": 1647.539,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "on voit \u00e0 quel point faute de",
        "start": 1651.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1653.899,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "pour nos chercheurs",
        "start": 1655.34,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "faute de bonnes conditions de travail",
        "start": 1657.039,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "faute d'accompagnement quand ils",
        "start": 1660.22,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "inventent",
        "start": 1662.419,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "comme les entrepreneuses et les",
        "start": 1663.98,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "entrepreneurs dont vous portez que vous",
        "start": 1666.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "portez que vous repr\u00e9sentez et ben un",
        "start": 1668.419,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 vous pr\u00e9f\u00e9rez partir \u00e0",
        "start": 1670.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger pour vivre pleinement votre",
        "start": 1672.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "passion votre engagement et bien on est",
        "start": 1674.059,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans un pays o\u00f9 on peut avoir et on a",
        "start": 1676.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "souvent les meilleurs chercheurs et donc",
        "start": 1679.159,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il faut davantage les accompagner sur",
        "start": 1681.74,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "leur projet de recherche sur le syst\u00e8me",
        "start": 1684.559,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "des startups marche plut\u00f4t bien dans",
        "start": 1687.799,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "notre pays mais",
        "start": 1690.679,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "les phases suivantes parfois sont",
        "start": 1693.399,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "beaucoup plus compliqu\u00e9 en terme",
        "start": 1695.96,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'accompagnement et ben il faut",
        "start": 1697.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "favoriser \u00e7a parce que c'est pas",
        "start": 1699.559,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "totalement hasard si on a pas de vaccin",
        "start": 1702.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "dans notre pays",
        "start": 1704.659,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "c'est pas totalement un hasard si",
        "start": 1706.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "effectivement les jeunes chercheurs",
        "start": 1709.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "partent parce qu'ils vont trouver des",
        "start": 1710.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conditions plus favorables ailleurs pour",
        "start": 1712.7,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "pour vivre leur passion",
        "start": 1714.86,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est qu'une question d'argent faut leur",
        "start": 1718.76,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "donner plus de moyens pour qu'il reste",
        "start": 1720.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "en France c'est pas seulement de",
        "start": 1721.399,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'argent c'est de l'accompagnement pour",
        "start": 1722.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nos enseignants chercheurs il y a",
        "start": 1724.279,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "clairement des conditions de travail qui",
        "start": 1726.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont inadmissibles vous \u00eates en th\u00e8se",
        "start": 1727.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous avez pass\u00e9 une th\u00e8se on vous",
        "start": 1730.82,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "propose 1500 1600 \u20ac \u00e0 l'universit\u00e9 c'est",
        "start": 1732.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pas normal je veux dire les gens fuis ou",
        "start": 1735.919,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "alors vraiment c'est qu'ils ont install\u00e9",
        "start": 1738.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "leur vie donc \u00e7a \u00e7a peut pas marcher",
        "start": 1740.24,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "donc il faut accompagner notre recherche",
        "start": 1742.039,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi une question de",
        "start": 1744.799,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique j'allais dire \u00e9conomique et",
        "start": 1746.539,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "industrielle trop souvent des femmes et",
        "start": 1749.179,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "des hommes inventent des prototypes",
        "start": 1752.299,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "extraordinaires dans notre pays mais",
        "start": 1753.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "vont les d\u00e9velopper ailleurs parce que",
        "start": 1755.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'accompagnement des entreprises y est",
        "start": 1758.179,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bien meilleur merci on avance avec Emma",
        "start": 1760.34,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "une question sur la ruralit\u00e9",
        "start": 1764.059,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "je m'appelle Emma Dorel j'ai 22 ans et",
        "start": 1766.84,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "je suis en service civique aussi dans la",
        "start": 1769.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "commune rurale de Brezon dans le Cantal",
        "start": 1772.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc je m'adresse \u00e0 vous depuis cette",
        "start": 1774.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9",
        "start": 1776.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et j'aimerais savoir ce que vous allez",
        "start": 1778.64,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "faire pour la jeunesse rurale qui a",
        "start": 1780.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "depuis tr\u00e8s longtemps \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 vous",
        "start": 1782.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avez raison",
        "start": 1784.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on parle de la jeunesse rurale on",
        "start": 1786.559,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pourrait parler de la jeunesse des",
        "start": 1788.12,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "cartes trop souvent les politiques",
        "start": 1789.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jouent \u00e0 faire que les uns se battent",
        "start": 1791.899,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contre les autres alors que de la m\u00eame",
        "start": 1795.02,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on il b\u00e9n\u00e9ficie pas toujours",
        "start": 1797.539,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9cole de qualit\u00e9 \u00e7a veut pas dire",
        "start": 1800.32,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "que les enseignants sont pas de qualit\u00e9",
        "start": 1802.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais ils se battent les enjeux de",
        "start": 1803.899,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 qui sont tr\u00e8s importants et",
        "start": 1805.94,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "puis",
        "start": 1807.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les services publics et les emplois qui",
        "start": 1808.84,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "sont parfois difficiles tout le projet",
        "start": 1812.6,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie au fond c'est de retrouver",
        "start": 1814.94,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "fils de sa vie un emploi et des services",
        "start": 1819.679,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "publics l\u00e0 o\u00f9 on habite quand on s'est",
        "start": 1822.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tellement battu pendant des ann\u00e9es",
        "start": 1825.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contre les zones commerciales pour",
        "start": 1826.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "garder les commerces de proximit\u00e9 quand",
        "start": 1828.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on se bat contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
        "start": 1830.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand on se bat sur l'ensemble des",
        "start": 1832.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "services publics \u00e0 proximit\u00e9 quand on se",
        "start": 1834.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bat pour d\u00e9velopper tout ce qu'on",
        "start": 1837.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "appelle l'\u00e9conomie circulaire que cette",
        "start": 1838.82,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie de territoire qui pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 1841.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer recycler r\u00e9utiliser que je t'ai",
        "start": 1844.039,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9f\u00e8re l'intelligence et",
        "start": 1847.46,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'innovation plut\u00f4t que d'extraire les",
        "start": 1850.279,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mati\u00e8res premi\u00e8res de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 1852.559,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te quand on se bat pour",
        "start": 1854.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'agriculture paysanne c'est 100000",
        "start": 1855.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "paysans et paysans qu'on va installer",
        "start": 1859.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dans notre pays quand on se bat sur je",
        "start": 1861.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "l'ai dit l'isolation des logements c'est",
        "start": 1864.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des artisans partout sur nos territoires",
        "start": 1866.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand on se bat sur les services publics",
        "start": 1868.58,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "sur la culture c'est aussi garantir que",
        "start": 1870.559,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nos territoires sont vivants quand on se",
        "start": 1873.559,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "bat contre la fermeture d'une maternit\u00e9",
        "start": 1875.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en zone rurale",
        "start": 1877.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pour que le territoire reste",
        "start": 1879.919,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vivant parce que quand on ferme une",
        "start": 1881.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maternit\u00e9 sur un territoire au fond la",
        "start": 1883.34,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "symbolique qu'on envoie aux habitants et",
        "start": 1885.74,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "aux habitants c'est que c'est un",
        "start": 1887.419,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "territoire o\u00f9 on donne plus la vie et",
        "start": 1888.559,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ben nous voulons des services publics",
        "start": 1890.539,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "nous voulons de l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 1892.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "nous voulons de la mobilit\u00e9 de la",
        "start": 1894.14,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "culture et donc on aura de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1896.539,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "et chacune chacun pourra vivre en",
        "start": 1899.659,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 en zone rural aussi merci",
        "start": 1901.58,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "C\u00e9lia pour la prochaine question",
        "start": 1904.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et je suis \u00e9tudiante en droit \u00e0 Paris et",
        "start": 1909.34,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ma question pour vous est la suivante si",
        "start": 1912.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu lors de votre mandat",
        "start": 1915.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelle mesure concr\u00e8tement est-ce que",
        "start": 1917.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous prendriez afin d'\u00e9tablir plus de",
        "start": 1919.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "participation citoyenne au sein de la",
        "start": 1922.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vie d\u00e9mocratique",
        "start": 1924.08,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 du du du vote \u00e0 16 ans pour",
        "start": 1926.059,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "s'emparer de la d\u00e9mocratie et comprendre",
        "start": 1929.2,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "comment le comment elle fonctionne",
        "start": 1932.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comment c'est important d'y participer",
        "start": 1934.039,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "mais voyez on est dans un dans un moment",
        "start": 1935.96,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "de nos soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9",
        "start": 1940.24,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "la mondialisation la finance les r\u00e9seaux",
        "start": 1943.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sociaux tout va tr\u00e8s tr\u00e8s vite et c'est",
        "start": 1945.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile pour la d\u00e9mocratie de",
        "start": 1947.659,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "s'adapter \u00e0 une telle rapidit\u00e9 quand",
        "start": 1949.88,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "l'information",
        "start": 1952.659,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "circule en quelques secondes quand la",
        "start": 1954.22,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "finance circule en quelques secondes le",
        "start": 1957.679,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "temps de la d\u00e9mocratie est forc\u00e9ment",
        "start": 1960.44,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "plus long parce que le temps de la",
        "start": 1961.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est le temps de se",
        "start": 1963.019,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "construire un avis \u00e9clair\u00e9 c'est le",
        "start": 1964.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "temps de d\u00e9lib\u00e9rer c'est le temps de",
        "start": 1966.559,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 une r\u00e8gle commune et de la",
        "start": 1968.48,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "mettre en \u0153uvre alors il y a deux",
        "start": 1971.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "solutions par rapport \u00e0 \u00e7a il y a la",
        "start": 1973.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "solution qui a choisi Emmanuel Macron si",
        "start": 1975.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je concentre tous les pouvoirs et vous",
        "start": 1977.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "me revoyez dans 5 ans je parle pas avec",
        "start": 1979.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les m\u00e8res je parle pas avec les",
        "start": 1981.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "syndicats \u00e0 peine avec les citoyens je",
        "start": 1982.64,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "viens m\u00eame plus d'assembl\u00e9e nationale \u00e0",
        "start": 1984.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peine il y avait plus de conseil des",
        "start": 1986.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ministres donc je concentre tous les",
        "start": 1988.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pouvoirs mon ma ma volont\u00e9 c'est de",
        "start": 1989.659,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mettre au contraire de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1993.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partout donc des r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 1994.34,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "locale des conf\u00e9rences citoyenne des",
        "start": 1997.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences de consensus pour alimenter",
        "start": 2000.399,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tout le travail des \u00e9lus et que les \u00e9lus",
        "start": 2002.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puissent rendre compte r\u00e9guli\u00e8rement et",
        "start": 2005.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc retisser le lien entre",
        "start": 2007.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 les lecteurs et l'\u00e9lu mais",
        "start": 2009.279,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie est aussi dans",
        "start": 2011.679,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "l'entreprise quand je quand je porte",
        "start": 2013.12,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e comme en Allemagne que les",
        "start": 2015.6,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s puissent \u00eatre jusqu'\u00e0 50 % dans",
        "start": 2018.399,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "les conseils d'administration c'est",
        "start": 2020.559,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faire de son engagement de ses id\u00e9es ben",
        "start": 2022.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment de participation \u00e0 la vie",
        "start": 2025.779,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d'entreprise on passe l'heure par jour",
        "start": 2027.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand je porte le renforcement des",
        "start": 2029.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "associations",
        "start": 2031.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est toute la d\u00e9mocratie participative",
        "start": 2033.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on a sacrifi\u00e9 les associations on a",
        "start": 2035.74,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 les emplois aid\u00e9s on a parfois",
        "start": 2038.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 les budgets et ben la vie",
        "start": 2040.059,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "associative avec pr\u00e8s de 13 millions de",
        "start": 2042.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9voles dans notre pays est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 2045.34,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "absolument structurant de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2047.08,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "donc refaire citoyennet\u00e9 refaire",
        "start": 2050.139,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est offrir presque tous les",
        "start": 2054.28,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "jours une possibilit\u00e9 de participer \u00e0 la",
        "start": 2057.7,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "vie de la cit\u00e9 c'est comme \u00e7a qu'on veut",
        "start": 2061.48,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 2063.099,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "oui pour pr\u00e9ciser ma question lorsque",
        "start": 2065.919,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "vous dites mettre de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2069.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partout est-ce que vous comptez nous",
        "start": 2071.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "demander notre avis ou bien nous donner",
        "start": 2074.079,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "le pouvoir d\u00e9cisionnaire",
        "start": 2076.0,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "il faut aussi vous donner un pouvoir",
        "start": 2082.56,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisionnaire",
        "start": 2084.839,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "comment est-ce que vous allez articuler",
        "start": 2087.419,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "les deux on peut parfaitement quand je",
        "start": 2089.5,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "le dis dans l'entreprise c'est donner du",
        "start": 2091.659,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pouvoir aux salari\u00e9s de participer aux",
        "start": 2093.639,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions parce que c'est la",
        "start": 2096.399,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "participation au conseil",
        "start": 2097.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'administration moi je veux que les",
        "start": 2098.8,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans l'entreprise par exemple",
        "start": 2100.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifie l'\u00e9galit\u00e9 femme homme pour qu'il",
        "start": 2101.859,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "puisse diff\u00e9rences de salaire qui est",
        "start": 2106.24,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pas de discrimination d'embauche je veux",
        "start": 2107.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que les salari\u00e9s puissent v\u00e9rifier que",
        "start": 2109.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "quand l'\u00e9tat donne une subvention \u00e7a",
        "start": 2111.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sert y compris \u00e0 prot\u00e9ger le climat",
        "start": 2113.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'\u00e0 le d\u00e9truire \u00e0 stabiliser les",
        "start": 2115.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s dans l'entreprise plut\u00f4t",
        "start": 2119.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'elle est pr\u00e9cariser donc c'est donner",
        "start": 2120.64,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "du pouvoir \u00e0 travers les associations",
        "start": 2122.2,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment bah voil\u00e0",
        "start": 2126.359,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 la vie de la cit\u00e9 mais",
        "start": 2129.3,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "pour ma part par exemple sur les",
        "start": 2132.839,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives nous nous allons nous",
        "start": 2135.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "engager \u00e0 ce qu'il y ait dans les",
        "start": 2138.04,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "candidats \u00e9ligibles au l\u00e9gislatives la",
        "start": 2139.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame part que les jeunes dans la",
        "start": 2144.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "population c'est-\u00e0-dire qu'il y ait par",
        "start": 2145.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "exemple au moins 15 % de jeunes en",
        "start": 2147.88,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "situation \u00e9ligible pour les \u00e9lections",
        "start": 2151.18,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives \u00e0 venir j'ai une question",
        "start": 2153.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 ce que Brice",
        "start": 2156.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nombreuses que les jeunes \u00e9taient",
        "start": 2158.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s engag\u00e9s",
        "start": 2161.079,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et qu'ils avaient une d\u00e9fiance totale",
        "start": 2162.599,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "envers les journalistes et plus encore",
        "start": 2164.859,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "les politiques ils \u00e9voquaient la",
        "start": 2167.2,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "question si vous vous en sortez bien",
        "start": 2169.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la corruption etc est-ce que Yannick",
        "start": 2171.3,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Jadot vous \u00eates favorable \u00e0 des",
        "start": 2173.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "principes de r\u00e9vocation en cours de",
        "start": 2175.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mandat par les citoyens des \u00e9lus",
        "start": 2177.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pas trop",
        "start": 2180.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors attendez s'il y a corruption c'est",
        "start": 2181.839,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "une \u00e9vidence s'il y a agression sexuelle",
        "start": 2183.82,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence",
        "start": 2186.7,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "mais si vous laissez cette id\u00e9e que une",
        "start": 2189.42,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "fois \u00e9lu",
        "start": 2193.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ai dit le temps de la d\u00e9mocratie il",
        "start": 2196.079,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre long que si vous voulez au",
        "start": 2198.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bout de 6 mois on peut dire on peut on",
        "start": 2200.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puisse dire on vous a \u00e9lu vous vous avez",
        "start": 2202.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas exactement fait ce qu'on avait envie",
        "start": 2204.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de faire oui compris vous n'\u00eates pas",
        "start": 2206.56,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment \u00e9lu vous pouvez \u00eatre \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 2208.42,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "par une coalition de gens qui ne vous",
        "start": 2210.099,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ont des gens qui voter contre vous au",
        "start": 2213.339,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d\u00e9part",
        "start": 2214.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la r\u00e9vocation donc en fait \u00e7a",
        "start": 2216.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ne laisse pas le temps de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2219.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'installer et moi je ne veux pas",
        "start": 2221.44,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "rentrer dans un r\u00e9gime populiste ou",
        "start": 2223.54,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "chaque jour on va intimer l'ordre \u00e0 un",
        "start": 2226.839,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lu de savoir comment il va voter c'est",
        "start": 2230.859,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a le principe de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2232.839,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 2237.16,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut autoriser la libert\u00e9",
        "start": 2241.56,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "de genre dans notre pays et si oui \u00e0",
        "start": 2243.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "partir de quel \u00e2ge",
        "start": 2245.92,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "il faut vous avez vous avez raison",
        "start": 2248.44,
        "duration": 8.78
    },
    {
        "text": "on a dans notre pays",
        "start": 2252.839,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "important c'est un sujet extr\u00eamement",
        "start": 2259.98,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "important beaucoup plus d'ailleurs pour",
        "start": 2262.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votre g\u00e9n\u00e9ration \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour la n\u00f4tre",
        "start": 2264.64,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "la question de l'identit\u00e9 la question de",
        "start": 2266.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'orientation sont des sujets",
        "start": 2269.859,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui n\u00e9cessitent la",
        "start": 2271.54,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "reconnaissance et le respect donc pour",
        "start": 2274.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ma part moi on l'a dit mais on souhaite",
        "start": 2277.66,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "que la PMA soit pour toute \u00e9videmment y",
        "start": 2280.54,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "compris pour les personnes",
        "start": 2284.68,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "trans on souhaite que",
        "start": 2286.44,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a il y a toujours le d\u00e9bat",
        "start": 2290.94,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9criture inclusive tout \u00e7a mais",
        "start": 2293.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re il y a la notion de respect des",
        "start": 2295.0,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "choix des unes et des autres et donc moi",
        "start": 2298.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je souhaite qu'effectivement dans notre",
        "start": 2301.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pays et \u00e9videmment heureusement \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2303.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "interdit les th\u00e9rapies de conv tant",
        "start": 2306.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mieux on voit que il y a des jeunes qui",
        "start": 2309.28,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "se suicident parce que au fond leur",
        "start": 2311.98,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 et leur choix parfois et",
        "start": 2315.579,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "totalement contest\u00e9 il faut que chacune",
        "start": 2317.859,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et chacun dans notre pays encore une",
        "start": 2320.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "fois puisse \u00eatre ce qu'il est ce qu'elle",
        "start": 2322.119,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "est ou assumer pleinement ses choix sans",
        "start": 2325.18,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "\u00eatre harcel\u00e9 ou emb\u00eater par des",
        "start": 2328.48,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures penser au changement de",
        "start": 2332.5,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "statut par exemple statut d'\u00c9tat civil",
        "start": 2334.359,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "pour les personnes trans c'est",
        "start": 2337.599,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "judiciaris\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 2340.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il y a m\u00eame une sorte de contr\u00f4le",
        "start": 2341.82,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "quasiment psychologique de la personne",
        "start": 2343.98,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a est insupportable",
        "start": 2346.66,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "on peut changer d'identit\u00e9",
        "start": 2354.579,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sensible \u00e9coutez moi je pense que",
        "start": 2358.8,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9bat qu'on peut avoir",
        "start": 2361.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parfaitement dans la soci\u00e9t\u00e9 moi je",
        "start": 2362.98,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "souhaite que effectivement",
        "start": 2365.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "assez t\u00f4t quand les jeunes c'est que",
        "start": 2367.8,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "c'est compliqu\u00e9 de savoir quelle est la",
        "start": 2370.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le seul d'affirmation mais \u00e0 partir du",
        "start": 2371.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 il y a un choix qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 2374.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce choix doit \u00eatre accept\u00e9 reconnu et",
        "start": 2375.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "respect\u00e9",
        "start": 2378.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "merci question prochaine Thibault",
        "start": 2380.32,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "personnel",
        "start": 2383.2,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "\u00e0 Paris ma question c'est avez-vous eu",
        "start": 2386.76,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "un mentor et \u00eates-vous favorable \u00e0 la",
        "start": 2390.52,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration je monterai en France",
        "start": 2393.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "moi j'aime bien l'id\u00e9e du mentorat",
        "start": 2396.099,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e de l'accompagnement",
        "start": 2398.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans sa vie on est toujours d'une fa\u00e7on",
        "start": 2400.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'une autre accompagn\u00e9e il y a des",
        "start": 2402.28,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "personnes qui vous emm\u00e8ne quelque part",
        "start": 2404.56,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui vous aide qui d\u00e9c\u00e8le en vous des",
        "start": 2406.56,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "talents qui qui vous permettent de",
        "start": 2410.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "passer diff\u00e9rentes \u00e9tapes donc \u00e7a je",
        "start": 2412.839,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "trouve que c'est int\u00e9ressant apr\u00e8s je",
        "start": 2415.54,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "veux juste que on passe pas d'un syst\u00e8me",
        "start": 2418.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "o\u00f9 si on prend les questions",
        "start": 2420.099,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'orientation mais on est pour un grand",
        "start": 2423.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "service public de l'orientation sur la",
        "start": 2424.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "question tous les sujets qui se posent",
        "start": 2427.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour vous les jeunes je souhaite pas que",
        "start": 2430.78,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'une certaine fa\u00e7on \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 2432.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a rel\u00e8ve d'une seule personne",
        "start": 2433.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui serait en charge au fond de vous",
        "start": 2435.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "accompagner dans tous les services",
        "start": 2438.94,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "publics dans tout le Bazin il faut que",
        "start": 2440.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 soit accessible dans le milieu",
        "start": 2442.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "scolaire il faut que",
        "start": 2445.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je l'ai dit il faut qu'il y a un service",
        "start": 2447.72,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "public de l'orientation",
        "start": 2449.92,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pour que",
        "start": 2452.859,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les femmes les hommes les filles les",
        "start": 2454.14,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "gar\u00e7ons puissent se construire et penser",
        "start": 2457.119,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "leur vie future sans pression exag\u00e9r\u00e9e",
        "start": 2459.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais en pleine connaissance de cause et",
        "start": 2463.119,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e du mentorat c'est parfois r\u00e9sum\u00e9",
        "start": 2465.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 une seule personne qui va vous",
        "start": 2467.02,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "accompagner et je trouve que c'est trop",
        "start": 2468.52,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "restrictif vous n'avez pas eu de",
        "start": 2470.319,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "mentorablement aid\u00e9 dans ma vie",
        "start": 2481.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un prof \u00e0 l'Universit\u00e9 qui s'appelle",
        "start": 2487.859,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Pierre-Jean d'ailleurs je peux le citer",
        "start": 2491.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui m'a fait d\u00e9couvrir l'\u00e9conomie du",
        "start": 2493.319,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement donc l'\u00e9conomie des pays",
        "start": 2496.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en d\u00e9veloppement et \u00e7a m'a passionn\u00e9 et",
        "start": 2499.119,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement apr\u00e8s l'universit\u00e9 je suis",
        "start": 2502.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "parti vivre et travailler au Burkina",
        "start": 2504.819,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Faso apr\u00e8s je suis parti vivre et",
        "start": 2506.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "travailler au Bangladesh et donc voil\u00e0",
        "start": 2509.079,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a a particip\u00e9 \u00e0 construire ma vie mais",
        "start": 2511.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est des gens qui vous donne un moment",
        "start": 2513.819,
        "duration": 2.061
    },
    {
        "text": "donn\u00e9",
        "start": 2515.2,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e une \u00e9tincelle c'est important",
        "start": 2515.88,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "alors vous allez peut-\u00eatre me dire",
        "start": 2518.319,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "si vous voulez aujourd'hui il y a une",
        "start": 2521.099,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion sur des choses tr\u00e8s organis\u00e9es",
        "start": 2522.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de mentorat donc c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 2525.099,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise",
        "start": 2527.44,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs ann\u00e9es des associations",
        "start": 2538.44,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "recense les f\u00e9minicides allez-vous",
        "start": 2540.64,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "mettre en place des statistiques",
        "start": 2542.859,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "officielles pour les recens\u00e9s plus",
        "start": 2544.599,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est \u00e9vident que ce",
        "start": 2546.64,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sujet-l\u00e0 \u00e9tait ni\u00e9 par par la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2549.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour entrer longtemps et encore quelques",
        "start": 2552.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e7a va vous choquer mais on",
        "start": 2554.38,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "parlait de crime passionnel pour les",
        "start": 2556.839,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "f\u00e9minicides comme si c'\u00e9tait au fond un",
        "start": 2558.579,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "exc\u00e8s de passion qui faisait qu'on tuer",
        "start": 2561.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sa compagne parce que c'est quand m\u00eame",
        "start": 2563.56,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "toujours globalement et donc",
        "start": 2564.7,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 exactement donc c'\u00e9tait totalement",
        "start": 2568.5,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "abominable comme message qui \u00e9tait",
        "start": 2571.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 et donc effectivement il faut des",
        "start": 2573.099,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "statistiques on est \u00e7a fait bient\u00f4t 45",
        "start": 2575.26,
        "duration": 9.359
    },
    {
        "text": "minutes qu'on est l\u00e0 en 45 minutes il y",
        "start": 2580.359,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "a eu \u00e0 peu pr\u00e8s 9 viols dans notre pays",
        "start": 2584.619,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on a pas vraiment les",
        "start": 2586.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "statistiques y compris parce que trop",
        "start": 2588.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souvent c'est ce qu'on appelle la double",
        "start": 2590.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "peine non seulement vous \u00eates victime",
        "start": 2592.54,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "d'une tentative de viol ou d'un viol et",
        "start": 2596.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ception au commissariat n'est pas \u00e0",
        "start": 2598.92,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "la hauteur de l'accueil qui devrait y",
        "start": 2602.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00eatre et nous on veut aussi cr\u00e9er des",
        "start": 2604.359,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "lieux \u00e0 l'h\u00f4pital ou dans les centres",
        "start": 2606.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux on puisse porter plainte sur",
        "start": 2609.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ces sujets l\u00e0 les agressions sexuelles",
        "start": 2611.26,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "dans notre pays c'est pr\u00e8s de de 200000",
        "start": 2613.9,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "par an c'est totalement inadmissible et",
        "start": 2617.859,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 la fois nous on veut renforcer le",
        "start": 2620.44,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "budget",
        "start": 2623.319,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "sur les droits de la femme et surtout on",
        "start": 2624.119,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "veut enfin mettre en place ce fameux",
        "start": 2626.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "milliards d'euros dont on a besoin que",
        "start": 2629.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "toutes les associations r\u00e9clament pour",
        "start": 2631.9,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "former",
        "start": 2633.88,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour identifier former toutes les",
        "start": 2635.319,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "personnes qui sont au contact pour cr\u00e9er",
        "start": 2637.839,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les h\u00e9bergements d'urgence d\u00e8s qu'il y a",
        "start": 2639.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me d\u00e8s qu'il y a une alerte",
        "start": 2643.06,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "pour faire mettre en place des",
        "start": 2644.619,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures imm\u00e9diates et efficaces",
        "start": 2648.099,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "d'\u00e9loignement pour que on sorte de cette",
        "start": 2650.099,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "sorte de 0 impunit\u00e9 autour des violences",
        "start": 2653.74,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "faites aux femmes alors si je parlais",
        "start": 2657.04,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "Didier et d'\u00e9tincelle c'est que je ne",
        "start": 2658.98,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "pensais pas que cette question serait",
        "start": 2661.119,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "celle-ci parce que \u00e9videmment elle est",
        "start": 2662.079,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bien plus grave celle que j'avais ici",
        "start": 2663.16,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de les r\u00e9pondre",
        "start": 2664.839,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "c'est quoi la s\u00e9rie que vous nous",
        "start": 2667.38,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "conseillez",
        "start": 2670.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est pas moi qui pose dans cet \u00e9tat des",
        "start": 2672.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 2673.78,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "qui m'a marqu\u00e9 c'est scout game",
        "start": 2677.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2684.06,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "saison est tr\u00e8s tr\u00e8s bien j'attends avec",
        "start": 2688.319,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "impatience la derni\u00e8re saison de Peaky",
        "start": 2691.839,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "blinders parce que j'adore mais il y a",
        "start": 2694.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plein de il y a plein de s\u00e9ries quand",
        "start": 2697.06,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en campagne",
        "start": 2699.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de temps en temps une s\u00e9rie \u00e7a fait du",
        "start": 2701.46,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "bien faut lire mais une s\u00e9rie \u00e7a fait du",
        "start": 2703.66,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "bien alors squid Game est pas forc\u00e9ment",
        "start": 2706.119,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "la s\u00e9rie la plus adapt\u00e9e une campagne",
        "start": 2708.18,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale mais quelque part des fois la",
        "start": 2710.98,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 d'une campagne \u00e9lectorale",
        "start": 2714.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "symboliquement symboliquement il",
        "start": 2716.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ressemble il ne reste qu'un merci",
        "start": 2718.24,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "beaucoup merci beaucoup",
        "start": 2719.44,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "merci aux jeunes pour leur question",
        "start": 2723.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00e9ridienne",
        "start": 2725.92,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2728.26,
        "duration": 3.399
    }
]