[
    {
        "text": "seulement 10% des cancers p\u00e9diatriques",
        "start": 0.05,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "sont g\u00e9n\u00e9tiques et 90% des cancers",
        "start": 2.399,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e9diatriques peuvent \u00eatre d\u00e9clench\u00e9es",
        "start": 5.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par wague graves et les plus",
        "start": 7.109,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9mentaires",
        "start": 8.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bas se dire que tel produit canc\u00e9rig\u00e8ne",
        "start": 9.41,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "qu'ils aient d\u00e9vers\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous",
        "start": 12.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rien faire pour le contrer",
        "start": 13.679,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "quand on sait qu effectivement au moins",
        "start": 16.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "80% des cancers p\u00e9diatriques sont li\u00e9es",
        "start": 18.75,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 des pollutions environnementales",
        "start": 21.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les bains on arr\u00eate les pollutions",
        "start": 23.6,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 25.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quand on voit que ces cancers",
        "start": 26.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "p\u00e9diatriques sont en augmentation en",
        "start": 27.99,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "augmentation forte et ben on se donne",
        "start": 30.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tous les moyens pour qu'effectivement",
        "start": 33.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'eau l'air le sol l'alimentation ne",
        "start": 35.07,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "soit pas pollu\u00e9e tout simplement la",
        "start": 39.21,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 est un sujet tr\u00e8s fort de campagne",
        "start": 41.219,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "je veux dire moi je si vous voulez on",
        "start": 44.489,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "voit bien toutes les pol\u00e9miques mais la",
        "start": 47.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 49.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est cette r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 qu'il faut \u00e9viter",
        "start": 50.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il ya un probl\u00e8me en france de toute",
        "start": 53.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on sur tout ce qui est \u00e9puis\u00e9 mais",
        "start": 56.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "logique je veux dire on est un des pays",
        "start": 58.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui refusent d'aller voir quels sont les",
        "start": 60.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "effets d'un certain nombre de mol\u00e9cules",
        "start": 63.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur la sant\u00e9 sur l'environnement je dire",
        "start": 64.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en grande bretagne c'est syst\u00e9matique",
        "start": 67.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans les pays du nord de l'europe c'est",
        "start": 69.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique que l'\u00e9tat r\u00e9ponde c'est la",
        "start": 71.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faute \u00e0 pas de chance il n'y a pas pire",
        "start": 73.95,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "y a pas pire pour tout d'abord pour rien",
        "start": 76.14,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "si pour vous il n'ya pas pire pour",
        "start": 79.619,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "parfois on retrouve dans les analyses et",
        "start": 85.67,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "produits interdits depuis dix quinze",
        "start": 87.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vingt ans parfois c'est totalement",
        "start": 89.549,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "inadmissible c'est pour \u00e7a qu'il faut",
        "start": 91.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "interdire c'est pour \u00e7a qu'il faut",
        "start": 93.36,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de c\u00e9der au lobby et c'est",
        "start": 95.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'abord une question de volont\u00e9",
        "start": 97.259,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "politique et puis c'est s'appuyer sur",
        "start": 98.28,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "les paysans par exemple qui sont sortis",
        "start": 100.229,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des produits dangereux ils ont d\u00e9montr\u00e9",
        "start": 102.71,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait possible donc \u00e7a veut dire",
        "start": 105.509,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "que si on passe contrat avec les paysans",
        "start": 107.159,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans ce pays on en sortira \u00e0 partir de",
        "start": 109.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on cr\u00e9e les conditions pour en sortir",
        "start": 112.049,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "nous on se donnera les moyens pour",
        "start": 114.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "enlever de l'agriculture enlev\u00e9 de",
        "start": 117.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'industrie tout s'est produit",
        "start": 119.82,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dont on sait qu'ils sont",
        "start": 121.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "canc\u00e9rog\u00e8nes et dont on sait que",
        "start": 123.719,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'accumulation",
        "start": 126.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut conduire au drame que nous",
        "start": 127.459,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "connaissons ici \u00e7a serait bien que les",
        "start": 130.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "autres candidats",
        "start": 133.57,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "prennent en compte ce sujet bien s\u00fbr la",
        "start": 134.82,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 de nos enfants n'a pas de prix",
        "start": 139.54,
        "duration": 3.86
    }
]