[
    {
        "text": "salut salut \u00e0 tous salut a tous saluent",
        "start": 9.66,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "sandra du retour ouais pour presque en",
        "start": 12.519,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pleine forme mais je vais un peu parl\u00e9",
        "start": 15.099,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a en fait \u00e7a va mieux mais",
        "start": 16.599,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "content d'\u00eatre ici aujourd'hui de",
        "start": 20.529,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pouvoir dire que je suis quelqu'un de",
        "start": 22.63,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s n\u00e9gatif c'est assez rare mais l\u00e0 en",
        "start": 24.159,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce moment on est tous hyper heureux",
        "start": 27.909,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "quand on l'est \u00e0 nouveau",
        "start": 29.409,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 30.91,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "on a pas mal on a pas mal de sujets dont",
        "start": 33.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on voulait parler aujourd'hui on a",
        "start": 35.719,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "surtout une super boomers hyper badass",
        "start": 37.85,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui va venir nous rejoindre tout \u00e0",
        "start": 41.539,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'heure donc \u00e7a \u00e7a nous fait super",
        "start": 42.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plaisir et je suis fan impressionn\u00e9 il",
        "start": 43.879,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ya encore plus de stress pour cette",
        "start": 47.269,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me \u00e9mission pour moi qu'\u00e0 la",
        "start": 48.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re parce que l\u00e0 on a mont\u00e9 d'un",
        "start": 49.789,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cran en termes de niveaux d'invit\u00e9s j'ai",
        "start": 51.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re on a on a rat\u00e9 no\u00ebl",
        "start": 53.119,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'\u00e9tait pas l\u00e0 on \u00e9tait",
        "start": 56.059,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "vraiment on avait vraiment le fun la",
        "start": 57.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re donc on se rattrape",
        "start": 58.82,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "cette semaine avec en plus no\u00ebl le 24 \u00e7a",
        "start": 60.32,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "nous plaisait tellement mais bon il ya",
        "start": 63.379,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jouanno qui remarque que tu as une tr\u00e8s",
        "start": 66.28,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "belle veste merci nerthe et je sais",
        "start": 68.659,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est en lien avec un des th\u00e8mes de ce",
        "start": 71.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soir puisque on parlera des habits des",
        "start": 73.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "v\u00eatements puisque vous avez suivi",
        "start": 75.679,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "yannick jadot a mis une cravate hier",
        "start": 76.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soir sur tf1 et \u00e7a a fait grand bruit",
        "start": 78.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est un peu l'\u00e9v\u00e9nement de la semaine",
        "start": 80.78,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "de no\u00ebl",
        "start": 82.13,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "en plus s\u00e9rieux parmi les trucs qui nous",
        "start": 83.409,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "ont un peu marqu\u00e9 cette semaine",
        "start": 87.289,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "il ya une enqu\u00eate de greenpeace sur les",
        "start": 89.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "lobbys de la viande les lobbys c'est s\u00fbr",
        "start": 92.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que les \u00e9colos on a un peu l'habitude de",
        "start": 95.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "taper contre on sait qu'on \u00e9tait bien",
        "start": 97.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 une \u00e9poque et puis maintenant \u00e7a",
        "start": 100.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va un peu mieux mais l\u00e0 en l'occurrence",
        "start": 102.73,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "cette greenpeace fait un focus sur",
        "start": 104.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe en gros qu'elles",
        "start": 107.85,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 tous les outils donc c'est un",
        "start": 110.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "super bel outil p\u00e9dagogique c'est pas le",
        "start": 111.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "premier mais c'est celui qui sort cette",
        "start": 113.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "semaine oui et le combat contre les",
        "start": 115.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lobbys il est au coeur du projet qu'on a",
        "start": 117.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 samedi dernier \u00e0 lyon avec",
        "start": 120.04,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique c'est lui qui l'a \u00e9videmment",
        "start": 123.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9s et on a et on en parlera tout",
        "start": 125.52,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure quelques militantes et",
        "start": 127.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "militants \u00e9lus \u00e9cologistes qui ont une",
        "start": 129.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "longue exp\u00e9rience de combat contre les",
        "start": 130.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lobbys moi je pense \u00e0 ma camarade du",
        "start": 132.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nord karima delli au parlement europ\u00e9en",
        "start": 134.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec la question du diesel guette et",
        "start": 135.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est donc on voit bien l\u00e0 que c'est un",
        "start": 137.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des sujets qui doit \u00eatre au coeur de",
        "start": 140.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e9videmment",
        "start": 141.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il y aura le sujet de la cravate de",
        "start": 143.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "yannick qui est tr\u00e8s important mais",
        "start": 144.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aussi la question de son intransigeance",
        "start": 145.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des vis-\u00e0-vis des lobbys et l\u00e0",
        "start": 147.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi le combat de toute une vie est ce",
        "start": 149.41,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "que on peut mettre juste mon \u00e9cran \u00e0",
        "start": 151.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cran pour qu'on voie un petit peu",
        "start": 155.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'enqu\u00e8te dont on parle \u00e7a va durer deux",
        "start": 157.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "secondes 1 mais au moins on est tous",
        "start": 160.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'accord de sud on s'appelle comment les",
        "start": 161.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "lobbys de la viande nous manipule sa",
        "start": 164.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 la fois sur quels sont les",
        "start": 166.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux pour que vous arriviez \u00e0",
        "start": 168.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les localiser je vous montre juste la",
        "start": 170.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "synth\u00e8se",
        "start": 173.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a s'int\u00e9ressent beaucoup \u00e0 l'art",
        "start": 174.39,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "techniques de communication vous allez",
        "start": 177.489,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voir vous les connaissez par coeur c'est",
        "start": 178.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire retournez les mots pour les",
        "start": 181.209,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "reprendre \u00e0 son avantage et c est \u00e7a",
        "start": 182.95,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent aussi beaucoup \u00e0 comment",
        "start": 186.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on s'attaque notamment aux",
        "start": 189.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "enfants pour en faire des cibles",
        "start": 192.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res et \u00e7a c'est assez pr\u00e9cieux",
        "start": 193.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parce qu'en plus greenpeace nous fait un",
        "start": 197.68,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "petit focus sur",
        "start": 199.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on d\u00e9veloppe des",
        "start": 201.66,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "outils pour lutter contre tout \u00e7a merci",
        "start": 204.01,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "beaucoup pour le visuel",
        "start": 206.89,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et ce qui est int\u00e9ressant c'est qu'en",
        "start": 211.89,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "fait c'est technique de lobby elles sont",
        "start": 213.94,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "valables pour la viande metz wallemme",
        "start": 215.83,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pour tout le reste c'est d'une part",
        "start": 217.439,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9crire l'histoire scientifique c'est \u00e0",
        "start": 219.86,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "dire il peut y avoir besoin ou pas de",
        "start": 223.019,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "viande c'est pas trop la question c'est",
        "start": 225.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire dire aux scientifiques quand on",
        "start": 227.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait la viande c'est essentiel c'est",
        "start": 228.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire croire aux enfants de la petite",
        "start": 230.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9cole en amenant des gens qui vont aller",
        "start": 232.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "expliquer aux petits que s'ils n'ont pas",
        "start": 234.42,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "de repas c'est pas bien avec un ancrage",
        "start": 236.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pseudo scientifique que ils d\u00e9veloppent",
        "start": 239.849,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "leur truc et puis c'est aussi en disant",
        "start": 242.43,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "que c'est toujours mieux c'est toujours",
        "start": 244.44,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus libre si on a le droit de",
        "start": 248.129,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "manger de la viande pour dire a",
        "start": 250.379,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "contrario que les \u00e9colos seraient des",
        "start": 252.209,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "emp\u00eacheurs de vivre dignement et",
        "start": 254.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "librement c'\u00e9tait d'ailleurs le le sujet",
        "start": 256.739,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de lib\u00e9 de dimanche \u00e0 si je dis pas de",
        "start": 258.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "b\u00eatises que de dire est ce qu on peut",
        "start": 261.57,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00eatre de gauche et \u00e9colo et \u00eatre joyeux",
        "start": 262.949,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "allait mettre quelques prises de",
        "start": 265.199,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "position et certains candidats \u00e0",
        "start": 266.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle quand tu vois",
        "start": 267.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je veux en venir essayer de d'essayer",
        "start": 269.97,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "d'expliquer comme fait les \u00e9colos",
        "start": 271.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "emp\u00eacherait de vivre librement parce",
        "start": 273.139,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait pas manger de viande oui",
        "start": 275.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors que ceux qui combattent la",
        "start": 278.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "malbouffe qui d\u00e9fendent une alimentation",
        "start": 279.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bio dans toutes les cantines notamment",
        "start": 280.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour les enfants mais aussi proposer les",
        "start": 282.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ehpad ce sont les \u00e9cologistes et celles",
        "start": 284.37,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "et ceux qui le mettent en place dans les",
        "start": 285.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "communes dont ils ont la charge ce sont",
        "start": 287.639,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes mais aussi bien aux",
        "start": 288.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "trucs aussi avec les lobbys qui est",
        "start": 290.099,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tr\u00e8s fr\u00e9quent c'est le",
        "start": 291.78,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "matraquage \u00e7a disait non parce qu'on",
        "start": 293.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te 15 fois cent fois un mensonge \u00e7a",
        "start": 294.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "deviendrait une v\u00e9rit\u00e9 on a ces images",
        "start": 297.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "croix de parlementaires qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 299.22,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es le nombre de de quantit\u00e9",
        "start": 301.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de produits qu'il recevait de la part",
        "start": 303.449,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "d'un certain nombre de lobbies notamment",
        "start": 304.83,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "de l'agroalimentaire",
        "start": 305.97,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "comme esp\u00e8ce de cadeaux pour finalement",
        "start": 307.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leur matraque et dans la t\u00eate l'id\u00e9e",
        "start": 309.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait le camp du bien et qu'ils",
        "start": 311.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 pour le bonheur des uns et",
        "start": 313.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les autres donc on voit bien c'est",
        "start": 315.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "toujours les m\u00eames m\u00e9thodes il ya ceux",
        "start": 317.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui sont sensibles \u00e0 ceux qui s'aident",
        "start": 318.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on a vu \u00e0 chaque fois qu emmanuel macron",
        "start": 319.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il a eu \u00e0 choisir entre les lobbys et",
        "start": 321.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral la sant\u00e9 notamment la",
        "start": 323.12,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des plus pauvres il a choisi les",
        "start": 326.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lobbys on pourrait parler de la chasse",
        "start": 328.31,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "par exemple qui est aussi un autre th\u00e8me",
        "start": 329.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de campagne le lobby des chasseurs y la",
        "start": 330.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "table ouverte \u00e0 l'elys\u00e9e ils d\u00e9cident",
        "start": 332.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des politiques qui sont men\u00e9es par le",
        "start": 334.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique on voit bien",
        "start": 335.33,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 aussi il ya besoin de changer et",
        "start": 336.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'avoir aux responsabilit\u00e9s des gens",
        "start": 338.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'une certaine intransigeance et l\u00e0",
        "start": 340.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aussi \u00e7a reviendra avec la discussion de",
        "start": 341.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 343.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "yannick parl\u00e9 lors du forum des",
        "start": 345.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "possibles de c'\u00e9tait quand c'\u00e9tait",
        "start": 347.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "samedi dernier de la loi de s\u00e9paration",
        "start": 349.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat et les lots et des lobbies",
        "start": 352.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on arrivera \u00e0 commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 354.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "instaurer un petit peu plus de",
        "start": 355.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transparence et c'est un levier d'action",
        "start": 357.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "majeure qui va encore plus loin que ce",
        "start": 359.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que demandent les associations puisque",
        "start": 362.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet \u00e0 tous les niveaux d'emp\u00eacher",
        "start": 364.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que les lobbys avait un petit peu",
        "start": 366.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "partout \u00e7a emp\u00eache d'avoir ces gens qui",
        "start": 368.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "font de la d\u00e9sinformation \u00e7a emp\u00eache",
        "start": 370.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'avoir aussi ces infiltrations et ses",
        "start": 372.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cadeaux dont tu parles est effectivement",
        "start": 375.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il est plus content \u00e0",
        "start": 377.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faire des cadeaux aux lobbys cas relev\u00e9s",
        "start": 379.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par exemple le salaire des",
        "start": 382.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fonctionnaires et qui pourtant ont donn\u00e9",
        "start": 383.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas mal de voir relever les salaires en",
        "start": 385.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral d'air qui ont donn\u00e9 pas mal de",
        "start": 387.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voix \u00e0 commencer par les enseignants de",
        "start": 388.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re dans la rue oui",
        "start": 390.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait jeudi dernier on \u00e9tait",
        "start": 392.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 les \u00e9cologistes",
        "start": 393.95,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "partout en france grande mobilisation",
        "start": 395.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des fonctionnaires pour tout simplement",
        "start": 398.2,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "pour avoir les moyens d'assurer leur",
        "start": 400.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mission on a vu dans la crise on a fait",
        "start": 401.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des grandes tribunes en 2020 tu te",
        "start": 403.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "souviens on a vu plein de choses des",
        "start": 405.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gens la main sur le coeur qui lisait on",
        "start": 407.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a compris le monde d'apr\u00e8s et sera pas",
        "start": 408.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme avant il faut privil\u00e9gier ceux qui",
        "start": 410.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent du lien ce qui apporte de la",
        "start": 412.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 ce qui nous font tient dans",
        "start": 413.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la crise et puis bon derri\u00e8re comme",
        "start": 415.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'habitude avec emmanuel macron c est",
        "start": 417.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rest\u00e9e lettre morte le quoi qu'il en",
        "start": 418.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "co\u00fbte s'est arr\u00eat\u00e9e au porte-monnaie de",
        "start": 420.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ceux qui en avaient le plus besoin",
        "start": 422.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la semaine derni\u00e8re n'\u00e9tait",
        "start": 423.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0",
        "start": 425.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il y avait \u00e0 cet endroit l\u00e0 le sosie de",
        "start": 426.8,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "jean michel bancaire qu'on a aussi rat\u00e9",
        "start": 429.05,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait la grosse star de ces",
        "start": 430.879,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "manifestations qui n'en finit pas d'\u00eatre",
        "start": 433.099,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "la grosseur des manifestations alors on",
        "start": 434.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faisait la manne regarde partout en",
        "start": 436.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "europe c'est qu'en m\u00eame temps on est la",
        "start": 439.28,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "candidature de l'europe on en parlera",
        "start": 441.71,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure avec les manettes amant",
        "start": 443.449,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "mais on est la candidature de celles et",
        "start": 444.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ceux qui veulent une europe \u00e9cologiste",
        "start": 446.09,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et solidaire et notre europe surtout",
        "start": 447.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 elle plonge pas toujours",
        "start": 449.539,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "dans le sens",
        "start": 451.46,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "du bien commun",
        "start": 453.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et vous \u00eates hyper calme sur l'autre ce",
        "start": 454.74,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "soir le lobby des armes de chasse nous",
        "start": 457.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dit daniel leclercq oui c'est vrai que",
        "start": 461.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant que le lobbyiste en",
        "start": 462.79,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "chef",
        "start": 465.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on prend ce qui s'appelle thierry costes",
        "start": 466.11,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "en fait il fait \u00e7a en pro bono c'est \u00e0",
        "start": 469.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire qu'ils aident les chasseurs",
        "start": 472.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gratuitement mais en fait lui son vrai",
        "start": 473.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier c'est \u00eatre communicants puis",
        "start": 475.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mettre en avant des marques est en",
        "start": 477.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait une des principales marques dans",
        "start": 479.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "son portefeuille d'actions alors il",
        "start": 480.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9teste quand je dis \u00e7a mais c'est",
        "start": 482.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "factuel moi je n'y suis pour rien de ces",
        "start": 484.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beretta justement donc il ya un petit",
        "start": 485.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lien effectivement entre lobby des armes",
        "start": 487.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et de la grand font en direct je",
        "start": 490.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voudrais pas \u00eatre accus\u00e9 de diffamation",
        "start": 491.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais c'est factuel c'est lui qui vendent",
        "start": 493.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des reta entre autres marques de d'armes",
        "start": 495.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en france donc bonne question daniel",
        "start": 498.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais toujours derri\u00e8re les grands",
        "start": 500.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "discours qui parle de tradition qui",
        "start": 501.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parle de valeurs on trouve tout m\u00eame",
        "start": 504.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "toujours quand on gratte un peu quelques",
        "start": 505.63,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s qui n'ont",
        "start": 507.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir avec l'int\u00e9r\u00eat le bonheur",
        "start": 511.21,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pour toutes et tous et notamment avec",
        "start": 512.68,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s de la nature",
        "start": 513.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ya builder qui dit qu on se dit vert",
        "start": 515.13,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mais comme commandes des badges et des",
        "start": 518.32,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "affiches qui vont finir \u00e0 la poubelle",
        "start": 519.7,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d\u00e9trompe toi parce que moi j'ai une",
        "start": 521.76,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "superbe collection de badges aujourd'hui",
        "start": 523.599,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quemment on viendra avec nos badges",
        "start": 525.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et la semaine prochaine moi j'en ai des",
        "start": 527.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dr\u00f4le qui vous surprendront risque",
        "start": 528.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de recourir \u00e0 peu pr\u00e8s tous ici si vous",
        "start": 530.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "perdez votre acte sont en papier recycl\u00e9",
        "start": 532.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "oui et avec d un krach qui respecte \u00e0",
        "start": 535.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'environnement parce qu'en fait c'est",
        "start": 538.24,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a un engagement que celle avantage",
        "start": 539.41,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est qu'en plus \u00e7a se recycle",
        "start": 540.79,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "est ce que tu voulais est ce que vous",
        "start": 544.23,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "vouliez qu'on continue un peu l\u00e0 tu as",
        "start": 546.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rien actionnaires surtout yefren et mes",
        "start": 549.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moindres puisqu'on te revois oui moi",
        "start": 551.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s content de te revoir notre",
        "start": 552.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "roi bon allez on va arr\u00eater de faire un",
        "start": 554.68,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "peu les bisounours",
        "start": 556.39,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "est ce qu'il y avait d'autres sujets sur",
        "start": 558.889,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "lesquels tu voulais qu'on revienne moi",
        "start": 560.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je vous ai pos\u00e9 la question va prendre",
        "start": 562.22,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un peu ses habitudes aussi",
        "start": 563.72,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est que vous nous fassiez remonter les",
        "start": 564.859,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "sujets",
        "start": 566.569,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont fait des forums il est possible on",
        "start": 568.149,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 quoi j'ai particip\u00e9 pour",
        "start": 570.259,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "construire avec nous le projet en",
        "start": 571.339,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d\u00e9mocratie donc n'h\u00e9sitez pas",
        "start": 573.079,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 participer pr\u00e8s de chez vous \u00e0 des",
        "start": 574.699,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "forums des possibles des caf\u00e9s des",
        "start": 575.869,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "possibles il y en a plusieurs qui sont",
        "start": 577.189,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "organis\u00e9es renseignez-vous sur jadot",
        "start": 578.899,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "2022 point fr d'ailleurs et inform\u00e9s des",
        "start": 581.359,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "possibles qui est dans un endroit que tu",
        "start": 584.54,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "connais bien qui est l'\u00eele et qui est",
        "start": 586.639,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "demain et oui en plein air demain 18h30",
        "start": 588.049,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9publique \u00e0 lille on vous attend il y",
        "start": 591.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aura des personnes formidables comme",
        "start": 593.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "yannick jadot sandrine rousseau karima",
        "start": 595.549,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "delli \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s sympa",
        "start": 597.29,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "donc 18h30 \u00e0 lille place de la",
        "start": 599.389,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique prenez un pull quand m\u00eame",
        "start": 600.859,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pascal il est inventif et pas tr\u00e8s chaud",
        "start": 602.359,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voire de non je trouve me disant tu fais",
        "start": 603.949,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "toujours tr\u00e8s tr\u00e8s beau \u00e0 lille il ne",
        "start": 605.899,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pleut que quand on veut voir de la pluie",
        "start": 607.009,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on vous y attend et c'est \u00e0 18h30",
        "start": 608.619,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "je les dis yannick sera dans ce nord est",
        "start": 611.899,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "alors il ya deux trucs d\u00e9j\u00e0 il ya un",
        "start": 615.47,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "petit fayot qui s'est gliss\u00e9e dans cette",
        "start": 618.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "salle qui donne le chat que on est aussi",
        "start": 620.389,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s contente de te voir benjamin c'est",
        "start": 623.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gentil et deuxi\u00e8me chose",
        "start": 625.309,
        "duration": 6.751
    },
    {
        "text": "il y a plus roulante qui dit comment",
        "start": 627.92,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "vous financer votre campagne c'est une",
        "start": 632.06,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "super question parce qu'en fait la",
        "start": 633.829,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "semaine prochaine dans baron verts on",
        "start": 635.209,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressera \u00e0 la question des finances",
        "start": 636.709,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de campagne c'est tr\u00e8s norm\u00e9 c'est tr\u00e8s",
        "start": 638.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "surveill\u00e9e et en fait nous on est tr\u00e8s \u00e0",
        "start": 642.139,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "cheval sur ces d\u00e9penses ne pas en faire",
        "start": 644.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trop faire juste ce qu'il faut donc vous",
        "start": 646.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rencontrerez le responsable",
        "start": 648.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "administratif et financier de l'appui",
        "start": 651.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "commande est quand m\u00eame le parti d'eva",
        "start": 653.089,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "joly on respecte la loi et celle ci a",
        "start": 654.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison il aura plus du coup",
        "start": 657.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est ce que il y avait d'autres choses on",
        "start": 659.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voulait que dont vous vouliez qu'on",
        "start": 660.86,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parle d'un gamin il y avait d'autres",
        "start": 662.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trucs donc tu voulais qu'on parle moi je",
        "start": 664.399,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "peux encore deux trois sujets mais genre",
        "start": 666.29,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "on vous \u00e9coute alors parlant plus des",
        "start": 668.63,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "tpe pme artisans tu as tout \u00e0 fait",
        "start": 671.329,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "raison d'un premier troll",
        "start": 674.209,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "tac tac tac ok",
        "start": 678.43,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "tu veux encha\u00eener ou vas-y tu avais un",
        "start": 682.209,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "tweet je crois pour nous sans moyens",
        "start": 684.649,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "truc qui m'a un peu",
        "start": 686.449,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "heurter la semaine derni\u00e8re je vais",
        "start": 689.74,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "reprendre le tweet qu'avait fait david",
        "start": 692.23,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "corbin \u00e0 ce sujet si on peut mettre mon",
        "start": 695.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ordi \u00e0 l'\u00e9cran comme \u00e7a vous partagerez",
        "start": 698.2,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a avec nous",
        "start": 700.51,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 702.96,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "en fait la semaine derni\u00e8re il ya un",
        "start": 704.88,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sondage qui a \u00e9t\u00e9 fait je sais plus par",
        "start": 707.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quels instituts de sondage sur ce que",
        "start": 709.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les gens pensent des juifs avec cette",
        "start": 711.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "question les juifs ont-ils trop de",
        "start": 714.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pouvoir et comme le souligne david",
        "start": 716.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cormand n'y a rien qui va ni dans cette",
        "start": 719.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "question ni dans le sens de cette",
        "start": 722.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "question dans quel monde est ce qu'on",
        "start": 723.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "demande si une religion enfin si des",
        "start": 725.98,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "gens qui croient en une religion ou pas",
        "start": 728.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "trop de pouvoirs \u00e0 quel moment une",
        "start": 732.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cha\u00eene met en avant \u00e0 une oeuvre",
        "start": 733.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "importante des choses comme \u00e7a \u00e0 quel",
        "start": 736.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "moment est ce qu ont choisi de scinder",
        "start": 738.58,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 sur des questions comme celle",
        "start": 741.61,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ci est",
        "start": 744.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et en fait on a vu monter dans pas mal",
        "start": 745.86,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "de manifestations sur ces derniers mois",
        "start": 749.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais aussi dans des prises de positions",
        "start": 751.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de l'extr\u00eame droite en france un",
        "start": 753.07,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "renouveau",
        "start": 755.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "du de l'antis\u00e9mitisme en esp\u00e8ces de",
        "start": 756.81,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "nouvelles antilles sempa nouvel",
        "start": 759.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mitisme justement et",
        "start": 760.529,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "d'antis\u00e9mitisme qui s'assure de nouveau",
        "start": 762.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec des mots d'or avec des qui avec",
        "start": 764.69,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est en fait c'est pas possible",
        "start": 767.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de continuer comme \u00e7a du c\u00f4t\u00e9 de \u00e9lev\u00e9",
        "start": 770.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a mis en place un groupe de travail",
        "start": 772.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9velopper des outils de lutte",
        "start": 774.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contre l'antis\u00e9mitisme",
        "start": 776.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 mais",
        "start": 778.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "globalement quand une soci\u00e9t\u00e9 commence \u00e0",
        "start": 780.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "glisser comme \u00e7a c'est jamais bon \u00e7a",
        "start": 782.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait partie des choses qui m'ont",
        "start": 784.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "beaucoup choqu\u00e9 cette semaine mois ci",
        "start": 786.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "puis en plus il ya le sujet c'est que il",
        "start": 788.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ya une capacit\u00e9 d'indignation qui semble",
        "start": 790.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus faible parce que cette question",
        "start": 792.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "finalement qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 qui a un qui",
        "start": 793.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est quelque chose d'ultra choquant qui",
        "start": 796.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "normalement dans une d\u00e9mocratie qui va",
        "start": 797.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien et relever tout de suite et",
        "start": 799.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "condamner tout de suite l\u00e0 finalement",
        "start": 801.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "elle est pass\u00e9e presque inaper\u00e7ue dans",
        "start": 803.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 moi je les d\u00e9couvertes avec",
        "start": 804.33,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "le truc de david que tu que tu citais",
        "start": 806.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'avoue je passe pas ma journ\u00e9e a",
        "start": 808.97,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 bfmtv mais mais mais normalement",
        "start": 810.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on aurait d\u00fb voir plus y compris deux",
        "start": 812.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "journalistes qui \u00e9taient amen\u00e9s \u00e0",
        "start": 814.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter la chose s'indigner refus\u00e9 de",
        "start": 815.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le traiter voil\u00e0 \u00e7a prouve qu'il ya des",
        "start": 819.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "combats qui ne s'arr\u00eate jamais qu'ils ne",
        "start": 821.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "doivent jamais s'arr\u00eater et qu'il ya une",
        "start": 823.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vigilance aussi citoyenne qui doit",
        "start": 824.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compter \u00e0 chaque instant face \u00e0",
        "start": 826.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme ou face au racisme et",
        "start": 828.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que c'est aussi le r\u00f4le des \u00e9cologistes",
        "start": 830.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parce que nous d\u00e9fendons la",
        "start": 832.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 parce que nous d\u00e9fendons les",
        "start": 833.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "valeurs la r\u00e9publique d'\u00eatre cette vigie",
        "start": 834.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de cette vigilance l\u00e0 aussi face \u00e0 ce",
        "start": 837.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on peut constater dans les m\u00e9dias sur",
        "start": 840.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux aussi beaucoup et on",
        "start": 842.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "a beaucoup de d'hamid camarades \u00e9colos",
        "start": 844.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui ont qui en font les frais et des",
        "start": 846.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9lus aussi dans des campagnes de",
        "start": 847.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement dans des propos antis\u00e9mites",
        "start": 849.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il faut une tol\u00e9rance z\u00e9ro une vraie",
        "start": 851.58,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vigilance",
        "start": 853.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous fait r\u00e9agir contente que \u00e7a vous",
        "start": 854.45,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "fasse r\u00e9agir aussi oui effectivement",
        "start": 857.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement choquant comme",
        "start": 859.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "question on en est au des parrainages et",
        "start": 861.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a commence on commence \u00e0 rentrer dans",
        "start": 864.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le vif du sujet c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 866.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vrais signature arrive jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 867.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait que sur des promesses on devra",
        "start": 869.76,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 872.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un petit regard sur les coulisses de",
        "start": 873.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe les parrainages avec",
        "start": 876.0,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "la personne qui s'en occupe tr\u00e8s",
        "start": 878.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prochaine un bien aux \u00e9lus il ya 2 \u00e8me",
        "start": 879.819,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "et yannick je pr\u00e9cise le parrainage soit",
        "start": 881.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "compl\u00e9t\u00e9e en bonne et due forme tam a",
        "start": 884.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rattrap\u00e9 quelques",
        "start": 886.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 887.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tac tac ok",
        "start": 891.029,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on peut encha\u00eener vu qu'on",
        "start": 893.55,
        "duration": 6.789
    },
    {
        "text": "est s\u00fbr sur des questions importantes et",
        "start": 896.38,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "de campagne sur une autre campagne qui a",
        "start": 900.339,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "eu lieu il ya quelques ann\u00e9es et",
        "start": 903.639,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "accueillir notre super invit\u00e9s qui est",
        "start": 905.74,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "eva joly",
        "start": 909.639,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "et je crois que madame",
        "start": 910.949,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "eva joly",
        "start": 914.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 916.77,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "eva joly",
        "start": 918.0,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 923.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pardon je suis juste un signe",
        "start": 932.339,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9gueulasse fait y rappelait un",
        "start": 935.79,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "petit peu des souvenirs de la campagne",
        "start": 938.709,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de 2012 o\u00f9 on avait eu la chance de",
        "start": 940.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "t'avoir comme candidate c'\u00e9tait une",
        "start": 942.009,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "campagne en peau diff\u00e9rente pendant",
        "start": 944.23,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "notre arriv\u00e9e on n'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait",
        "start": 945.269,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 que europe \u00e9cologie les",
        "start": 948.899,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "verts \u00e0 l'\u00e9poque on n'avait pas encore",
        "start": 951.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des maires de grandes villes et c'est en",
        "start": 955.449,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "tout cas peut on avait peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0",
        "start": 957.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "grenoble on n'avait pas tout de m\u00eame",
        "start": 959.17,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "admis de 12 semaines encore et",
        "start": 962.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on avait dominique voynet",
        "start": 966.81,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "montreuil et c'\u00e9tait la seule donc on",
        "start": 968.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9tait vraiment dans une autre",
        "start": 970.48,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "configuration et donc on faisait contre",
        "start": 971.5,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "mauvaise fortune litt\u00e9ralement bon coeur",
        "start": 974.319,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant tr\u00e8s tr\u00e8s inventif et donc vous",
        "start": 976.98,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrirez ou red\u00e9couvrirez pour ceux",
        "start": 979.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui connaissent et celles qui",
        "start": 981.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "connaissent la super campagne des",
        "start": 982.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chatons qui lutte contre l'abstention",
        "start": 985.54,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qui date de 2002",
        "start": 987.25,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "en 2012 il ya aussi d'autres choses qui",
        "start": 990.12,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "ont marqu\u00e9 la campagne",
        "start": 994.779,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 997.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il ya des sujets que tu as men\u00e9e sur la",
        "start": 998.37,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "table qui ont beaucoup fait couler",
        "start": 1001.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'encre qui t'ont fait prendre beaucoup",
        "start": 1003.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de coups et aujourd'hui \u00e7a para\u00eet",
        "start": 1004.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "presque normal moi je me souviens",
        "start": 1006.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notamment du d\u00e9fil\u00e9 du 14 juillet ao\u00fbt",
        "start": 1007.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avait os\u00e9 sugg\u00e9rer qu'on pourrait",
        "start": 1010.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mettre \u00e0 la place des",
        "start": 1013.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "militaires des gens des citoyens pour",
        "start": 1014.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "leur donner un d\u00e9fil\u00e9 citoyen oui",
        "start": 1017.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelque chose qui fonctionne bien et en",
        "start": 1019.41,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "fait aujourd'hui",
        "start": 1022.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on a eu on a eu des",
        "start": 1024.44,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "soignants la hutte o\u00f9 tu vas te l'avou\u00e9",
        "start": 1026.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'avais soulign\u00e9 que le d\u00e9fil\u00e9 militaire",
        "start": 1028.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9tait assez d\u00e9mod\u00e9 et qu'il y avait que",
        "start": 1030.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "deux pays au monde qui en abeille",
        "start": 1033.81,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la cor\u00e9e du nord et la russie",
        "start": 1035.67,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "et cela avait fortement d\u00e9plu je dois",
        "start": 1038.51,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "dire mais c'est vrai que ma campagne de",
        "start": 1042.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "2012 c'est tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle ci",
        "start": 1045.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et notamment par les moyens qu'on y",
        "start": 1048.21,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "avait consacr\u00e9 nous nous avions 1,6",
        "start": 1050.94,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "million d'euros",
        "start": 1054.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et j'ai envie de faire un petit",
        "start": 1056.87,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "commentaire l\u00e0 dessus car nous savons",
        "start": 1059.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que mon comp\u00e9titeurs d'alors",
        "start": 1061.92,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy",
        "start": 1064.32,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "avec des pens\u00e9es pour cette campagne",
        "start": 1066.35,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "plus de 40 millions d'euros c'est \u00e0 dire",
        "start": 1068.78,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "deux fois le plafond et qu'aujourd'hui",
        "start": 1073.23,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "il est condamn\u00e9 pour financement",
        "start": 1076.14,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "illicite de campagne \u00e0 la peine la plus",
        "start": 1078.62,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e8re pr\u00e9vue par la loi qu'il ya un an",
        "start": 1082.98,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "d'emprisonnement ferme il avait \u00e0 peine",
        "start": 1085.53,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "mais les faits sont t\u00eatus",
        "start": 1089.42,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr que sa campagne ils sont",
        "start": 1092.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9pens\u00e9s quarante et quelques millions",
        "start": 1095.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'euros et nous savons n'est ce pas que",
        "start": 1098.07,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sultats et quand m\u00eame corr\u00e9l\u00e9e aux",
        "start": 1101.55,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "moyens com et pour cette campagne",
        "start": 1104.88,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tromperie dans la d\u00e9mocratie",
        "start": 1107.81,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on dont on finance les campagnes",
        "start": 1110.39,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait fondamental et la france",
        "start": 1113.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 une r\u00e9gulation nous avons un maximum",
        "start": 1116.61,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 qui est de 22 millions je pense",
        "start": 1119.55,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que yannick par exemple encore est tr\u00e8s",
        "start": 1122.97,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "loin de ce aximum et nous limitons les",
        "start": 1125.82,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "contributions pour la campagne pour les",
        "start": 1130.7,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parties et \u00e7a c'est une tr\u00e8s bonne chose",
        "start": 1133.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nous voyons dans les pays o\u00f9 il n'ya pas",
        "start": 1136.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de limitation comme en allemagne par",
        "start": 1138.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exemple on voit que \u00e7a favorise beaucoup",
        "start": 1140.84,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "les lobbyistes canadien mais \u00e9videmment",
        "start": 1143.63,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les jeux lego alors je voudrais parler",
        "start": 1146.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de \u00e7a justement de l'importance des",
        "start": 1149.33,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "lobbyistes parce qu'on ignore que",
        "start": 1152.03,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "l'aggravation du climat est due aux",
        "start": 1155.32,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "lobbyistes est d\u00fb au fait que dans les",
        "start": 1159.71,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 70 les industriels am\u00e9ricains ont",
        "start": 1162.65,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "compris que la science allait leur \u00eatre",
        "start": 1166.22,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9favorable la science universitaire ils",
        "start": 1169.67,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9cid\u00e9s de faire une science",
        "start": 1173.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "alternative ils ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er le",
        "start": 1176.62,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "doute et c'est l'objet d'un fameux",
        "start": 1179.75,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "memento comme apple mamadou boys qui",
        "start": 1182.12,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "exprime cela et ils sont cr\u00e9\u00e9s un",
        "start": 1185.56,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "financement industriel pour obtenir des",
        "start": 1190.4,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "scientifiques entre guillemets qu'il",
        "start": 1193.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e le doute et c'est comme \u00e7a qu'ils",
        "start": 1196.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sont cr\u00e9\u00e9 le doute pendant 50 ans sur la",
        "start": 1199.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 du r\u00e9chauffement climatique et",
        "start": 1202.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de temps en temps j'aime bien pens\u00e9 que",
        "start": 1204.71,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "si on avait su si on avait r\u00e9agi \u00e0 cela",
        "start": 1207.59,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "on aurait eu un monde tr\u00e8s diff\u00e9rent",
        "start": 1210.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors il ya des gens qui ont",
        "start": 1213.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi quand m\u00eame juste il n'\u00e9tait pas en",
        "start": 1215.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'\u00eatre entendu par la",
        "start": 1218.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "population parce que c'est la force de",
        "start": 1220.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qu on d\u00e9finit comme lobby lobby ce",
        "start": 1222.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est pas l'association ou o\u00f9 les landes",
        "start": 1224.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sarde alerte ou danseuse alerte c'est",
        "start": 1227.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vraiment des collectifs qui met beaucoup",
        "start": 1229.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'atouts de moyens de bloquer les moyens",
        "start": 1230.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre leurs voix leurs int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1233.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "financiers l'audience comme monsieur",
        "start": 1235.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini pour agir de la sorte \u00e7a rejoint",
        "start": 1237.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un peu ce qu'on disait tout \u00e0 l'heure je",
        "start": 1240.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "me sentais l'intention la ville envers",
        "start": 1241.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lance l'importance d\u00e9 lutter contre les",
        "start": 1243.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lobbys il a fait que \u00e7a soit transparent",
        "start": 1246.47,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "je vais nous savons cet exemple horrible",
        "start": 1248.36,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et cela \u00e9tait vrai aussi pour le tabac",
        "start": 1250.69,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "comme c'est vrai aujourd'hui",
        "start": 1254.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour la viande donc je suis tr\u00e8s",
        "start": 1255.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contente que dans le programme de",
        "start": 1259.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "yannick il y a vraiment un chapitre sur",
        "start": 1261.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la lutte contre les listes qui sont les",
        "start": 1264.65,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ennemis de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1267.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors mini contentant pas assez bien de",
        "start": 1269.02,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "faire accrocher son micro ah oui pardon",
        "start": 1272.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous allez nous dire si on entend mieux",
        "start": 1275.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les jeunes sont montr\u00e9s content de",
        "start": 1276.53,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "te retrouver \u00e0 vous et votre engagement",
        "start": 1280.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "si grande dame j'ai vot\u00e9 pour elle en",
        "start": 1283.96,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "2012 et c'est le plaisir \u00e0 nous et \u00e7a",
        "start": 1286.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fait plaisir mais tendre merci \u00e7a fait",
        "start": 1289.91,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 chouette",
        "start": 1292.22,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1294.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en fait nous ici on essaye de se",
        "start": 1297.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "concentrer un peu surtout dessous des",
        "start": 1300.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cartes tout \u00e7a y est en politique pas",
        "start": 1302.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s net ou tr\u00e8s nette au contraire de",
        "start": 1305.38,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la wii qui est cach\u00e9 parfois donc tu",
        "start": 1309.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parlais de l'argent c'est marrant parce",
        "start": 1311.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "qu'il ya des gens dans le chat qui",
        "start": 1312.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "demandait tout \u00e0 l'heure si si on",
        "start": 1314.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pouvait faire un point sur les finances",
        "start": 1316.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc tu viens de d'\u00e9clairer la du il ya",
        "start": 1318.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "notamment les travaux de julia cag\u00e9 si",
        "start": 1319.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous int\u00e9resse vraiment qui a",
        "start": 1321.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 qu'ils \u00e9conomistes et qui a",
        "start": 1323.26,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 comment",
        "start": 1324.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en fait plus on met d'argent plus on a",
        "start": 1326.46,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "de voir pour me dire des choses tr\u00e8s",
        "start": 1329.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "grossi\u00e8rement \u00e0 une exception pr\u00e8s la",
        "start": 1332.71,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 1335.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "elle a fait une gaffe et une enqu\u00eate en",
        "start": 1338.34,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "fait historique elle a \u00e9tudi\u00e9 sur 50 ans",
        "start": 1341.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tu crois que de 60 ans donc une tr\u00e8s",
        "start": 1344.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "longue et laps de temps et elle \u00e9tablit",
        "start": 1346.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parfaitement la corr\u00e9lation est elle",
        "start": 1348.94,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tablit aussi la d\u00e9pendance qui cr\u00e9e de",
        "start": 1351.22,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "l'homme et lui lorsqu'il est financ\u00e9e",
        "start": 1355.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement notamment par",
        "start": 1359.04,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l'industrie du tabac par exemple ou par",
        "start": 1361.42,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "les banques les multinationales",
        "start": 1363.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "elle prend \u00e9videmment l'exemple horrible",
        "start": 1365.52,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis o\u00f9 lorsque la campagne",
        "start": 1368.32,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 8 milliards de dollars et qu'elle",
        "start": 1371.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est financ\u00e9e int\u00e9gralement par",
        "start": 1375.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'industrie on ne peut pas s'attendre \u00e0",
        "start": 1377.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ce que le candidat change les r\u00e8gles et",
        "start": 1379.93,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tablit que en fait aucune loi ne",
        "start": 1383.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "passe aux etats-unis qui n'est pas",
        "start": 1387.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 par les 2% de plus riches puisque",
        "start": 1389.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aujourd'hui du coup des parlementaires",
        "start": 1393.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "comme en plus ils veulent tous les deux",
        "start": 1394.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ans aux \u00e9tats unis les d\u00e9put\u00e9s sont \u00e9lus",
        "start": 1395.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous les deux ans c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 1397.93,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sont permanence en recherche et en",
        "start": 1398.89,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "collecte de fonds wallon qui sont",
        "start": 1400.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "finalement dans la main des lobbies on",
        "start": 1401.62,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "le voit d'ailleurs sur le climat c'est",
        "start": 1402.67,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ce qu'ils vont avec un stand de blocage",
        "start": 1403.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "au parlement d\u00e8s qu'il ya une petite",
        "start": 1406.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e possible sur le climat qu'ils",
        "start": 1407.48,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "allaient bloquer parce qu'effectivement",
        "start": 1409.82,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "les grandes compagnies comme en plus",
        "start": 1410.659,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "elles peuvent faire des ch\u00e8ques nous on",
        "start": 1412.159,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "a aussi tu peux en dire un mot win en",
        "start": 1413.12,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "parlant aussi avec eux c'est quand m\u00eame",
        "start": 1414.769,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un individu peut pas donner plus d'une",
        "start": 1416.539,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "certaine",
        "start": 1418.309,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "peser la r\u00e9glementation fran\u00e7aise",
        "start": 1419.289,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "internationalement elle n'est pas trop",
        "start": 1422.35,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "mauvaise n\u00e9anmoins les secteurs de julia",
        "start": 1424.1,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "cag\u00e9 montre qu'en france le financement",
        "start": 1427.039,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "des partis politiques est le fait du",
        "start": 1431.269,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dernier d\u00e9cile est dans la derni\u00e8re des",
        "start": 1433.909,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "cils du cerro 0 1% c'est \u00e0 dire que m\u00eame",
        "start": 1436.519,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "lorsque se limiter en r\u00e9alit\u00e9 les",
        "start": 1440.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "financements est tr\u00e8s concentr\u00e9 et",
        "start": 1443.659,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'exemple horrible est vraiment le",
        "start": 1446.09,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "financement de la campagne de nicolas",
        "start": 1448.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "note de macron o\u00f9 la moiti\u00e9 de la",
        "start": 1449.899,
        "duration": 9.181
    },
    {
        "text": "campagne et le fait de 400 donneurs et",
        "start": 1454.7,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ses 400 donneurs sont tous de paris",
        "start": 1459.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "intra muros et \u00e0 paris intra muros des",
        "start": 1461.33,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "deux arrondissements donc c'est fait on",
        "start": 1465.08,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "va bien c'est absolument incroyable il",
        "start": 1467.629,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faut absolument lire les livres de julia",
        "start": 1470.389,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cag\u00e9 ils sont assez faciles \u00e0 lire est",
        "start": 1473.419,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9clairant sur le fonctionnement de",
        "start": 1476.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratie si quelqu'un peut juste",
        "start": 1478.7,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "copi\u00e9 la r\u00e9f\u00e9rence du lire dans le chat",
        "start": 1480.44,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "c'est top elle ment sur la presse et",
        "start": 1483.289,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "quand je pense",
        "start": 1487.039,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "quand je pense",
        "start": 1488.35,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "la situation de la presse aujourd'hui",
        "start": 1490.69,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est un autre grand th\u00e8me et la",
        "start": 1492.74,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "catastrophe qui est en train de se",
        "start": 1495.62,
        "duration": 7.939
    },
    {
        "text": "produire dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1498.799,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et donc comme on s'int\u00e9resse aussi au",
        "start": 1504.49,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "dessous et qu'on est en plein dans une",
        "start": 1508.429,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle il y as tu as",
        "start": 1509.899,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 le l'\u00e9voqu\u00e9 le cas des",
        "start": 1513.47,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "affaires sarkozy tu as commenc\u00e9 \u00e0 dire",
        "start": 1516.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a mais ce qu'il ya de fascinant",
        "start": 1519.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est qu'en fait nicolas sarkozy il a",
        "start": 1520.35,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 1523.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on le sait on conna\u00eet tous \u00e0 tulle a",
        "start": 1524.09,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s grands traits et en m\u00eame",
        "start": 1527.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "temps il fait quelques minutes sur jt et",
        "start": 1529.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est un peu comme si je sais pas tout",
        "start": 1532.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tait oubli\u00e9 toutes \u00e9t\u00e9 pardonn\u00e9 comme",
        "start": 1534.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si on pouvait continuer \u00e0 faire les",
        "start": 1537.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00eames choses ou \u00e0 dire c'est pas grave",
        "start": 1539.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et quelque part c'est plus lui le",
        "start": 1541.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "candidat mais les gens qui reprennent la",
        "start": 1543.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve je sais pas val\u00e9rie p\u00e9cresse a",
        "start": 1546.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 porte-parole de son gouvernement",
        "start": 1548.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait ministre \u00e0 \u00e7a elle \u00e9tait",
        "start": 1549.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "responsable de son parti avance \u00e0 tous",
        "start": 1552.15,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "toutes ces personnes qui sont autour",
        "start": 1554.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 faire \u00e0 vouloir dire nous on",
        "start": 1556.52,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "va laver plus blanc que blanc alors qu",
        "start": 1559.65,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "en fait sont les premiers \u00e0 avoir tra\u00een\u00e9",
        "start": 1561.809,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "avec la loi peut-\u00eatre qu'on va revenir",
        "start": 1564.809,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "un tout petit peu s\u00fbres",
        "start": 1566.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "effectivement les affaires en cours et",
        "start": 1569.03,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "les condamnations tant que je viens de",
        "start": 1571.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous dire qu'il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour",
        "start": 1574.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "financement illicite \u00e7a c'est la sph\u00e8re",
        "start": 1576.27,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "bygmalion",
        "start": 1578.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "o\u00f9 finalement ceux qui ont financ\u00e9 pour",
        "start": 1580.19,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "lui c'est \u00e0 dire par les abus du bien",
        "start": 1583.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans big ben \u00e0 lyon ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0",
        "start": 1586.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des peines bien plus ouverts parce que",
        "start": 1588.33,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "le maximum est plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 1590.4,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'autre affaire tr\u00e8s grave n'est ce pas",
        "start": 1593.69,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est il est condamn\u00e9 pour corruption",
        "start": 1596.91,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "dans la sph\u00e8re qu'on appelle les \u00e9coutes",
        "start": 1600.32,
        "duration": 8.229
    },
    {
        "text": "ou avec son avocat ma\u00eetre herzog",
        "start": 1604.07,
        "duration": 8.979
    },
    {
        "text": "ils ont essay\u00e9 d'influencer les juges de",
        "start": 1608.549,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "la cour de cassation",
        "start": 1613.049,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "moyennant la promesse d'un poste pour un",
        "start": 1614.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cyber",
        "start": 1618.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leurs correspondants \u00e0 la cour de",
        "start": 1619.79,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "cassation \u00e0 monaco et donc c'est un",
        "start": 1622.23,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "dossier o\u00f9 il est condamn\u00e9 \u00e0",
        "start": 1625.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "trois ans d'emprisonnement dont dix",
        "start": 1628.19,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 1631.08,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "mais c'est comme si cela n'existait pas",
        "start": 1631.84,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "et je pense que cela tient aussi \u00e0 la",
        "start": 1636.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "concentration des m\u00e9dias",
        "start": 1640.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "presque uniquement entre les mains de",
        "start": 1642.88,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "ses amis donc les m\u00e9dias sont",
        "start": 1646.1,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "sont d'aller d'alema des milliardaires",
        "start": 1650.44,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "et des marchands d'armes ils sont les",
        "start": 1653.57,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats concordants il prot\u00e8ge nicolas",
        "start": 1655.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sarkozy on voit la m\u00eame chose pour",
        "start": 1658.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "filles ont donc l'ancien premier",
        "start": 1660.86,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "ministre \u00e9galement condamn\u00e9 pour donc",
        "start": 1662.84,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "mauvais usage des fonds publics un",
        "start": 1668.29,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9tournement des fonds publics",
        "start": 1670.73,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sa femme vous vous souvenez apr\u00e8s un",
        "start": 1672.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendu avoir \u00e9t\u00e9 assistant",
        "start": 1675.49,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "parlementaire mais apparemment monsieur",
        "start": 1678.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fillon quand il \u00e9tait d\u00e9put\u00e9 ne",
        "start": 1682.01,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "travaillez pas beaucoup car les",
        "start": 1683.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assistants parlementaires sont tr\u00e8s",
        "start": 1686.059,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s les miens en tout cas tous ceux",
        "start": 1687.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que je connais et donc je me dis que",
        "start": 1690.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "puisqu'il avait des assistants fictives",
        "start": 1692.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est qu'il n'en avait pas besoin il",
        "start": 1694.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "devait simplement vot\u00e9 la ligne du parti",
        "start": 1696.83,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "une fa\u00e7on constante en tout cas on parle",
        "start": 1700.07,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "de plus d'un million d'euros",
        "start": 1703.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les deux sont condamn\u00e9s ils sont fait",
        "start": 1706.54,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "appel on attend le jugement en cour",
        "start": 1709.25,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "d'appel et l\u00e0 aussi",
        "start": 1711.92,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1714.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je veux dire lorsque cette affaire \u00e9tait",
        "start": 1716.17,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "en cours et que monsieur fillon \u00e9tait",
        "start": 1718.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "temps d dans la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1721.58,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1723.17,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "il ne s'est m\u00eame pas retirer",
        "start": 1723.97,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "de la campagne donc on voit bien le peu",
        "start": 1727.24,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de respect qu'ils ont pour",
        "start": 1731.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour la justice et surtout lorsqu'on",
        "start": 1733.72,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e9coute j'ai vocabulaire qu'ils utilisent",
        "start": 1737.24,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "que ce soit nicolas sarkozy ou fillon",
        "start": 1739.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "chaque fois il sort les \u00e9l\u00e9ments de",
        "start": 1742.179,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "langage qu'on leur a pr\u00e9par\u00e9 vous savez",
        "start": 1745.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e9 deuxi\u00e8me tiroir \u00e0 droite l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1748.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il ya les \u00e9l\u00e9ments tels en garde contre",
        "start": 1750.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la menace on dit la justice et politique",
        "start": 1751.82,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "c'est un complot etc mes ennemis qui ont",
        "start": 1755.51,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "influenc\u00e9 le juge et voil\u00e0 et et pour",
        "start": 1759.26,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "moi ce qui est tr\u00e8s choquant c'est que",
        "start": 1762.89,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "il n'ya pas vraiment des r\u00e9actions dans",
        "start": 1766.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'opinion et qui",
        "start": 1769.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est continue \u00e0 \u00eatre re\u00e7us dans les",
        "start": 1771.31,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de parler en majest\u00e9",
        "start": 1775.28,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "et on leur rappelle jamais que",
        "start": 1777.76,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "le tribunal judiciaire de paris les a",
        "start": 1782.11,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s de corruption par exemple on",
        "start": 1785.69,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "devrait proposer en d\u00e9bat sarkozy jolie",
        "start": 1788.96,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "disponibles referee 6 il faut l\u00e0 il",
        "start": 1792.64,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ferait sans doute peut-\u00eatre un peu moins",
        "start": 1796.16,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "mal",
        "start": 1797.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il ya un autre dossier extr\u00eamement",
        "start": 1799.33,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "important en cours c'est le financement",
        "start": 1802.43,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "libyen de sa campagne de 2007",
        "start": 1806.3,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya \u00e9norm\u00e9ment de d'indication de",
        "start": 1809.26,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "ce financement et o\u00f9 nous avons assist\u00e9",
        "start": 1813.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment \u00e0 une manipulation une",
        "start": 1815.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tentative de manipulation de la justice",
        "start": 1818.75,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "assez hallucinante",
        "start": 1821.3,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous des amis de nicolas sarkozy mais",
        "start": 1823.51,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "aussi d' emmanuel macron se sont",
        "start": 1828.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9s en libye o\u00f9 ils se trouvent",
        "start": 1830.51,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "dans l'est au liban o\u00f9 il s'est trop",
        "start": 1832.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour le convaincre de modifier son",
        "start": 1834.79,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage qui est \u00e0 charge takeddine",
        "start": 1838.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "contre nicolas sarkozy",
        "start": 1841.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 pris un peu sur les faits",
        "start": 1843.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 aussi alors que c'est absolument",
        "start": 1846.23,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "\u00e9norme et on on se souvient de lui sage",
        "start": 1848.48,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "que nicolas sarkozy a fait de ce",
        "start": 1853.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "revirement il est all\u00e9 faire un",
        "start": 1855.68,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "esclandre",
        "start": 1858.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend je m'appelle puisqu'elle j'aime",
        "start": 1861.43,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "c'est tf1 pour dire qu'enfin la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1864.35,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "allait \u00e9clater et",
        "start": 1867.74,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "lui \u00e0 l'\u00eatre on allait lui restituer son",
        "start": 1870.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nom c'est pas chez lise lui c'est \u00e7a",
        "start": 1873.51,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr non",
        "start": 1875.13,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "c'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose",
        "start": 1877.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je vois que la proposition d'un d\u00e9bat",
        "start": 1881.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sarkozy joli sapin",
        "start": 1883.17,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat ici je sais pas si on ne sait",
        "start": 1886.04,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pas s'il sera totalement partant pour se",
        "start": 1889.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lancer mais pourtant on est des",
        "start": 1892.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentateurs et pr\u00e9sentatrices",
        "start": 1894.21,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1896.41,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "et j'ai une pr\u00e9f\u00e9rence quand m\u00eame nom",
        "start": 1897.92,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "assume en tout cas de parler depuis l\u00e0",
        "start": 1900.929,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on est",
        "start": 1903.99,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "est ce que bon nous on n'a pas trop",
        "start": 1905.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "envie de mettre la poussi\u00e8re sous le",
        "start": 1909.809,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "tapis donc c'est bien qu'avec toi on",
        "start": 1911.25,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 revenir l\u00e0 dessus surtout",
        "start": 1912.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pendant cette campagne ou en fait tout",
        "start": 1914.429,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e7a con toi tu l'as dit y'a quand m\u00eame",
        "start": 1916.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des liens qui sont tr\u00e8s forts entre des",
        "start": 1917.97,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "patrons de la presse entre don qui sont",
        "start": 1921.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas des faiseurs d'opinion de",
        "start": 1924.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "directement mais qui on sait les vielles",
        "start": 1926.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour agir dessus entre des personnes qui",
        "start": 1928.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9taient au pouvoir et d'autres qui le",
        "start": 1931.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sont aujourd'hui tout \u00e7a si on veut",
        "start": 1933.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avoir un vote \u00e9clair\u00e9 il faut aussi",
        "start": 1935.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'avoir en t\u00eate et c'est vrai qu'on a",
        "start": 1936.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'impression qu'elles forment bien",
        "start": 1938.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a vaut en point les soutiens de",
        "start": 1939.33,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "bollor\u00e9 assez court",
        "start": 1943.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais il y avait d'ailleurs une audition",
        "start": 1945.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au s\u00e9nat il ya quelques jours maintenant",
        "start": 1947.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9montr\u00e9 assez assez clairement",
        "start": 1949.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "les choses mais oui c'est une \u00e9vidence",
        "start": 1952.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'une ligne \u00e9ditoriale on a",
        "start": 1954.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vu la diff\u00e9rence des entre it\u00e9l\u00e9 est",
        "start": 1956.4,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "devenu ses news rachet\u00e9 par bollor\u00e9 les",
        "start": 1957.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s je crois qu'il ya des enqu\u00eates",
        "start": 1960.929,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "qui sont faites r\u00e9guli\u00e8rement qui montre",
        "start": 1961.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que l'extr\u00eame droite elle explose les",
        "start": 1963.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "compteurs en terme de temps d'antenne de",
        "start": 1964.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nombre d'invit\u00e9s et puis d'inviter",
        "start": 1966.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cacher parce que des fois vous avez des",
        "start": 1968.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes qui viennent juste dire",
        "start": 1969.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et m'aurait pos\u00e9 nous r\u00e9forme est mort",
        "start": 1971.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est intelligent il a tout compris et",
        "start": 1973.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est avec aucune contradiction en face",
        "start": 1974.25,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et avec un parti pris \u00e9ditorial et c'est",
        "start": 1977.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dr\u00f4le juge ajoutant quelque chose",
        "start": 1980.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans ce que tu dis parce que tu parles",
        "start": 1981.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de bollor\u00e9 etc la force qu'ils ont c'est",
        "start": 1983.49,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "qu'ils expliquent que c'est nous qui",
        "start": 1985.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sommes l\u00e0 finalement la pens\u00e9e unique la",
        "start": 1986.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "bien pensante et \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 chaque",
        "start": 1988.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fois il dit oui les m\u00e9dias d\u00e9tenus par",
        "start": 1989.82,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "la gauche et les \u00e9cologistes comme si",
        "start": 1991.2,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "c'est nous qui fixons aujourd'hui",
        "start": 1992.86,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'opinion dans ces grands m\u00e9dias donc on",
        "start": 1994.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voit bien qu'ils essayent de retourner",
        "start": 1996.549,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "les choses et la campagne sur pc aussi",
        "start": 1997.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de remettre les sujets \u00e9colo les sujets",
        "start": 1999.34,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "du quotidien et l'avenir au coeur de la",
        "start": 2001.08,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "campagne ouais et on va continuer \u00e0",
        "start": 2002.429,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a je vois qu'en fait signe aux",
        "start": 2005.549,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "commandes cha\u00eene info eva c'\u00e9tait un",
        "start": 2008.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plaisir de te recevoir tu reviens quand",
        "start": 2011.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un nouveau ouais vraiment quand tu veux",
        "start": 2013.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aussi il y avoue et bravo pour cette",
        "start": 2015.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "campagne j'ai beaucoup merci je pense",
        "start": 2017.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e0 peine effleur\u00e9 le d\u00e9but du",
        "start": 2019.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sujet et qui a plein d'autres sujets sur",
        "start": 2021.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mes qualit\u00e9s tr\u00e8s active ici ou ailleurs",
        "start": 2023.01,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est donc bien comme tu veux tu vois les",
        "start": 2025.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gens sont vraiment vraiment vraiment",
        "start": 2028.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "continue compte en banque par banque le",
        "start": 2029.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fait que tu continues \u00e0 \u00eatre avec nous",
        "start": 2031.77,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "et il se forme et six mille fois",
        "start": 2034.23,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "eva joly",
        "start": 2037.79,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2040.33,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "eva joly",
        "start": 2041.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 2046.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on va continuer \u00e0 parler de choses",
        "start": 2052.169,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuses mais de fa\u00e7on pas tr\u00e8s",
        "start": 2054.25,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse et l\u00e0 c'est mon moment pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 2055.51,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "benjamin est sur le grill il va pour la",
        "start": 2057.369,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois de sa vie pr\u00e9senter la",
        "start": 2059.859,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9o mais attention pas n'importe",
        "start": 2062.589,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "quelle m\u00e9t\u00e9o la m\u00e9t\u00e9o du climat et il a",
        "start": 2064.089,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de se fondre litt\u00e9ralement dans",
        "start": 2067.57,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "le d\u00e9cor en est un ben vous allez voir",
        "start": 2070.03,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "tingle m\u00e9t\u00e9o",
        "start": 2075.099,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "badging \u00e9t\u00e9 on va juste un jeu sc\u00e9nique",
        "start": 2078.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sur la m\u00e9t\u00e9o benjamin \u00e9tait pr\u00eat",
        "start": 2081.07,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "t'as pas trop la pression",
        "start": 2083.94,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "j'avais une veste verte du coup je me",
        "start": 2086.94,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "fonds dans le d\u00e9cor je suis la carte",
        "start": 2089.139,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9o c'est un r\u00eave de gosse qui se",
        "start": 2090.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9alise pour moi aujourd'hui l'air tout",
        "start": 2092.169,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "petit je r\u00eave",
        "start": 2093.52,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "j'en aurais je regarde la vid\u00e9o je vous",
        "start": 2095.429,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "ai je d\u00e9cid\u00e9 des fausses cartes chez moi",
        "start": 2097.869,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 2100.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours beau dans le nord il fait",
        "start": 2101.22,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "toujours beau en picardie s'est \u00e9veill\u00e9e",
        "start": 2103.96,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je",
        "start": 2105.79,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "vois l\u00e0 et gauche ont lanc\u00e9 plus",
        "start": 2108.0,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement on lance alors on va en",
        "start": 2110.349,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "rire et puis parfois on va moins en rire",
        "start": 2111.76,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "comme un peu aujourd'hui on lance la",
        "start": 2113.44,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9o du climat cette nouvelle rubrique",
        "start": 2115.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'on voulait lancer avec sandra pour",
        "start": 2116.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "faire un point sur les changements qui",
        "start": 2118.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettait en valeur est ce que vous voyez",
        "start": 2120.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne se passe pas une journ\u00e9e dans les",
        "start": 2122.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias sans qu'on parle d'un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 2124.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "climatique qui montre qu'en fait le",
        "start": 2126.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique est \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 2128.56,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et que plut\u00f4t que de se pr\u00e9occuper d'un",
        "start": 2129.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendu grand remplacement nos m\u00e9dias",
        "start": 2131.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9bat public devrait se concentrer",
        "start": 2134.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autour du grand r\u00e9chauffement comme l'a",
        "start": 2135.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dit yannick encore \u00e0 samedi \u00e0 lyon alors",
        "start": 2137.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on commence cette semaine et sandra va",
        "start": 2140.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ma compagne et mes bmc ci qui",
        "start": 2142.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ont c\u00e9d\u00e9 recevra qu'il a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 2145.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fois prochaine ce qui \u00e9vitera \u00e0 tout le",
        "start": 2147.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monde de se marrer et puis surtout la",
        "start": 2148.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "veste vert d'abord les for\u00eats cendrars",
        "start": 2150.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les for\u00eats anciennes menac\u00e9 de",
        "start": 2153.73,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "disparition et laur\u00e9ate en france",
        "start": 2155.26,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "oui oui les for\u00eats pardon pardon en fait",
        "start": 2159.03,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate de me marrer et voil\u00e0 et donc",
        "start": 2162.55,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "la for\u00eat fran\u00e7aise d\u00e9p\u00e9rit c'est \u00e0 dire",
        "start": 2165.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'il ya de plus en plus silencieuse de",
        "start": 2168.51,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "moins en moins",
        "start": 2170.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dur de rester s\u00e9rieuses comme",
        "start": 2171.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "thomas",
        "start": 2174.09,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "dans cette carte donc voil\u00e0 elle est de",
        "start": 2176.24,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "plus en plus ab\u00eem\u00e9 par le r\u00e9chauffement",
        "start": 2180.119,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "climatique c'est une r\u00e9alit\u00e9 que vous",
        "start": 2182.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voyez tout le temps est l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 2184.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en plus comme elle est devenue en esp\u00e8ce",
        "start": 2186.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'objet marchand et bien au lieu de",
        "start": 2189.03,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "replanter de fa\u00e7ons tr\u00e8s diverses avec",
        "start": 2192.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des essences de tous types on a une",
        "start": 2194.369,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de",
        "start": 2197.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "monolith femme de 2,2 de plantage d'un",
        "start": 2198.83,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "seul type d'arbre qui ne permet pas la",
        "start": 2201.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 de vivre et donc pas \u00e0 la",
        "start": 2203.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "for\u00eat de se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer et il ya cette",
        "start": 2206.04,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "semaine dans lib\u00e9ration une tribune",
        "start": 2208.98,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "sur il faut aujourd'hui aider la for\u00eat \u00e0",
        "start": 2213.17,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "pouvoir s'adapter donc on voulait faire",
        "start": 2217.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un focus dessus parce que c'est une",
        "start": 2219.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 qui touche la france mais qui",
        "start": 2220.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "touche aussi le reste de l'europe est l\u00e0",
        "start": 2222.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "benjamin va essayer de montrer aux",
        "start": 2224.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "souris fourguer en france et en europe",
        "start": 2225.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il faudrait vous en connaissez un",
        "start": 2229.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il est fort et l\u00e0 on monte un peu",
        "start": 2232.26,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "plus au nord la danemark",
        "start": 2234.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la scandinavie a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par la",
        "start": 2236.96,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "temp\u00eate malik on a eu des morts on a eu",
        "start": 2239.91,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "des d\u00e9vastations \u00e9norme peut-\u00eatre sandra",
        "start": 2243.95,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "tu peux nous en parler mais l\u00e0 aussi on",
        "start": 2246.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est concr\u00e8tement sur une cons\u00e9quence du",
        "start": 2248.1,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 2250.35,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "oui alors les temp\u00eates",
        "start": 2252.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ont tendance \u00e0 augmenter",
        "start": 2256.19,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "tu as r\u00e9ussi \u00e0 montrer o\u00f9 elle est",
        "start": 2258.29,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2262.5,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame marque pas c'est donc oui alors je",
        "start": 2264.25,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "ris mais c'est pas dr\u00f4le du tout du fait",
        "start": 2268.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du r\u00e9chauffement climatique n'est pas",
        "start": 2271.22,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "seulement des temp\u00eates qui se",
        "start": 2272.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "multiplient c'est pas juste qui a plus",
        "start": 2274.96,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "de temp\u00eates ce qu'elles sont plus forte",
        "start": 2278.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est qu'on a des ouragans dans des",
        "start": 2279.829,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "zones o\u00f9 il y en avait pas et c est l\u00e0",
        "start": 2282.17,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "ce sont tr\u00e8s concr\u00e8tement aujourd'hui en",
        "start": 2285.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "france en europe des gens qui ont des",
        "start": 2288.349,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "dommages corporels qui perdent leur",
        "start": 2291.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "domicile on a vu il n'ya pas longtemps",
        "start": 2294.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "encore il ya un an de \u00e7a dans la vall\u00e9e",
        "start": 2296.21,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "de la roya et",
        "start": 2298.28,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 2300.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "scandinavie c'est de pardon et au",
        "start": 2300.93,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "danemark c'est une personne qui est",
        "start": 2303.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "emport\u00e9 par le vin d\u00e9c\u00e8de c'est \u00e7a la",
        "start": 2306.309,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui sans vouloir faire",
        "start": 2309.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "du dramatisme du r\u00e9chauffement",
        "start": 2310.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "climatique ce sont des choses tr\u00e8s",
        "start": 2312.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes et chaque semaine on va",
        "start": 2314.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "essayer de vous faire un petit peu la",
        "start": 2316.329,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "carte de tout ce qui ne va pas et donc",
        "start": 2318.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce qu'il est urgent tr\u00e8s",
        "start": 2320.739,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "urgent encore plusieurs gens d'agir est",
        "start": 2322.869,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors pas de m\u00e9daille d'or la loire",
        "start": 2326.019,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "compte des zooms on va repartir sur le",
        "start": 2327.759,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "monde pas de m\u00e9daille d'or \u00e0 venir pour",
        "start": 2330.46,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "les jeux olympiques",
        "start": 2333.219,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui ont lieu \u00e0 fait qu'un oui mais comme",
        "start": 2336.029,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "\u00e7a on voit bien \u00eatre qu'un pas de",
        "start": 2338.799,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "m\u00e9daille d'or pour les jeux olympiques",
        "start": 2341.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "parce que la cendre \u00e0 bien ces jeux",
        "start": 2342.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "olympiques d'hiver sont tu vas y arriver",
        "start": 2344.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "sont menac\u00e9s l\u00e0 aussi par le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 2346.15,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 2348.64,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "oui alors a",
        "start": 2350.819,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "convaincu et c'est la fuite qui nous",
        "start": 2354.45,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "sommes pas sur le fait que les jeux",
        "start": 2356.529,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "olympiques d'hiver sont globalement",
        "start": 2359.17,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "remis en question par le r\u00e9chauffement",
        "start": 2360.579,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "climatique mais vous le voyez vous m\u00eame",
        "start": 2363.069,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e aux infos ou si vous avez",
        "start": 2366.039,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les moyens ou si vous habitez pas trop",
        "start": 2369.249,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "loin directement dans la montagne c'est",
        "start": 2371.079,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "que et bien le r\u00e9chauffement est une",
        "start": 2374.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "action directe alors en \u00e9t\u00e9 c'est des",
        "start": 2376.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "morceaux de montagne qui s'\u00e9croule tr\u00e8s",
        "start": 2379.15,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement chez nous donne les alpes",
        "start": 2381.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par exemple avec des accidents \u00e0 tous",
        "start": 2384.039,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "les niveaux mais",
        "start": 2386.95,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "c'est aussi de moins en moins de neige",
        "start": 2388.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 2391.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faisant et bien aujourd'hui ce sont des",
        "start": 2393.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "canons \u00e0 neige qui la remplace alors",
        "start": 2396.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est compl\u00e8tement fou n'est",
        "start": 2398.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce pas benjamin c'est que les canons \u00e0",
        "start": 2399.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "neige eux ils ont aussi un impact sur le",
        "start": 2401.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement et que donc c'est un",
        "start": 2403.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cercle vicieux dans lequel au moins il",
        "start": 2404.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya de neige plus on produit plus on en",
        "start": 2407.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fait plus on d\u00e9veloppe un syst\u00e8me",
        "start": 2409.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et qui conduit en avoir moins",
        "start": 2411.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous comprenez pourquoi les \u00e9colos on",
        "start": 2413.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dit souvent qu'on est tout b\u00eatement",
        "start": 2415.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pragmatique si \u00e7a va pas il faut changer",
        "start": 2416.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est juste ce qu'on dit mais tant qu'on",
        "start": 2418.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est des petites parenth\u00e8ses dans le",
        "start": 2421.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "th\u00e8me du sport par ailleurs faire une",
        "start": 2422.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "coupe du monde avec des stades",
        "start": 2424.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "climatis\u00e9s et donc l\u00e0 aussi ne pas",
        "start": 2425.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'adapter au climat et puis \u00e0 augmenter",
        "start": 2428.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'impact sur le r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 2430.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on voit bien que l'on marche un peu sur",
        "start": 2431.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la t\u00eate ensuite on va ont compl\u00e8tement",
        "start": 2433.41,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 au p\u00e9rou au p\u00e9rou",
        "start": 2435.78,
        "duration": 6.559
    },
    {
        "text": "alors le p\u00e8re ou le p\u00e9rou le p\u00e9rou",
        "start": 2438.44,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "le p\u00e9rou l\u00e0 que je me vois la mesure o\u00f9",
        "start": 2442.339,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "la mar\u00e9e noire et j'ai une cape",
        "start": 2445.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'invisibilit\u00e9 harry potter petits",
        "start": 2446.609,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "joueurs le p\u00e9rou c'est moins dr\u00f4le mais",
        "start": 2448.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le p\u00e9rou mar\u00e9e noire l\u00e0 aussi les effets",
        "start": 2450.869,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9vastateurs de ce qui en fait ab\u00eeme le",
        "start": 2453.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "climat ab\u00eeme la nature ab\u00eeme le vivant",
        "start": 2457.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a peut-\u00eatre que tu peux nous parler",
        "start": 2459.69,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de cette mar\u00e9e noire au bureau en fait",
        "start": 2461.25,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "il y a",
        "start": 2463.349,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "je peux vous mettre des images que le",
        "start": 2465.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monde si on peut basculer sur mon",
        "start": 2467.859,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "ordinaire",
        "start": 2469.69,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "ou",
        "start": 2471.72,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pas voil\u00e0 donc c'est tr\u00e8s simplement",
        "start": 2474.65,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "merci beaucoup qu'il y ait donc c'est",
        "start": 2477.48,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simplement",
        "start": 2479.76,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "des images qu'on conna\u00eet malheureusement",
        "start": 2481.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup beaucoup trop bien de",
        "start": 2483.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce que c'est une mar\u00e9e noire de ce que",
        "start": 2485.95,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9sente",
        "start": 2487.18,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "ce sont des pertes",
        "start": 2487.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 long terme et",
        "start": 2490.04,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "une population qui est durement touch\u00e9e",
        "start": 2491.88,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "on a v\u00e9cu \u00e7a en france",
        "start": 2494.869,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "il ya malheureusement quelques ann\u00e9es on",
        "start": 2498.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sait que \u00e7a se reproduit \u00e0 divers",
        "start": 2501.21,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "moments l\u00e0 c'est pas le r\u00e9chauffement",
        "start": 2502.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "climatique c'est simplement de",
        "start": 2503.609,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 humaine le fait que",
        "start": 2505.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "certains ex matin choisissent de sous",
        "start": 2507.8,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "traiter",
        "start": 2510.45,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "les personnels de ne pas renforcer la",
        "start": 2512.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de prendre des risques pour",
        "start": 2514.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toujours un peu plus de profits c'est",
        "start": 2516.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement galvaud\u00e9 d'expliquer \u00e7a",
        "start": 2518.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "malheureusement c'est tout b\u00eatement de",
        "start": 2521.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sa m1 j'aime je vais finir cette",
        "start": 2522.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rubrique m\u00e9t\u00e9o par une bonne nouvelle",
        "start": 2525.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame parce qu'il faut qu'on mette",
        "start": 2527.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un peu d'espoir et d'optimisme si ici la",
        "start": 2528.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "voyez la france si ici le 10 et 24 avril",
        "start": 2531.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on vote yannick jadot on pourra agir",
        "start": 2535.06,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour sauver tout \u00e7a tout \u00e7a la plan\u00e8te",
        "start": 2537.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette belle plan\u00e8te qu'on a re\u00e7ue en",
        "start": 2540.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage et qu'on veut transmettre aux",
        "start": 2542.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures pour demain voil\u00e0",
        "start": 2544.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc vot\u00e9 un pour les \u00e9cologistes il ya",
        "start": 2546.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "eu pas y'a pas longtemps la coop 26 sur",
        "start": 2549.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les questions climatiques on a vu quand",
        "start": 2552.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "elle pas d'\u00e9cologiste autour de la table",
        "start": 2553.48,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il ya pas d'\u00e9cologie donc c'est samedi",
        "start": 2554.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ses 24 avril et du cadeau et moi je",
        "start": 2556.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retourne \u00e0 ma cape d'invisibilit\u00e9 et je",
        "start": 2558.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "rejoins",
        "start": 2560.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et pendant que tu faisais tout \u00e7a moi je",
        "start": 2575.93,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 d\u00e9sol\u00e9 ma main de te ao t",
        "start": 2578.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mais je me fais engueuler par ma m\u00e8re",
        "start": 2581.279,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne parle pas assez de",
        "start": 2582.809,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique je te promets",
        "start": 2584.849,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "maintenant on va en parler beaucoup plus",
        "start": 2586.979,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "on en parle beaucoup",
        "start": 2588.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on en parle en tout cas c'est le sens de",
        "start": 2590.509,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "notre engagement c'est le sens de notre",
        "start": 2592.44,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "engagement dans cette campagne et c'est",
        "start": 2593.519,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "effectivement le sujet majeur qu'il faut",
        "start": 2595.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "parler en 2022 c'est \u00e0 \u00e7a qu'on s'engage",
        "start": 2597.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "aussi et gr\u00e2ce \u00e0 nous gr\u00e2ce \u00e0 l'appel",
        "start": 2599.7,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "campagne que vous faites partout sur le",
        "start": 2601.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "terrain on va parler du climat on va",
        "start": 2603.269,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "parler de la lutte contre le",
        "start": 2605.4,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique on va montrer",
        "start": 2606.21,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "surtout qu'il ya un autre chemin qui est",
        "start": 2607.44,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "possible non pardon c'est tr\u00e8s mal",
        "start": 2609.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "traduit soit smsc de tout le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 2610.739,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "climatique parce qu'il ya des moments o\u00f9",
        "start": 2613.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il fait beaucoup plus chaud des endroits",
        "start": 2615.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il fait beaucoup plus froid voil\u00e0 je",
        "start": 2617.43,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "me suis rattrap\u00e9 j'esp\u00e8re que \u00e7a se",
        "start": 2619.769,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "passera bien au prochain la raison est",
        "start": 2621.839,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "aussi la maman de nous regarder c'est",
        "start": 2626.099,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "vrai merci",
        "start": 2627.569,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je n'ai plus l'oeil afin de",
        "start": 2631.849,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "garder de la diversit\u00e9 \u00e9videmment je",
        "start": 2635.249,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vois pas ce qu'un message \u00e9videmment et",
        "start": 2637.019,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans cette carte climatique",
        "start": 2638.489,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous parlera l\u00e0 aussi et cette fois avec",
        "start": 2639.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "des vestes normal est-ce qu'un pas de",
        "start": 2641.969,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "couleur verte on vous parlera aussi",
        "start": 2644.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de la question de la",
        "start": 2645.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 des menaces qui p\u00e8sent sur",
        "start": 2647.579,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "elle mais aussi parfois des initiatives",
        "start": 2649.079,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui tendent \u00e0 montrer qu'on peut avoir",
        "start": 2650.509,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "l'espoir on peut lutter contre",
        "start": 2653.009,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'extinction de biodiversit\u00e9 et j'avais",
        "start": 2654.329,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus la us sur le tchad dont je rattrape",
        "start": 2656.549,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "rapidement",
        "start": 2658.769,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "mais il ya quelqu'un qui trollent en",
        "start": 2660.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "disant jadot c'est superman il va sauver",
        "start": 2662.98,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "le monde bah oui en fait",
        "start": 2664.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on est d\u00e9sol\u00e9 mais oui c'est un peu \u00e7a",
        "start": 2667.17,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e parce que oui en transformant",
        "start": 2669.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de production ici en",
        "start": 2672.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "transformant sa au niveau europ\u00e9en on",
        "start": 2674.74,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "lance une dynamique qui permet dans une",
        "start": 2677.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle \u00e0 moyen terme d'avoir des",
        "start": 2680.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences directes sur nos modes de",
        "start": 2682.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vie sur nos modes de production et sur",
        "start": 2685.84,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "le climat donc oui si tu veux fox and",
        "start": 2687.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que jadot c'est superman tu",
        "start": 2691.29,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "as tout \u00e0 fait raison si on se met \u00e0",
        "start": 2693.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voter pour lui et si effectivement il ya",
        "start": 2695.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident \u00e9colo eh bien oui superman",
        "start": 2696.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut changer le monde apr\u00e8s je rappelle",
        "start": 2699.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 il a une chance en plus superman",
        "start": 2700.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est que nous on n'est pas sur le fil",
        "start": 2702.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sidentialisme superman il a",
        "start": 2704.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "surtout une super \u00e9quipe autour de lui",
        "start": 2706.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous en avez r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 2708.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur cette cha\u00eene venue de plein de",
        "start": 2709.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "galaxies diff\u00e9rentes de partis",
        "start": 2712.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents deux mouvements diff\u00e9rents",
        "start": 2714.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'histoires diff\u00e9rentes de r\u00e9gions",
        "start": 2715.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et c'est cette super galaxie",
        "start": 2718.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette super \u00e9quipe de l'\u00e9cologie qui",
        "start": 2720.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand elle gagnera vous verrez",
        "start": 2722.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "transformera bien des choses pour le",
        "start": 2723.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "meilleur alors je sais pas si c'est de",
        "start": 2725.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ta famille mais tu te fais engueuler sur",
        "start": 2727.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le chat passe contentant maladie coucher",
        "start": 2729.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate de tourner la t\u00eate je vais nous",
        "start": 2732.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en fait on a un programme et l\u00e0 on est",
        "start": 2735.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un peu en train de d\u00e9passer on va",
        "start": 2736.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre passer \u00e0 ce qui est le gros",
        "start": 2739.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sujet de la semaine le tournant dans la",
        "start": 2741.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "campagne oui ce qui est d\u00e9clench\u00e9 des",
        "start": 2743.29,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "torrent de commentaires sur tout et sait",
        "start": 2746.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et c'est la cravate la cravate de",
        "start": 2748.86,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "yannick jadot c'\u00e9tait hier soir sur tf1",
        "start": 2752.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 \u00e7a fait on a re\u00e7u des textos",
        "start": 2754.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "beaucoup moi j'en ai re\u00e7us de m\u00eame",
        "start": 2757.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "-notamment et et vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 2758.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nombreuses et nombreux \u00e0 le trouver tr\u00e8s",
        "start": 2760.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien avec cette cravate et nick moi je",
        "start": 2762.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fais pas partie des gens qui trouvent",
        "start": 2764.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que la cravate c'est forc\u00e9ment",
        "start": 2766.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "obligatoire mais je dois avouer que \u00e7a",
        "start": 2768.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "va bien \u00e0 certaines personnes julien",
        "start": 2771.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bayou par exemple quand il avait fait",
        "start": 2773.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "campagne avait fait le choix de porter",
        "start": 2775.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une cravate \u00e7a lui allait tr\u00e8s bien je",
        "start": 2777.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "trouve que celle de yannick jadot \u00e0 ses",
        "start": 2780.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "larges portes est un peu d\u00e9tach\u00e9 pour",
        "start": 2782.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "respecter un peu le look \u00e9colo \u00e9tait",
        "start": 2784.54,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien aussi et",
        "start": 2786.61,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "par contre benjamin gen\u00eat scpa c'est s\u00fbr",
        "start": 2788.359,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "que tu sois est ce que tu en voil\u00e0 oui",
        "start": 2790.369,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mais attends micro de voir vos petits",
        "start": 2793.88,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9calages et joly qui voit l\u00e0 c'est un",
        "start": 2795.17,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "peu un attentat pour mes yeux qui vont",
        "start": 2797.749,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t se remettre assez alors celle-ci",
        "start": 2800.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9sent\u00e9 la m\u00e9t\u00e9o c'est pratique parce",
        "start": 2801.529,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu elles sont pour avoir un certain",
        "start": 2803.329,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "nombre de zones du globe \u00e0 travers entre",
        "start": 2804.71,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "les bandes roses sur les banques versent",
        "start": 2806.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vraiment je pense qu'elle va faire elle",
        "start": 2807.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "va faire grand succ\u00e8s pour pr\u00e9senter la",
        "start": 2810.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9o la semaine prochaine bon plus",
        "start": 2811.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement en fait on voulait pas",
        "start": 2813.23,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "parler de cravates uniquement mais du",
        "start": 2814.91,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "fait que la bi est ce que \u00e7a fait le",
        "start": 2817.579,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique ou pas ou la politique ou pas",
        "start": 2820.369,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que vous faites c'est une vraie",
        "start": 2822.289,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est un vrai sujet est ce que pour",
        "start": 2823.489,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire de la politique on est oblig\u00e9 de",
        "start": 2825.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rentrer dans le costume pas tout \u00e0 fait",
        "start": 2827.809,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "celui de benjamin un truc voil\u00e0 non mais",
        "start": 2829.97,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "mais est-ce que \u00e7a fait pas juste la",
        "start": 2833.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "guerre des clones parce qu en fait \u00e0",
        "start": 2836.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "force de vouloir une image un peu",
        "start": 2838.009,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aseptis\u00e9 o\u00f9 tout le monde est pareil les",
        "start": 2839.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "mets que vous finissez tous avec des",
        "start": 2842.749,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "chemises blanches des vestes bleues et",
        "start": 2844.519,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "des cravates et ben c'est un peu ce post",
        "start": 2847.19,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "qu'il ya de plus",
        "start": 2851.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatifs de la diversit\u00e9 tout le",
        "start": 2852.489,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "monde ne peut pas avoir les lunettes",
        "start": 2855.019,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "d'eva joly",
        "start": 2856.249,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d'ailleurs eva que tu es toujours l\u00e0 si",
        "start": 2858.009,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "tu veux intervenir sur la question tu",
        "start": 2860.69,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "viens comme tu veux et donc voil\u00e0 aim\u00e9",
        "start": 2862.22,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a vient aussi d'un truc un peu",
        "start": 2865.819,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "logique qui est que comme \u00e7a on est",
        "start": 2867.529,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9duqu\u00e9 \u00e0 imaginer que un pr\u00e9sident de la",
        "start": 2870.19,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique d\u00e9j\u00e0 c'est un pr\u00e9sident de la",
        "start": 2873.829,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et \u00e7a a eu une certaine",
        "start": 2876.079,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation grosso merdo un truc",
        "start": 2878.569,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "entre de gaulle et chirac un homme grand",
        "start": 2881.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'un certain \u00e2ge mais pas trop vieux",
        "start": 2885.13,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "mais et qui porte un costume ou uniforme",
        "start": 2887.63,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "mais plut\u00f4t un costume et du coup mais",
        "start": 2891.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "toutes nos repr\u00e9sentations des",
        "start": 2893.779,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s politiques elle d\u00e9coule de",
        "start": 2895.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est \u00e0 dire que le maire il doit",
        "start": 2897.349,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00eatre habill\u00e9e comme \u00e7a",
        "start": 2898.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ministres et doit \u00eatre habill\u00e9e comme \u00e7a",
        "start": 2900.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi une cons\u00e9quente sur les femmes",
        "start": 2902.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un qui doit avoir un costume et",
        "start": 2903.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je pense que tu te souviens",
        "start": 2906.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors on va aller loin dans le temps de",
        "start": 2908.33,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "mich\u00e8le alliot marie en 1972 oui",
        "start": 2910.67,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "ou pas c'est celle ci en 1972 j'avais",
        "start": 2914.35,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "moins 18 ans et",
        "start": 2918.32,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 interview\u00e9 elle est interview\u00e9e me",
        "start": 2923.35,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "semble t'il dans un jt et on lui a on a",
        "start": 2926.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 sa tenue elle a r\u00e9pondu non ce",
        "start": 2928.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que j'avais vu d'interview alors \u00e7a",
        "start": 2930.59,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "existe aussi mais il est",
        "start": 2932.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "beaucoup plus factuelle en 72 mich\u00e8le",
        "start": 2933.79,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "alliot-marie arrive \u00e0 l'assembl\u00e9e en",
        "start": 2936.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pantalon oui tout \u00e0 fait pas un truc",
        "start": 2939.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9gueulasse juste en pantalon et ben en",
        "start": 2941.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait on lui refuse l'entr\u00e9e parce qu'il",
        "start": 2944.0,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ya un code r\u00e8glement int\u00e9rieur de",
        "start": 2945.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale c'\u00e9tait le",
        "start": 2947.119,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "tailleurs avec jupes pour les femmes et",
        "start": 2948.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le costume avec cravate pour les \u00e2mes et",
        "start": 2950.81,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "du coup elle se d\u00e9monte pas et elle y",
        "start": 2954.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est un jeu ici de retrouver la phrase",
        "start": 2956.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exacte si c'est mon pantalon qui vous",
        "start": 2959.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "g\u00eane je l'enl\u00e8ve dans les plus brefs",
        "start": 2961.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais vous imaginez bien que lui si en",
        "start": 2963.86,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "face a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 la laisser rentrer avec",
        "start": 2967.1,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "son pantalon plut\u00f4t que sans rien du",
        "start": 2970.88,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "tout d'ailleurs il ya pas si longtemps",
        "start": 2973.25,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est une s\u00e9natrice \u00e9colo corinne",
        "start": 2975.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "bouchon qui a v\u00e9cu la m\u00eame chose au",
        "start": 2977.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat cette fois-ci vous voyez qu entre",
        "start": 2979.13,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "72 et 2000 je passe doit \u00eatre 2000 15",
        "start": 2981.38,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas 2013 \u00e7a n'a pas beaucoup",
        "start": 2985.92,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9volu\u00e9 et c'est un peu flippant",
        "start": 2989.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi j'ai fait comme toi on a fait",
        "start": 2990.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup de campagnes \u00e9lectorales",
        "start": 2992.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parfois pour des candidates parfois pour",
        "start": 2994.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des candidats moi j'ai constat\u00e9 bon \u00e0",
        "start": 2996.25,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "part si vous habiller comme moi ce soir",
        "start": 2997.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l\u00e0 on va en parler mais sinon moi",
        "start": 2998.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "jamais personne ne m'a dit ta chemise et",
        "start": 3000.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de traverses \u00e0 de boudy n'a pas l'air",
        "start": 3002.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien ta veste franchement elle fait",
        "start": 3004.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vieillotte par contre j'ai toujours vu",
        "start": 3005.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand j'ai fait la campagne de",
        "start": 3007.29,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "candidates que ce soit au niveau local",
        "start": 3008.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ou national que vous aviez toujours",
        "start": 3009.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pl\u00e9thore de type qui \u00e9tait tr\u00e8s mal",
        "start": 3011.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "habill\u00e9s qui \u00e9taient l\u00e0 pour commenter",
        "start": 3013.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour dire tu devrais tablier plus",
        "start": 3014.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ceux-ci moins sexy plus seul \u00e0 mettre en",
        "start": 3015.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "valeur ceux ci cela telle couleur tel",
        "start": 3018.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "autre et c'est avec des malades et des",
        "start": 3019.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "experts de la mode qui par ailleurs",
        "start": 3021.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avait honn\u00eatement quand on les regarde",
        "start": 3023.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "et pas beaucoup d' expertise \u00e0 donner",
        "start": 3024.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est comme si moi l\u00e0 je donnais des",
        "start": 3026.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "conseils de mode ce soir ce serait un",
        "start": 3027.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "petit peu d\u00e9cal\u00e9 sans doute et \u00e7a c'est",
        "start": 3029.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 travers un sujet un peu rigolo",
        "start": 3031.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on aborde l\u00e0 c'est aussi un des vrais",
        "start": 3034.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "travers de notre d'abord du sexisme qui",
        "start": 3035.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "existe dans la politique puisque on voit",
        "start": 3037.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on quand m\u00eame on commande beaucoup",
        "start": 3039.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moins les v\u00eatements d'un homme que ceux",
        "start": 3041.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'une femme et m\u00eame l\u00e0 je vais dire",
        "start": 3042.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "encore plus avec cette histoire de la",
        "start": 3044.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cravate de yannick tu parlais du syst\u00e8me",
        "start": 3045.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est aussi un syndrome de la v\u00e8me",
        "start": 3047.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est rare qu'on a tellement",
        "start": 3049.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une image de l'homme providentiel qui",
        "start": 3050.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tout seul pour r\u00e9soudre tellement tous",
        "start": 3053.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes qu'on a mis une esp\u00e8ce de",
        "start": 3055.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "portrait-robot type du pr\u00e9sident de la",
        "start": 3056.73,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 3058.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qui doivent tous se ressembler",
        "start": 3059.48,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "effectivement souvenez vous il y avait",
        "start": 3062.07,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "une image moi qui m'avait beaucoup",
        "start": 3062.94,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 puisqu'on parlait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3063.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de 2012 avec eva c'est le 8 mai aux deux",
        "start": 3065.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jours apr\u00e8s l'\u00e9lection de fran\u00e7ois",
        "start": 3068.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "hollande il \u00e9tait avec sarkozy sur les",
        "start": 3069.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "champs-elys\u00e9es et c'\u00e9tait dr\u00f4le parce",
        "start": 3072.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que de dos et m\u00eames de face un peu de",
        "start": 3073.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "loin en \u00e9tant un peu flou en fait on",
        "start": 3075.48,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n'arrivait pas du tout \u00e0 distinguer",
        "start": 3076.92,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "lequel \u00e9tait lequel ils se ressemblaient",
        "start": 3077.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "parfaitement il avait l'air habill\u00e9s de",
        "start": 3079.02,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0 peu pr\u00e8s de la m\u00eame",
        "start": 3080.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "taille etc et donc on voit l\u00e0 aussi que",
        "start": 3081.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et \u00e7a veut pas dire apr\u00e8s chacun",
        "start": 3083.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'habille comme il veut il ya des gens",
        "start": 3085.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi j'ai plut\u00f4t des cravates ans je vous",
        "start": 3087.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rassure pas des comme \u00e7a voil\u00e0 mais mais",
        "start": 3088.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a montre aussi quand m\u00eame le way",
        "start": 3091.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'enfermement dans un certain nombre de",
        "start": 3093.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "codes et moi je trouve que l\u00e0 aussi les",
        "start": 3094.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maires \u00e9colos ils ont apport\u00e9 un vent de",
        "start": 3096.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fra\u00eecheur aussi dans la vie politique",
        "start": 3098.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hommes femmes et c'est parce qu'en fait",
        "start": 3100.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce sont des citoyennes et des citoyens",
        "start": 3102.18,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qui s'habillent comme des citoyennes et",
        "start": 3103.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des citoyens qui essaye pas de jouer un",
        "start": 3104.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00f4le et moi je crois que dans la",
        "start": 3105.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique comme dans le reste peut \u00eatre",
        "start": 3107.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est en \u00e9tant soi-m\u00eame et en",
        "start": 3109.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant sous les gens tels que l'on",
        "start": 3110.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est qu on les repr\u00e9sente le mieux plut\u00f4t",
        "start": 3112.23,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que d'essayer de jouer un r\u00f4le c'est",
        "start": 3113.79,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "vrai sur la fa\u00e7on dont on s'habille",
        "start": 3114.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est vrai sur la fa\u00e7on dont on parle",
        "start": 3115.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "m\u00eame si moi je sais que je dois parler",
        "start": 3117.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moins vite et c'est vrai aussi sur sur",
        "start": 3118.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on dont on parle avec les avec les",
        "start": 3121.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "uns et les autres avec les gens et \u00e7a",
        "start": 3123.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'\u00e0 travers cette question",
        "start": 3124.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'on voulait poser ce soir c'est une",
        "start": 3125.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des questions aussi sur la fa\u00e7on dont on",
        "start": 3127.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit nos d\u00e9mocraties qui est pos\u00e9e",
        "start": 3129.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s vous avez le droit de trouver",
        "start": 3130.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "yannick tr\u00e8s bien avec une cravate quand",
        "start": 3132.03,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame en tout cas nous on l'a trouv\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 3133.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bien avec sa cravate howey \u00e7a lui allait",
        "start": 3134.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bien on a eu un raid avec un groupe de",
        "start": 3135.96,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "deux personnes donc je vois l\u00e0 je suis",
        "start": 3138.21,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "aussi mignons",
        "start": 3144.26,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "et ebay pour retrouver alors il ya des",
        "start": 3146.6,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "gens dans le chat qui rappelle c\u00e9cile",
        "start": 3150.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "duflot qui elle l a fait un carton plein",
        "start": 3152.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que premier conseil des",
        "start": 3154.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ministres elle arrive babiller normal",
        "start": 3156.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc elle arrive avec un jeans une veste",
        "start": 3159.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un truc assez classe en jean donc la up",
        "start": 3162.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ces gros carton tout la critique pour",
        "start": 3165.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "son habit exactement ce que tu disais du",
        "start": 3168.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "coup \u00e0 l'assembl\u00e9e elle dit bon ben ok",
        "start": 3169.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vais mettre un truc un peu plus",
        "start": 3171.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "classe une jolie robe \u00e0 fleurs un truc",
        "start": 3173.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un petit peu sympa qui co\u00fbte pas tr\u00e8s",
        "start": 3175.8,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cher d'ailleurs et il a et b rebelote",
        "start": 3178.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mais parce que la robe \u00e7a convient pas \u00e0",
        "start": 3181.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale avec au passage",
        "start": 3183.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment quelques petites r\u00e9flexions",
        "start": 3185.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sexistes genre des boutons de l'eau se",
        "start": 3187.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sera plus sympa etc etc donc oui tu as",
        "start": 3190.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "raison mais je peux te trouver un contre",
        "start": 3193.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exemple c'est jack l'homme dans les",
        "start": 3194.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 col mao tout \u00e0 fait comme mao",
        "start": 3197.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de jack lang et pourquoi justement il",
        "start": 3199.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'allait pas tu te souviens ou pas parce",
        "start": 3201.36,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'il n'y avait pas de cravate qui",
        "start": 3203.31,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "pouvait pas mettre de cravates et que la",
        "start": 3204.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cravate effective est obligatoire dans",
        "start": 3205.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'enceinte de l'assembl\u00e9e nationale \u00e7a",
        "start": 3206.82,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a a chang\u00e9 il n'y a pas tr\u00e8s longtemps",
        "start": 3207.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais jusqu'\u00e0 2017 la cravate \u00e9tait",
        "start": 3209.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "obligatoire dans l'enceinte de",
        "start": 3211.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale quel que soit",
        "start": 3212.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ses qualit\u00e9s on a quelques",
        "start": 3214.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "images parfois de cravates de tr\u00e8s",
        "start": 3216.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mauvais go\u00fbt qui comme celles ci ont pu",
        "start": 3217.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eatre utilis\u00e9s dans l'enceinte de",
        "start": 3219.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale dans le m\u00eame temps",
        "start": 3220.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il ya des gens qui \u00e9taient",
        "start": 3222.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je crois qu'il y en a parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 3224.4,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'heure qui \u00e9taient tr\u00e8s connus pour",
        "start": 3225.66,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "leurs c\u00f4t\u00e9s tr\u00e8s tr\u00e8s classe toujours",
        "start": 3226.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien habill\u00e9 \u00e7a passe bien pour un",
        "start": 3228.839,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "premier ministre surtout de droite les",
        "start": 3231.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "costumes tu veux dire voil\u00e0 et puis un",
        "start": 3234.15,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "jour on a d\u00e9j\u00e0 tu vois de qui je veux",
        "start": 3236.97,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "parler nous on ach\u00e8te nos costumes nous",
        "start": 3239.069,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "m\u00eame que six cette veste ne m'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3240.599,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "offert par aucun homme d'affaires",
        "start": 3242.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "influent qui veut peser sur le cours de",
        "start": 3243.779,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "la campagne de yannick jadot jeu je veux",
        "start": 3245.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rassurer tout le monde elle m'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3247.65,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "offert par la mamie que je remercie qui",
        "start": 3249.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne cherche pas \u00e0 influencer le cours de",
        "start": 3251.279,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection appara\u00eet \u00e9videmment en",
        "start": 3252.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votant ils jaloux et donc je parlais de",
        "start": 3254.099,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon et tu te souviens",
        "start": 3256.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "combien de sacs ao\u00fbt et comme les",
        "start": 3258.27,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont appris le prix r\u00e9el de ce",
        "start": 3259.68,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "chic \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 3263.039,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "j'ai oubli\u00e9 le prix tellement c'\u00e9tait",
        "start": 3264.5,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait gros c'est oublier 48000 euros",
        "start": 3266.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et ses superbes costumes sans compter",
        "start": 3269.13,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "les accessoires qui allait avec et \u00e7a il",
        "start": 3272.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se l'\u00e9tait fait offrir moi j'aurai",
        "start": 3275.279,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "beaucoup trop peur de le cracker 48000",
        "start": 3277.26,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "euros je voudrais pas sortir et qui",
        "start": 3279.0,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "avaient soit pour une campagne",
        "start": 3280.619,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3281.609,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et je crois qu'il fait plusieurs donc de",
        "start": 3282.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait ouais on prend \u00e7a un petit peu par",
        "start": 3285.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le bout de la lorgnette yannick a mis",
        "start": 3287.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une cravate mais c'est pas c'est pas un",
        "start": 3288.75,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "si petit sujet nous \u00e7a nous fait rire",
        "start": 3290.52,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a etc mais pour beaucoup de",
        "start": 3292.799,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "jeunes c'est une fa\u00e7on de montrer qu'on",
        "start": 3295.529,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a du respect par rapport aux gens qui",
        "start": 3298.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous regardent d'ailleurs c'est pour \u00e7a",
        "start": 3300.059,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 on joue un peu avec les habits",
        "start": 3301.89,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "mais globalement on essaye de se",
        "start": 3303.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter correctement m\u00eame quand on",
        "start": 3304.829,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "porte un jean par exemple les \u00e9colo au",
        "start": 3306.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en sont assez connus",
        "start": 3309.48,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pour pas \u00eatre tr\u00e8s friands du costume",
        "start": 3311.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "cravate suis pas le seul groupe \u00e0 rien \u00e0",
        "start": 3313.079,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'autres se situe plut\u00f4t \u00e0 gauche mais",
        "start": 3315.359,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "pas tout le monde",
        "start": 3317.22,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "est en fait \u00e7a dit aussi je respecte les",
        "start": 3318.41,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "gens en face et en m\u00eame temps je me",
        "start": 3322.589,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "respectes moi parce que",
        "start": 3324.089,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "je m'habille diff\u00e9remment mais toujours",
        "start": 3325.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec sinc\u00e9rit\u00e9 c'est \u00e7a qui se voit",
        "start": 3327.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aussi chez un certain nombre d'\u00e9lus",
        "start": 3329.23,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est que le respect c'est aussi",
        "start": 3330.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effectivement se montrer tel que l'on",
        "start": 3332.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est et c'est ce que font les \u00e9lus",
        "start": 3334.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes dont tu parlais et du coup",
        "start": 3336.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 cravate ou pas cravate c'est pas",
        "start": 3338.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trop le sujet mais qu'est ce que vous",
        "start": 3341.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pensez de cette normalisation ou pas de",
        "start": 3342.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'image des politiques \u00e0 travers les",
        "start": 3345.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "v\u00eatements c'est une question qu'on vous",
        "start": 3346.9,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pose",
        "start": 3348.13,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "bon il ya des gens qui trouve \u00e7a",
        "start": 3352.17,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vraiment pas terrible mais c'est les",
        "start": 3354.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eames qui a appel\u00e9 \u00e0 voter jean luc",
        "start": 3355.96,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon depuis tout \u00e0 l'heure donc je",
        "start": 3357.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je sais pas s'ils voient l\u00e0 et on les",
        "start": 3359.43,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "salue quand m\u00eame et \u00e9videmment c'est",
        "start": 3362.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission est ouverte \u00e0 toutes et \u00e0",
        "start": 3363.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous nous sommes et l'\u00e9cologie la maison",
        "start": 3365.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie elle est ouverte et",
        "start": 3367.66,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "bienveillante l'ariana qui disent que",
        "start": 3368.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache la robe de c\u00e9cile a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3371.64,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "expos\u00e9e au mus\u00e9e des arts d\u00e9co est tout",
        "start": 3373.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait je crois que c'est le mus\u00e9e des",
        "start": 3376.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de l'habillement servent des couches les",
        "start": 3377.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus jeunes doute en tout cas elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3379.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "expos\u00e9e pour toute l'histoire qui est",
        "start": 3381.25,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "autour",
        "start": 3382.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et c'est dommage qu'on en soit toujours",
        "start": 3384.3,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ouais \u00e7a c'est dommage en fait qu'on",
        "start": 3387.25,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "soit dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3388.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "norm\u00e9e \u00e0 ce point l\u00e0 mais on fait avec",
        "start": 3390.24,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "et en joue avec les codes et l'id\u00e9e",
        "start": 3392.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est un peu de voir jusqu'o\u00f9 est ce",
        "start": 3394.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on peut jouer on y joue en politique",
        "start": 3396.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on y joue aussi globalement il y avait",
        "start": 3398.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui disait c'est pareil au",
        "start": 3399.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "boulot c'est costume cravate ou au",
        "start": 3401.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tailleur obligatoires oui on est dans",
        "start": 3404.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 s'habiller c'est pas un",
        "start": 3406.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "truc anodin c'est quelque chose qui dit",
        "start": 3407.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelque chose qui raconte une histoire",
        "start": 3409.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et c'est peut-\u00eatre pour \u00e7a qu'on parle",
        "start": 3410.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "beaucoup de cette cravate de yannick qui",
        "start": 3413.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dit en tout cas qui semble dire pour les",
        "start": 3415.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gens qui la voient oui je suis pr\u00eat \u00e0",
        "start": 3417.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "assumer oui je suis pr\u00eat \u00e0 prendre le",
        "start": 3420.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "costume oui je suis pr\u00eat \u00e0 jouer le jeu",
        "start": 3422.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'il faut pour arriver \u00e0 faire en sorte",
        "start": 3424.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cologie soit ceux qui permettent",
        "start": 3426.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "devient un peu mieux en france bient\u00f4t",
        "start": 3429.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec ou sans cravate \u00e7a reste un",
        "start": 3431.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste qui a pr\u00e9sent\u00e9 samedi un",
        "start": 3433.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "projet \u00e9cologiste et qui m\u00e8nera une",
        "start": 3435.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politique \u00e9cologiste parce que les",
        "start": 3437.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cravates des uns et des autres ne les",
        "start": 3439.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ont pas emp\u00each\u00e9 de retourner leur veste",
        "start": 3440.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jusque l\u00e0 nous aurons en tout cas",
        "start": 3442.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique un candidat qui ne retournera",
        "start": 3445.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas sa veste m\u00eame si parfois il n'aura",
        "start": 3448.3,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pas la cravate",
        "start": 3450.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "aussi il avait travaill\u00e9 c'est m\u00eame pas",
        "start": 3451.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame par est venu comme \u00e7a c'est le la",
        "start": 3453.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fulgurance de ce soir aya guillaume qui",
        "start": 3455.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a parle peu juste pour les hommes",
        "start": 3458.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et ouais alors \u00e7a on est carr\u00e9ment quasi",
        "start": 3460.44,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "dans le tabou \u00e0 part 1",
        "start": 3462.66,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "nikos ou le kilt et toujours un v\u00eatement",
        "start": 3465.619,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement de normal si quelqu'un veut",
        "start": 3468.499,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m'offrir un qu'il g\u00e8le portait lors de",
        "start": 3470.9,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission avant la fin de la",
        "start": 3473.089,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "campagne bon plus s\u00e9rieusement il ya",
        "start": 3474.289,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "quelques ouvrages sur la question de la",
        "start": 3475.999,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bi fait-il nos politiques pas des masses",
        "start": 3478.4,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "il ya aussi toute la question de",
        "start": 3480.319,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "comment est ce qu'on fait les habits",
        "start": 3482.529,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "combien sa demande en termes",
        "start": 3484.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'investissements des personnes vous",
        "start": 3487.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avez on a toutes et tous en t\u00eate le",
        "start": 3490.19,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "l'effondrement du rna plaza si je le dis",
        "start": 3492.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bien qu'ils servaient \u00e0 faire des habits",
        "start": 3496.339,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bon march\u00e9 pour l'europe pendant que des",
        "start": 3498.89,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "gens triment et quasi comme des esclaves",
        "start": 3502.099,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "de dinde c'est \u00e7a aussi le march\u00e9 des du",
        "start": 3505.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "v\u00eatement et c'est de \u00e7a aussi que \u00e7a",
        "start": 3508.789,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "parle quand on choisit les fa\u00e7on de",
        "start": 3511.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'habiller et se lamente un sujet tr\u00e8s",
        "start": 3513.65,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "politique parce que c'est un sujet",
        "start": 3515.39,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour l'environnement le la",
        "start": 3516.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont on r\u00e9utilise les v\u00eatements la",
        "start": 3519.109,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont aussi on et on les partage",
        "start": 3520.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "une fois qu'ils ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s mais",
        "start": 3522.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui sont plus forc\u00e9ment la bonne taille",
        "start": 3524.48,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je pense aux v\u00eatements des enfants il ya",
        "start": 3525.619,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "beaucoup d'associations vous encourage",
        "start": 3526.88,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 faire des dons il ya",
        "start": 3528.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup d'associations qui r\u00e9coltent",
        "start": 3530.239,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "des v\u00eatements c'est aussi une question",
        "start": 3531.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s social l'habillement parce que",
        "start": 3532.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "c'est tu l'as dit un marqueur dans la",
        "start": 3534.44,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et qu'on pense \u00e0 tous les gamins",
        "start": 3535.91,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pour qui il ya une angoisse",
        "start": 3538.609,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire en plus le matin avant",
        "start": 3539.989,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 l'\u00e9cole c'est la fa\u00e7on dont",
        "start": 3541.7,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "ils vont \u00eatre habill\u00e9 scell\u00e9s les",
        "start": 3542.72,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "v\u00eatements que peuvent leur offrir leurs",
        "start": 3544.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parents et donc \u00e0 travers notamment le",
        "start": 3546.319,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "revenu citoyen qu'on propose pour",
        "start": 3548.059,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9 on veut",
        "start": 3549.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "permettre dans notre projet \u00e0 d\u00e9bat tout",
        "start": 3550.549,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 des gamins d'\u00eatre heureux",
        "start": 3553.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quand ils vont le matin \u00e0 l'\u00e9cole et on",
        "start": 3554.569,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sait bien que la question d'habillement",
        "start": 3556.13,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "comme la question de l'alimentation",
        "start": 3557.359,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9voquait tout \u00e0 l'heure elles sont",
        "start": 3558.17,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "des questions tr\u00e8s tr\u00e8s politique on l'a",
        "start": 3559.97,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "pris l\u00e0 par un angle un peu humoristique",
        "start": 3561.319,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voyez mais ce sont des tous les sujets",
        "start": 3563.289,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'on aborde en fait on",
        "start": 3565.849,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "invente un lien avec la fa\u00e7on dont on",
        "start": 3567.529,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "peut aussi changer des choses",
        "start": 3568.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement pour celles et ceux qui en",
        "start": 3569.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ont besoin dans notre pays et oui y'en a",
        "start": 3572.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'association la",
        "start": 3574.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cravate solidaire qui effectivement une",
        "start": 3576.17,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle aso qui essaye d'aider les",
        "start": 3577.97,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "gens qui sont \u00e9loign\u00e9s de l'emploi \u00e0",
        "start": 3579.769,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "revenir vers l'emploi en ayant justement",
        "start": 3581.599,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'abbaye qu'on attendait d'eux le",
        "start": 3584.589,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "relooking qui va avec et c'est \u00eatre",
        "start": 3586.67,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "cetera",
        "start": 3588.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et nous on va peut-\u00eatre en arr\u00eater l\u00e0",
        "start": 3590.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et non non vous souhaite une bonne",
        "start": 3594.29,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e l'habit ne fait pas lemoine c'est",
        "start": 3597.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "connu g je viens de lire nous vous",
        "start": 3598.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "souhaite une tr\u00e8s bonne soir\u00e9e meilleurs",
        "start": 3602.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voeux parce que c'\u00e9tait le dernier jour",
        "start": 3604.35,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pour se souhaiter la bonne ann\u00e9e donc",
        "start": 3605.43,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "s'il y en a parmi vous accueillons n'a",
        "start": 3606.57,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pas souhait\u00e9 on vous souhaite une",
        "start": 3607.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "merveilleuse ann\u00e9e 2022 pour la victoire",
        "start": 3608.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie demain demain sandrine",
        "start": 3610.92,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "rousseau non",
        "start": 3613.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "demain rendez vous \u00e0 part dont de mabri",
        "start": 3615.17,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "puisque sandrine sera \u00e0 lille et oui",
        "start": 3617.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est vrai on sera ensemble \u00e0 lille et",
        "start": 3618.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oui moi je me perds demain je la mets",
        "start": 3620.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "demain effectivement \u00e0 lille avec",
        "start": 3621.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "yannick jadot avec sandrine rousseau",
        "start": 3623.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec karima delli r\u00e9publique 18h30 un",
        "start": 3624.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "beau meeting en plein air pour se",
        "start": 3627.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "retrouver dans ch'nord avec annick et ce",
        "start": 3630.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sera super et apr\u00e8s demain on retrouve",
        "start": 3632.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "yannick jadot sur la cha\u00eene de weeds \u00e0",
        "start": 3635.7,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "18h30 c'est le bon no\u00ebl la citerne en",
        "start": 3638.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "feu en super donc \u00e7a disent la premi\u00e8re",
        "start": 3641.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de yannick sur la cha\u00eene depuis la",
        "start": 3643.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n'aura plus y en aura peut-\u00eatre",
        "start": 3644.49,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pas si vous l'avez demand\u00e9 il arrive et",
        "start": 3645.99,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "jeudi",
        "start": 3648.86,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "c\u00e9dric villani avec",
        "start": 3650.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fond vert",
        "start": 3653.85,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pardon avec fonds vers 18h30 aussi et",
        "start": 3655.43,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "nous on se retrouve la semaine prochaine",
        "start": 3659.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "19 heures ici et d'ici l\u00e0 si vous voulez",
        "start": 3661.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous faire remonter les sujets qui vous",
        "start": 3663.87,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse n'h\u00e9sitez pas",
        "start": 3665.61,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3679.45,
        "duration": 3.21
    }
]