[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 13.45,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "on va parler de la totalement de la taxe",
        "start": 18.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "carbone mais un sujet peut-\u00eatre sur",
        "start": 22.16,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "lequel on vous attend au moins violences",
        "start": 23.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "entre bandes rivales qui conduisent \u00e0 la",
        "start": 24.919,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mort de mineurs deux adolescents encore",
        "start": 26.48,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 bless\u00e9es \u00e0 champigny mardi soir",
        "start": 28.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en plein paris le nombre de",
        "start": 31.189,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rixes de ce type l\u00e0 a augment\u00e9 de 24 %",
        "start": 33.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en 2020 quelles r\u00e9ponses faut-il y",
        "start": 36.589,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "apporter il ya \u00e9videmment une r\u00e9ponse de",
        "start": 38.87,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention et de r\u00e9pression",
        "start": 43.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on voit effectivement se multiplier ces",
        "start": 45.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "violences",
        "start": 48.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ressent une forme de d\u00e9sinhibition de la",
        "start": 49.6,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral mais des jeunes mais",
        "start": 53.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de plus en plus jeunes face \u00e0 la",
        "start": 56.15,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "violence",
        "start": 58.07,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "on voit ce que les ph\u00e9nom\u00e8nes de bandes",
        "start": 58.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ils sont pas nouveaux non moi quand",
        "start": 61.309,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais jeune",
        "start": 63.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ben non non mais la faible de mon",
        "start": 64.36,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "village \u00e0 partir d'une certaine heure",
        "start": 66.799,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fallait faire attention parce qu'il y",
        "start": 68.75,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "avait des cas changer diff\u00e9rentes",
        "start": 70.34,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "bagarre entre les villages bon bref",
        "start": 71.659,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui a chang\u00e9 on a vraiment",
        "start": 74.049,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'impression que \u00e0 la fois \u00e0 les r\u00e9seaux",
        "start": 76.67,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "sociaux jouent amplification",
        "start": 79.729,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "amplification parfois deux raisons",
        "start": 82.149,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "absolument pas rationnel pour g\u00e9n\u00e9rer",
        "start": 84.979,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "des bagarres il ya aussi probablement",
        "start": 88.219,
        "duration": 8.371
    },
    {
        "text": "une forme de socialisation qui se joue \u00e0",
        "start": 93.049,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "travers ces ph\u00e9nom\u00e8nes de bandes qui ne",
        "start": 96.59,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "se joue plus nulle part \u00e7a c'est constat",
        "start": 98.659,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "quelles sont les r\u00e9ponses que peut",
        "start": 101.899,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "apporter le presque candidat je le",
        "start": 104.03,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "disais \u00e0 la pr\u00e9sidentielle que vous \u00eates",
        "start": 106.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et ce que vous pensez par exemple qu'il",
        "start": 108.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "faut durcir la r\u00e9ponse p\u00e9nale pour ces",
        "start": 109.28,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mineurs qui se savent et qui se sentent",
        "start": 111.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "intouchables bien des outils qui semble",
        "start": 113.539,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "fonctionner aujourd'hui par exemple les",
        "start": 116.6,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "interdictions para\u00eetre c'est \u00e0 dire que",
        "start": 119.09,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates pris on a vu que vous",
        "start": 121.149,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez sur un lieu de violence",
        "start": 124.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "eh bien il ya certains lieux o\u00f9 vous ne",
        "start": 126.77,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pouvez plus \u00e0 l'est c'est l'interdiction",
        "start": 128.69,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de para\u00eetre",
        "start": 130.459,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "il ya \u00e9videmment \u00e0 jouer beaucoup la",
        "start": 131.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "question du renseignement on voit \u00e0 quel",
        "start": 133.58,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "point le renseignement forc\u00e9ment",
        "start": 135.89,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "qu'apple moyens qui aujourd'hui et b",
        "start": 138.34,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "prioriser sur les questions de",
        "start": 141.88,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "terrorisme et qui ne joue pas son r\u00f4le",
        "start": 143.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux pour alerter sur",
        "start": 145.819,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "les bagarres qui sont",
        "start": 148.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vue qui sont programm\u00e9s pas forc\u00e9ment",
        "start": 150.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "besoin on va pas passer toutes les",
        "start": 152.99,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "interviews l\u00e0 dessus mais pas forc\u00e9ment",
        "start": 154.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "besoin dit vous donc de durcir la",
        "start": 155.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale pour les mineurs",
        "start": 157.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya des r\u00e9ponses p\u00e9nales pour les",
        "start": 158.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mines la caf",
        "start": 162.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 renforcer le renseignement il ya",
        "start": 163.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "renforcer la pr\u00e9sence polici\u00e8re dans ces",
        "start": 165.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "quartiers et puis il ya \u00e0 trouver pour",
        "start": 168.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ces jeunes qui y compris dans cette",
        "start": 171.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode",
        "start": 174.17,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "mais d'habitude ils vont aux clubs de",
        "start": 174.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sport des \u00e9tudes ils ont des activit\u00e9s",
        "start": 176.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "culturelles sportives et artistiques",
        "start": 178.34,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "il voit l\u00e0 ils vont \u00e0 l'\u00e9cole ils sont",
        "start": 181.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans des situations qui est plus",
        "start": 184.4,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "favorable",
        "start": 185.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui la perte de rep\u00e8res d'une",
        "start": 186.38,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "partie de la jeunesse \u00e0 la ghetto\u00efsation",
        "start": 190.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les discriminations c'est pas toujours",
        "start": 192.28,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "le lien mais parfois les ph\u00e9nom\u00e8nes de",
        "start": 196.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "drogue font qu'aujourd'hui il ya une",
        "start": 197.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinhibition compl\u00e8te dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 199.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la violence qui est tr\u00e8s",
        "start": 202.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mal cesse et sans fin juste \u00e7a aussi",
        "start": 204.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est le travail de l'\u00e9cole est ce que",
        "start": 207.68,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les choses \u00e0 apprendre",
        "start": 209.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9apprendre \u00e0 l'\u00e9cole 1 la",
        "start": 210.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gestion des r\u00e9seaux sociaux on a vu les",
        "start": 212.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de harc\u00e8lement mais il faut",
        "start": 214.55,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aussi apprendre \u00e0 g\u00e9rer des conflits",
        "start": 216.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autrement que par l'avion est ce que les",
        "start": 218.29,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "verts sont sortis de l'ang\u00e9lisme sur ces",
        "start": 220.61,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "questions mais bien s\u00fbr regard\u00e9 \u00e0 lyon",
        "start": 222.17,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "renforcement de la police municipale",
        "start": 224.74,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "renforcement des effectifs de la police",
        "start": 226.96,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nationale \u00e0 bordeaux partout o\u00f9 nous",
        "start": 229.31,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sommes nous travaillons avec les",
        "start": 232.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "habitantes et les habitants",
        "start": 235.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nous travaillons avec la police avec les",
        "start": 236.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "magistrats avec le minist\u00e8re de",
        "start": 238.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur pour garantir cette libert\u00e9",
        "start": 240.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fondamentale qui est la s\u00e9curit marine",
        "start": 243.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le pen a propos\u00e9 hier un projet de",
        "start": 245.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur des questions",
        "start": 246.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "environnementales avec quinze questions",
        "start": 248.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par exemple voulez-vous plus des espaces",
        "start": 250.82,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "verts dans les villes avec une",
        "start": 252.32,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "contrainte pour les communes",
        "start": 253.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "souhaitez-vous restreindre toute",
        "start": 254.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nouvelle construction sur des terres",
        "start": 256.1,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "agricoles",
        "start": 257.57,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "le rassemblement national a fait du",
        "start": 258.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chemin le rassemblement national fait de",
        "start": 259.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'opportunisme comme il fait de",
        "start": 263.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'opportuniste sur un propres et de tous",
        "start": 265.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les sujets il sent que c'est un sujet",
        "start": 266.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 269.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "donc il se dit pourquoi pas faire du",
        "start": 269.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum puisque avec le rassemblement",
        "start": 271.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "national c'est quand m\u00eame le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 273.59,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s tous les jours vous savez",
        "start": 275.21,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "marine le pen a deux mentors en",
        "start": 278.49,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "politique d'aujourd'hui qui assume c'est",
        "start": 281.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donald trump essay\u00e9 hier ball senard",
        "start": 283.319,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "haut ce sont des responsables politiques",
        "start": 285.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'un \u00e9tait pr\u00e9sident il ne l'est plus",
        "start": 288.419,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4te est toujours pr\u00e9sident du br\u00e9sil",
        "start": 290.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui chaque jour agissent contre",
        "start": 292.28,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "l'environnement agissent contre la",
        "start": 295.68,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "justice sociale ajis contre tout ce que",
        "start": 298.229,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie porte donc hier vous savez",
        "start": 301.229,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais au parlement europ\u00e9en sur le",
        "start": 304.86,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "rapport que vous mentionnez sur",
        "start": 307.949,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'ajustement carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 309.509,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comment on fait pour prot\u00e9ger nos",
        "start": 311.039,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "industries quand on lutte contre le",
        "start": 312.509,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 314.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eh ben le rassemblement national a vot\u00e9",
        "start": 315.539,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "contre les mesures des plus ambitieuses",
        "start": 318.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de mon rapport",
        "start": 321.09,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "en \u00e9coutant les pires des lobbys et donc",
        "start": 321.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le rassemblement national il faut jamais",
        "start": 325.889,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "se tromper c'est des supr\u00e9macistes",
        "start": 327.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "blancs qui envahissent le capitole mais",
        "start": 329.819,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est un mouvement politique qui est",
        "start": 332.97,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "toujours prisonnier qui fait que",
        "start": 335.039,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "certains partenaires de la gauche ont",
        "start": 337.819,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "finalement mis un trait \u00e9gale un signe",
        "start": 340.889,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9gal entre malsch ann\u00e9e jamais je ne",
        "start": 342.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mettrai un signe \u00e9gal entre des coptes",
        "start": 345.539,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "politique r\u00e9publicaine que je peux",
        "start": 348.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "combat sur un charme de politiques",
        "start": 350.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "publiques et l'extr\u00eame droite qui n'est",
        "start": 352.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ni d\u00e9mocratique ni r\u00e9publicaine jamais",
        "start": 354.419,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "je ne mettrai un signe \u00e9gal et je trouve",
        "start": 357.18,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "que cette confusion ambiante que",
        "start": 359.28,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "certains installent o\u00f9 finalement on",
        "start": 362.159,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "relativise tout l'extr\u00eame droite",
        "start": 364.229,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "et puis le lib\u00e9ralisme que je combats ou",
        "start": 367.08,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'autres forces politiques que je",
        "start": 371.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "combats mais que je combats dans",
        "start": 373.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "toujours dans le cadre r\u00e9publicain",
        "start": 375.03,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mais le rassemblement national c'est",
        "start": 376.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "tous les jours qu'il faut le combattre",
        "start": 379.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est pas le soir ou le jour du second",
        "start": 380.669,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tour de l'\u00e9lection avec le front",
        "start": 383.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain et l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 385.229,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et sociale que ressentent beaucoup de",
        "start": 387.599,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "notre concept de nous comparer la col\u00e8re",
        "start": 389.759,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e0 la peur qu'ils ressentent",
        "start": 391.8,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moi je les fais miennes mais pas pour",
        "start": 394.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les instrumentaliser pour y r\u00e9pondre sur",
        "start": 396.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "le surfeur kelly sur l'\u00e9conomie sur la",
        "start": 398.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "relocalisation et par la d\u00e9mocratie",
        "start": 401.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "partout dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 403.68,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "vous en avez dit un mot tr\u00e8s vite",
        "start": 404.669,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en et vous \u00eates de",
        "start": 406.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ceux qui poussaient le sujet d\u00e9fend un",
        "start": 408.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "texte sur la taxe carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 410.2,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "s'appelle le m\u00e9canisme d'ajustement",
        "start": 411.4,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res question toute",
        "start": 413.07,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "simple comment on mesure l'empreinte",
        "start": 415.389,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "carbone d'un smartphone chinois l'enjeu",
        "start": 417.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la sai on a des entreprises de",
        "start": 419.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie qui font l'acier qui font du",
        "start": 422.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ciment qui font de la chimie des engrais",
        "start": 424.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 en europe ces",
        "start": 426.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entreprises aujourd'hui parce qu'il faut",
        "start": 428.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 430.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "payent un prix pour le carbone les",
        "start": 431.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entreprises qui exportent sur le march\u00e9",
        "start": 433.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ne paye pas ce prix carbone",
        "start": 435.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 une forme de dumping climatique",
        "start": 437.44,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "le rapport que je porte au parlement",
        "start": 439.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui va \u00eatre adopt\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 441.729,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est de faire en sorte que on lutte",
        "start": 443.11,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "plus contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 446.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais qu'on prot\u00e8ge des entreprises et",
        "start": 447.729,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'enjeu c'est pas simplement d'\u00e9viter la",
        "start": 450.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation de nos entreprises elles",
        "start": 452.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'ont fait pour les co\u00fbts de main",
        "start": 454.93,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "d'oeuvre",
        "start": 456.07,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "je ne veux pas qu'elle le fasse pour le",
        "start": 456.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "climat mais c'est aussi comme le propose",
        "start": 457.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "by donne aux \u00e9tats unis c'est aussi qu'",
        "start": 461.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on ne d\u00e9sindustrialise pas par manque",
        "start": 463.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'innovation est ce que la france",
        "start": 466.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9tient c'est un ferment ce m\u00e9canisme",
        "start": 467.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui oui non aujourd'hui",
        "start": 469.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "incontestablement la france soutient ce",
        "start": 471.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme on va avoir des d\u00e9bats",
        "start": 474.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "justement sur l'ambition ce m\u00e9canisme",
        "start": 476.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui elle soutient ce m\u00e9tier",
        "start": 478.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez l'id\u00e9e c'est ce que porte",
        "start": 480.37,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui c'est le cercle",
        "start": 482.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vertueux entre notre responsabilit\u00e9",
        "start": 484.419,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 486.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on peut plus tergiverser on peut plus",
        "start": 487.87,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "reculer mais nos entreprises",
        "start": 489.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'innovation la recherche d\u00e9veloppe a",
        "start": 492.03,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu avec les chinois \u00e7a va pas \u00eatre",
        "start": 494.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "facile",
        "start": 497.08,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "non parce qu'aujourd'hui on est plut\u00f4t",
        "start": 497.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sur la tonne d'acier sur le smartphone",
        "start": 498.88,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d'accord on va commencer par le plus",
        "start": 500.35,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "simple",
        "start": 501.639,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "oui on va commencer par les mati\u00e8res",
        "start": 502.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res parce que c'est l\u00e0 qu'est le",
        "start": 503.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gros des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de",
        "start": 504.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "serre on l'a entendu dans le journal de",
        "start": 506.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "7h30 les 10 ans de fukushima une",
        "start": 507.82,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "question qui est pos\u00e9e \u00e0 la une de du",
        "start": 509.65,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce matin nos centrales",
        "start": 512.229,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "sont elles pr\u00eates \u00e0 faire face au pire",
        "start": 514.089,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire dit",
        "start": 516.15,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "que non l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 519.219,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qui veut gendarme du nucl\u00e9aire dit edf",
        "start": 521.409,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne fait pas assez sur la s\u00fbret\u00e9 sur la",
        "start": 524.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de notre centrale nucl\u00e9aire le",
        "start": 526.779,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "risque z\u00e9ro n'existe pas donc",
        "start": 529.0,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 fukushima le",
        "start": 532.14,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "tsunami tout \u00e7a le s\u00e9isme s'est pas",
        "start": 535.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment exactement ce qu'il peut se",
        "start": 538.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "passer dans une centrale fran\u00e7aise mais",
        "start": 540.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans d'autres conditions",
        "start": 542.07,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "on peut avoir l'accident mais l\u00e0 encore",
        "start": 543.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que l'investissement sur",
        "start": 545.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 548.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'investissement sur la r\u00e9novation de",
        "start": 549.98,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "logements",
        "start": 552.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est des emplois partout sur le",
        "start": 552.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "territoire plut\u00f4t que de s'obs\u00e9der sur",
        "start": 555.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une vieille technologie qui est",
        "start": 558.39,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dangereuse le nucl\u00e9aire innovons",
        "start": 560.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "investissons cr\u00e9ant de l'emploi autour",
        "start": 563.36,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies renouvelables elles sont",
        "start": 566.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moins ch\u00e8res elles sont moins risqu\u00e9es",
        "start": 567.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "franchement vous avez une \u00e9olienne qui",
        "start": 570.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tombent ou pire c'est un lapin qui",
        "start": 571.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 au mauvais endroit",
        "start": 574.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une centrale qui saute c'est toute une",
        "start": 575.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion qui dispara\u00eet mais c'est pas",
        "start": 577.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sympa pour le lapin et je d\u00e9fends",
        "start": 580.74,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vraiment la classe",
        "start": 582.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais si c'est un accident \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 583.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "majeur et qui a qu'un lapin ses reins",
        "start": 586.17,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci \u00e0 tous les deux",
        "start": 588.06,
        "duration": 4.52
    }
]