[
    {
        "text": "si j'ai choisi aujourd'hui de pr\u00e9parer \u00e0",
        "start": 4.41,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est parce",
        "start": 7.529,
        "duration": 8.221
    },
    {
        "text": "que je pense que l'\u00e9cologie doit gagner",
        "start": 10.559,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle je pense",
        "start": 15.75,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cologie aujourd'hui la seule",
        "start": 17.939,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "force base lui le seul \u00e0 seul matrix qui",
        "start": 19.619,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "soit une promesse sociales qui sont une",
        "start": 24.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9conomie qui soit une promesse",
        "start": 26.699,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine qui soit une promesse",
        "start": 28.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 30.599,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est le seul projet qui nous permet de",
        "start": 31.56,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9concilier avec l'avenir parce que",
        "start": 34.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "non seulement on \u00e9vite le chaos",
        "start": 36.68,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "climatique on \u00e9vite l'extinction des",
        "start": 38.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ces \u00e9videmment on met la solidarit\u00e9",
        "start": 40.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "au coeur de notre projet donc la",
        "start": 43.559,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 46.17,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a nous \u00e7a nous permet de",
        "start": 46.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9enchanter l'avenir comme certains",
        "start": 49.34,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "visaient \u00e0 une \u00e9poque et en r\u00e9 en",
        "start": 51.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chantant l'avenir en me projetant \u00e7a",
        "start": 54.3,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nous donne un sens \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a donne",
        "start": 57.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un sens au vivre ensemble \u00e7a donne un",
        "start": 60.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 nos vies particuli\u00e8res et quand",
        "start": 63.0,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "on a quand on est capable d'agir de se",
        "start": 66.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mobiliser en ayant du sens quand on est",
        "start": 68.429,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "capable de se r\u00e9concilier et que",
        "start": 70.38,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "l'avenir on est aussi capable de",
        "start": 72.06,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "regarder notre histoire avec plus de",
        "start": 73.319,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de lucidit\u00e9 que ce soit des",
        "start": 75.509,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pages glorieuses de l'histoire de france",
        "start": 78.63,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "comme les pages les plus sombres d",
        "start": 81.569,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "esclavage la colonisation la",
        "start": 85.56,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "collaboration et puis l'\u00e9cologie",
        "start": 87.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est ce qui redonne du sens",
        "start": 90.929,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mondialisation qui n'est pas cette",
        "start": 92.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mondialisation du tous contre tous de la",
        "start": 95.099,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "marchandisation de chaque parcelle de",
        "start": 97.2,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "for\u00eat ou de chaque parcelle de notre",
        "start": 99.119,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "intimit\u00e9 \u00e0 travers nos donn\u00e9es",
        "start": 101.789,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "personnelles",
        "start": 103.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est au contraire une communaut\u00e9",
        "start": 103.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "humaine qui retrouve sa place au sein du",
        "start": 106.86,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "vivant qui se redonne un objectif commun",
        "start": 109.47,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et puis c'est important aussi c'est pas",
        "start": 113.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "simplement la r\u00e9conciliation est plus",
        "start": 115.8,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "global c'est la r\u00e9conciliation avec le",
        "start": 117.45,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "local vous le savez on a commenc\u00e9 cette",
        "start": 119.849,
        "duration": 9.061
    },
    {
        "text": "r\u00e9union avec la la fiert\u00e9 de vos",
        "start": 124.44,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "territoires",
        "start": 128.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'\u00e9cologie c'est la fiert\u00e9 de",
        "start": 130.069,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "la oury c'est de retrouver du sens",
        "start": 133.2,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "retrouver des liens",
        "start": 135.36,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "retrouver un sentiment d'appartenance de",
        "start": 137.489,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de sa vie que ce soit \u00e0 travers",
        "start": 139.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la nature que ce soit \u00e0 travers le",
        "start": 142.68,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "travail que ce soit \u00e0 travers le monde",
        "start": 145.12,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "associatif que ce soit \u00e0 travers",
        "start": 147.879,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des les actions de solidarit\u00e9",
        "start": 149.73,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "o\u00f9 qu'elles soient",
        "start": 152.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e7a le grand projet de",
        "start": 154.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et c'est pour \u00e7a que je pense",
        "start": 156.64,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "qu'il ya une perspective assez",
        "start": 158.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "extraordinaire pour notre pays \u00e0 travers",
        "start": 160.739,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers l'\u00e9cologie",
        "start": 162.73,
        "duration": 3.83
    }
]