[
    {
        "text": "c'est important dans ce 1er mai dette",
        "start": 57.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des salari\u00e9s qui se bat pour",
        "start": 60.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'avenir de leur entreprise qui se",
        "start": 62.44,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "battent pour une industrie r\u00e9gionale",
        "start": 65.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nationale et europ\u00e9enne qui satisfait",
        "start": 67.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tous nos besoins \u00e0 la fois les batteries",
        "start": 70.34,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques d acier hautes performances",
        "start": 72.47,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "du photovolta\u00efque du mat\u00e9riel m\u00e9dical",
        "start": 75.13,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "on a besoin de tout \u00e7a et on peut le",
        "start": 78.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire dans nos r\u00e9gions en cr\u00e9ant de",
        "start": 81.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'emploi en cr\u00e9ant de la prosp\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 83.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sa maintient les services publics et \u00e7a",
        "start": 86.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maintient la vie locale",
        "start": 87.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc c'est un beau combat de l'\u00e9cologie",
        "start": 89.03,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "et \u00e7a d\u00e9montre aujourd'hui combien",
        "start": 90.95,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie et l'avenir de l'industrie",
        "start": 93.58,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 96.7,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e de campagne avec antoine",
        "start": 102.02,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "maurice en occitanie \u00e0 n\u00eemes o\u00f9 nous",
        "start": 103.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avons rencontr\u00e9 des acteurs \u00e9conomiques",
        "start": 106.909,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pour dire \u00e0 quel point une r\u00e9gion \u00e9colo",
        "start": 108.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9gion de la",
        "start": 110.99,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation c'est une r\u00e9gion de",
        "start": 112.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la relocalisation de l'\u00e9conomie et donc",
        "start": 114.469,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "de la cr\u00e9ation d'emplois on a visit\u00e9 une",
        "start": 116.75,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "entreprise qui se d\u00e9veloppe rapidement",
        "start": 119.09,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9nergies renouvelables \u00e9olien",
        "start": 121.219,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "photovolta\u00efque et un tiers lieux de ces",
        "start": 123.319,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "tiers lieux o\u00f9 il ya beaucoup",
        "start": 126.709,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'innovations sociales innovation",
        "start": 128.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique innovation d\u00e9mocratique",
        "start": 131.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce sont des lieux qui s'inscrivent",
        "start": 133.79,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "totalement dans leur quartier et qui",
        "start": 136.19,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sont au coeur de l'\u00e9conomie circulaire",
        "start": 138.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de l'innovation la lutte contre",
        "start": 140.599,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e contre le",
        "start": 143.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gaspillage et la r\u00e9utilisation des",
        "start": 144.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "produits des mati\u00e8res des v\u00eatements des",
        "start": 147.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ordinateurs autant dire l'\u00e9conomie de la",
        "start": 150.2,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 154.01,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "avec nicolas thierry \u00e0 biscarrosse en",
        "start": 157.6,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "nouvelles aquitaine nous constatons",
        "start": 160.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9rosion du littoral",
        "start": 162.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous constatons \u00e0 quel point des",
        "start": 164.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes naturels peuvent \u00eatre",
        "start": 166.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dramatiquement renforc\u00e9e par le",
        "start": 168.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 170.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais la campagne de nicolas thierry",
        "start": 171.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare de faire des diagnostics c'est",
        "start": 173.36,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas de constater c'est d'apporter des",
        "start": 176.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses d'apporter des solutions et",
        "start": 179.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'apporter des solutions \u00e0 l'\u00e9chelle des",
        "start": 181.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "terroirs et ses terroirs et peuvent \u00eatre",
        "start": 183.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ruraux ou urbains agir \u00e0",
        "start": 185.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des terroirs c'est agir \u00e0",
        "start": 188.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des lieux de vie l\u00e0 o\u00f9 les",
        "start": 190.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes se sentent actrices",
        "start": 192.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "acteurs de leur destin peuvent de",
        "start": 194.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nouveau contr\u00f4ler leur vie parce que les",
        "start": 197.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements parce que les services",
        "start": 199.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "publics sont accessibles parce que nous",
        "start": 201.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "relocalisons l'\u00e9conomie \u00e0 travers la",
        "start": 204.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique parce que",
        "start": 206.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est cette nouvelle promesse",
        "start": 208.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "industriels cette nouvelle promesse",
        "start": 210.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique social d\u00e9mocratique",
        "start": 212.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 215.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et merci d'\u00eatre l\u00e0 pour",
        "start": 220.18,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "ce webinaire concernant la sant\u00e9 et",
        "start": 224.45,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'environnement",
        "start": 226.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "transformer les politiques publiques tel",
        "start": 228.31,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "est l'enjeu que nous souhaitons avoir",
        "start": 230.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "par ce biais l\u00e0 c'est un des piliers de",
        "start": 233.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique c'est un des",
        "start": 236.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "piliers de 2 soit aussi del\u00e0 de la",
        "start": 239.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "campagne de yannick jadot",
        "start": 242.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est pour cette raison que les jets",
        "start": 244.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'eau a eu l'initiative de ce webinaire",
        "start": 247.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'un des premiers de la campagne et en",
        "start": 249.56,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "particulier avec dans l'id\u00e9e de faire",
        "start": 252.38,
        "duration": 8.849
    },
    {
        "text": "vraiment toute sa place \u00e0 7 j'allais",
        "start": 257.6,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dire cette nouvelle discipline sc\u00e8ne ce",
        "start": 261.229,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "nouveau regard sur la sant\u00e9 et sur",
        "start": 263.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'environnement",
        "start": 265.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on a vu ces derniers temps qu'on a vu",
        "start": 266.33,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avec laquelle la phase qui n'est pas",
        "start": 269.36,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 de kovy de 19 cette \u00e9pid\u00e9mie qui",
        "start": 272.66,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "nous a s'est abattue sur nous qui est",
        "start": 276.28,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "une zoonose en tout cas probablement pas",
        "start": 279.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement certainement mais",
        "start": 282.35,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "probablement comme toutes les derni\u00e8res",
        "start": 283.46,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pid\u00e9mique ce sont eux qui se sont qui",
        "start": 286.99,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 l\u00e0 ces derni\u00e8res ann\u00e9es je pense",
        "start": 289.999,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "l'ebola je pense au vih je pense \u00e0 tout",
        "start": 292.849,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "toutes ces questions l\u00e0 qui sont revenus",
        "start": 297.05,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "dans le domaine de la de\u00fble \u00e0 mal a dit",
        "start": 299.479,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 que qui nous",
        "start": 303.229,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "touche et qui fait que nous sommes",
        "start": 306.289,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s nous sommes contraints",
        "start": 308.99,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de regarder la sant\u00e9 d'une",
        "start": 310.879,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re diff\u00e9rente d'une mani\u00e8re qui",
        "start": 313.729,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement celle du soin pas",
        "start": 315.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "seulement celle de la de la r\u00e9solution",
        "start": 317.809,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical de la sant\u00e9 mais aussi en termes",
        "start": 321.8,
        "duration": 7.609
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention en termes d'environnement",
        "start": 326.209,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'aucuns appellent ce mouvement qui",
        "start": 329.409,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "s'appelle one elle se reprend cette",
        "start": 332.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 en disant il faut maintenant",
        "start": 334.309,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "li\u00e9 toute cette question que ce soit",
        "start": 336.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'alimentation la biodiversit\u00e9",
        "start": 339.05,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "que ce soit le soin \u00e9videmment et la",
        "start": 341.539,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "m\u00eal\u00e9e et des soins m\u00e9dicaux mais surtout",
        "start": 345.889,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire en sorte de pr\u00e9venir ces maladies",
        "start": 348.529,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et que la plupart vous savez peut-\u00eatre",
        "start": 350.749,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais les \u00e9tudes le montrent la plupart",
        "start": 353.449,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des maladies \u00e9mergentes puisque 80% des",
        "start": 355.309,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "maladies \u00e9mergentes sous due \u00e0 des h\u00f4tes",
        "start": 358.789,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "des zoonoses de la m\u00eame mani\u00e8re nous",
        "start": 361.639,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "savons que les d\u00e9terminants de maladies",
        "start": 363.74,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "chroniques sont actuellement bien plus",
        "start": 366.8,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "fort du c\u00f4t\u00e9 de l'as de la sant\u00e9",
        "start": 369.169,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "environnementale de l'environnement que",
        "start": 373.459,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "des questions g\u00e9n\u00e9tique par exemple ce",
        "start": 376.009,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "qu'on sait on sait que les scientifiques",
        "start": 378.86,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent maintenant p\u00e9ta de sant\u00e9 des",
        "start": 381.05,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "personnes",
        "start": 383.599,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "la l'esp\u00e9rance de vie serait d\u00e9termin\u00e9 \u00e0",
        "start": 384.129,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "70% par les modes de vie par les parades",
        "start": 387.55,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "les param\u00e8tres sociaux \u00e9conomiques et",
        "start": 390.589,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "environnementaux et uniquement \u00e0 20% par",
        "start": 392.509,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "des questions g\u00e9n\u00e9tique et 10% de parts",
        "start": 395.209,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les soins m\u00e9dicaux dont vous voyez \u00e0",
        "start": 399.349,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quel point cette question de sant\u00e9 et",
        "start": 400.879,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "environnement doit \u00eatre central dans nos",
        "start": 403.009,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "futures politiques publiques",
        "start": 407.029,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cc la question de la politique publique",
        "start": 409.069,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 court terme qui est souvent la santana",
        "start": 411.949,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique actuelle qui est de",
        "start": 415.009,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre simplement \u00e0 laurence 1 c'est",
        "start": 417.019,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "important aussi de",
        "start": 418.999,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "aux urgences mais n\u00e9anmoins de se dire",
        "start": 420.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'il faut pr\u00e9venir qu'il va falloir",
        "start": 423.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "regarder loin pour pouvoir maintenant",
        "start": 424.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "agir donc ces questions elles doivent se",
        "start": 427.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "penser \u00e9videmment localement et elles",
        "start": 429.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "doivent se passer",
        "start": 431.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pensez aussi au niveau international et",
        "start": 432.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en c'est pour cette",
        "start": 435.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "raison nous avons invit\u00e9 marie monique",
        "start": 436.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "robin de pierre michel le perino fabien",
        "start": 439.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "squinazi fran\u00e7ois shuttle fran\u00e7ois",
        "start": 442.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "veillerette",
        "start": 445.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr yannick jadot pied qui",
        "start": 445.94,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "conclura ce webinaire pour pouvoir",
        "start": 448.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "garder de tout avec toutes ses",
        "start": 451.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dimensions",
        "start": 453.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la question de la sant\u00e9 environnementale",
        "start": 454.61,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "je vais d'abord donn\u00e9 la parole \u00e0 marie",
        "start": 458.15,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "monique robin qui vous est l'auteur de",
        "start": 461.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nombreux ouvrages et r\u00e9alisatrice de",
        "start": 464.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "documentaires qui ont fait date sur les",
        "start": 466.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "questions environnementales",
        "start": 468.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous venez de publier la fabrique",
        "start": 469.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent les mises aux \u00e9ditions la",
        "start": 471.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9couverte",
        "start": 473.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et vous \u00eates en train de finaliser un",
        "start": 474.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "film sur la m\u00eame question votre essai \u00e0",
        "start": 476.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "travers qu'on soit \u00e0 travers des",
        "start": 479.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entretiens de chercheurs du monde entier",
        "start": 481.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait un constat dramatique qu'une",
        "start": 483.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie des pand\u00e9mies comme celle que",
        "start": 486.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vit de 19 est devant nous c'est sur",
        "start": 489.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0 que j'aimerais vous",
        "start": 492.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entendre vous entendre sur la question",
        "start": 494.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que vous abordez qui est celle de la",
        "start": 496.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "destruction des \u00e9cosyst\u00e8mes de la",
        "start": 500.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation d'humanisation l'article",
        "start": 502.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'agriculture industrielle et la",
        "start": 504.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "globalisation \u00e9conomique qui menace",
        "start": 506.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "directement la sant\u00e9 plan\u00e9taire est-ce",
        "start": 508.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que vous pouvez nous faire le point sur",
        "start": 511.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ces maladies \u00e9mergentes sur la question",
        "start": 513.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de ces zoonoses et le lien \u00e9videmment",
        "start": 516.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec la biodiversit\u00e9 qui est en danger",
        "start": 518.84,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "actuellement dans une soci\u00e9t\u00e9 je vous",
        "start": 521.99,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "laisse la parole merci d'abord un mot",
        "start": 525.95,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour la commune 19,1 tu disais que",
        "start": 530.36,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas s\u00fbr que ce soit une zone",
        "start": 532.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi c'est une zone aux m\u00eame si il",
        "start": 533.03,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "n'est pas exclu que ce virus le sascoc 2",
        "start": 536.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "soit sorti d'un laboratoire de notre",
        "start": 539.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 one emp\u00eache qu \u00e0 l'origine ou",
        "start": 541.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la peinture quelque 4 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e parce",
        "start": 543.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que les coronavirus qui viennent de",
        "start": 545.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chauves-souris pouvait \u00eatre un probl\u00e8me",
        "start": 547.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour les humains voil\u00e0 alors moi en",
        "start": 549.77,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "quelques mots",
        "start": 552.17,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 donc ce que j'ai d\u00e9couvert gigot",
        "start": 553.649,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "ce que j'ai d\u00e9couvert parce que la",
        "start": 555.449,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "question de la biodiversit\u00e9 \u00e9tait pour",
        "start": 556.35,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moi \u00e9videmment toujours pr\u00e9sente dans",
        "start": 557.699,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mes derniers fille ma\u00eblys jamais comme",
        "start": 560.939,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "th\u00e8me central et je dois dire que la en",
        "start": 562.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "interviewant ses 62 scientifique qui",
        "start": 565.05,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "venait de cinq continents j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 566.73,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "totalement scotch\u00e9 parce que je ne",
        "start": 568.769,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "savais pas \u00e0 quel point il y avait un",
        "start": 571.589,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lien absolument",
        "start": 575.249,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "enfin tr\u00e8s \u00e9tablie entre l'\u00e9mergence de",
        "start": 576.329,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nouvelles maladies infectieuses et la",
        "start": 578.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "destruction de la biodiversit\u00e9",
        "start": 580.529,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "alors d'abord il faut savoir une chose",
        "start": 581.73,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est que les agents pathog\u00e8nes",
        "start": 583.11,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "potentiels ne sont pas distribu\u00e9s par",
        "start": 584.16,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "hasard sur cette plan\u00e8te",
        "start": 586.439,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup la ya beaucoup",
        "start": 587.429,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'animaux sauvages et de plantes donc",
        "start": 589.05,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "c'est dans les zones tropicales ce",
        "start": 590.879,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qu'elle veut dire qu'un pays qui",
        "start": 592.079,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "h\u00e9bergent une grande biodiversit\u00e9 et",
        "start": 593.069,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bien h\u00e9berge aussi de nombreux agents",
        "start": 596.1,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "pathog\u00e8nes potentiels qui peuvent donc",
        "start": 598.139,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "passer des animaux sauvages par exemple",
        "start": 601.009,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "aux humains si on prend d'ailleurs les",
        "start": 603.899,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cartes de la d\u00e9forestation par exemple",
        "start": 607.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "en asie mais aussi en afrique et les",
        "start": 609.089,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cartes d des foyers \u00e9pid\u00e9miques qui ont",
        "start": 611.429,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cours des 40 derni\u00e8res ann\u00e9es eh bien",
        "start": 613.709,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous verrez c'est assez impressionnant",
        "start": 614.939,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "elle se superpose totalement alors ce",
        "start": 616.379,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00e9couvert \u00e0 travers ces",
        "start": 620.49,
        "duration": 1.849
    },
    {
        "text": "entretiens",
        "start": 621.569,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a tombe sous le sens mais il faut",
        "start": 622.339,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le rappeler parce que il y en",
        "start": 624.24,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "a encore qui en doutent la premi\u00e8re",
        "start": 626.429,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "cause de d'\u00e9mergence de maladies",
        "start": 628.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "infectieuses c'est \u00e9videmment la",
        "start": 629.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation dans les for\u00eats primaires",
        "start": 631.86,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "parce que c'est la base",
        "start": 633.54,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "comme je viens de dire qu'il ya beaucoup",
        "start": 634.649,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'agents pathog\u00e8nes potentiels alors en",
        "start": 635.459,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faisant quoi bein en faisant des routes",
        "start": 637.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste des routes qui donnent pas",
        "start": 639.499,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qu'ils expliquent l'impact que \u00e7a a",
        "start": 642.12,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur la biodiversit\u00e9 en cr\u00e9ant",
        "start": 643.259,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "enfin en faisant des mines en",
        "start": 646.829,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'\u00e9levage par exemple",
        "start": 649.41,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "en amazonie en d\u00e9veloppant des",
        "start": 651.149,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monocultures de soja transg\u00e9nique sujet",
        "start": 653.009,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que je connais bien n'est ce pas ou de",
        "start": 655.709,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'huile de palme",
        "start": 657.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc toutes ces activit\u00e9s vont faire que",
        "start": 658.709,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'homme va rentrer en contact avec des",
        "start": 661.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "agents pathog\u00e8nes qui n'aurait jamais",
        "start": 663.299,
        "duration": 1.741
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9",
        "start": 664.529,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "s'il n'\u00e9tait pas all\u00e9 dans ces for\u00eats",
        "start": 665.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "primaires alors jeunes souvent un",
        "start": 666.54,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "exemple que je trouve qu illustre bien",
        "start": 668.16,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "les m\u00e9canismes \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 669.449,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est l'exemple du virus nipah qui \u00e9tait",
        "start": 670.439,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "apparu en 1997",
        "start": 672.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc on d\u00e9foreste sur l'\u00eele de born\u00e9o",
        "start": 674.48,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "les chauves souris",
        "start": 677.249,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors il faut savoir que les chauves",
        "start": 678.779,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "souris sont le troisi\u00e8me plus grand",
        "start": 680.399,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9servoir d'agents pathog\u00e8nes apr\u00e8s",
        "start": 682.079,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9rault les rongeurs et les primates",
        "start": 683.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc les chauves-souris sont oblig\u00e9s de",
        "start": 687.05,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "s'enfuir parce qu'on d\u00e9truit leur",
        "start": 688.98,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "habitat",
        "start": 690.15,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "moi je suis tomb\u00e9 litt\u00e9ralement",
        "start": 691.04,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "amoureuse des chauves-souris ins et les",
        "start": 692.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "animations extraordinaire des mammif\u00e8res",
        "start": 694.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "volants qui ont dit qu'ils ont d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 695.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me immunitaire est exceptionnel",
        "start": 697.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui qui fait qu'elles peuvent",
        "start": 700.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "effectivement \u00eatre et savoir de plein de",
        "start": 701.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "virus sont tomb\u00e9s malades",
        "start": 703.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais quand on l'est on est con on est",
        "start": 705.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "con trats un s'enfuir elle se met \u00e0",
        "start": 707.46,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "stresser",
        "start": 709.23,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "vous verrez les \u00e9tudes montrent qu on",
        "start": 709.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retrouve les hormones du stress dans",
        "start": 710.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "leur urine dans leurs excr\u00e9ments et en",
        "start": 713.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "stressant et se mettent elles aussi \u00e0",
        "start": 715.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "excr\u00e9ter les virus dont elles sont",
        "start": 717.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "porteuses dans mon histoire comme elle",
        "start": 718.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cr\u00e8ve de faim ils sont frugivores et se",
        "start": 720.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rabattent sur des plantations de mangues",
        "start": 722.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui assure les c\u00f4tes de malaisie les",
        "start": 724.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plantations de mangues sont au milieu de",
        "start": 726.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grandes for\u00eats porcine intensive un",
        "start": 728.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "double exploitation intensive et bien",
        "start": 730.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l des faits qu'elle contamine les",
        "start": 733.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cochons et bien les cochons ce sont des",
        "start": 735.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vieux amis de l'homme avec qui nous",
        "start": 737.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "partageons 95% de nos g\u00e8nes donc si on",
        "start": 739.14,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "veut humaniser un virus d'origine zone",
        "start": 741.3,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "nautique et bien et la transition par le",
        "start": 744.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cochon et est id\u00e9al voil\u00e0 eh bien les",
        "start": 747.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cochons tombent malades meurent",
        "start": 749.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "contamine les ouvriers agricoles et",
        "start": 751.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "comble de l'ironie",
        "start": 752.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la malaisie est un pays musulman ils",
        "start": 753.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mangent pas les cochons questions qui",
        "start": 755.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'exportation vers",
        "start": 757.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "singapour alors l\u00e0 vous avez trois",
        "start": 759.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "facteurs principaux on retrouve dans",
        "start": 761.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "toutes les zones aux qui ont \u00e9merg\u00e9",
        "start": 763.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "depuis une cinquantaine d'ann\u00e9es la",
        "start": 767.1,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "liste est tr\u00e8s longue",
        "start": 768.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 70 l'homme et le ms",
        "start": 769.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 qu'il y avait une nouvelle",
        "start": 771.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9mergence tous les 15 ans et aujourd'hui",
        "start": 773.16,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "1,5 par an donc voil\u00e0 donc vous avez",
        "start": 775.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation \u00e9levages intensifs et",
        "start": 778.34,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "globalisation et voil\u00e0 comment donc \u00e0",
        "start": 780.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "travers l'activit\u00e9 anthropique ont cr\u00e9\u00e9",
        "start": 784.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que les scientifiques appellent des",
        "start": 786.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "territoires d'\u00e9mergence et il faut",
        "start": 787.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "savoir qu'on peut tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 790.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminer quels sont ces territoires",
        "start": 793.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des marges ans un scientifique de l'ird",
        "start": 794.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et l'institut de recherche pour le",
        "start": 797.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement rodolphe gosselin a un",
        "start": 798.39,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "fait un excellent travail o\u00f9 il a dans",
        "start": 800.16,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "une simulation faire entrer tous les",
        "start": 804.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "facteurs qui contribuent fin qui",
        "start": 806.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "caract\u00e9rise les grandes zones",
        "start": 807.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographiques",
        "start": 809.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors par exemple d\u00e9forestation",
        "start": 810.54,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "effectivement ou y compris climat",
        "start": 813.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "changements climatiques parce que c'est",
        "start": 815.96,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "un facteur qui contribue aussi \u00e0",
        "start": 817.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence est patent",
        "start": 819.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parler enfin voil\u00e0 urbanisation etc il a",
        "start": 820.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tous rentr\u00e9s dans un seul ordinateur et",
        "start": 824.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "puis c'\u00e9tait en septembre 2019 avant la",
        "start": 825.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie comme le 19 il a dit wouah feu",
        "start": 827.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rouge attention deux zones qu'il faut",
        "start": 829.74,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "absolument surveiller",
        "start": 831.24,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'une c'est en ouganda et l'autre c'est",
        "start": 832.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "one donc voil\u00e0 les \u00e9tudes montrent aussi",
        "start": 833.91,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "que pour ebola virus apparue en 1976 en",
        "start": 837.36,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "afrique",
        "start": 839.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "originaire aussi de chauves-souris",
        "start": 840.74,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "transpi par la consommation de viande de",
        "start": 842.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "brousse mortelle entre 60 et 80% c'est",
        "start": 844.83,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bien autre chose que la copie de 19 qui",
        "start": 848.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ne tue je rappelle que moins de 0 1 %",
        "start": 850.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des gens et bien des \u00e9tudes montrent que",
        "start": 852.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les foyers \u00e9pid\u00e9miques d'ebola qui",
        "start": 856.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "surviennent r\u00e9guli\u00e8rement en afrique",
        "start": 858.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "centrale et est bien ou de l'ouest",
        "start": 859.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "maintenant d'ailleurs surviennent deux",
        "start": 862.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ans apr\u00e8s une activit\u00e9 de d\u00e9forestation",
        "start": 864.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors cela \u00e9tant dit donc on voit",
        "start": 865.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la reina qui disent bon puisque ce sont",
        "start": 869.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les animaux sauvages et les r\u00e9servoirs",
        "start": 871.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que qui nous menace \u00e0 bien il suffit d",
        "start": 872.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exterminer tout \u00e7a on rase les for\u00eats et",
        "start": 875.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les \u00e9choppes sourire les extermine c'est",
        "start": 876.99,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "que les rangers et des primates",
        "start": 881.22,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment le rem\u00e8de serait pire",
        "start": 883.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que pas que tout parce qu'en fait ce",
        "start": 885.8,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "qu'ont d\u00e9montr\u00e9 les scientifiques j'ai",
        "start": 887.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas le temps de trop c'est trop expliqu\u00e9",
        "start": 889.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mais vous lirez mon livre comme \u00e7a vous",
        "start": 891.18,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aurez fait que la biodiversit\u00e9 prot\u00e8ge",
        "start": 892.44,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement la sant\u00e9 parce que dans un",
        "start": 896.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me en \u00e9quilibre dans une for\u00eat",
        "start": 899.52,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "primaire il ya ce qu'ils appellent",
        "start": 901.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'effet de dilution c'est \u00e0 dire que la",
        "start": 902.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grande diversit\u00e9 permettent de mathier",
        "start": 904.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "devenir tr\u00e8s bas bruit tous ces agents",
        "start": 905.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pathog\u00e8nes qui sont l\u00e0 depuis la nuit",
        "start": 907.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des temps et qui n'emb\u00eate personne sauf",
        "start": 909.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand l'homme fait une intrusion dans",
        "start": 911.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ces espaces et le l'arch\u00e9type de cet",
        "start": 913.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "effet dilution qui est un vrai services",
        "start": 915.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e9miques des for\u00eats primaires qui",
        "start": 918.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge du risque d'\u00e9mergence c'est la",
        "start": 920.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maladie de lyme aux \u00e9tats unis o\u00f9 deux",
        "start": 923.07,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "chercheurs am\u00e9ricains ont montr\u00e9 que les",
        "start": 924.51,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "le r\u00e9servoir de la bact\u00e9rie qui peut",
        "start": 928.07,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "infecter les petits qui ensuite les",
        "start": 931.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "humains c'est une esp\u00e8ce tr\u00e8s",
        "start": 932.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re de rongeurs qu'on appelle",
        "start": 934.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les souris \u00e0 pattes blanches et bien",
        "start": 935.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand on fragmente une for\u00eat aux \u00e9tats",
        "start": 937.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "unis eh bien les les pr\u00e9dateurs s'en",
        "start": 939.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vont parce que donc la cedh espace pour",
        "start": 941.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vivre donc contr\u00f4ler beaucoup moins les",
        "start": 943.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "populations de rongeurs et notamment",
        "start": 945.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "celle du soleil apple planche mais aussi",
        "start": 946.95,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les vautours sans vent etc",
        "start": 949.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce qu'on constate c'est que quand on",
        "start": 952.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fragmente une for\u00eat il ya des niches",
        "start": 953.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques qui sont ils disparaissent",
        "start": 956.01,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "auxquels sont li\u00e9s d'autres esp\u00e8ces de",
        "start": 957.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rongeurs qui disparaissent parce que ben",
        "start": 960.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils n'ont plus de quoi manger et",
        "start": 961.95,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "son lit \u00e0 une type de nourriture",
        "start": 963.209,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re et \u00e7a tout \u00e7a favorise les",
        "start": 964.529,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "souris apple blanche qui sont de ce",
        "start": 967.709,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qu'on appelle des esp\u00e8ces g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 969.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui elle prolif\u00e8re et que si on casse",
        "start": 969.959,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une for\u00eat pour mettre un champs de soja",
        "start": 972.99,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "transg\u00e9nique elle boufferont le soja",
        "start": 975.149,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "transg\u00e9nique et les souris \u00e0 pattes",
        "start": 977.339,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "blanches elles sont des g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "start": 979.11,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "donc on voit comment la biodiversit\u00e9",
        "start": 981.149,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge v\u00e9ritablement et c'est ce que je",
        "start": 983.87,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vais vous d\u00e9crire c'est vrai pour toutes",
        "start": 986.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les maladies vectorielles c'est vrai",
        "start": 987.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi pour le paludisme ray pour la",
        "start": 989.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fi\u00e8vre du nil occidental pour toute une",
        "start": 991.29,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie de maladies",
        "start": 992.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quand on a une grande biodiversit\u00e9 eh",
        "start": 993.8,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "bien on r\u00e9duit le risque infectieux",
        "start": 996.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors avant de parler aux deux par les",
        "start": 998.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eaux des solutions je ne sais pas o\u00f9",
        "start": 1000.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'en suis au niveau du temps l\u00e0 je",
        "start": 1002.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voulais aussi vous dire que s'il s'agit",
        "start": 1005.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas uniquement de voil\u00e0 il faut il faut",
        "start": 1007.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de d\u00e9forester et il faut arr\u00eater",
        "start": 1008.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de casser les for\u00eats primaires",
        "start": 1010.37,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "et la bonne nouvelle c'est que si on",
        "start": 1011.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a c'est aussi bon pour le climat",
        "start": 1012.86,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "donc c'est ce qu'on appelle en anglais",
        "start": 1014.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du win-win n'est ce pas mais quand on",
        "start": 1015.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit la biodiversit\u00e9 chez nous et",
        "start": 1017.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui m'a en fait le plus \u00e9tonn\u00e9",
        "start": 1019.459,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans toutes les \u00e9tudes que j'ai lu et",
        "start": 1021.17,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ses entretiens acquis scientifiques on",
        "start": 1023.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "se rend compte que donc dans les villes",
        "start": 1025.189,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "on a beaucoup b\u00e9tonn\u00e9 ya plac\u00e9 d'armes",
        "start": 1026.63,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "il ya plus de parts qui est des enfants",
        "start": 1028.37,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qui ont song\u00e9 \u00e0 b\u00e2le et \u00e0 la campagne et",
        "start": 1029.419,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "n'ont jamais vue d'animaux et bien ces",
        "start": 1032.449,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enfants qui sont n\u00e9s dans des",
        "start": 1036.169,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "environnements extr\u00eamement b\u00e9tonn\u00e9 sans",
        "start": 1037.189,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "contact avec les universit\u00e9s ont un",
        "start": 1038.54,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "microbiote tr\u00e8s pauvres qui va donc",
        "start": 1040.55,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "encourager le d\u00e9veloppement de d'exc\u00e8s",
        "start": 1044.65,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "inflammatoires \u00e7a va \u00e7a bouge \u00e7a veut",
        "start": 1048.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dire par exemple de l'asthme \u00e7a veut",
        "start": 1051.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire par exemple des allergies",
        "start": 1052.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alimentaires ou des intol\u00e9rances",
        "start": 1055.01,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "alimentaires alors \u00e7a m'a beaucoup",
        "start": 1056.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 les prix \u00e7a parce qu'il est",
        "start": 1057.44,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tellement de jeunes",
        "start": 1059.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "moi je suis m\u00e8re de trois jeunes femmes",
        "start": 1059.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tellement de jeunes qui ont ils sont",
        "start": 1061.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "allergiques au gluten ou intol\u00e9rants au",
        "start": 1064.07,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gluten je sais pas quoi ou l'actos cela",
        "start": 1065.45,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "on comprend en fait ce qui se passe est",
        "start": 1066.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc vous verrez des \u00e9tudes tr\u00e8s",
        "start": 1069.25,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises qui montre que quand vous \u00eates",
        "start": 1071.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n\u00e9 dans une ferme bio qui fait de",
        "start": 1072.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage de vaches bio les vaches elles",
        "start": 1074.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vont dans le champ elle mange du foin et",
        "start": 1077.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "votre lait n'est pas pasteuris\u00e9 et bien",
        "start": 1079.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ces enfants l\u00e0 non pas d'asthme et non",
        "start": 1081.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas de d'allergies et ne sont pas",
        "start": 1083.54,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "propres",
        "start": 1085.4,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "des exc\u00e8s inflammatoires pas d'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 1085.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas de diab\u00e8te et tout \u00e7a pour vous dire",
        "start": 1087.12,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que \u00e7a explique aussi pourquoi en",
        "start": 1088.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "afrique et en asie dans les zones",
        "start": 1090.809,
        "duration": 1.681
    },
    {
        "text": "rurales",
        "start": 1092.1,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et bien contrairement \u00e0 ce que vous avez",
        "start": 1092.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dit il n'y a pas eu des quatre tombes",
        "start": 1094.62,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "avec les copines 19",
        "start": 1095.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je reviens du gabon 2 millions",
        "start": 1096.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'habitants 140 morts j'\u00e9tais",
        "start": 1098.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en rapport avec saint jo",
        "start": 1102.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "morand qui est en tha\u00eflande que j'ai",
        "start": 1104.13,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 \u00e0 ce livre est bien me disait 80",
        "start": 1106.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "millions d'habitants 320 morts et l\u00e0",
        "start": 1109.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e8se de la biodiversit\u00e9 qui",
        "start": 1111.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge les exc\u00e8s inflammatoires les",
        "start": 1113.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quels sont les facteurs de comorbidit\u00e9",
        "start": 1114.75,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "de la colique 19 et bien de plus en plus",
        "start": 1116.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est l'une des explications pour",
        "start": 1118.799,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "expliquer que dans les zones rurales",
        "start": 1120.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "asiatiques et africaines il n'y a pas de",
        "start": 1121.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mort ils sont ils ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s ils",
        "start": 1123.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'ont pas d\u00e9velopp\u00e9 la maladie et ils",
        "start": 1125.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'en sont pas morts donc voil\u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 1127.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour dire que donc la biodiversit\u00e9",
        "start": 1129.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand on a d\u00e9truit d'abord \u00e7a permet de",
        "start": 1130.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sortir du bois des agents pathog\u00e8nes qui",
        "start": 1132.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ne nous emb\u00eate est pas et qui \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 1134.85,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "depuis tout le temps et en plus \u00e7a nous",
        "start": 1136.799,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "rend beaucoup plus v\u00e9n\u00e9rables \u00e0 l'action",
        "start": 1138.179,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "de ces agents pathog\u00e8nes et voil\u00e0",
        "start": 1140.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "comment on se retrouve avec une copie de",
        "start": 1141.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "19 sur le papier avec tr\u00e8s peu mortel je",
        "start": 1143.669,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 de le r\u00e9p\u00e9ter parce que",
        "start": 1146.91,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "quand on travaille sur ces questions",
        "start": 1147.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "franchement 0,1 pour cent du mans c'est",
        "start": 1149.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toujours trop mais c'est vraiment rien",
        "start": 1151.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 beaucoup d'autres virus et",
        "start": 1152.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 beaucoup d'autres maladies",
        "start": 1154.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "virales et on se retrouve avec des gens",
        "start": 1155.73,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "beaux qui sont \u00e0 risque et qui sont les",
        "start": 1157.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ob\u00e8ses les gens qui ont de",
        "start": 1159.809,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "l'hypertension en fait des gens qui est",
        "start": 1160.86,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "aussi un probl\u00e8me de microbiote qui est",
        "start": 1162.27,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "trop peu pass\u00e9 riche et donc un syst\u00e8me",
        "start": 1163.799,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "inflammatoires tr\u00e8s fragile donc qu'est",
        "start": 1166.559,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut faire et bien les",
        "start": 1169.89,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "scientifiques sont tr\u00e8s claires \u00e7a m'a",
        "start": 1170.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup touch\u00e9 d'ailleurs parce que les",
        "start": 1172.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "62 scientifique que j'ai interview\u00e9 sur",
        "start": 1173.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des cinq continents qui \u00e9tait virologues",
        "start": 1175.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait \u00e9puisant le gist zoologue",
        "start": 1176.82,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "parasitologue aussi anthropologue et",
        "start": 1179.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est amener tout \u00e7a c'est que c'est \u00e0",
        "start": 1180.929,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ce sujet qu'est ce qu'il faut faire et",
        "start": 1184.47,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "fait rare dont on est scientifique",
        "start": 1185.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "spontan\u00e9ment vous dire voil\u00e0 ce qu'il",
        "start": 1186.89,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "faut faire",
        "start": 1189.03,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il faut faire pour \u00e9viter",
        "start": 1189.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans ce qu'ils appellent une une",
        "start": 1191.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aire d'\u00e9pid\u00e9mie de pand\u00e9mie qui se love",
        "start": 1193.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "selon hu a commenc\u00e9 et une aire de",
        "start": 1196.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "confinement chronique c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1198.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il pense que si nous ne prenons pas des",
        "start": 1200.7,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mesures \u00e0 long terme s'ils ne sortent",
        "start": 1202.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas de ces gestion totalement court",
        "start": 1204.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "termiste de la crise je veux pas parler",
        "start": 1207.21,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "des vaccins parce que c'est pas le sujet",
        "start": 1209.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais il ya beaucoup de questions \u00e0 se",
        "start": 1210.179,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "poser sur des flaques l efficacit\u00e9 de",
        "start": 1212.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ces vaccins \u00e9videmment \u00e7a bref je suis",
        "start": 1214.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pas le sujet",
        "start": 1216.21,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mais en tout cas si on ne se contente",
        "start": 1216.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'une gestion \u00e0 court terme sans aborder",
        "start": 1218.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces questions \u00e0 long et moyen et long",
        "start": 1220.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "terme de comment on va s'attaquer aux",
        "start": 1222.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "causes anthropiques",
        "start": 1224.16,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence de ces nouvelles maladies",
        "start": 1225.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous allons porter un masque pour des",
        "start": 1228.059,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es voil\u00e0 ce qu'il me dise je fais",
        "start": 1230.67,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s court alors qu'est-ce qu'il faut",
        "start": 1232.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire bien un d\u00e9velopper une vision",
        "start": 1233.19,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "holistique globale au niveau d'action",
        "start": 1235.14,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gouvernemental et international c'est \u00e0",
        "start": 1239.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dire qu'on ne peut plus tol\u00e9rer et",
        "start": 1241.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accepter d'importer du soja transg\u00e9nique",
        "start": 1243.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'argentine je suis contente \u00e7a fait",
        "start": 1245.04,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "longtemps que je dis",
        "start": 1246.87,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pour nourrir les \u00e9levages intensifs",
        "start": 1247.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en parce que quand on fait \u00e7a on",
        "start": 1248.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "contribue \u00e0 la d\u00e9forestation en",
        "start": 1250.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "argentique et on augmente le risque",
        "start": 1251.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'infection et ont contribu\u00e9 aux",
        "start": 1253.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques parce que tout",
        "start": 1254.73,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ce qu'ils disent c'est que ce sont des",
        "start": 1255.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "si on prend ces mesures c'est du win win",
        "start": 1256.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "win gagnant gagnant gagnant c'est bon",
        "start": 1258.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour le climat c'est bon pour la",
        "start": 1260.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 qui g\u00eanera pas lite est",
        "start": 1262.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entr\u00e9 dans sa sixi\u00e8me extinction c'est",
        "start": 1264.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas rien et c'est bon aussi \u00e9videmment",
        "start": 1265.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9 alors il faut aussi par",
        "start": 1268.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exemple retirer l'autorisation totale",
        "start": 1270.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'importer de 500 mille tonnes d'huile",
        "start": 1272.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de palme d'ado naisy pour mettre ton",
        "start": 1275.07,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "dans sa raffinerie de la m\u00e8de dans les",
        "start": 1276.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bouches du rh\u00f4ne",
        "start": 1279.929,
        "duration": 1.741
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on ne signe pas",
        "start": 1280.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l'accord du mercosur parce",
        "start": 1281.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que il ya une clause qui pr\u00e9voit",
        "start": 1283.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'importation de boeuf br\u00e9siliens et \u00e7a",
        "start": 1284.73,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "se fait \u00e9videmment d\u00e9triment de la",
        "start": 1286.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et donc de la sant\u00e9 \u00e7a veut",
        "start": 1288.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "dire aussi qu'il faut relocaliser",
        "start": 1291.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement la production animale la",
        "start": 1291.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "production j'avais dit \u00e0 base d'aliments",
        "start": 1294.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par d'autres animal d'entra\u00eenement est",
        "start": 1296.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment aussi r\u00e9duire",
        "start": 1299.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement les \u00e9levages intensifs",
        "start": 1300.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui constitue donc pas mal d'exemples de",
        "start": 1303.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "deux zones aux seins un amplificateur du",
        "start": 1306.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "risque infectieux une fois qu'il est",
        "start": 1309.15,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "sorti du bois",
        "start": 1310.53,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "comme je disais tout \u00e0 l'heure on le",
        "start": 1311.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voit pour la grippe aviaire on le voit",
        "start": 1312.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour le virus nipah mais pour d'autres",
        "start": 1314.58,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 1316.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire aussi qu'il faut stopper de",
        "start": 1317.39,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "b\u00e9tonisation le sait depuis longtemps",
        "start": 1319.47,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "remettre des arbres plant\u00e9s d arbres",
        "start": 1321.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "real 3d de la biodiversit\u00e9 dans tous nos",
        "start": 1323.27,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "espaces de vie parce que c'est \u00e7a qui va",
        "start": 1325.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 nos enfants tout petit un",
        "start": 1327.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "petite parenth\u00e8se les scientifiques nous",
        "start": 1329.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disent que le micro budget est",
        "start": 1331.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9e entre 0 et 2 ans et que pour",
        "start": 1333.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se constituer et donc constituer son",
        "start": 1335.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me immunitaire il faut \u00eatre",
        "start": 1337.5,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s les enfants doivent \u00eatre",
        "start": 1338.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s tout petits \u00e0 ce qu'on",
        "start": 1339.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appelle en anglais les h\u00f4tes france de",
        "start": 1341.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'homme des vieux habits de lamto les",
        "start": 1343.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "microbes dont qui tra\u00eene \u00e0 quatre pattes",
        "start": 1344.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'ils aient des chats des l\u00e2chet\u00e9s les",
        "start": 1346.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "arbres et c'est \u00e7a qui va faire",
        "start": 1348.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qu'ils seront capables de r\u00e9sister \u00e0 un",
        "start": 1350.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "agent infectieux donc stopp\u00e9 de b\u00e9thune",
        "start": 1353.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ise donc c'est toute la politique",
        "start": 1356.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "urbaine de reverdir v\u00e9ritablement de",
        "start": 1357.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ville et puis \u00e7a veut dire aussi au",
        "start": 1361.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "niveau de la science en ce matin je",
        "start": 1363.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "participe et un web webinar avec l'union",
        "start": 1364.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avec les toutes les",
        "start": 1367.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "directions des la sant\u00e9 et",
        "start": 1368.94,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'environnement l'agriculture enfin de",
        "start": 1372.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lui avec des scientifiques et sa vraie",
        "start": 1374.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "appel que qu'ont lanc\u00e9 les scientifiques",
        "start": 1378.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que j'ai interview\u00e9s c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 1380.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut absolument absolument promouvoir la",
        "start": 1381.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "transdisciplinarit\u00e9 \u00e7a va pas dire qu'on",
        "start": 1383.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'a pas besoin d'excellence on a besoin",
        "start": 1386.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d' excellents virologues d'excellents",
        "start": 1388.77,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "hologue etc mais ils doivent absolument",
        "start": 1390.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "travailler ensemble il faut que les",
        "start": 1393.53,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "organismes de recherche et les agences",
        "start": 1396.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui font de la recherche encourage les",
        "start": 1397.68,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "peler les projets transdisciplinaires",
        "start": 1399.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans un but faire une science des",
        "start": 1402.26,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "solutions c'est-\u00e0-dire une science qui",
        "start": 1404.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "correspondent aux enjeux de",
        "start": 1406.89,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'anthropoc\u00e8ne c'est \u00e0 dire voil\u00e0",
        "start": 1407.88,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "destruction de la biodiversit\u00e9",
        "start": 1409.88,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 1413.06,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "et puis aussi alors je vais finir avec",
        "start": 1414.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce que c'est aussi une chose qu'on",
        "start": 1417.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soulignait ces scientifiques que j'ai",
        "start": 1419.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "interview\u00e9s il est imp\u00e9ratif d'\u00e9lever la",
        "start": 1421.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cause de la biodiversit\u00e9 au m\u00eame niveau",
        "start": 1424.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que celle du climat d'ailleurs les deux",
        "start": 1426.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9s mais on ne pourra le faire que",
        "start": 1428.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "si on prend en compte la question de la",
        "start": 1432.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 et des in\u00e9galit\u00e9s parce que",
        "start": 1433.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on constate partout sur la",
        "start": 1437.37,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te moi je reviens du gabon juste",
        "start": 1438.54,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "avant j'\u00e9tais au mexique juste avant",
        "start": 1439.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en guyane la pense que j'essaie",
        "start": 1440.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de faire le film qui va accompagner ce",
        "start": 1442.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "livre est bien \u00e0 tous les grands parcs",
        "start": 1443.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nationaux qu'on a cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es",
        "start": 1445.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "70 pour mettre sous cloche 10% d'un",
        "start": 1447.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "territoire est on l\u00e0 dedans on met les",
        "start": 1449.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "animaux les plantes on prot\u00e8ge plus les",
        "start": 1451.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "humains derri\u00e8re d\u00e9brouillez vous eh",
        "start": 1453.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a marche plus parce que parce que",
        "start": 1455.4,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "les gens ils rentrent dans les parts",
        "start": 1456.87,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'ils ont besoin de bouffer ils ont",
        "start": 1457.86,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "besoin donc voil\u00e0 donc c'est tr\u00e8s li\u00e9 et",
        "start": 1459.24,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est absolument capital de ne pas",
        "start": 1462.35,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dissocier d'ailleurs ne pourra pas",
        "start": 1465.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9 si on ne r\u00e9sout",
        "start": 1466.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas cette question de la pauvret\u00e9 des",
        "start": 1467.97,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1469.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je fais pas combien de temps",
        "start": 1470.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 mais je crois que je vais",
        "start": 1472.29,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eater l\u00e0",
        "start": 1473.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "oui bah \u00e9coutez en tout cas merci",
        "start": 1474.02,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "beaucoup de ces \u00e0 la fouettent c'est \u00e0",
        "start": 1476.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "deux qu'ils pour nous absolument",
        "start": 1479.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "essentiel effectivement la question de",
        "start": 1481.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "the news elle doit \u00eatre regard\u00e9e vous",
        "start": 1483.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "employer le mot olivier les stylistes",
        "start": 1485.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "holistique pardo pour pour exprimer \u00e0",
        "start": 1488.4,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "quel point la sant\u00e9 ne doit pas \u00eatre",
        "start": 1491.82,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "regarder simplement par un biais et que",
        "start": 1494.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "par exemple la question de la",
        "start": 1498.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et bien ne doit se regarder",
        "start": 1499.47,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "au niveau \u00e9videmment internationale",
        "start": 1501.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat de la d\u00e9forestation la question",
        "start": 1504.68,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "nous vous parlais tout \u00e0 l'heure et qui",
        "start": 1507.33,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "est la question aussi de l'alimentation",
        "start": 1509.28,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "des bovins et puis aussi au niveau local",
        "start": 1512.54,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "comment au maintien la la biodiversit\u00e9",
        "start": 1515.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dans une ville par exemple le comparer",
        "start": 1518.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puisque je ne me suis pas pr\u00e9sent\u00e9 mais",
        "start": 1521.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je suis maire adjointe \u00e0 la sant\u00e9 de",
        "start": 1522.96,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "paris et il est \u00e9vident que on doit",
        "start": 1524.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "tenir les deux bouts pour r\u00e9ussir ce",
        "start": 1527.39,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pari de la sant\u00e9 environnementale",
        "start": 1531.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand je vais donner la parole \u00e0 un",
        "start": 1533.19,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois veillerette kyi et porte-parole",
        "start": 1535.17,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "de l'association g\u00e9n\u00e9rations futures qui",
        "start": 1539.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "milite en france et en europe pour",
        "start": 1543.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pointer du doigt les polluant et pousser",
        "start": 1545.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les politiques \u00e0 agir en l'occurrence",
        "start": 1547.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "beaucoup sur la question de ces",
        "start": 1550.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "substances chimiques que l'on appelle",
        "start": 1553.08,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les pf as et qui sont les p\u00e8res et",
        "start": 1555.72,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "polyfluorure qu'il est selon comporte",
        "start": 1558.87,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "beaucoup d'inconnues notamment en en",
        "start": 1562.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "poney un petit quelques centaines et en",
        "start": 1565.53,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il y en a d\u00e9j\u00e0 des dizaines de",
        "start": 1568.29,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "milliers qui sont encore inconnus et qui",
        "start": 1571.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pose beaucoup \u00e9videmment de probl\u00e8mes \u00e0",
        "start": 1574.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 humaine est de plus en plus on",
        "start": 1576.27,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oit qu'elles sont partout dans",
        "start": 1579.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nos emballages dans la nourriture et un",
        "start": 1582.45,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "peu partout autour de nous donc parce",
        "start": 1585.69,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qu'on les a fabriqu\u00e9es et qu' elles ont",
        "start": 1588.66,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "un impact en termes de sant\u00e9 tr\u00e8s grave",
        "start": 1591.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "en termes de maladies chroniques mais",
        "start": 1595.52,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "aussi en termes de mati\u00e8res eu donc je",
        "start": 1597.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vais laisser la parole \u00e0 fran\u00e7ois",
        "start": 1599.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "veillerette sachant que ce qui est",
        "start": 1601.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "important dans ce qui va nous dire c'est",
        "start": 1604.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois \u00e0 l'analyse qu'il est en train",
        "start": 1606.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de se passer et comment \u00e9videmment",
        "start": 1608.31,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "comment il intervient et au niveau",
        "start": 1610.11,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en au niveau fran\u00e7ais pour agir",
        "start": 1614.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur les politiques",
        "start": 1616.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "merci fran\u00e7ois merci anne alors j'esp\u00e8re",
        "start": 1617.28,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "que c'est exactement \u00e7a se passera bien",
        "start": 1622.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parce que j'ai \u00e9t\u00e9 coup\u00e9",
        "start": 1623.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de liaison mais bon cette",
        "start": 1624.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fois \u00e7a va alors oui les compos\u00e9s",
        "start": 1628.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "perfluor\u00e9s sont des compos\u00e9s tout \u00e0 fait",
        "start": 1630.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re \u00e7a qu'ils sont extr\u00eamement",
        "start": 1633.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "persistant on a eu l'occasion de les",
        "start": 1634.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour certains les d\u00e9couvrir dans le film",
        "start": 1637.59,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "dark waters qui est sorti il ya un an",
        "start": 1639.42,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "donc des compos\u00e9s qui sont utilis\u00e9s une",
        "start": 1642.71,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie d' utilisation comme",
        "start": 1646.68,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "imperm\u00e9abilisant et c'est comme au site",
        "start": 1648.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "compos\u00e9 anti graisse sur des emballages",
        "start": 1651.08,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "alimentaires jetables c'est l\u00e0 dessus",
        "start": 1653.37,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qu'on a travaill\u00e9 avec une dizaine d ong",
        "start": 1655.86,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes ya quelques semaines bien",
        "start": 1658.94,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "rapport apr\u00e8s avoir analys\u00e9 des",
        "start": 1661.92,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "emballages corner afrique watts",
        "start": 1664.17,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "hamburger de bo\u00eetes v\u00e9g\u00e9tales pour",
        "start": 1666.53,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "contenir des repas \u00e0 emporter sachets",
        "start": 1669.56,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pour contient des sandwiches etc",
        "start": 1672.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en fait on s'aper\u00e7ut apr\u00e8s analyse que",
        "start": 1674.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "beaucoup de ces contenants l\u00e0 \u00e9taient",
        "start": 1677.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s avec des compos\u00e9s perfluor\u00e9s",
        "start": 1679.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors comme l'a dit on a de tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1681.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nombreux uniquement parce que ce sont",
        "start": 1683.55,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "des des produits chimiques qui repousse",
        "start": 1685.98,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "la gr\u00e8ce qui sont imperm\u00e9ables et qui",
        "start": 1690.23,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "donc permettre aux gens ne pas se",
        "start": 1693.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "graisser les doigts quand ils vont",
        "start": 1694.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "manger un sandwich ou un beignet gras et",
        "start": 1695.85,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "donc le probl\u00e8me c'est que ces compos\u00e9s",
        "start": 1700.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "perfluor\u00e9s qui sont donc ces emballages",
        "start": 1702.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "alimentaires vont migrer dans",
        "start": 1704.31,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "l'alimentation",
        "start": 1705.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on s'aper\u00e7oit que les personnes les",
        "start": 1706.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "consommateurs consommatrices vont ing\u00e9r\u00e9",
        "start": 1708.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces produits l\u00e0 et les hager \u00e0 tel point",
        "start": 1711.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que sant\u00e9 publique france s'est aper\u00e7u",
        "start": 1713.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un peu plus tard que l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 1715.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que l'ensemble de la population",
        "start": 1717.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise avait l'organisme contamin\u00e9s",
        "start": 1718.89,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "par des r\u00e9sidus de compos\u00e9s perfluor\u00e9s",
        "start": 1723.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fs divers l'ensemble donc c'est une",
        "start": 1725.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "commune contamination compl\u00e8tement geek",
        "start": 1727.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "8h ou des produits tr\u00e8s persistant",
        "start": 1730.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "omnipr\u00e9sent dans l'environnement et dans",
        "start": 1732.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la population qui en plus ont des",
        "start": 1734.31,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s des propri\u00e9t\u00e9s qui sont assez",
        "start": 1737.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreuse pour la sant\u00e9 oms etc sont",
        "start": 1740.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour beaucoup des perturbateurs",
        "start": 1742.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "endocriniens est compos\u00e9e suspect\u00e9",
        "start": 1744.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre canc\u00e9rog\u00e8nes qui influe aussi sur",
        "start": 1746.22,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "la reproduction",
        "start": 1748.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et sur le syst\u00e8me immunitaire donc aussi",
        "start": 1751.049,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "avoir une effet d\u00e9l\u00e9t\u00e8re pour combattre",
        "start": 1753.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les pathologies les maladies",
        "start": 1756.21,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "infectieuses",
        "start": 1757.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "donc quand vous combinez \u00e0 la fois ses",
        "start": 1758.549,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9s ces trois crit\u00e8res produits",
        "start": 1760.44,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement persistant pr\u00e9sent dans",
        "start": 1764.759,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "l'ensemble dans l'environnement dans",
        "start": 1766.259,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "l'ensemble des organismes les produits",
        "start": 1767.22,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "toxiques",
        "start": 1768.69,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "vous \u00eates s\u00fbr que vous allez ou de",
        "start": 1769.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vendre une catastrophe sanitaire donc le",
        "start": 1771.179,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souci c'est pas seulement de constater",
        "start": 1772.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est effectivement de pr\u00e9venir cette",
        "start": 1774.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "catastrophe sanitaire de l'\u00e9viter et a",
        "start": 1776.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "heureusement des tas de moyens de le",
        "start": 1778.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire en ce moment au niveau de l'europe",
        "start": 1780.6,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "se discute la possibilit\u00e9 de restreindre",
        "start": 1782.22,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "les usages des compos\u00e9s perfluor\u00e9s usage",
        "start": 1784.889,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dits essentiels alors effectivement",
        "start": 1787.769,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 un sandwich pour que les gens se",
        "start": 1789.539,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "place pas les doigts ce n'est pas un",
        "start": 1791.1,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "usage est essentielle et donc \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1792.179,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "devra \u00eatre vot\u00e9e je l'esp\u00e8re au niveau",
        "start": 1795.359,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne pour aller",
        "start": 1797.999,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "progressivement vers une sortie compl\u00e8te",
        "start": 1799.259,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "des compos\u00e9s perfluor\u00e9s puisque m\u00eame si",
        "start": 1801.779,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous les mettez pas dans votre bo\u00eete de",
        "start": 1804.48,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "sandwichs ils sont dans l'environnement",
        "start": 1805.649,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et vous pouvez contaminer les esp\u00e8ces",
        "start": 1806.899,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "animales qu'aux besoins vous mangez donc",
        "start": 1809.399,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vitamines et indirectement",
        "start": 1811.2,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "on s'aper\u00e7oit aussi que m\u00eame si les",
        "start": 1812.809,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "emballages sont pas trait\u00e9s et on a pu",
        "start": 1816.149,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'en apercevoir dans les analyses qu'on",
        "start": 1817.769,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "a publi\u00e9 le coll\u00e8gue europ\u00e9en",
        "start": 1819.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "on peut quand m\u00eame retrouv\u00e9 des traces a",
        "start": 1820.739,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "certes plus faible que les emballages",
        "start": 1822.45,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sont trait\u00e9s et parce que comme ya",
        "start": 1824.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "beaucoup de papier de carton qui sont",
        "start": 1826.499,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "trait\u00e9es avec des compos\u00e9s perfluor\u00e9s",
        "start": 1828.389,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans le recyclage du papier et du carton",
        "start": 1829.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plein",
        "start": 1831.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on a une contamination g\u00e9n\u00e9rale des",
        "start": 1832.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes de fabrication et on peut avoir",
        "start": 1834.899,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des perfluor\u00e9s m\u00eame dans des emballages",
        "start": 1837.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s",
        "start": 1840.059,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "intentionnellement avec des compos\u00e9s",
        "start": 1841.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "perfluor\u00e9s donc l\u00e0 un vrai chantier lac",
        "start": 1843.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui s'ouvre avec des produits donc",
        "start": 1844.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'ils sont vraiment ou qui n'ont rien \u00e0",
        "start": 1847.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire sur le march\u00e9 tr\u00e8s dangereux tr\u00e8s",
        "start": 1849.21,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "persistant donc c'est vraiment des",
        "start": 1850.83,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "produits de d\u00e9g\u00e9n\u00e9ration qu'on ne",
        "start": 1852.419,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "devrait plus voir en europe est",
        "start": 1853.859,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'ailleurs d'ailleurs dans le monde",
        "start": 1856.529,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tellement ils posent des probl\u00e8mes",
        "start": 1858.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "environnementaux aigu\u00eb donc \u00e7a veut dire",
        "start": 1859.679,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on compte beaucoup sur l'europe pour",
        "start": 1863.009,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "montrer l'exemple et pouvoir aller vers",
        "start": 1864.389,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "une disparition rapide on l'esp\u00e8re la",
        "start": 1866.82,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "plus rapide possible de ces compos\u00e9s",
        "start": 1870.659,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "perfluor\u00e9s mais l\u00e0 aussi les lobbys bien",
        "start": 1872.429,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s\u00fbr industriels vont faire pression",
        "start": 1874.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme d'habitude et yannick jadot le",
        "start": 1876.779,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sait mieux que quiconque pour essayer de",
        "start": 1878.94,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "retarder justement la d\u00e9cision la",
        "start": 1880.799,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision publique ou de l'affaiblir le",
        "start": 1883.379,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus possible comme c'est toujours le",
        "start": 1886.049,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "cas nous on travaille beaucoup \u00e0",
        "start": 1887.669,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures sur la question des",
        "start": 1889.08,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pesticides sur le pesticide aussi on",
        "start": 1891.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sait bien que les lobbys industriels \u00e0",
        "start": 1893.759,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "bruxelles font un travail de sape qui",
        "start": 1897.21,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "malheureusement porte ses fruits on l'a",
        "start": 1900.72,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "vue sur le lac estion du glyphosate o\u00f9",
        "start": 1902.399,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on aurait pu penser que le produit",
        "start": 1905.119,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "allait \u00eatre interdite alors certes on",
        "start": 1907.409,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'a pas eu dix ou quinze ans",
        "start": 1910.74,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'autorisations suppl\u00e9mentaires mais",
        "start": 1912.029,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame eu une cinq ann\u00e9es",
        "start": 1913.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'autorisation donn\u00e9es et puis peut-\u00eatre",
        "start": 1914.999,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que dans quelque temps la prochaine y",
        "start": 1917.19,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "aura encore une prolongation souhaite",
        "start": 1918.629,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "que non",
        "start": 1920.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on souhaite que ce produit ne va pas",
        "start": 1922.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sans une autorisation renouvel\u00e9e mais il",
        "start": 1924.029,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ya une pression constante",
        "start": 1925.23,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e0 tel point que aujourd'hui m\u00eame si la",
        "start": 1926.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne sur cette question",
        "start": 1929.129,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des pesticides il va l\u00e0 il faut r\u00e9duire",
        "start": 1930.419,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'usag\u00e9 des pesticides de moiti\u00e9 et",
        "start": 1932.549,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire leur dangerosit\u00e9 aussi",
        "start": 1934.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'objectif avec lequel on peut \u00eatre",
        "start": 1935.809,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 1937.889,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le dossier n'avance pas",
        "start": 1938.539,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement au niveau europ\u00e9en",
        "start": 1942.899,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi parce que les lobbys agissent non",
        "start": 1944.6,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "seulement au niveau europ\u00e9en mais au",
        "start": 1947.429,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "niveau national et que je suis damman il",
        "start": 1948.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ya tr\u00e8s tr\u00e8s peu d'\u00e9tats membres qui",
        "start": 1949.98,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "vont soutenir cette ce plan de la",
        "start": 1951.33,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "commission",
        "start": 1954.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cet objectif de la commission pr\u00e9sent",
        "start": 1955.669,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "dans des strat\u00e9gies sur la pluie vers",
        "start": 1958.169,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "site etc",
        "start": 1959.879,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et donc aujourd'hui on se retrouve avec",
        "start": 1961.07,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision un objectif de la",
        "start": 1963.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne qui finalement ne",
        "start": 1965.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trouve pas de traduction politique dans",
        "start": 1966.869,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "les actes parce que les \u00e9tats membres",
        "start": 1969.33,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "tra\u00eene les pieds pour la grande majorit\u00e9",
        "start": 1972.019,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "d'entre eux c'est parfois l'europe qui",
        "start": 1974.639,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "tra\u00eenent les pieds et parfois les \u00e9tats",
        "start": 1977.879,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "membres qui peuvent aussi tra\u00eener des",
        "start": 1979.74,
        "duration": 1.559
    },
    {
        "text": "pieds",
        "start": 1981.029,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sous l'influenc\u00e9 des lobbys en accusant",
        "start": 1981.299,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parfois l'europe des bobines",
        "start": 1983.369,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "donc on a besoin aujourd'hui non",
        "start": 1985.039,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "seulement deux innovations techniques",
        "start": 1988.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme dans le cas des perfluor\u00e9s dans",
        "start": 1990.779,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les emballages alimentaires mais on sait",
        "start": 1993.09,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "faire sont compos\u00e9s purge devrait la",
        "start": 1994.379,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission de creysse un peu les doigts",
        "start": 1996.419,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est pas dramatique mais on a surtout",
        "start": 1997.619,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "besoin de volont\u00e9 politique aujourd'hui",
        "start": 2000.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pour prendre en compte la sant\u00e9",
        "start": 2002.69,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "environnementale comme une vraie",
        "start": 2005.84,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dimension une politique de sant\u00e9",
        "start": 2007.249,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "publique c'est pas juste mettre un peu",
        "start": 2009.379,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'eau",
        "start": 2011.48,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "ironnement dans la sant\u00e9 c'est avoir une",
        "start": 2011.779,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "conception d'une politique de sant\u00e9 qui",
        "start": 2013.669,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soit \u00e9quilibr\u00e9e le soin a toute son",
        "start": 2015.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "importance",
        "start": 2018.529,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on voit en ce moment sur fond de",
        "start": 2019.07,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie mais toutes les politiques de",
        "start": 2021.169,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention primaire des pathologies ont",
        "start": 2024.349,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le \u00e0 jouer et les politiques",
        "start": 2026.09,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "environnementales sont d'excellents",
        "start": 2028.669,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique de pr\u00e9vention primaire des",
        "start": 2031.21,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pathologies en agissant sur milieu en",
        "start": 2033.349,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "agissant sur retirant des compos\u00e9s",
        "start": 2035.69,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "toxiques de l'environnement tout \u00e7a va",
        "start": 2037.58,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire la pr\u00e9gnance des maladies",
        "start": 2041.869,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "chroniques qui sont des maladies qui",
        "start": 2045.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "impacte la population de mani\u00e8re",
        "start": 2048.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable et qui ont beaucoup",
        "start": 2049.7,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es ces",
        "start": 2051.079,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res d\u00e9cennies les maladies du",
        "start": 2052.849,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "m\u00e9tabolisme le diab\u00e8te les cancers les",
        "start": 2055.099,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "maladies de la reproduction etc sont des",
        "start": 2057.95,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "maladies qui sont grandement li\u00e9",
        "start": 2061.76,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "toujours mais qui sont fr\u00e9quemment li\u00e9e",
        "start": 2063.049,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "\u00e0 une d\u00e9gradation de notre environnement",
        "start": 2065.899,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au sens large l'environnement travail",
        "start": 2067.52,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'environnement int\u00e9rieur",
        "start": 2069.679,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'environnement alimentaire cetera",
        "start": 2070.849,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'environnement ext\u00e9rieur tout \u00e7a ce",
        "start": 2073.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sont des environnements et il faut pour",
        "start": 2074.929,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avoir une politique sanitaire \u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 2077.48,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "agir donc non seulement sur le soin mais",
        "start": 2079.129,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "agir soir l\u00e0 la pr\u00e9valence de cette",
        "start": 2081.289,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pathologie en mettant au centre des",
        "start": 2082.909,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politiques de sant\u00e9 publique vraiment",
        "start": 2086.029,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une politique de r\u00e9duction de",
        "start": 2087.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'exposition des populations tous les",
        "start": 2089.899,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "facteurs de risque alors les produits",
        "start": 2091.369,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "chimiques \u00e7a en fait partie",
        "start": 2093.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sur lequel on travaille mais il ya",
        "start": 2094.599,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "d'autres facteurs de risque auxquels on",
        "start": 2098.63,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 la pollution de l'air sont",
        "start": 2100.22,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res on arrive m\u00eame \u00e0 chiffrer",
        "start": 2103.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "en dizaines de billets or par an 40",
        "start": 2105.289,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "minutes je crois et c'est donc avec un",
        "start": 2107.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "impact maintenant et tout \u00e0 fait tout \u00e0",
        "start": 2109.579,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fait chiffrables donc l\u00e0 on a aussi",
        "start": 2111.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re cet impact des maladies",
        "start": 2113.9,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "chroniques li\u00e9es \u00e0 l'environnement des",
        "start": 2115.88,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de sant\u00e9 compl\u00e8tement une",
        "start": 2118.099,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9norme",
        "start": 2120.549,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "par exemple sur la question des",
        "start": 2121.789,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "perturbateurs endocriniens on arrive \u00e0",
        "start": 2123.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "chiffrer \u00e0 plusieurs centaines de",
        "start": 2124.67,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "milliards de frais directs et indirects",
        "start": 2128.21,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 par an en europe",
        "start": 2131.599,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "ce co\u00fbt sanitaire des perturbateurs",
        "start": 2134.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "n'ont donc l'\u00e9conomie la rationalit\u00e9",
        "start": 2136.97,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique elle est aussi du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 2139.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie qui vise \u00e0 pr\u00e9venir ces",
        "start": 2141.619,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pathologies",
        "start": 2143.9,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 2144.529,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "courir apr\u00e8s des chroniques on ne soigne",
        "start": 2145.31,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "pas bien s\u00fbr enti\u00e8rement et qui tout est",
        "start": 2149.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "impact\u00e9e financi\u00e8rement de mani\u00e8re",
        "start": 2152.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dramatique les \u00e9conomes donc c'est la",
        "start": 2154.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rationalit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 2157.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en plus de la rationalit\u00e9 humaine et",
        "start": 2159.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale qu'elle essaie de pr\u00e9venir",
        "start": 2162.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "toutes ces maladies chroniques",
        "start": 2163.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on peut \u00e9viter j'en suis persuad\u00e9 et",
        "start": 2165.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup de scientifiques le disent",
        "start": 2167.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en agissant tout au long de",
        "start": 2169.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la vie des individus et m\u00eame avant leur",
        "start": 2171.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "naissance mais c'est souvent l\u00e0 que les",
        "start": 2173.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "malades chroniques qui vont appara\u00eetre",
        "start": 2174.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus tard sont en fait programm\u00e9es par",
        "start": 2176.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une position de la femme enceinte a d\u00fb",
        "start": 2179.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tirer de polluants dont de nombreux",
        "start": 2181.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cartons d'un terrain dont il ya",
        "start": 2183.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de progr\u00e8s \u00e0 faire de ce c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2185.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on le voit aujourd'hui on est pas",
        "start": 2186.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon en m\u00e9decine pr\u00e9ventive et bien",
        "start": 2188.24,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 environnementale c'est une",
        "start": 2191.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question de pr\u00e9vention et merck et o\u00f9 tu",
        "start": 2193.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peux \u00eatre au centre des politiques de",
        "start": 2195.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 publique en france et en europe",
        "start": 2197.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et donc c'est un vaste chantier qui",
        "start": 2199.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'ouvre parce qu'aujourd'hui on",
        "start": 2201.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oit que les autorit\u00e9s politiques",
        "start": 2202.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et sanitaires ne sont pas pr\u00e9par\u00e9s ne",
        "start": 2205.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont pas la culture et pour int\u00e9grer \u00e7a",
        "start": 2207.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans une conception de la sant\u00e9 lesquels",
        "start": 2209.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conception moderne",
        "start": 2212.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le boulot des \u00e9cologistes leur",
        "start": 2213.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire comprendre que la politique une",
        "start": 2216.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique sanitaire moderne demain doit",
        "start": 2217.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer une deuxi\u00e8me jambe a co\u00fbt\u00e9 7",
        "start": 2219.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "juin il est celle de la pr\u00e9vention par",
        "start": 2222.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une action de pr\u00e9vention forte sur",
        "start": 2224.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'environnement on a beaucoup de travail",
        "start": 2226.4,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire c'est pour \u00e7a que les \u00e9lections",
        "start": 2228.05,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 venir sont si importants sortir de",
        "start": 2230.77,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "cette politique unijambiste sant\u00e9",
        "start": 2234.19,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "actuelle qui consiste \u00e0 courir apr\u00e8s le",
        "start": 2237.65,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "soin sang et de pr\u00e9venir les",
        "start": 2240.08,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "environnementale de l'oci",
        "start": 2243.29,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "merci beaucoup fran\u00e7ois lal\u00e8s que tu",
        "start": 2248.32,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "fais remarquer c'est j'entends c'est la",
        "start": 2252.5,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fois une d\u00e9mocratie il sant\u00e9 moderne",
        "start": 2255.5,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est une sant\u00e9 environnementale c'est",
        "start": 2258.98,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "le sentent et justement comme \u00e0 l'heure",
        "start": 2261.83,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "madame robin le c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s holistique de",
        "start": 2265.3,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0 et puis c'est aussi",
        "start": 2269.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une question de comportement qui est",
        "start": 2271.22,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important dans la sant\u00e9",
        "start": 2274.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "environnementale et ans",
        "start": 2276.85,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "enfin tu faisais remarquer le co\u00fbt",
        "start": 2278.48,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique majeur \u00e0 la fois du soin mais",
        "start": 2281.33,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois aussi de tout ce qui est tout",
        "start": 2285.77,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et des maladies et finalement son ticket",
        "start": 2289.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "co\u00fbte de l'argent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 hommes \u00e0",
        "start": 2292.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cause des perturbateurs endocriniens \u00e0",
        "start": 2295.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cause de la pollution de l'air \u00e0 cause",
        "start": 2297.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "enfin un certain nombre de co\u00fbts de ces",
        "start": 2300.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de ces polluants alors je vais laisser",
        "start": 2303.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la parole \u00e0 pierre du chef d'oeuvre nous",
        "start": 2305.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui est m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste pr\u00e9sident d'",
        "start": 2307.369,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "alerte sur les pesticides",
        "start": 2310.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que les pesticides qui comporte",
        "start": 2311.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9galement des d'ailleurs des des",
        "start": 2313.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "perturbateurs endocriniens ont un impact",
        "start": 2315.47,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "sur la sant\u00e9 et sur notre environnement",
        "start": 2318.05,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "majeur que ce combat que tu m\u00e8nes depuis",
        "start": 2320.859,
        "duration": 9.281
    },
    {
        "text": "beaucoup d'ann\u00e9es aupr\u00e8s aussi d'autres",
        "start": 2326.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes et des m\u00e9decins parce que",
        "start": 2330.14,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "c'est important aussi d'avoir une une",
        "start": 2332.48,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "information et une sensibilisation",
        "start": 2336.64,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s \u00e9galement de tout le corps",
        "start": 2338.65,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical qui parfois est pas forc\u00e9ment le",
        "start": 2341.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 changer de braquet",
        "start": 2343.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas plus que les autres puisque la sant\u00e9",
        "start": 2345.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "par un public malheureusement classique",
        "start": 2347.99,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "j\u00e9dir acad\u00e9mique et bien comme parent",
        "start": 2351.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pauvre \u00e0 la pr\u00e9vention pour le moment",
        "start": 2355.25,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "est donc ce serait aussi quelque chose a",
        "start": 2357.17,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 et je te laisse la parole en",
        "start": 2359.359,
        "duration": 7.801
    },
    {
        "text": "demandant de parler \u00e9videmment n'a pas",
        "start": 2363.369,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "des pesticides et des perturbateurs",
        "start": 2367.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "endocriniens sont absent\u00e9s mais",
        "start": 2369.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e9galement aussi quels sont les reculs",
        "start": 2371.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les avanc\u00e9es sur ces sujets en termes",
        "start": 2373.369,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 2376.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est ce que on a pu avancer mani\u00e8re plus",
        "start": 2377.03,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "importante au niveau europ\u00e9en de",
        "start": 2381.68,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et je te laisse la parole",
        "start": 2383.359,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "merci oui je partage en effet qu'il ya",
        "start": 2387.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "du boulot \u00e0 faire du c\u00f4t\u00e9 des m\u00e9decins",
        "start": 2391.369,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour int\u00e9grer une vision plus holistique",
        "start": 2392.92,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 dans la premi\u00e8re partie des",
        "start": 2396.109,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "deux n'a pas gard\u00e9 de questions",
        "start": 2400.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "concernant l'\u00e9tat des lieux de l'effet",
        "start": 2403.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des pesticides direct globalement le",
        "start": 2404.93,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "premier le premier aspect c'est",
        "start": 2408.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 on",
        "start": 2411.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut pas on peut pas s\u00e9parer",
        "start": 2412.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation des pesticides de cet effet",
        "start": 2415.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l\u00e0 juste de chiffre le tiers des esp\u00e8ces",
        "start": 2417.29,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'oiseaux nicheurs sont menac\u00e9s en",
        "start": 2420.98,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 2423.109,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous avez s\u00fbrement entendu parler de",
        "start": 2424.15,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "cette \u00e9tude allemande ou 68 70 % de la",
        "start": 2426.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "biomasse des insectes volants a disparu",
        "start": 2429.23,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "en entre 89 et 2016 en allemagne eon va",
        "start": 2431.27,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pas parler de l'\u00e9tat des sols et on va",
        "start": 2435.47,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "parler des abeilles mais l'aspect",
        "start": 2437.089,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "effondrement de la biodiversit\u00e9 y",
        "start": 2439.3,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "compris dans les en europe est un",
        "start": 2442.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment fondamental",
        "start": 2444.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me aspect concernant les",
        "start": 2446.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pesticides c'est de constater et de",
        "start": 2447.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faire attention \u00e0 constater que la",
        "start": 2452.03,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "contamination des milieux et",
        "start": 2453.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parfaitement g\u00e9n\u00e9ral c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 2454.849,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "y en a partout dans les eaux je crois",
        "start": 2457.22,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "que 63 plus de 60% des eaux de surface",
        "start": 2458.48,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "contiennent des traces de pesticides au",
        "start": 2461.44,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dessus de la norme pour l'eau potable",
        "start": 2465.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contamination g\u00e9n\u00e9rale des eaux",
        "start": 2467.47,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "contamination de l'air alors bien s\u00fbr",
        "start": 2468.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas pas toujours avait enfin \u00e9videmment",
        "start": 2470.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "il ya des in\u00e9galit\u00e9s dans la",
        "start": 2474.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "contamination de l'air il vaut mieux",
        "start": 2475.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00eatre au milieu du plateau de millevaches",
        "start": 2476.78,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "que dans une p\u00e9riode d'\u00e9pandage ont",
        "start": 2478.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bordelais on est d'accord mais",
        "start": 2481.849,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "contamination de l'alimentation et au",
        "start": 2484.01,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "final contamination contamination des",
        "start": 2489.44,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "humains pour vous faire r\u00e9aliser \u00e7a il",
        "start": 2492.65,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "faut il faut comprendre que j'ai enfin",
        "start": 2497.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut savoir qu'une \u00e9tude",
        "start": 2499.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "longitudinale bien une qui s'appelle",
        "start": 2500.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude elfe qui est men\u00e9e en france sur",
        "start": 2502.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le suivi de deux femmes enceintes et",
        "start": 2504.23,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "leur enfant a montr\u00e9 que 100 % des",
        "start": 2506.48,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "femmes dans ces enceintes de la cohorte",
        "start": 2509.599,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9taient contamin\u00e9s par des",
        "start": 2511.069,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "pyr\u00e9thrino\u00efdes des pyr\u00e9thrino\u00efdes c'est",
        "start": 2512.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une vari\u00e9t\u00e9 de l'insecticide tr\u00e8s",
        "start": 2513.95,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "commun\u00e9ment utilis\u00e9 en europe ce qui",
        "start": 2516.319,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "signifie que tous les ex tous les b\u00e9b\u00e9s",
        "start": 2519.619,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "sont expos\u00e9es in utero donc effondrement",
        "start": 2522.319,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9 contamination",
        "start": 2527.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "absolument ubiquitaire et donc quelles",
        "start": 2528.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "sont les quelles sont les cons\u00e9quences",
        "start": 2530.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de sa des premi\u00e8res cons\u00e9quences elles",
        "start": 2531.829,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "sont \u00e9videmment sur les professionnels",
        "start": 2534.29,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "l'inserm a publi\u00e9 une expertise en 2013",
        "start": 2537.17,
        "duration": 9.31
    },
    {
        "text": "qui montrait apr\u00e8s l'examen d'une",
        "start": 2543.35,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "quinzaine de pathologie on me voyait que",
        "start": 2546.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "huit pathologique \u00e9tait avait un niveau",
        "start": 2548.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de preuves scientifiques qui permettait",
        "start": 2552.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre d'\u00eatre d'\u00eatre certain sur ce que",
        "start": 2553.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'on avance et ce sont des maladies des",
        "start": 2555.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cancers du sang lymphome non-hodgkinien",
        "start": 2557.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "my\u00e9lome cancer de la prostate mali",
        "start": 2559.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parkinson j'en passe quelques-uns et et",
        "start": 2561.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 depuis par de la",
        "start": 2565.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature scientifique qui a continu\u00e9",
        "start": 2567.36,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 donner d apporter de nouvelles donn\u00e9es",
        "start": 2569.22,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 aussi parl\u00e9 puis",
        "start": 2573.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'agri camp qui est men\u00e9e en france et",
        "start": 2575.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui permet de pr\u00e9ciser les choses en",
        "start": 2577.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fonction du type d'activit\u00e9 agricole et",
        "start": 2579.48,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "du type de pesticides par exemple d\u00e8s le",
        "start": 2582.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le ca permet d'\u00e9tayer le lien que cancer",
        "start": 2585.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la prostate chez par exemple des gens",
        "start": 2588.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui travaillent sur des vergers de plus",
        "start": 2589.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de 25 hectares en risque multipli\u00e9 par",
        "start": 2590.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deux cancers de la prostate je vous",
        "start": 2593.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rassure rien de tout cela n'est prise en",
        "start": 2594.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compte dans la reconnaissance de maladie",
        "start": 2596.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "professionnelle donc cons\u00e9quences pour",
        "start": 2598.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les professionnels elles s'arr\u00eatent pas",
        "start": 2600.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle s'arr\u00eate pas malheureusement",
        "start": 2602.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "professionnelle elle quand elle elle",
        "start": 2604.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "impacte \u00e9galement leurs enfants et dans",
        "start": 2606.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'expertis\u00e9 inserm et malheureusement",
        "start": 2609.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans d'autres \u00e9tudes qui ont suivi",
        "start": 2610.89,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "depuis",
        "start": 2612.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'il ya ka pathologie en",
        "start": 2612.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gros qui \u00e9merge ce sont les leuc\u00e9mies",
        "start": 2615.84,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "les tumeurs c\u00e9r\u00e9brales",
        "start": 2617.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "certaines malformations cong\u00e9nitales et",
        "start": 2618.68,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "des troupes du nord au d\u00e9veloppement on",
        "start": 2621.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "retrouvera \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose sur",
        "start": 2623.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les enfants de riverains dont je veux",
        "start": 2624.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parler tout de suite pour que les",
        "start": 2626.1,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences ne s'arr\u00eate pas aux",
        "start": 2627.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "professionnels qui \u00e9pandent ou qui sont",
        "start": 2628.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "soumis au travail dans l'est dans les",
        "start": 2630.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parcelles apr\u00e8s l'\u00e9pandage des personnes",
        "start": 2633.24,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "des pesticides",
        "start": 2634.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle concerne \u00e9galement leurs voisins \u00e7a",
        "start": 2635.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien montr\u00e9 encore une fois",
        "start": 2639.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parler depuis d'inserm mais \u00e9galement",
        "start": 2641.04,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "par d'autres publications qui montre",
        "start": 2642.48,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "un risque de parkinson \u00e0 risque de",
        "start": 2646.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9ningiome une part \u00e9tait tumeurs",
        "start": 2647.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9brales et surtout enfin surtout et",
        "start": 2649.3,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "aussi un impact sur les enfants dont je",
        "start": 2652.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous disais \u00e0 l'instant qu'il \u00e9tait",
        "start": 2655.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grosso modo le m\u00eame spectre de qui",
        "start": 2657.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concerne le m\u00eame spectre de pathologies",
        "start": 2660.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que ce qu'on a observ\u00e9 pour les enfants",
        "start": 2661.93,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de professionnels enfin il ya un certain",
        "start": 2664.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nombre de cons\u00e9quences qui conserve",
        "start": 2667.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enfin la question suppl\u00e9mentaire \u00e7a",
        "start": 2668.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est est ce qu'il y a des cons\u00e9quences",
        "start": 2670.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour la population g\u00e9n\u00e9rale parce que",
        "start": 2672.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tout ce dont je viens de parler \u00e7a",
        "start": 2673.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "concerne des doses qui sont relativement",
        "start": 2675.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s pour les professionnels qui",
        "start": 2677.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate pas l\u00e0 bande -sur bordure du",
        "start": 2680.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "champ pour les rollers pour leurs",
        "start": 2682.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voisins riverains mais dans ces deux",
        "start": 2683.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "exemples ce sont des niveaux de doses",
        "start": 2686.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui sont relativement cons\u00e9quents alors",
        "start": 2688.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que la population g\u00e9n\u00e9rale elle est",
        "start": 2690.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "expos\u00e9e \u00e0 des de fa\u00e7on chronique \u00e0 des",
        "start": 2692.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s faibles doses donc ce ce probl\u00e8me",
        "start": 2694.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 ni\u00e9 pendant tr\u00e8s longtemps",
        "start": 2696.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que l'on con\u00e7oive enfin",
        "start": 2697.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "depuis une vingtaine d'ann\u00e9es la",
        "start": 2700.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question des perturbateurs endocriniens",
        "start": 2702.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour lesquels c'est pas la dose qui va",
        "start": 2703.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faire le poison si je reprends une",
        "start": 2706.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "expression c\u00e9l\u00e8bre mais \u00e7a va \u00eatre le",
        "start": 2708.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moment d'exposition particuli\u00e8rement",
        "start": 2709.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pendant la grossesse",
        "start": 2711.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour faire tr\u00e8s tr\u00e8s simple sur les",
        "start": 2712.03,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "perturbateurs endocriniens",
        "start": 2714.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il faut quand m\u00eame savoir dans quelles",
        "start": 2715.44,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "pathologies sont impliqu\u00e9s ils sont",
        "start": 2717.31,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9s dans les cancers",
        "start": 2718.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "hormono-d\u00e9pendants testicules sein",
        "start": 2719.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "prostate ils sont impliqu\u00e9s dans les",
        "start": 2722.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "troubles du m\u00e9tabolisme comme le diab\u00e8te",
        "start": 2725.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dont on parle et ils sont impliqu\u00e9s dans",
        "start": 2727.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les troubles de la fertilit\u00e9",
        "start": 2729.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est les premiers troubles qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2730.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mis en lien avec les probl\u00e8mes de",
        "start": 2732.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "perturbation endocrinienne et ils sont",
        "start": 2735.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9s dans les troubles du nord au",
        "start": 2737.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e7a ce sont des troupes",
        "start": 2738.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plus subtile \u00e0 mettre en \u00e9vidence ou qui",
        "start": 2742.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peuvent concerner \u00e9galement des cas",
        "start": 2744.73,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "d'autisme",
        "start": 2746.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 le spectre des perturbateurs",
        "start": 2746.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "endocriniens alors vous direz pourquoi",
        "start": 2748.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "un catalogue \u00e0 la pr\u00e9vert c'est",
        "start": 2750.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "absolument pas cr\u00e9dible comment se",
        "start": 2751.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fait-il connecter des mol\u00e9cules et des",
        "start": 2753.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "effets aussi aussi vaste et bien il ya",
        "start": 2755.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une notion qu'il faut avoir c'est que",
        "start": 2758.92,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "c'est pato jeu pathologie l\u00e0 ce sont",
        "start": 2761.23,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "sont souvent",
        "start": 2765.03,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "comprendre les troupes du nord au",
        "start": 2767.589,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement par exemple et bien",
        "start": 2769.119,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'action des hormones thyro\u00efdiennes",
        "start": 2770.789,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "pendant la grossesse est extr\u00eamement",
        "start": 2772.779,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "importante pour l'\u00e9dification du cerveau",
        "start": 2774.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du jeune enfant et une perturbation des",
        "start": 2777.4,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "hormones \u00e0 ce moment l\u00e0 par des",
        "start": 2779.95,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "perturbateurs thyro\u00efdiens pour de lax",
        "start": 2782.319,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des hormones thyro\u00efdiennes",
        "start": 2784.869,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "il ya un peu entra\u00een\u00e9 ce type de trous",
        "start": 2785.799,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il se trouve que certains autres",
        "start": 2787.69,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "perturbateurs vont jouer sur d'autres",
        "start": 2791.529,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "types d'hormones et c'est par exemple",
        "start": 2792.969,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "celle du m\u00e9tabolisme voil\u00e0 voil\u00e0 deux",
        "start": 2794.71,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ons alors tr\u00e8s tr\u00e8s rapide ce que",
        "start": 2797.499,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'on peu comment on peut brosser un \u00e9tat",
        "start": 2800.859,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "des lieux de ce que l'on redoute",
        "start": 2802.509,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "concernant les pesticides est donc le",
        "start": 2804.94,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me aspect de la question c'\u00e9tait",
        "start": 2808.96,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "les avanc\u00e9es les reculs tr\u00e8s franchement",
        "start": 2810.749,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "j'ai un peu j'ai un peu j'ai un peu cal\u00e9",
        "start": 2815.469,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur les avanc\u00e9es je pas trouv\u00e9 beaucoup",
        "start": 2817.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et si je garde mon plan premi\u00e8rement",
        "start": 2819.969,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 2823.69,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on a eue de fa\u00e7on aux",
        "start": 2824.65,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "r\u00e9centes on a eu l'autorisation",
        "start": 2826.299,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "temporaire des n\u00e9o temporaire",
        "start": 2827.619,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "autorisation des n\u00e9onicotino\u00efdes dont",
        "start": 2831.509,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "vous savez que ce sont les une famille",
        "start": 2834.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de pesticides qui a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 les",
        "start": 2837.579,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "tueurs d'abeilles",
        "start": 2839.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "concernant la contamination de tous les",
        "start": 2841.17,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "milieux",
        "start": 2844.63,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'est ce que l'on constate en termes de",
        "start": 2845.019,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consommation de pesticides d'un",
        "start": 2847.18,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "malheureusement malgr\u00e9 le plan ecophyto",
        "start": 2848.589,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les plan ecophyto on constate toujours",
        "start": 2851.799,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "une augmentation de la consommation de",
        "start": 2855.219,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pesticides",
        "start": 2857.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "concernant les professionnels",
        "start": 2859.739,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "est ce qu'on a au moins une augmentation",
        "start": 2861.549,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "de la reconnaissance du pr\u00e9judice",
        "start": 2864.009,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est pas net c'est pas net on \u00e0 3-3",
        "start": 2866.16,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "maladie seulement sont reconnus pour eux",
        "start": 2869.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "encore une parce qu'il ya une \u00e9volution",
        "start": 2872.259,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de la de la nomenclature internationale",
        "start": 2873.64,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "lymphome parkinson my\u00e9lome et pour les",
        "start": 2876.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autres pathologies",
        "start": 2880.059,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "par exemple peu importe la grille qu'en",
        "start": 2881.039,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "disent que les tumeurs du syst\u00e8me",
        "start": 2883.239,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "nerveux central ou que les cancers de la",
        "start": 2884.979,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prostate sont li\u00e9es \u00e0 telle ou telle",
        "start": 2886.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "exposition aux pesticides pour l'instant",
        "start": 2888.219,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pour faire reconna\u00eetre sa maladie",
        "start": 2890.14,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et bien c'est un parcours du combattant",
        "start": 2891.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 tu sens la nature peut pas dire",
        "start": 2893.739,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "qu'il ait beaucoup d'\u00e9volution",
        "start": 2895.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "concernant les riverains on a l\u00e0 aussi",
        "start": 2896.279,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "des reculs puisqu'on a eu",
        "start": 2899.38,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fin 2019 en arr\u00eater un d\u00e9cret plus",
        "start": 2901.08,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater que je vais pas d\u00e9tailler mais",
        "start": 2906.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il n'apporte aucune garantie",
        "start": 2909.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "compl\u00e9mentaire aux riverains donc aux",
        "start": 2910.36,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "personnes qui habitent \u00e0 proximit\u00e9 des",
        "start": 2913.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "zones d'\u00e9pandage alors que la",
        "start": 2916.75,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature internationale",
        "start": 2918.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "elles montrent des effets qui vont \u00e0",
        "start": 2920.22,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "plusieurs centaines de m\u00e8tres au del\u00e0",
        "start": 2922.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des de ces zones d'\u00e9pandage y compris",
        "start": 2923.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par des \u00e9tudes faites en europe bien",
        "start": 2926.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "entendu concernant la population",
        "start": 2927.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale je voudrais insister sur deux",
        "start": 2931.27,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "choses de choses qui sont deux moyens",
        "start": 2933.01,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "incontournables",
        "start": 2934.89,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est si l'on veut r\u00e9duire",
        "start": 2936.84,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "l'exposition de la population g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2939.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je les dis cette population elle est",
        "start": 2941.47,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9e",
        "start": 2943.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "essentiellement par l'alimentation donc",
        "start": 2944.4,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9fendu avec d'autres l'id\u00e9e",
        "start": 2947.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu' il faut mettre le paquet sur",
        "start": 2949.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique et que c'est",
        "start": 2950.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a d'abord on aura une",
        "start": 2953.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une politique qui ont peu \u00e0 soir une",
        "start": 2956.41,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "politique reposant comment dire",
        "start": 2958.96,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "permettant \u00e0 tous les gamins notamment",
        "start": 2962.76,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "par exemple par les cantines scolaires",
        "start": 2965.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'avoir acc\u00e8s \u00e0 ce type de nourriture",
        "start": 2966.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a \u00e7a n\u00e9cessite de la produire \u00e7a",
        "start": 2968.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite de la produire au plus pr\u00e8s",
        "start": 2970.12,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "des zones de consommation et donc \u00e7a",
        "start": 2971.65,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessiterait d'avoir une agriculture",
        "start": 2976.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "biologique que l'on veut impulser",
        "start": 2977.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "or c'est absolument pas ce qui est en",
        "start": 2979.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "train de se discuter en france",
        "start": 2981.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "concernant les la r\u00e9partition des aides",
        "start": 2982.99,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pac notamment et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'objet d'une",
        "start": 2985.96,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tribune que l'on a que l'on a fait pas",
        "start": 2989.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re entre des",
        "start": 2991.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soignants des professionnels de sant\u00e9 et",
        "start": 2993.79,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d des chercheurs dont inra inserm cnrs",
        "start": 2996.19,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "donc l'id\u00e9e c'\u00e9tait d'unifier les deux",
        "start": 3000.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bouts de la cha\u00eene",
        "start": 3003.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je ne suis pas s\u00fbr que sera que cela",
        "start": 3003.66,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "aura beaucoup d'influx ans le deuxi\u00e8me",
        "start": 3006.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me outil concernant la",
        "start": 3010.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "population en g\u00e9n\u00e9ral dans premiers",
        "start": 3012.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "outils utilis\u00e9s l'agriculture biologique",
        "start": 3014.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme nous qui pour diminuer",
        "start": 3016.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'impr\u00e9gnation des riverains des",
        "start": 3018.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "producteurs et au final du consommateur",
        "start": 3020.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me outil se battre pour que on ne",
        "start": 3022.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "reste pas au milieu du gu\u00e9 avec la cance",
        "start": 3025.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9glementation sur les",
        "start": 3027.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "perturbateurs endocriniens telle qu'elle",
        "start": 3030.21,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e au en europe en 2000",
        "start": 3031.83,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9glementation qui concerne pour",
        "start": 3033.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'instant les seuls bus aussi des",
        "start": 3036.65,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pesticides",
        "start": 3037.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pourquoi je dis qu'elle est au milieu du",
        "start": 3038.65,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "gu\u00e9 parce que a \u00e9t\u00e9 reconnu un niveau de",
        "start": 3040.58,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "preuves pour affirmer qu'un produit est",
        "start": 3045.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un p\u00e8re tue rendre au kenya est un",
        "start": 3047.78,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "perturbateur endocrinien a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3049.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exig\u00e9 un niveau de preuve qui est",
        "start": 3051.43,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 ce qui correspond pas",
        "start": 3053.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "du tout \u00e0 la fa\u00e7on dont fonctionnent les",
        "start": 3056.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes scientifiques d'\u00e9tudes",
        "start": 3059.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "scientifiques elles disent pas vous \u00eates",
        "start": 3060.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un perturbateur endocrinien oui ou non",
        "start": 3062.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elles disent il y \u00e0 telle ou telle \u00e9tude",
        "start": 3063.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui vont dans ce sens il ya d'autres",
        "start": 3066.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes qui vont peut-\u00eatre dans un autre",
        "start": 3068.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sens on peut penser que dans telle ou",
        "start": 3069.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "telle pathologie",
        "start": 3072.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est un des cofacteurs toutes les",
        "start": 3073.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pathologies dont on parle sont des",
        "start": 3075.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pathologies multifactorielle en ici donc",
        "start": 3077.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est extr\u00eamement difficile d'avoir un",
        "start": 3080.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "niveau de preuve de type oui non or",
        "start": 3082.61,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 dans le",
        "start": 3085.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement europ\u00e9en",
        "start": 3088.24,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "donc il y actuellement des choses",
        "start": 3089.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement importantes \u00e0 discuter \u00e0 ce",
        "start": 3092.63,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "niveau l\u00e0 et qui tourne alors c'est",
        "start": 3094.22,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre technique mais qui une",
        "start": 3099.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 et la r\u00e8glement et la",
        "start": 3102.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation clp qui est en discussion",
        "start": 3104.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "actuellement en europe et qui pourrait",
        "start": 3106.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre faire que des \u00e9volutions voit",
        "start": 3108.8,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "le jour donc la mesa cc c'est d'abord",
        "start": 3112.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est technique c'est un peu loin nos",
        "start": 3115.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations quotidiennes et",
        "start": 3117.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "malheureusement \u00e7a va un peu impact\u00e9 la",
        "start": 3119.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contamination de 500 millions de",
        "start": 3122.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personnes par des par des perturbateurs",
        "start": 3123.59,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "en eau la seule avanc\u00e9e que j'ai quand",
        "start": 3125.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00eame retrouv\u00e9 en cherchant bien",
        "start": 3129.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est une avanc\u00e9e qu'il ya une",
        "start": 3131.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mobilisation citoyenne et \u00e7a c'est",
        "start": 3132.89,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 3134.45,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est l'immobilier la mobilisation",
        "start": 3134.96,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "citoyenne qui s'est fait autour de",
        "start": 3136.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'initiative citoyenne europ\u00e9enne",
        "start": 3139.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "glyphosate et qui a permis d'obtenir que",
        "start": 3141.02,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "l'europe s'engage \u00e0 publier les les",
        "start": 3145.51,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "essais sur les industriels sur lesquels",
        "start": 3150.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "elle fonde ses autorisations de mise sur",
        "start": 3152.93,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "le march\u00e9",
        "start": 3154.58,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "elle s'est engag\u00e9e \u00e9galement \u00e0 publier \u00e0",
        "start": 3155.18,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "faire une revue int\u00e9grale des essais en",
        "start": 3158.95,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "cours \u00e7a \u00e7a vous parle peut-\u00eatre pas",
        "start": 3163.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup mais il est tr\u00e8s sains",
        "start": 3165.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maintenant quand on fait de l'\u00e9valuation",
        "start": 3167.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "scientifique d'avoir tous les essais en",
        "start": 3168.65,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "cours puisque certains effets sont nul",
        "start": 3170.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ou n\u00e9gatif et l'industrie va avoir l",
        "start": 3171.94,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 ne proposer que les effets",
        "start": 3175.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour que les \u00e9tudes positives donc il",
        "start": 3177.619,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s important de savoir si des",
        "start": 3179.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en cours de route",
        "start": 3180.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que elle elle \u00e9tait elle montrait",
        "start": 3182.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle ne manquerait pas d'effets o\u00f9 elle",
        "start": 3186.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "montrait des effets trop d\u00e9l\u00e9t\u00e8re donc",
        "start": 3187.19,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ces deux avanc\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3189.65,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "obtenues malheureusement c'\u00e9tait il y",
        "start": 3191.089,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "avait un autre et un autre point qu'il",
        "start": 3193.819,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "faudrait obtenir au niveau europ\u00e9en",
        "start": 3196.4,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "c'est que le cordon soit coup\u00e9e entre",
        "start": 3197.75,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "ceux qui ceux qui financent ces tests et",
        "start": 3201.609,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "ceux qui les r\u00e9alisent",
        "start": 3205.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il est tr\u00e8s important que l'europe se",
        "start": 3206.03,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "donne une capacit\u00e9 d' analyse des",
        "start": 3209.66,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "dossiers de mise sur le march\u00e9 en parce",
        "start": 3212.599,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "que pour l'instant elle d\u00e9pend",
        "start": 3217.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement des donn\u00e9es fournies par",
        "start": 3217.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les industriels c'est un travail qu'on",
        "start": 3220.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est en train de faire avec g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 3221.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "futures justement sur les perturbateurs",
        "start": 3223.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "endocriniens sur leur sur l'\u00e9tat concret",
        "start": 3224.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de leur commercialisation en allant",
        "start": 3227.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "regarder ces dossiers et je pense que l\u00e0",
        "start": 3229.4,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "il ya quelque chose de tr\u00e8s important",
        "start": 3232.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 dire \u00e0 l'industriel de",
        "start": 3233.809,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "payer pour faire tel ou tel tel essai et",
        "start": 3236.9,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9gulateur a d\u00e9sign\u00e9 quel est le",
        "start": 3240.53,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "quel est le laboratoire ind\u00e9pendant qui",
        "start": 3244.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fera tel ou tel et voil\u00e0 je me suis",
        "start": 3247.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 je suis tr\u00e8s tr\u00e8s clair mais je",
        "start": 3251.03,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pourrais leur pr\u00e9ciser ult\u00e9rieurement",
        "start": 3252.92,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e0 peu pr\u00e8s ce que j'avais dit",
        "start": 3254.569,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la question de part de la",
        "start": 3266.8,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et on va jusqu'\u00e0",
        "start": 3269.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique alors",
        "start": 3272.55,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique \u00e7a c'\u00e9tait",
        "start": 3274.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "piste que donner \u00e0 aller vers finalement",
        "start": 3276.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 une \u00e9criture 101 30",
        "start": 3279.52,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et puis la question aussi de la",
        "start": 3281.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation europ\u00e9enne qui est",
        "start": 3284.37,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "importante que nous a quand m\u00eame permis",
        "start": 3286.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur certaines choses un peu parfois",
        "start": 3287.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'avancer enfin de pas suffisamment bien",
        "start": 3289.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais en revanche est de dire que par",
        "start": 3292.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "exemple l'ind\u00e9pendance des recherches et",
        "start": 3295.03,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "des essais financer certes par les les",
        "start": 3297.97,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "industriels mais en tout cas pas men\u00e9",
        "start": 3302.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par eux \u00e9taient absolument un point",
        "start": 3304.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "essentiel combat donc on va ramener",
        "start": 3306.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et puis je retiens le troisi\u00e8me point",
        "start": 3309.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que tu allais en valeur qui \u00e9tait la",
        "start": 3311.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mobilisation citoyenne parce que la",
        "start": 3314.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mobilisation soit citoyenne c'est",
        "start": 3315.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "important un \u00e9videmment en terme de",
        "start": 3317.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite d'impact sur les politiques",
        "start": 3320.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "publiques mais aussi en termes",
        "start": 3323.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'appropriation de la sant\u00e9 parce que la",
        "start": 3324.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "senteur du rh\u00f4ne mental c'est aussi un",
        "start": 3328.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comportement et c'est aussi du coup",
        "start": 3329.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'appropriation de sa sant\u00e9 et de la",
        "start": 3331.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention et des gestes de pr\u00e9vention",
        "start": 3334.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de savoir vers quoi o\u00f9 peut aller pour",
        "start": 3336.49,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger pour prot\u00e9ger par exemple les",
        "start": 3340.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "1000 premiers jours de son enfant ou de",
        "start": 3343.57,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "faire aussi attention \u00e0 l'ensemble d'une",
        "start": 3346.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "situation dans son travail quand on est",
        "start": 3350.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quand on est quand tout travail ou bien",
        "start": 3352.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand on est employeur donc je vais",
        "start": 3354.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "passer la parole \u00e0 fabien squinazi qui",
        "start": 3358.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est membre du haut conseil en sant\u00e9",
        "start": 3361.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "publique qui a dirig\u00e9 les scell\u00e9s le",
        "start": 3363.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "service parisien sant\u00e9 environnementale",
        "start": 3366.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pendant nombreuses ann\u00e9es service qui a",
        "start": 3368.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 obtenu sur la question de la sant\u00e9",
        "start": 3371.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "environnementale il ya encore beaucoup",
        "start": 3373.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de travail \u00e0 faire \u00e7a d'ailleurs que \u00e0",
        "start": 3375.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "paris nous sommes en train de monter une",
        "start": 3377.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "direction de la sant\u00e9 publique et",
        "start": 3379.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "environnementale et c'est pas le moindre",
        "start": 3382.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des combats pour justement mettre",
        "start": 3384.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maintenant vraiment en exergue cette",
        "start": 3386.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 au del\u00e0 de simplement un",
        "start": 3389.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "service qui au d\u00e9part \u00e9tait plut\u00f4t un",
        "start": 3391.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "service d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 les publics et",
        "start": 3393.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puis s'\u00e9tait progressivement ouvert sur",
        "start": 3394.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les questions de sant\u00e9 environnementale",
        "start": 3397.42,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "donc je te laisse la part",
        "start": 3398.68,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fabien en peut-\u00eatre qu'il ne pourra pas",
        "start": 3400.359,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dire tout ce qui a fait le service",
        "start": 3403.059,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parisien",
        "start": 3404.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "il est politique publique sur la qualit\u00e9",
        "start": 3405.489,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de l'air \u00e0 paris mais dans pas de",
        "start": 3408.309,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "para\u00eetre certaines aiguilles de nous",
        "start": 3411.039,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "parler aussi du plan national de sant\u00e9",
        "start": 3414.009,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "environnementale num\u00e9ro 4 qui \u00e9videmment",
        "start": 3416.41,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait insuffisant mais qui est qui",
        "start": 3419.68,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "al'int\u00e9r\u00eat en tout cas de pouvoir \u00eatre",
        "start": 3422.559,
        "duration": 6.921
    },
    {
        "text": "comment\u00e9 pendant cette soir\u00e9e",
        "start": 3425.049,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "merci beaucoup de votre invitation a",
        "start": 3430.289,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "effectivement j'ai un certain \u00e2ge qui me",
        "start": 3433.499,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "permet de revenir en arri\u00e8re et savoir",
        "start": 3437.47,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ce qui se passait en fait lorsque je",
        "start": 3440.739,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "suis arriv\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 \u00e0 la",
        "start": 3442.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ville de paris",
        "start": 3446.2,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "reid paris o\u00f9 j'ai dirig\u00e9 un laboratoire",
        "start": 3447.249,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "qui s'int\u00e9ressait \u00e0 la qualit\u00e9 de l'air",
        "start": 3450.849,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dont saab oratoires en mesurer tr\u00e8s peu",
        "start": 3453.089,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de choses en mesurer que deux param\u00e8tres",
        "start": 3456.009,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour mesurer la qualit\u00e9 de l'air \u00e9tait",
        "start": 3458.249,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "totalement insuffisant et puis au d\u00e9but",
        "start": 3460.809,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es 80 il ya eu la cr\u00e9ation des",
        "start": 3463.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "associations agr\u00e9\u00e9es de surveillance de",
        "start": 3465.759,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de l'air et qui ont fait un",
        "start": 3468.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9norme travail de mesure de la qualit\u00e9",
        "start": 3470.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de l'air effectivement pour avancer sur",
        "start": 3472.93,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ce dossier de la qualit\u00e9 de l'air il",
        "start": 3475.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fallait pouvoir mesurer de mani\u00e8re",
        "start": 3477.789,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "fiable diff\u00e9rents polluants que l'on",
        "start": 3479.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trouvait dans l'air en effet l'air est",
        "start": 3482.17,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "un vecteur diff\u00e9rentes particules",
        "start": 3484.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "allerg\u00e8nes agents infectieux et on se",
        "start": 3487.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rend compte finalement qu'on respire",
        "start": 3489.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lorsqu'on commence \u00e0 \u00eatre g\u00ean\u00e9s et",
        "start": 3491.619,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "lorsqu'on est g\u00ean\u00e9 fait que la qualit\u00e9",
        "start": 3494.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de l'air est mauvaise alors mesur\u00e9",
        "start": 3495.91,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "effectivement la mesure permettait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3499.14,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "de donner des informations au public et",
        "start": 3502.45,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 en 1900 dans les ann\u00e9es",
        "start": 3506.23,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "90 a d\u00e9velopp\u00e9 un indice de qualit\u00e9",
        "start": 3509.94,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "d'air qu'on appelle indice atmo qui",
        "start": 3514.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "donne l information au public et on le",
        "start": 3517.269,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trouvait sur les panneaux lumineux de la",
        "start": 3519.279,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ville pour informer le public de la",
        "start": 3521.589,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'air",
        "start": 3524.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est plus facile en re\u00e7oit",
        "start": 3525.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "par mail directement le niveau de",
        "start": 3528.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 d'air et de pollen chez soi sur",
        "start": 3530.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "son mail et % quartier donc on a bien",
        "start": 3533.98,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 sur la mesure et la mod\u00e9lisation",
        "start": 3537.04,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fait ce type de mesure nous ont montr\u00e9",
        "start": 3540.69,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "que en fait les personnes expos\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 3543.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pollution",
        "start": 3547.27,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas tellement le probl\u00e8me des",
        "start": 3547.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9pisodes de pollution et je parle pas",
        "start": 3550.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des pics de pollution des \u00e9pisodes de",
        "start": 3551.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pollution qui vont durer quelques temps",
        "start": 3553.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et dans ces \u00e9pisodes de pollution c'est",
        "start": 3556.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "souvent m\u00e9diatiquement pr\u00e9sentait alors",
        "start": 3558.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que en fait c'est la pollution de tous",
        "start": 3561.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les jours qui nous rend malades et qui",
        "start": 3564.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m'aiment m'entra\u00eene \u00e0 faire exemple de",
        "start": 3566.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8s comme on vous l'a d\u00e9j\u00e0 dit sant\u00e9",
        "start": 3568.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "publique france consid\u00e8re aujourd'hui",
        "start": 3571.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui a quarante mille d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 en",
        "start": 3573.58,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "france et \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique",
        "start": 3576.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "mais fait aussi de la souffrance et des",
        "start": 3577.77,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "personnes qui souffrent de cette",
        "start": 3582.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pollution sont forc\u00e9s voir arriver au",
        "start": 3583.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8s puisque il ya l\u00e0 dit respiratoires",
        "start": 3585.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'abord chronique mais \u00e9galement",
        "start": 3589.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'autres maladies qui font reli\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 3591.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pollution atmosph\u00e9rique puisque",
        "start": 3595.27,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 3596.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "indiqu\u00e9 que la pollution ferry et m\u00eame",
        "start": 3598.65,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "de la pollution par les particules fines",
        "start": 3601.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ou la pollution diesel \u00e9taient des",
        "start": 3603.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "agents canc\u00e9rig\u00e8nes certains donc on",
        "start": 3606.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voit bien l'impact de cette pollution",
        "start": 3608.68,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "atmosph\u00e9rique que l'on vit au quotidien",
        "start": 3610.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "celle que l'on vit au quotidien c'est ce",
        "start": 3613.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on appelait la pollution de proximit\u00e9",
        "start": 3615.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "celle pr\u00e8s des sources de pollution",
        "start": 3617.49,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "lorna d information l\u00e0 dessus mais ce",
        "start": 3620.62,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui cr\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s de la population",
        "start": 3623.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis la pollution atmosph\u00e9rique",
        "start": 3626.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "car certaines personnes sont beaucoup",
        "start": 3628.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plus expos\u00e9s que d'autres li\u00e9s \u00e0 leur",
        "start": 3631.21,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 \u00e0 des choses de pollution que",
        "start": 3634.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce soit la circulation de beaux mille",
        "start": 3636.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "automobiles ou des sources industrielles",
        "start": 3638.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ou d'autres types de choses on est",
        "start": 3640.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "expos\u00e9 est donc tr\u00e8s proche de cette",
        "start": 3643.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pollution et donc on peut avoir des",
        "start": 3645.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "impacts beaucoup plus importants que",
        "start": 3648.64,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "d'autres",
        "start": 3650.77,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "alors cette mesure qui s'est fait avec",
        "start": 3651.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le temps et nous verrons dans un instant",
        "start": 3654.329,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comment elle a pu \u00e9voluer dans le temps",
        "start": 3656.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puisque depuis les ann\u00e9es 80 on \u00e0 ces",
        "start": 3658.529,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "m\u00eames types de mesures eh bien il a",
        "start": 3661.14,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fallu r\u00e9glementer et donc il ya eu",
        "start": 3663.93,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup de r\u00e9glementation sur",
        "start": 3665.519,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de l'air ext\u00e9rieur et",
        "start": 3668.059,
        "duration": 7.451
    },
    {
        "text": "d'information la r\u00e9glementation ont",
        "start": 3672.799,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "permis de faire baisser",
        "start": 3675.51,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "ils font partie de ces pollutions",
        "start": 3677.43,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "atmosph\u00e9riques",
        "start": 3679.819,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la situation n'est pas du",
        "start": 3681.319,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "tout r\u00e9gler nous avons encore beaucoup",
        "start": 3684.059,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "trop de niveaux de pollution \u00e9lev\u00e9s en",
        "start": 3686.43,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "particulier par rapport \u00e0 des particules",
        "start": 3690.48,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "fines on appelle et pm2 5 celles qui ont",
        "start": 3692.64,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "un diam\u00e8tre inf\u00e9rieur \u00e0 2,5 microm\u00e8tres",
        "start": 3695.369,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "ce sont des oxydes d'azot\u00e9 6 alors c'est",
        "start": 3698.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vrai que l'ann\u00e9e derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3702.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re puisque avec les",
        "start": 3703.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "confinements en a fortement r\u00e9duit les",
        "start": 3705.569,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "niveaux de pollution notamment aux",
        "start": 3708.15,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "oxydes d azote dia la pollution",
        "start": 3709.95,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "automobile",
        "start": 3712.019,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "mais tr\u00e8s peu en fait sur les particules",
        "start": 3712.559,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "fines en tout cas beaucoup moins de",
        "start": 3714.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction que pour des loppsi d'ajouter",
        "start": 3716.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notamment le dioxyde d'azot\u00e9",
        "start": 3719.16,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "alors cette pollution que l'on que l'on",
        "start": 3720.63,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "vit au quotidien",
        "start": 3724.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle est aussi facteur d'aggravation de",
        "start": 3726.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "certaines maladies",
        "start": 3729.24,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "on a beaucoup parl\u00e9 de l'impact de la",
        "start": 3730.049,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pollution atmosph\u00e9rique sur la maladie",
        "start": 3733.109,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu vide o\u00f9 on a vu que les particules",
        "start": 3735.329,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "fines que l'on respire et pouvaient",
        "start": 3738.329,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9e par un \u00e9tat inflammatoire",
        "start": 3740.88,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "aggraver la maladie qu vide mais mon \u00e2me",
        "start": 3743.839,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 que ces particules fines cr\u00e9\u00e9es",
        "start": 3747.269,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ont fait beaucoup plus de r\u00e9cepteurs aux",
        "start": 3750.329,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "virus et donc aggraver la maladie ce qui",
        "start": 3752.609,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 dans plusieurs pays",
        "start": 3755.759,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notamment en italie du nord mais",
        "start": 3757.799,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9galement devant nous plusieurs autres",
        "start": 3760.049,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 3761.43,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "on a montr\u00e9 le lien entre la pollution",
        "start": 3761.819,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "atmosph\u00e9rique et l'aggravation de l'aco",
        "start": 3764.009,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vide lors ce cette pollution",
        "start": 3766.98,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "atmosph\u00e9rique ext\u00e9rieur ne faut pas",
        "start": 3770.609,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n\u00e9gliger aussi celles que l'on respire \u00e0",
        "start": 3773.549,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur on fait passons beaucoup de",
        "start": 3775.769,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 l'int\u00e9rieur des b\u00e2timents",
        "start": 3778.769,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents environnements int\u00e9rieurs",
        "start": 3780.95,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "on pense de 80 90 % parfois plus pour",
        "start": 3783.83,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des personnes malades ou des personnes",
        "start": 3787.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es",
        "start": 3790.07,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "on passe beaucoup plus de temps \u00e0",
        "start": 3790.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et d'ailleurs depuis l'ann\u00e9e",
        "start": 3792.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re on passe \u00e9galement encore plus",
        "start": 3794.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de temps dans son habitat est l\u00e0 aussi",
        "start": 3797.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 j'ai commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 3800.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resser",
        "start": 3803.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "certes \u00e0 la pollution ext\u00e9rieure mais",
        "start": 3803.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 celle qui \u00e9tait cr\u00e9\u00e9 \u00e0",
        "start": 3806.03,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur d'abord li\u00e9 \u00e0 la p\u00e9n\u00e9tration",
        "start": 3808.28,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "des polluants ext\u00e9rieur vers l'int\u00e9rieur",
        "start": 3811.15,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "donc certains polluants peuvent \u00eatre",
        "start": 3814.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s facilement dans les b\u00e2timents et",
        "start": 3816.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc plus on est proche de chance de",
        "start": 3818.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pollution plus en est expos\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 3820.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pollution ext\u00e9rieure mais nous avons",
        "start": 3822.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 aussi qu'il y avait des sources",
        "start": 3825.08,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieurs sp\u00e9cifiques li\u00e9es au b\u00e2timent",
        "start": 3827.3,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "ou li\u00e9es aux activit\u00e9s des occupants",
        "start": 3830.17,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "dans ces b\u00e2timents",
        "start": 3834.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi la r\u00e9glementation a permis de",
        "start": 3835.58,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "diminuer les \u00e9missions de certains",
        "start": 3839.78,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sources de pollution int\u00e9rieure comme",
        "start": 3842.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les mat\u00e9riaux de construction ou les",
        "start": 3845.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "produits de d\u00e9coration mais il reste",
        "start": 3846.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encore beaucoup de choses \u00e0 fleurs sur",
        "start": 3848.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le mobilier sur les produits d'entretien",
        "start": 3850.88,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "des produits nettoyage n'a pas encore de",
        "start": 3854.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation sur les \u00e9missions des",
        "start": 3857.36,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "compos\u00e9s chimiques volatiles mais dans",
        "start": 3860.15,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les deux cas dont la pollution",
        "start": 3865.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure et dans la pollution",
        "start": 3866.87,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieure",
        "start": 3868.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour moi ce qu'il manque c'est la",
        "start": 3869.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sensibilisation du public",
        "start": 3872.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en fait dans l'ain forme on lui donne un",
        "start": 3874.49,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "certain nombre d'informations brutes ou",
        "start": 3877.94,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer mais en fait il ya tr\u00e8s peu de",
        "start": 3881.51,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "champ civilisation \u00e0 l'int\u00e9rieur on peut",
        "start": 3884.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait modifier son comportement si",
        "start": 3887.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'on apprend cette fin les choses ou des",
        "start": 3889.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nations groupe au lion qui leur sont",
        "start": 3892.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "associ\u00e9s et donc on peut tout \u00e0 fait en",
        "start": 3893.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sensibilisant personnes modifier leurs",
        "start": 3896.78,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "comportements choisir leurs produits",
        "start": 3899.18,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "d'entretien r\u00e9duire d d'autres sources",
        "start": 3901.75,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "de pollution li\u00e9e aux probl\u00e8mes",
        "start": 3906.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'humidit\u00e9 par exemple de moisissures",
        "start": 3908.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc par la sensibilisation et des",
        "start": 3910.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "modifications du comportement",
        "start": 3912.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on peut grandement am\u00e9liorer son",
        "start": 3914.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "environnement int\u00e9rieur mais aussi \u00e0",
        "start": 3917.75,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur on pourrait aussi",
        "start": 3920.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sensibiliser la population par rapport \u00e0",
        "start": 3922.6,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "sa mobilit\u00e9",
        "start": 3925.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et puis montrer aussi que",
        "start": 3926.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'environnement n'est pas que pathog\u00e8nes",
        "start": 3928.43,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "il y a aussi des interactions positives",
        "start": 3931.1,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "effectivement on s'aper\u00e7oit que les",
        "start": 3934.66,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "espaces verts dans la ville am\u00e9liore la",
        "start": 3937.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des personnes et il ya beaucoup",
        "start": 3940.1,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes scientifiques qui montrent",
        "start": 3942.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'impact positif d'un urbanisme",
        "start": 3943.84,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 chanter l\u00e0 aussi encore des",
        "start": 3947.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire sur ce sujet d",
        "start": 3951.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "interaction positive avec notre",
        "start": 3953.9,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "environnement",
        "start": 3956.33,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "alors les plans nationaux sant\u00e9",
        "start": 3957.04,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "environnement le premier est arriv\u00e9 en",
        "start": 3960.109,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "2004 il a eu trois successifs on en est",
        "start": 3962.0,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aux 4e qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 il",
        "start": 3965.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ya peu de temps et dans ce plan qui",
        "start": 3968.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "s'appelle mon environnement ma sant\u00e9 en",
        "start": 3971.21,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "met l'accent sur le citoyen acteur de",
        "start": 3974.24,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "son environnement et de sa sant\u00e9 ceci",
        "start": 3978.59,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on va fournir vos citoyens",
        "start": 3981.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents outils \u00e0 la foi",
        "start": 3984.8,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'informations mais aussi de conseils",
        "start": 3987.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pratiques pour am\u00e9liorer son",
        "start": 3989.47,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "environnement int\u00e9rieur mais \u00e9galement",
        "start": 3992.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour trouver des moyens pour \u00eatre moins",
        "start": 3995.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "expos\u00e9s \u00e0 la pollution ext\u00e9rieure",
        "start": 3998.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un petit exemple on peut porter sur soi",
        "start": 4001.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un capteur en appel cinq acteurs",
        "start": 4003.76,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "citoyens pour mesurer des particules",
        "start": 4005.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fines et on peut tout \u00e0 fait en fonction",
        "start": 4008.859,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de sa mobilit\u00e9 du chemin que l'on va",
        "start": 4010.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "prendre des moyens de transport que l'on",
        "start": 4013.06,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "va prendre mesures et 100 niveaux",
        "start": 4016.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'exposition \u00e0 la pollution et choisir",
        "start": 4018.75,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "finalement et bien le parcours que l'on",
        "start": 4021.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pourra avoir pour limiter son exposition",
        "start": 4024.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pollution",
        "start": 4027.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on peut aussi \u00e0 l'int\u00e9rieur avoir des",
        "start": 4028.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "micro-capteurs aujourd'hui qui peuvent",
        "start": 4031.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "donner des informations sur l'\u00e9tat de la",
        "start": 4033.22,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'air et permettent aussi aux",
        "start": 4037.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personnes de voir pour en am\u00e9liorant",
        "start": 4039.55,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "leur environnement",
        "start": 4042.19,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "elles vont r\u00e9duire ses niveaux de",
        "start": 4043.2,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "pollution alors par contre dans le pnr 4",
        "start": 4046.079,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame si mon environnement ma sant\u00e9 si on",
        "start": 4049.589,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "rompt le citoyen acteur son",
        "start": 4052.619,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "environnement et de sa sant\u00e9 on parle",
        "start": 4054.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "peu de la qualit\u00e9 de l'air ext\u00e9rieur",
        "start": 4056.97,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "on met plut\u00f4t l'accent sur l'air",
        "start": 4059.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur assez peu sur d'air ext\u00e9rieur",
        "start": 4061.109,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "on peut regretter que le pen s4 des",
        "start": 4064.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plans nationaux sant\u00e9 environnement font",
        "start": 4067.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un peu des phares par rapport aux",
        "start": 4069.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de sant\u00e9 environnementale",
        "start": 4071.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'il n'y ait pas d'action sp\u00e9cifique",
        "start": 4073.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sur les vingt actions du plan p\u00e9nal",
        "start": 4076.77,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "4 mais pas d'action sp\u00e9cifique sur la",
        "start": 4079.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'air ext\u00e9rieur",
        "start": 4083.25,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors certes il ya des plans sectoriels",
        "start": 4084.51,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "des plans de surveillance de la qualit\u00e9",
        "start": 4087.05,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "de l'air et des plans \u00e9galement qui vont",
        "start": 4089.849,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementer les \u00e9missions d'un certain",
        "start": 4093.329,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nombre de polluants mais ceci est tout \u00e0",
        "start": 4095.88,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "fait fait part et du ps 4 et on ne voit",
        "start": 4099.089,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pas quand on lit le pnf cave",
        "start": 4103.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ces actions de sensibilisation sur la",
        "start": 4105.0,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 par exemple ou sur les actions",
        "start": 4108.63,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que l'on peut mener sur l'environnement",
        "start": 4112.23,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur",
        "start": 4114.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr le citoyen peut \u00eatre",
        "start": 4115.4,
        "duration": 6.879
    },
    {
        "text": "acteur doit son nom vient de sa sant\u00e9 de",
        "start": 4119.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "son environnement tr\u00e8s proche",
        "start": 4122.279,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "il peut aussi agir en collectif pour",
        "start": 4123.69,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer l'environnement et je pense",
        "start": 4127.23,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "que dans les plans nationaux chant\u00e9s",
        "start": 4131.43,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "environnement qui donne des points 2 2",
        "start": 4133.109,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "bornes finalement pour avancer sur le",
        "start": 4138.21,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "chemin de la sant\u00e9 environnementale",
        "start": 4140.819,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ce sont les plans r\u00e9gionaux sant\u00e9",
        "start": 4142.319,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "environnementaux qui font tout ce sens",
        "start": 4145.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les acteurs de terrain au plus proche de",
        "start": 4147.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 du terrain qui travaillent",
        "start": 4150.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ensemble et pour faire voir toutes les",
        "start": 4152.31,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "actions qui sont men\u00e9es au niveau local",
        "start": 4154.44,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "o\u00f9 toutes les personnes travaillent",
        "start": 4156.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ensemble tous les acteurs de terrain",
        "start": 4159.779,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "parce qu'ils connaissent bien leur",
        "start": 4161.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "terrain ils connaissent bien ce qui se",
        "start": 4163.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "passe ils savent agir ensemble et nous",
        "start": 4165.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avons plusieurs exemples d'actions",
        "start": 4168.839,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "locales ou les personnes",
        "start": 4170.67,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "on peuvent agir sur leur environnement",
        "start": 4174.08,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "et collaborer ensemble avec le monde",
        "start": 4178.0,
        "duration": 10.15
    },
    {
        "text": "scientifique locale pour agir de mani\u00e8re",
        "start": 4182.39,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9e pour r\u00e9duire leur exposition",
        "start": 4188.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aux polluants",
        "start": 4191.27,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est cette r\u00e9duction des polluants sur",
        "start": 4192.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "laquelle il faut aujourd'hui agir",
        "start": 4195.31,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "il reste encore des choses \u00e0 faire la",
        "start": 4198.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pollution int\u00e9rieure n'est pas",
        "start": 4201.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "totalement r\u00e9gl\u00e9 il ya encore des",
        "start": 4203.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nuisances des ya la qualit\u00e9 de l'air",
        "start": 4205.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur des maladies allergiques li\u00e9es",
        "start": 4208.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aux allerg\u00e8nes int\u00e9rieur des maladies",
        "start": 4210.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "infectieuses ya l'air int\u00e9rieur il ya",
        "start": 4213.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "toutes les maladies respiratoires et",
        "start": 4216.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "autres types de maladies qui sont reli\u00e9s",
        "start": 4219.11,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique ext\u00e9rieurs",
        "start": 4221.18,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "tout fait ces terres que l'on respire et",
        "start": 4223.99,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "donc qu il nous para\u00eet important que les",
        "start": 4227.69,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "actions locales vont permettre justement",
        "start": 4231.5,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de faire progresser notre toutes les",
        "start": 4234.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "actions que l'on peut faire pour r\u00e9duire",
        "start": 4238.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notre exposition aux diff\u00e9rents",
        "start": 4239.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "polluants et ils sont tr\u00e8s nombreux en",
        "start": 4241.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la vie depuis tout \u00e0 l'heure dans l'air",
        "start": 4243.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il ya aussi beaucoup de polluants et il",
        "start": 4246.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut agir sur toutes les sources qui",
        "start": 4248.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9mettent ces polluants pour r\u00e9duire",
        "start": 4251.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "notre exposition",
        "start": 4252.77,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci d'eau merci beaucoup \u00e0 toi",
        "start": 4253.61,
        "duration": 10.05
    },
    {
        "text": "fabien le la situation est effectivement",
        "start": 4259.81,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "de de ce plan national a \u00e9t\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 4263.66,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 vont peser raison",
        "start": 4268.43,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "parce que effectivement il est il reste",
        "start": 4271.21,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "en tout cas absent sur un certain nombre",
        "start": 4276.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de sujets et puis aussi parce que il",
        "start": 4278.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tient beaucoup aux comportements",
        "start": 4280.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "personnels des gens est patent avec des",
        "start": 4282.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "politiques publiques obligatoires qu'il",
        "start": 4285.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "serait \u00e9videmment n\u00e9cessaire il peut y",
        "start": 4288.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avoir que ces deux piliers quand pour",
        "start": 4290.9,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que le sant\u00e9 environnementale soit",
        "start": 4294.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vraiment au rendez vous donc c'est vrai",
        "start": 4296.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que la question de la mobilit\u00e9 n'est pas",
        "start": 4299.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "au rendez vous et puis tu ne te si",
        "start": 4301.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait autre chose c'\u00e9tait quelque",
        "start": 4303.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chose que c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant qui \u00e0",
        "start": 4305.03,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "la question de la nouvelle",
        "start": 4306.68,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "lancelot panne et le fait que la",
        "start": 4307.639,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que les d\u00e9riv\u00e9s r\u00e9gionaux de",
        "start": 4310.219,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "ce plan seront plus int\u00e9ressants que ce",
        "start": 4314.599,
        "duration": 6.531
    },
    {
        "text": "plan national n\u00e9anmoins pour l'instant",
        "start": 4318.229,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas assez de",
        "start": 4321.13,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation on l'a vu avec la",
        "start": 4323.149,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "question du vide et il va falloir que la",
        "start": 4325.219,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 je les terres que la sant\u00e9",
        "start": 4332.119,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "environnementale",
        "start": 4333.709,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s nos gouvernants ce vraiment",
        "start": 4334.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralis\u00e9e parce que c'est la seule",
        "start": 4336.61,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re effectivement pour r\u00e9ellement",
        "start": 4338.539,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire ce que tu sais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4341.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire faire en sorte qu'elle est",
        "start": 4343.399,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "une sensibilisation et une appropriation",
        "start": 4345.559,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de chacun de ces questions de sant\u00e9",
        "start": 4347.84,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "environnementale",
        "start": 4349.999,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors merci beaucoup et je donne la",
        "start": 4350.719,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 fran\u00e7oise schaetzel qui est",
        "start": 4353.479,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vice pr\u00e9sidente en charge de l'urbanisme",
        "start": 4356.329,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnel du cadre de la qualit\u00e9 de",
        "start": 4358.099,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vie de la qualit\u00e9 de l'air de la sant\u00e9",
        "start": 4360.619,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "environnementale pour la m\u00e9tropole",
        "start": 4362.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "strasbourg merci d'\u00eatre avec nous vous",
        "start": 4363.679,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00eates vous \u00eates l'une des m\u00e9tropoles les",
        "start": 4366.949,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plus engag\u00e9s de nombreuses ann\u00e9es dans",
        "start": 4369.829,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une petite de sant\u00e9 environnementale est",
        "start": 4371.989,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce que tu peux nous faire un bilan et",
        "start": 4374.389,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tirer des enseignements de cette",
        "start": 4377.929,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience assez particuli\u00e8re pour vous",
        "start": 4379.489,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en faire profiter",
        "start": 4382.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et puis la deuxi\u00e8me question c'est la",
        "start": 4382.999,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "question de comment vous travaillez avec",
        "start": 4386.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rentes directions de",
        "start": 4389.269,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'institution c'est une question plus",
        "start": 4390.619,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te",
        "start": 4392.179,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "parce que c'est vrai que ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4392.78,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "fait par pratiquement tous les",
        "start": 4394.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "intervenants c'est qu'il ya une",
        "start": 4396.079,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 syst\u00e9mique et d'interaction",
        "start": 4397.55,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "entre tous les sujets pour la sant\u00e9",
        "start": 4400.88,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "environnementale et c'est pas du tout \u00e7a",
        "start": 4402.919,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "correspond mal \u00e0 un autre syst\u00e8me",
        "start": 4404.719,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "administratif qui fonctionne en silo est",
        "start": 4406.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce que tu peux aller vers un peu comment",
        "start": 4409.519,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fonctionner de mani\u00e8re peut-\u00eatre plus",
        "start": 4411.86,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "transversale merci merci beaucoup et je",
        "start": 4414.229,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "veux parler un peu de l'exp\u00e9rience",
        "start": 4418.519,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il faut dire qu'une suite non l'acropole",
        "start": 4420.039,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "l'eurom\u00e9trople de strasbourg \u00e7a fait",
        "start": 4423.979,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps qu'elle s'est dot\u00e9e d'une",
        "start": 4425.689,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "politique de sant\u00e9 environnementale",
        "start": 4427.729,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la ville de strasbourg entame en sport",
        "start": 4430.219,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "sur ton mail on articule est gr\u00e2ce aux",
        "start": 4433.369,
        "duration": 8.641
    },
    {
        "text": "conseils aux halles adjoint tiff de la",
        "start": 4437.989,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pila les questions d'environnement et de",
        "start": 4442.01,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "maladies de tactique et de maladies",
        "start": 4444.499,
        "duration": 10.43
    },
    {
        "text": "chroniques pour la m\u00e9trople que 33 une \u00e0",
        "start": 4448.249,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "l'adoption politique de sant\u00e9",
        "start": 4454.929,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "environnementale \u00e0 2018",
        "start": 4457.039,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "et donc je pense que je vais le dire \u00e0",
        "start": 4459.88,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "essayer de dire rapide",
        "start": 4464.57,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "comment \u00e0 ces faits disons 3 on 3 point",
        "start": 4466.689,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "lepreau de points et je pense que c'est",
        "start": 4472.76,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pas utile de revenir sur l'origine",
        "start": 4475.849,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "en effet pourquoi une m\u00e9tropole",
        "start": 4478.189,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "et hop une politique en mati\u00e8re de sant\u00e9",
        "start": 4481.3,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "en dur handicap mais la sant\u00e9",
        "start": 4484.82,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "environnementale la police",
        "start": 4487.309,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tropole alors que ce n'est",
        "start": 4490.159,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "absolument pas une comp\u00e9tence eau \u00e0 la",
        "start": 4492.019,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme territoriale la sant\u00e9 ne l'est",
        "start": 4497.419,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "pas en cubi qui ont d\u00e9camp\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale 2,5",
        "start": 4499.459,
        "duration": 8.551
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'origine la qualit\u00e9 de l'air alors on",
        "start": 4504.649,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 avant et peut-\u00eatre que de \u00e7a",
        "start": 4508.01,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "sont un petit peu diff\u00e9rent c'est \u00e0 dire",
        "start": 4510.679,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "un construction d'une \u00e9cole dans un",
        "start": 4513.619,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "nouveau quartier libel je le dis comme",
        "start": 4516.53,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a imprime un impr\u00e9gn\u00e9 de pollution",
        "start": 4519.38,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "atmosph\u00e9rique des circulations et donc",
        "start": 4523.07,
        "duration": 10.619
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le plus dans le sens o\u00f9 on a",
        "start": 4526.76,
        "duration": 8.489
    },
    {
        "text": "tous et sur la forme",
        "start": 4533.689,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "architecte colle pour prot\u00e9ger les",
        "start": 4535.249,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "enfants et les enseignants de la",
        "start": 4538.459,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pollution atmosph\u00e9rique pas rentrer dans",
        "start": 4540.559,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les d\u00e9tails mais simplement kate honda",
        "start": 4542.869,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "fit lecture est clair puis on a \u00e9tendu",
        "start": 4545.929,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "la chaux niveau de tous ceux qui",
        "start": 4551.479,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "entretiennent c'est \u00e0 dire 20 \u00e9tant dans",
        "start": 4553.939,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les 20 ans qui viennent on l'a en",
        "start": 4556.309,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "passant des charges aux promoteurs haut",
        "start": 4559.249,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "aux acheteurs aux architectes qui a",
        "start": 4563.239,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "prise de conscience dont deux qui",
        "start": 4565.76,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "construire tout pr\u00e8s des voitures qui",
        "start": 4569.499,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "interdit de mettre des balcons dans une",
        "start": 4573.23,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "voie de circulation une crique ulation",
        "start": 4577.099,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qui \u00e9quipements de mettre des boucles ou",
        "start": 4580.159,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "bougerait pas sur la route et",
        "start": 4583.579,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "on a perdu fran\u00e7oise sepa ciel va",
        "start": 4590.87,
        "duration": 12.76
    },
    {
        "text": "revenir par l'impression pour la paire",
        "start": 4596.34,
        "duration": 12.3
    },
    {
        "text": "du bon je vais en du coup en profite et",
        "start": 4603.63,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pour que donner la parole \u00e0",
        "start": 4608.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des weinstein et qui prend quel prix les",
        "start": 4610.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "questions des internautes que vous \u00eates",
        "start": 4614.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour voir comment les intervenants",
        "start": 4615.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "peuvent y r\u00e9pondre et surtout si",
        "start": 4619.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise revient du coup elle pourra",
        "start": 4622.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas parler reprendre en tout",
        "start": 4623.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 cette question qui se",
        "start": 4626.94,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "pose je te laisse la parole",
        "start": 4629.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et on a une question",
        "start": 4633.86,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "alors il ya eu des r\u00e9ponses en partie",
        "start": 4637.94,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "mais de bernard devulder qui dit quelles",
        "start": 4641.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sont les maladies les troubles associ\u00e9s",
        "start": 4645.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aux compos\u00e9s perfluor\u00e9s bon je crois que",
        "start": 4646.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 en partie trait\u00e9s mais",
        "start": 4650.13,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre quelques pr\u00e9cisions il y avait",
        "start": 4651.78,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "ensuite une question d'eau de dupouy il",
        "start": 4657.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "y \u00e0 la question des normes des mol\u00e9cules",
        "start": 4661.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans l'eau potable et le fait que toutes",
        "start": 4662.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les mol\u00e9cules ne sont pas recherch\u00e9s",
        "start": 4664.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 peut-\u00eatre ses deux premi\u00e8res",
        "start": 4666.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "questions et ensuite on j'en prendrais",
        "start": 4667.41,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "d'autres",
        "start": 4670.95,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "donc pour les pfs je suppose que c'est",
        "start": 4677.67,
        "duration": 10.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois qui peut r\u00e9pondre oui d'accord",
        "start": 4680.94,
        "duration": 12.15
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sur le sur les les maladies qui",
        "start": 4688.65,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "\u00e9taient finalement induite par p\u00e8re",
        "start": 4693.09,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "parlait pfs alors voil\u00e0 on se trouve",
        "start": 4697.23,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "avec des grandes familles des faits et",
        "start": 4701.67,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "p\u00e8se d\u00e9j\u00e0 sont de tr\u00e8s tr\u00e8s grande",
        "start": 4705.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "famille de produits chimiques avec de",
        "start": 4708.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nombreuses tr\u00e8s nombreuses mol\u00e9cules",
        "start": 4711.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'eau qui ont des effets qui peuvent",
        "start": 4712.38,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "\u00eatre un petit peu diff\u00e9rent mais les",
        "start": 4714.06,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "grandes familles de pathologies mme",
        "start": 4715.199,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est pour un peu les m\u00eames certains",
        "start": 4716.31,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "cancers l'affaiblissement du syst\u00e8me",
        "start": 4718.739,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "immunitaire donc derri\u00e8re des",
        "start": 4722.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences qui peuvent \u00eatre vari\u00e9s",
        "start": 4723.719,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "mais rang\u00e9s sous cet effet-l\u00e0 de la",
        "start": 4725.1,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "baisse des d\u00e9fenses immunitaires et puis",
        "start": 4729.41,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9galement donc des effets de",
        "start": 4733.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "perturbation du syst\u00e8me hormonal qui",
        "start": 4735.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peuvent elles mani\u00e8re de tr\u00e8s nombreux",
        "start": 4737.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "effets \u00e7a peut aller d'un probl\u00e8me de",
        "start": 4739.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reproduction les cancers hormono",
        "start": 4741.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendantes c'est des probl\u00e8mes de",
        "start": 4743.58,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9ventuellement du syst\u00e8me",
        "start": 4745.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nerveux donc toute une s\u00e9rie de",
        "start": 4747.469,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "pathologies chroniques on retrouve",
        "start": 4750.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "malheureusement au premier rang des",
        "start": 4752.46,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "maladies chroniques",
        "start": 4754.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'impact \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 pourquoi il ya",
        "start": 4756.949,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "une autre question sur le nombre de",
        "start": 4760.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mol\u00e9cules recherch\u00e9es pesticides dans",
        "start": 4762.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'eau c'est \u00e7a et je peux y r\u00e9pondre",
        "start": 4763.98,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "parce qu'on a publi\u00e9 il ya quelques",
        "start": 4767.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "semaines une \u00e9tude qui \u00e9tait faite \u00e0",
        "start": 4769.25,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "partir de donn\u00e9es officielles fran\u00e7aise",
        "start": 4773.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et on s'est aper\u00e7u que le nombre de",
        "start": 4776.33,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "mol\u00e9cules recherch\u00e9es dans selon les",
        "start": 4778.62,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents d\u00e9partements \u00e9taient",
        "start": 4780.63,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "varia mais dans des proportions",
        "start": 4783.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "colossales puisqu'on \u00e0 l'aise je crois",
        "start": 4785.35,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "que tous les sites surveill\u00e9s dans des",
        "start": 4787.7,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "parcs de - le faible \u00e0 plus de six ans",
        "start": 4790.91,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9partement ayant la plus longue",
        "start": 4794.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "liste des pesticides recherch\u00e9 donc il",
        "start": 4797.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ya \u00e0 la fois des diff\u00e9rences en plus de",
        "start": 4800.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "niveaux analytique selon les",
        "start": 4802.52,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "laboratoires mais surtout je dirais une",
        "start": 4803.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des listes qui seront variables selon",
        "start": 4805.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements ce qui fait qu'il ya",
        "start": 4808.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "une rupture de l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 4809.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les citoyennes et citoyens sur le",
        "start": 4810.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "territoire par rapport \u00e0 cette",
        "start": 4813.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "surveillance parce que bien \u00e9videmment",
        "start": 4815.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "lui vous allez chercher deux mol\u00e9cules",
        "start": 4816.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le pape plus vous risquez d'en trouver",
        "start": 4817.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors que si la liste est tr\u00e8s courte va",
        "start": 4819.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous pouvez loup\u00e9 des mol\u00e9cules sont l\u00e0",
        "start": 4821.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ils comparent cherchait donc c'est",
        "start": 4823.76,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'on a soulign\u00e9 avec nos",
        "start": 4826.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "amis et coll\u00e8gues de l'ufc que choisir",
        "start": 4828.73,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "avec qui on a eu le bonheur de",
        "start": 4831.17,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "travailler sur ce dossier qui \u00e9tait paru",
        "start": 4834.8,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "sur leur site internet",
        "start": 4836.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et pour l'instant on n'a pas eu de",
        "start": 4839.32,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse expliquant vraiment pourquoi on",
        "start": 4841.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en \u00e9tait l\u00e0 surtout comment on allait",
        "start": 4844.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sortir par le haut de cette affaire en",
        "start": 4845.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "harmonisant a lieu au lyc\u00e9e de pissila",
        "start": 4847.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "recherch\u00e9 boire mieux surveiller",
        "start": 4851.03,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'exposition des populations",
        "start": 4853.01,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "merci fran\u00e7ois je suis de retour",
        "start": 4854.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "si vous permettez je vais vite continuer",
        "start": 4861.88,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre l essayer d'\u00eatre rapide \u00e0 ce que",
        "start": 4864.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je voulais dire par-l\u00e0 on a commenc\u00e9 par",
        "start": 4867.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'air pour aller dans l'architectur\u00e9 de",
        "start": 4869.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'urbanisme",
        "start": 4871.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez on a pris le",
        "start": 4873.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de par un autre bout de la",
        "start": 4874.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cha\u00eene",
        "start": 4877.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "non pas sur les pistes des questions de",
        "start": 4877.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comportement individuel et sur des",
        "start": 4880.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "questions de politique publique et de",
        "start": 4882.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politiques publiques sectorielles dont",
        "start": 4884.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous sommes responsables au niveau de la",
        "start": 4887.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole",
        "start": 4890.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 sur l'air puis on l'a fait de",
        "start": 4890.87,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on plus inclusive sur d'autres types",
        "start": 4895.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de politiques qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment la",
        "start": 4898.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 qui ont \u00e9videmment \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 4900.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "logement et on a beaucoup de mal avec",
        "start": 4903.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'agriculture alors pour \u00e0 partir de",
        "start": 4905.42,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "cette origine l\u00e0 on a sign\u00e9 hier que je",
        "start": 4908.87,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "vous parlerai je voulais",
        "start": 4913.31,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "dirait quelques exemples on est sign\u00e9 un",
        "start": 4915.12,
        "duration": 9.57
    },
    {
        "text": "contrat local de sant\u00e9 avec la rs qui",
        "start": 4921.6,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 elle nous a suivis pour s\u00fbr",
        "start": 4924.69,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "cette politique qu'on appelle depuis pas",
        "start": 4930.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mal de temps \u00e0 l'om est ce la sant\u00e9 dans",
        "start": 4932.97,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "toutes les politiques c'est \u00e0 dire",
        "start": 4935.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "comment quand on les gens qui",
        "start": 4937.67,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "construisent des routes les gens qui",
        "start": 4940.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "font la ville",
        "start": 4943.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comment ils prennent en compte les",
        "start": 4945.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "questions de sant\u00e9 et comment \u00e7a oriente",
        "start": 4947.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nos politiques",
        "start": 4949.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre \u00e0 partir de ceux de ce",
        "start": 4951.48,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "contrat local de sant\u00e9",
        "start": 4954.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une quarantaine d'actions dont qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4956.39,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "senior 2018",
        "start": 4959.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une quarantaine d'actions alors sur le",
        "start": 4961.05,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "sur le compte sur la politique sur la",
        "start": 4964.8,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "politique donc de sant\u00e9 environnementale",
        "start": 4968.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolitaine qui a fait l'objet de ce",
        "start": 4971.39,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "contrat cr\u00e9e rapidement",
        "start": 4973.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quatre th\u00e9matiques bien \u00e9vident halte",
        "start": 4975.39,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les bons gestes l\u00e0 o\u00f9 l\u00e0 on",
        "start": 4978.9,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "va dire l'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 4983.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "environnementale des citoyens la",
        "start": 4986.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose",
        "start": 4990.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce dont je vous parlais et on l'a",
        "start": 4990.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beaucoup pas mal cibl\u00e9s l\u00e0 dessus la",
        "start": 4992.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dans toutes les politiques je ne",
        "start": 4995.43,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "reviens pas urbanisme logement mobilit\u00e9",
        "start": 4997.35,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "de sequeira la troisi\u00e8me th\u00e9matique",
        "start": 5002.45,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "c'est comment on soutient l'ensemble des",
        "start": 5004.96,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "communes la ville de strasbourg a une",
        "start": 5008.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "politique volontariste les autres",
        "start": 5011.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "communes plus petites",
        "start": 5013.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'ayant souvent pas de service \u00e0 est",
        "start": 5015.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "certainement moins dynamique \u00e0 en",
        "start": 5017.78,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 comment aux moeurs en",
        "start": 5021.71,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "encre \u00e9galement des actions se sentit",
        "start": 5025.6,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "environnementale dans chacune on",
        "start": 5029.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8re des communes",
        "start": 5032.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est alors qu'on a donc cr\u00e9\u00e9 une plate",
        "start": 5034.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "forme qui donne des ressources ce qui",
        "start": 5037.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donne la documentation qui donne des",
        "start": 5038.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "coordonn\u00e9es des expertises et caetera et",
        "start": 5040.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui permet aussi de transf\u00e9rer ce qui",
        "start": 5043.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est brod\u00e9 louis n'auront pas",
        "start": 5046.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 strasbourg dans une autre",
        "start": 5048.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commune si cette commune est volontaire",
        "start": 5050.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pour le faire et \u00e9videmment le quatri\u00e8me",
        "start": 5053.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "axe c'est l'observation en sant\u00e9",
        "start": 5055.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "environnement puisque nous avions nous",
        "start": 5059.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avons un observatoire de sant\u00e9 classique",
        "start": 5061.61,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "depuis plus de dix ans et nous y avons",
        "start": 5065.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9",
        "start": 5067.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est en train de se faire des facteurs",
        "start": 5068.84,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de environnementaux comme les donn\u00e9es",
        "start": 5071.72,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'air ou le bruit les sols",
        "start": 5075.29,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "pollu\u00e9s et cetera et cetera pour",
        "start": 5077.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "intensifier les actions l\u00e0 o\u00f9 il ya",
        "start": 5080.53,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "cumul de risque \u00e0 partir de ce contrat",
        "start": 5083.78,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "local de sant\u00e9 on a donc d\u00e9roul\u00e9 en deux",
        "start": 5086.36,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ans une quarantaine d'actions de trois",
        "start": 5090.35,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ans il ya eu l\u00e0 la crise sanitaire et",
        "start": 5092.96,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre juste et tr\u00e8s rapidement pour",
        "start": 5096.8,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 5099.44,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pour illustrer un petit peu on 3,3",
        "start": 5100.33,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "action est tr\u00e8s rapide",
        "start": 5105.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est la promotion de l'air",
        "start": 5107.51,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieur avec les offices les offices",
        "start": 5110.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "hlm et donc les habitants des hlm quand",
        "start": 5113.6,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on est en train d'\u00e9largir au priv\u00e9 je le",
        "start": 5116.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dis parce que \u00e7a articule justement ce",
        "start": 5119.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui me semble int\u00e9ressant une une",
        "start": 5121.88,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation environnementale avec une",
        "start": 5125.72,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "politique logement d un office hlm",
        "start": 5129.68,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 5133.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il y avait par exemple des probl\u00e8mes de",
        "start": 5135.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moisissures d'asthme \u00e0 strasbourg voir",
        "start": 5138.05,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 le les actifs il est le",
        "start": 5141.05,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "premier la premi\u00e8re demande de logement",
        "start": 5144.38,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ailleurs passant par un certificat",
        "start": 5148.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical",
        "start": 5150.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les biens d'un technicien de",
        "start": 5151.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dhl une qui vient qui regarde si c'est",
        "start": 5153.83,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "le b\u00e2ti qui va pas et qui du coup",
        "start": 5156.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "introduit des modifications au niveau du",
        "start": 5159.61,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "b\u00e2ti et 2 fa\u00e7on conjointe il y \u00e0 une",
        "start": 5162.08,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "conseill\u00e8re qui vient dans le besoin",
        "start": 5166.15,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pour voir effectivement au niveau des",
        "start": 5168.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bons gestes",
        "start": 5170.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et puis une sensibilit\u00e9 sensibilisation",
        "start": 5171.71,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "collective au niveau des habitants un",
        "start": 5174.47,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me peut-\u00eatre tr\u00e8s rapidement",
        "start": 5177.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la mobilisation des acteurs c'est \u00e7a qui",
        "start": 5180.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous semblent aussi int\u00e9ressant en",
        "start": 5182.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re par exemple d'urbanisme il y a",
        "start": 5184.49,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure actuelle de une \u00e0 peu pr\u00e8s de",
        "start": 5187.97,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "150 \u00e0 200 acteurs de l'urbanisme",
        "start": 5191.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que ce soit des am\u00e9nageurs des",
        "start": 5194.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "promoteurs des architectes des paysages",
        "start": 5196.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et etc qui ont sign\u00e9 ce qu'on appelle un",
        "start": 5198.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pacte urbanisme et dans ce pacte",
        "start": 5201.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "urbanisme il n'y a pas que de la sant\u00e9",
        "start": 5204.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "environnement mais il y a \u00e9galement des",
        "start": 5206.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "engagements sur le fait de prendre en",
        "start": 5208.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "compte les questions de sant\u00e9 de sant\u00e9",
        "start": 5211.07,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "environnement au m\u00eame niveau que",
        "start": 5214.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'autres types de questions y compris de",
        "start": 5216.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "type \u00e9quilibre \u00e9conomique",
        "start": 5218.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je sais pas jusqu'o\u00f9 \u00e7a va aller mais et",
        "start": 5220.1,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "puis peut-\u00eatre la troisi\u00e8me chose",
        "start": 5222.41,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "nous sommes en dessous contentieux pour",
        "start": 5226.64,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "les questions de qualit\u00e9 de l'air et",
        "start": 5229.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "comme par hasard j'ai \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de ce",
        "start": 5232.27,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "dossier",
        "start": 5235.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et pourquoi j'ai \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de ce",
        "start": 5236.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dossier parce que nous l'avons inscrit",
        "start": 5238.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'allais dire en sant\u00e9 environnementale",
        "start": 5240.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en l'appelant d\u00e8s le d\u00e9part un",
        "start": 5243.11,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "dispositif herbe qualit\u00e9 de la climat",
        "start": 5245.87,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et donc voil\u00e0 en mettant en avant",
        "start": 5251.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les questions notamment de sant\u00e9",
        "start": 5255.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "environnementale",
        "start": 5257.57,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "mais notre et des feux noter les feux",
        "start": 5258.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "articule l\u00e0 aussi comme je suppose",
        "start": 5261.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres particules",
        "start": 5263.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le fait de remplacer une",
        "start": 5266.74,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "voiture dite polluantes par l'ong nature",
        "start": 5268.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dit on 1 polluantes on va le dire comme",
        "start": 5270.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais aussi une politique de mobilit\u00e9",
        "start": 5272.96,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s in\u00e9dite surtout jou\u00e9 par amp et les",
        "start": 5276.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dents sur tous les transports en commun",
        "start": 5279.32,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pistes cyclables etc",
        "start": 5281.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et puis peut-\u00eatre d'un derni\u00e8re chose",
        "start": 5282.52,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "sur ce mot sur cette politique s'est du",
        "start": 5286.25,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "coup nous avons de fait essayer",
        "start": 5289.49,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "entra\u00eener ou essayer d'entra\u00eener dans la",
        "start": 5294.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dynamique bien d'autres partenaires que",
        "start": 5296.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce qu'on conna\u00eet classiquement dans les",
        "start": 5299.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contrats local locaux de sant\u00e9 par",
        "start": 5301.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exemple",
        "start": 5303.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e9t\u00e9o france par exemple le syndicat de",
        "start": 5304.61,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lutte contre les moustiques parce que",
        "start": 5308.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'oublions pas les maladies \u00e9mergentes",
        "start": 5310.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'en parler avant le moustique tigre qui",
        "start": 5313.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a aussi d'ailleurs",
        "start": 5315.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on peut diminuer ses mots sa",
        "start": 5317.18,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "prolif\u00e9ration aussi en jouant sur deux",
        "start": 5320.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "questions de l'architectur\u00e9 par exemple",
        "start": 5322.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et c'est pas la derni\u00e8re chose que je",
        "start": 5324.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voulais dire dans la deuxi\u00e8me part iv il",
        "start": 5327.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "va falloir il va falloir conclure",
        "start": 5329.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise dal vraiment vraiment parce",
        "start": 5331.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 aurait donc je vais au niveau lui",
        "start": 5334.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rend notre simplement simplement en",
        "start": 5336.35,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "disant que ce que je trouve tr\u00e8s",
        "start": 5339.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "difficile",
        "start": 5343.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est dans les questions de sant\u00e9",
        "start": 5344.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "environnementale c'est qu'il ya deux",
        "start": 5346.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "types de tension la premi\u00e8re tension ce2",
        "start": 5348.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fait il faut mettre autour de la table",
        "start": 5352.4,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des responsables de politiques",
        "start": 5354.59,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sectorielles qui n'ont rien \u00e0 voir avec",
        "start": 5358.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 autour de la question de la",
        "start": 5360.53,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 environnementale et le deuxi\u00e8me",
        "start": 5364.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est le deuxi\u00e8me probl\u00e8me et je",
        "start": 5367.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eaterai l\u00e0 c'est que \u00e0 mon avis il",
        "start": 5368.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faut trouver un \u00e9quilibre entre ce qui",
        "start": 5370.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de l'individuel et donc du bon",
        "start": 5373.46,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "geste est s\u00fbre rel\u00e8ve de la politique",
        "start": 5376.52,
        "duration": 8.57
    },
    {
        "text": "publique et je m'arr\u00eaterai l\u00e0 merci bon",
        "start": 5379.13,
        "duration": 9.92
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on va reprendre les questions chaix",
        "start": 5385.09,
        "duration": 12.839
    },
    {
        "text": "liliane chose c'est que tu peux tu",
        "start": 5389.05,
        "duration": 12.839
    },
    {
        "text": "reprends une question et je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 5397.929,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "mais il faut un peu arr\u00eater donc une",
        "start": 5401.889,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "question \u00e0 nos nous inviter pour",
        "start": 5403.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre enfin un beau jour une minute",
        "start": 5406.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur sur la question qui est pos\u00e9e et on",
        "start": 5409.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donnera la parole \u00e0 yannick jadot parce",
        "start": 5411.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que les d\u00e9j\u00e0 ce nom on arrivera \u00e0 2",
        "start": 5413.59,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "heures et c'est bien trop long j'ai peur",
        "start": 5416.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que nous perdions nos internautes au que",
        "start": 5418.989,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "je te propose de choisir pratiquement ok",
        "start": 5421.27,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "alors du coup \u00e7a \u00e7a demande une",
        "start": 5424.51,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection terrible j'ai vu que catherine",
        "start": 5427.29,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "hervieu notre came cher catherine a pos\u00e9",
        "start": 5430.84,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "une question les pesticides dans l'eau",
        "start": 5435.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et les sols sont plut\u00f4t bien renseign\u00e9",
        "start": 5437.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup moins dans l'air la campagne",
        "start": 5439.449,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "nationale exploration des pesticides en",
        "start": 5441.19,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'air va d\u00e9marrer au mois de juillet",
        "start": 5442.96,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "avec 18,6 site",
        "start": 5444.909,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "cette campagne est assur\u00e9e par l'os\u00e9 le",
        "start": 5446.489,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau des actes \u00e0 ce cas mais il n'y a",
        "start": 5449.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas vraiment de questions c'\u00e9tait une",
        "start": 5453.219,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "intervention bon est ce que un temps",
        "start": 5454.51,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "mais j ai peut-\u00eatre une question tout de",
        "start": 5459.489,
        "duration": 10.081
    },
    {
        "text": "m\u00eame est ce qu'on peut",
        "start": 5461.5,
        "duration": 10.619
    },
    {
        "text": "du levier des pelles pour proposer de",
        "start": 5469.57,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique autour des",
        "start": 5472.119,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "habitations peut-\u00eatre une question pour",
        "start": 5473.619,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise eux",
        "start": 5475.929,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "oui \u00e9videmment puisque la paix lui \u00e7a",
        "start": 5479.23,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "permet effectivement de faire appel est",
        "start": 5482.65,
        "duration": 9.839
    },
    {
        "text": "\u00e9vident alors par exemple nous on",
        "start": 5488.05,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "travaille alors ya donc les gens qui",
        "start": 5492.489,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "s'occupent et lui les gens qui \u00e7a qui",
        "start": 5495.94,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "s'occupe de l'agriculture est nous qui",
        "start": 5498.219,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "nous occupons des questions de sant\u00e9",
        "start": 5499.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "environnementale et c'est donc les 3",
        "start": 5501.79,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "types d'acteurs qui sont autour de la",
        "start": 5504.01,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "table",
        "start": 5506.409,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez oui on peut faire de",
        "start": 5506.889,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique gr\u00e2ce aux pmi",
        "start": 5509.619,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "s'est pas aussi automatique que \u00e7a dans",
        "start": 5513.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une charte et cetera",
        "start": 5516.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais surtout je trouve qu'il ya un",
        "start": 5517.929,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e9norme enjeu c'est comment on arrive \u00e0",
        "start": 5520.3,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de plus en plus faire en sorte que la",
        "start": 5524.469,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "grille que l'agriculture conventionnelle",
        "start": 5526.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous suivent",
        "start": 5528.54,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et moi je peux \u00eatre que je suis une",
        "start": 5530.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00eaveuse c'est aussi \u00e0 partir de l\u00e0 mme",
        "start": 5532.3,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dumont terre sant\u00e9 de l'argumentaire",
        "start": 5535.09,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 les choses \u00e7a ben \u00e9videmment au",
        "start": 5538.21,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "but o\u00f9 landreau on le sait un cancer et",
        "start": 5541.69,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "ses premi\u00e8res victimes agriculteurs il",
        "start": 5545.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ya un argumentaire sant\u00e9 est \u00e9videmment",
        "start": 5548.139,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "un argumentaire d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
        "start": 5550.0,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "et fili\u00e8res possibilit\u00e9 de fili\u00e8res de",
        "start": 5552.73,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "consommation on est dans les circuits",
        "start": 5557.099,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "courts",
        "start": 5559.78,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "je sais pas si j'ai r\u00e9pondu \u00e0 la",
        "start": 5560.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "question oui le ps lui permet en tout",
        "start": 5561.34,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cas je reprend la parole pour juste dire",
        "start": 5564.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 ce serait bien si chacun d'entre",
        "start": 5567.4,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "vous ont redit enfin parle de minutes",
        "start": 5570.61,
        "duration": 8.759
    },
    {
        "text": "en conclusion de cette byrne l \u00e9coute",
        "start": 5575.199,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "des autres \u00e9tant donn\u00e9 que vous avez",
        "start": 5579.369,
        "duration": 1.921
    },
    {
        "text": "chacun",
        "start": 5580.9,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez ce que ce qui \u00e9tait d'ailleurs",
        "start": 5581.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "assez passionnant sur cette s\u00e9quence",
        "start": 5583.389,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "m\u00eame si vous \u00e9tiez assez nombreux et",
        "start": 5586.15,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "plusieurs donnera la parole apr\u00e8s",
        "start": 5588.13,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "yannick jadot",
        "start": 5589.739,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "est ce que par exemple marie monique",
        "start": 5591.219,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "robin veut reprendre la parole une",
        "start": 5594.639,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "minute en conclusion",
        "start": 5596.619,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a peut commencer par pierre michel",
        "start": 5606.67,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "perrineau par exemple ce que je le vois",
        "start": 5608.96,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "juste devant moi c'est moi je dirais",
        "start": 5610.73,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "simplement que toutes les pand\u00e9mies sont",
        "start": 5615.29,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "pas des pand\u00e9mies infectieuses et comme",
        "start": 5619.34,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les pand\u00e9mies infectieuses leur gen\u00e8se",
        "start": 5622.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "remonte enfin est largement l\u00e0 les",
        "start": 5625.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments sont l\u00e0 pour pour pr\u00e9voir ce",
        "start": 5628.64,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui va pour pr\u00e9voir o\u00f9 se pr\u00e9voir autant",
        "start": 5631.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que possible en tout cas ce qui va se",
        "start": 5634.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "passer est en tout cas prendre le",
        "start": 5636.5,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "maximum de pr\u00e9cautions",
        "start": 5638.18,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 est aussi bien dans des camps",
        "start": 5640.449,
        "duration": 9.661
    },
    {
        "text": "diable par des des pr\u00e9conisations",
        "start": 5646.88,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre de tout un chacun mais surtout",
        "start": 5650.11,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "je crois que c'est ce qui appara\u00eet au",
        "start": 5653.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "niveau sanitaire",
        "start": 5655.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on a surtout besoin de d'actions",
        "start": 5656.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "collectives et de 2,2 de politiques",
        "start": 5659.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "publiques pour que tout \u00e7a \u00e7a reste",
        "start": 5661.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9galitaire c'est extr\u00eamement important",
        "start": 5665.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que l'in\u00e9galit\u00e9 sociale est aussi",
        "start": 5667.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "un facteur de mort et sant\u00e9",
        "start": 5668.87,
        "duration": 10.7
    },
    {
        "text": "d'aggravation de tout \u00e7a merci beaucoup",
        "start": 5672.89,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "oui moi je vais simplement ajout\u00e9 que",
        "start": 5679.75,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "quand on \u00e9tudie les plans sant\u00e9",
        "start": 5683.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "environnement on s'aper\u00e7oit qu'il ya des",
        "start": 5686.3,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "actions locales qui sont remarquables et",
        "start": 5688.94,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "malheureusement elles font pas tr\u00e8s bien",
        "start": 5693.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "connu",
        "start": 5695.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je trouve et que toutes ces actions qui",
        "start": 5696.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sont faites localement sur diff\u00e9rents",
        "start": 5699.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "types du sujet de diff\u00e9rents types de",
        "start": 5701.96,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sujets de sant\u00e9 environnementale",
        "start": 5704.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il serait vraiment tr\u00e8s heureux de",
        "start": 5705.64,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pouvoir les rassembler parce qu'elle",
        "start": 5709.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pourrait apporter beaucoup de choses \u00e0",
        "start": 5711.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont confront\u00e9s aux m\u00eames",
        "start": 5713.15,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et savoir comment les autres",
        "start": 5715.13,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "acteurs de terrain ont pu g\u00e9rer une",
        "start": 5718.3,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "question j'entendais \u00e0 l'instant pour le",
        "start": 5721.46,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "remettre au pas de phrases pour",
        "start": 5725.0,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "des tas de choses qui se font et il",
        "start": 5726.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "serait tr\u00e8s int\u00e9ressant que d'autres",
        "start": 5729.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puissent au moins le savoir et s'en",
        "start": 5730.96,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "inspirer pour agir localement",
        "start": 5733.42,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "oui en quelques mots notamment presque a",
        "start": 5742.62,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dit sur le plan national sant\u00e9",
        "start": 5746.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "environnement qu'on peut lui reprocher",
        "start": 5747.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "c'est que on attend souvent les bons",
        "start": 5750.85,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "gestes entre guillemets du public en",
        "start": 5753.64,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "faisant la promotion d'une application",
        "start": 5756.48,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ou d'un site internet qui permettent de",
        "start": 5759.219,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "s'informer mais si effectivement \u00e7a peut",
        "start": 5761.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00eatre positif ce type de disposition \u00e7a",
        "start": 5764.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "remplace pas une v\u00e9ritable politique de",
        "start": 5766.12,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 environnementale publique qui",
        "start": 5768.73,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commence par faire le m\u00e9nage dans tous",
        "start": 5772.239,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "les facteurs de risque on pourrait",
        "start": 5774.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9vitez simplement \u00e0 travers",
        "start": 5776.26,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de bonnes vieilles l\u00e9gislation en",
        "start": 5778.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "national ou communautaire europ\u00e9enne",
        "start": 5779.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parce que maintenant tout se joue au",
        "start": 5782.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "niveau communautaire l\u00e9gislation sur les",
        "start": 5784.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chimiques et pesticides etc sont",
        "start": 5785.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes pour bagn\u00e8res tous ces",
        "start": 5787.27,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "facteurs de risque que on doit pouvoir",
        "start": 5790.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9viter aujourd'hui qu'on conna\u00eet que la",
        "start": 5793.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "recherche ne nous a vraiment montr\u00e9",
        "start": 5794.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant des dangers av\u00e9r\u00e9s ou",
        "start": 5796.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "suspects et donc ces politiques qui",
        "start": 5799.27,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont trop timides et s'en",
        "start": 5802.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "remettre uniquement \u00e0 la bonne volont\u00e9",
        "start": 5804.489,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "des citoyens sont des politiques qui",
        "start": 5805.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sont marqu\u00e9s par le sceau de",
        "start": 5807.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'impuissance on a besoin de vrais",
        "start": 5808.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gestes de politique fort qui promeuvent",
        "start": 5810.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une v\u00e9ritable hygi\u00e8ne",
        "start": 5813.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chimiques notamment et ils viennent",
        "start": 5814.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "environnementale dans notre soci\u00e9t\u00e9 pour",
        "start": 5817.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire une pr\u00e9vention de ces maladies",
        "start": 5818.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chroniques par des actions en vraie",
        "start": 5821.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grandeur en compl\u00e9ment des actions bien",
        "start": 5823.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s\u00fbr individuelle et r\u00e9gionales mais",
        "start": 5824.71,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire au niveau global au niveau",
        "start": 5826.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "national et communautaire que finalement",
        "start": 5828.69,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "les lacs sont des lobbys la plus forte",
        "start": 5831.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et vous finalement les progressions les",
        "start": 5833.86,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "plus faibles jours merci fran\u00e7oise marie",
        "start": 5835.12,
        "duration": 9.02
    },
    {
        "text": "monique marie monique tr\u00e8s bien",
        "start": 5840.969,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "je laisse la parole marie monique \u00e0 toi",
        "start": 5844.94,
        "duration": 12.67
    },
    {
        "text": "un pardon s'\u00e9tait coup\u00e9 d'un jeu j'ai",
        "start": 5851.48,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "pas entendu",
        "start": 5857.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "juste une petite pour pour une petite",
        "start": 5858.35,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "conclusion de deux minutes",
        "start": 5861.57,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "la conclusion \u00e7a serait que scientifique",
        "start": 5865.25,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "que j'ai interview\u00e9s donc dans mon ils",
        "start": 5870.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "disent que nous sommes entr\u00e9s dans la 4e",
        "start": 5873.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "transition et puis les logiques de",
        "start": 5875.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 la premi\u00e8re c'est quand nous",
        "start": 5876.36,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "sommes sortis d'afrique il ya 150 bilan",
        "start": 5879.24,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "en emportant un fardeau infectieux qui",
        "start": 5883.37,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un h\u00e9ritage commun avec des",
        "start": 5887.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres primates l'homme en colonisant",
        "start": 5889.94,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'asie l'europe ensuite de les",
        "start": 5894.06,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "confronter \u00e0 de nouveaux pathog\u00e8nes voit",
        "start": 5895.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me grande transition puis",
        "start": 5897.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'egypte c'est \u00e9videmment de mes",
        "start": 5899.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "politiques canton quand les humains se",
        "start": 5900.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9dentarisent c'est l'agriculture c'est",
        "start": 5904.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage est l\u00e0 moi j'ai d\u00e9couvert \u00e0",
        "start": 5906.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quel point \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 vraiment bon en",
        "start": 5908.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "terme de maladies infectieuses dans les",
        "start": 5910.32,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "deux sens d'ailleurs",
        "start": 5912.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s tout c'est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 5913.58,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "stabilis\u00e9s mois on a \u00e9chang\u00e9 avec les",
        "start": 5915.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "animaux qu'on a domestiqu\u00e9 par des",
        "start": 5917.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pathog\u00e8nes et dans les deux sens encore",
        "start": 5919.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une fois la 3e 3 est simple logique",
        "start": 5920.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est celle de la route de la soie les",
        "start": 5922.92,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "grandes routes commerciales les les rats",
        "start": 5926.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui vont monter dans les bateaux et qui",
        "start": 5930.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vont transporter la peste voil\u00e0",
        "start": 5932.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et on vient on dit que \u00e7a se termine",
        "start": 5935.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec la grippe espagnole de 1918 est",
        "start": 5936.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qui se traduit aussi par",
        "start": 5939.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'extermination d'une population",
        "start": 5941.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "am\u00e9rindienne parce que les europ\u00e9ens",
        "start": 5942.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "importent avec la conqu\u00eate plein",
        "start": 5944.43,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "d'agents pathog\u00e8nes et c est la",
        "start": 5948.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me c'est celle dans laquelle nous",
        "start": 5951.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sommes c'est \u00e0 dire d'un c\u00f4t\u00e9 nous avons",
        "start": 5953.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc une pand\u00e9mie tr\u00e8s silencieuse et",
        "start": 5954.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de prises en compte",
        "start": 5958.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que moi ce que j'ai entendu des",
        "start": 5959.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "scientifiques c'est que finalement on",
        "start": 5961.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s branch\u00e9 sur ce que 8,19 qui",
        "start": 5962.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est quand m\u00eame pas une maladie tr\u00e8s",
        "start": 5965.55,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "grave",
        "start": 5966.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "enfin je continue de dire si on avait",
        "start": 5967.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suffisamment de lits dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 5969.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour s'occuper des cas \u00e0 risques qui",
        "start": 5971.31,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sont bien identifi\u00e9s d'ailleurs eh bien",
        "start": 5974.46,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "on n'aurions pas eu besoin",
        "start": 5977.1,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "mettre l'\u00e9conomie par terre parce",
        "start": 5978.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'imaginez que d\u00e9barque ce qui n'est",
        "start": 5979.34,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pas exclu un nouveau virus qui tue dix",
        "start": 5981.71,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "fois plus que la copie 19 c'est \u00e0 dire 1",
        "start": 5985.4,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "% de la population je parle m\u00eame pas de",
        "start": 5988.04,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "600 fois plus comme c'est le cas d'ebola",
        "start": 5990.16,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui va se passer pas donc l\u00e0",
        "start": 5992.62,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "donc cette transition donc c'est \u00e0 la",
        "start": 5997.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fois donc la quatri\u00e8me tour du simple et",
        "start": 5999.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "logique c'est \u00e0 dire les maladies",
        "start": 6000.91,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "chroniques qui tu ne fumes personne",
        "start": 6001.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "enfin et sert \u00e0 lui aux pesticides aux",
        "start": 6004.449,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "perturbateurs endocriniens sujet que",
        "start": 6007.6,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup trait\u00e9 dans d'autres films",
        "start": 6009.13,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "et livres auparavant",
        "start": 6010.239,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "et cette \u00e9pid\u00e9mie de pand\u00e9mie d'origine",
        "start": 6011.739,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "zoonotiques d\u00fb \u00e0 la destruction de la",
        "start": 6016.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9",
        "start": 6018.28,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "donc la question c'est de savoir",
        "start": 6019.6,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "maintenant comment on va faire pour",
        "start": 6020.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "stopper cette double pand\u00e9mie qui",
        "start": 6021.61,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "interagissent c'est et caract\u00e9rise bien",
        "start": 6025.21,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "l'un des grands d\u00e9fis du de l'\u00e9poque",
        "start": 6029.59,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "dans laquelle nous sommes de",
        "start": 6032.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'anthropoc\u00e8ne et et l\u00e0 on en revient",
        "start": 6032.969,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "toujours au m\u00eame solution en fait c'est",
        "start": 6036.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une bonne nouvelle pour les \u00e9colos c'est",
        "start": 6038.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que on sait ce qu'il faut faire et quand",
        "start": 6040.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on le fera j'esp\u00e8re qu'on le fera",
        "start": 6043.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t de mani\u00e8re syst\u00e9mique c'est \u00e0",
        "start": 6044.71,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "dire au niveau des villes au niveau des",
        "start": 6046.54,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "la gouvernance des villes niveau de la",
        "start": 6050.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "gouvernance de notre \u00e9tat n'est ce pas",
        "start": 6053.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est que si on fait ce qu'il faut",
        "start": 6055.05,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "eh bien nous pourrons r\u00e9soudre cette",
        "start": 6057.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "double pand\u00e9mie la fois maladies",
        "start": 6059.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "chroniques et maladies infectieuses",
        "start": 6062.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la question de la biodiversit\u00e9 qui est",
        "start": 6064.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "capital qui n'est pas alors je dis",
        "start": 6066.07,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "souvent avec un peu d'ironie",
        "start": 6067.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous savez un suppl\u00e9ment d'\u00e2me pour",
        "start": 6070.719,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "bobos \u00e9colos \u00e0 v\u00e9lo que nous sommes tous",
        "start": 6072.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus ou moins n'est ce pas c'est",
        "start": 6074.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vraiment alors l\u00e0 je suis oblig\u00e9",
        "start": 6075.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'utiliser un terme du pape fran\u00e7ois je",
        "start": 6077.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 de citer mes sources je fais",
        "start": 6079.12,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "toujours la maison commune",
        "start": 6080.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si on d\u00e9truit la maison commune on est",
        "start": 6081.699,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "foutu on est tous foutus n'est ce pas",
        "start": 6084.07,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 et si on prend les bonnes",
        "start": 6086.61,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "mesures a bien c'est bon pour la",
        "start": 6088.989,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est bon pour la sant\u00e9",
        "start": 6090.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "c'est bon on r\u00e9sout aussi la question de",
        "start": 6091.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 parce que si on veut par",
        "start": 6093.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "exemple sujet aussi que je connais bien",
        "start": 6095.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "si on r\u00e9organise des syst\u00e8mes de",
        "start": 6096.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "production alimentaire et bien \u00e7a sera",
        "start": 6098.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi une solution pour r\u00e9soudre la",
        "start": 6100.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 donc donc le pays y compris",
        "start": 6101.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans nos pays \u00e9videmment",
        "start": 6103.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 fran\u00e7ois disais tout \u00e0",
        "start": 6104.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'heure raison de plus pour se dire",
        "start": 6107.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il faut s'engager pour",
        "start": 6109.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "unique",
        "start": 6111.52,
        "duration": 1.59
    },
    {
        "text": "j politique qui permette de r\u00e9soudre",
        "start": 6111.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "toutes ces questions avec des mesures",
        "start": 6113.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "syst\u00e9miques qui seront encore une fois",
        "start": 6114.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'insiste c'est du gagnant gagnant",
        "start": 6115.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gagnant",
        "start": 6117.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est bon pour tous",
        "start": 6118.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est bon pour la vie c'est bon pour les",
        "start": 6120.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations futures",
        "start": 6123.31,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est bon pour la qualit\u00e9 de la vie tout",
        "start": 6124.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "simplement voil\u00e0 et pour finir ma",
        "start": 6125.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "crainte c'est que si on n'arrive pas \u00e0",
        "start": 6128.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les gagner ces \u00e9lections n'est ce pas",
        "start": 6130.3,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales nationales",
        "start": 6131.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous allons nous enfoncer dans une",
        "start": 6133.53,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\u00e9poque absolument terrible suffisait de",
        "start": 6135.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le dire un avec des pense qu'il de la",
        "start": 6137.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 parce que c'est ma question enfin",
        "start": 6140.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est mon sujet en ce moment des foyers",
        "start": 6141.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9miques un peu partout qui vont",
        "start": 6142.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mettre une pression terrible sur les",
        "start": 6144.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de sant\u00e9 humaine et v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "start": 6146.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans un syst\u00e8me lib\u00e9ral de toute fa\u00e7on",
        "start": 6149.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ou bien on en train de d\u00e9manteler le",
        "start": 6151.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "service public de la sant\u00e9 etc et qui va",
        "start": 6155.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "atteindre le nord a beaucoup de",
        "start": 6157.33,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "personnes parce que c'est de kovy des",
        "start": 6158.38,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lateurs de beaucoup de",
        "start": 6159.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements on sait quand on",
        "start": 6160.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parle des scientifiques du sud il se dit",
        "start": 6162.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui vous arrive quoi",
        "start": 6164.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui vous arrive de vous vous",
        "start": 6165.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eates totalement comme \u00e7a emball\u00e9",
        "start": 6167.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "paniquer pour un virus qui est aussi peu",
        "start": 6169.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mortelle donc et je veux pas dire enfin",
        "start": 6173.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on a tous \u00e9t\u00e9 concern\u00e9es par des gens",
        "start": 6175.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 malades mais le probl\u00e8me",
        "start": 6177.67,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est que nous avons d\u00e9mont\u00e9 service",
        "start": 6178.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "public de la sant\u00e9 c'est tout si on",
        "start": 6179.92,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "avait suffisamment de lits dans les",
        "start": 6181.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux je me r\u00e9p\u00e8te nous n'avions pas",
        "start": 6182.53,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "besoin de m connu par terre donc voil\u00e0",
        "start": 6184.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "donc mais pour finir moi je vous savez",
        "start": 6186.9,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "un jeu j'esp\u00e8re qu'on va gagner les",
        "start": 6190.72,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "\u00e9lections mais qu'on va les gagner un",
        "start": 6192.64,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avec l'unit\u00e9 de tous et celles qui",
        "start": 6194.07,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "pensent qu'il faut absolument qu'on",
        "start": 6198.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "change de cap rapidement et \u00e7a c'est pas",
        "start": 6199.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 parce que pour l'instant ce que je",
        "start": 6201.4,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vois c'est que chacun dans son coin tire",
        "start": 6202.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 hue et \u00e0 dia pour les prochaines",
        "start": 6203.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9lections",
        "start": 6206.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci beaucoup marie que je crois",
        "start": 6207.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que tu fais une transition formidable",
        "start": 6209.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ont fait \u00e0 l'intervention de yannick qui",
        "start": 6211.51,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "va maintenant peut-\u00eatre and tu ne m'a",
        "start": 6214.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas donn\u00e9 la parole",
        "start": 6218.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tu ne m'a pas donn\u00e9 la parole \u00e0 la loge",
        "start": 6219.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "juste je t'ai donn\u00e9 deux fois avant donc",
        "start": 6221.5,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "je me dis que juste pour du beurre juste",
        "start": 6224.53,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "pour dire que oui il faut y aller avec",
        "start": 6229.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les politiques publiques \u00e0 tous les",
        "start": 6231.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9chelons notamment au niveau des",
        "start": 6233.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politiques locales",
        "start": 6235.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et oui il faut que d\u00e8s maintenant",
        "start": 6236.86,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "aussi il faut qu'on fasse une alliance",
        "start": 6240.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus",
        "start": 6243.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9colo et de fa\u00e7on beaucoup plus large",
        "start": 6244.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une alliance que les questions de sant\u00e9",
        "start": 6246.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "environnement comme nous le faisons pour",
        "start": 6248.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de l'air une alliance dont",
        "start": 6251.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour la qualit\u00e9 de l'air je suis",
        "start": 6253.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la pr\u00e9sidente j'ai occup\u00e9 en",
        "start": 6255.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce moment voil\u00e0 ce que je voulais la",
        "start": 6258.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "belle tr\u00e8s belle conclusion merci",
        "start": 6260.05,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "beaucoup yannick entend pas on n'entend",
        "start": 6262.03,
        "duration": 8.93
    },
    {
        "text": "pas ni ton micro",
        "start": 6268.06,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toi tu normal encore l\u00e0 rien de",
        "start": 6271.08,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "temps la wii",
        "start": 6279.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous et",
        "start": 6280.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait absolument passionnant notamment",
        "start": 6283.09,
        "duration": 8.75
    },
    {
        "text": "cet \u00e9clairage venant de de l'analyse",
        "start": 6286.17,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "d'expertis\u00e9 d'\u00e9valuation d'engagement",
        "start": 6291.84,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents alors ya beaucoup de choses",
        "start": 6295.17,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 dites et il est \u00e0 et je vais",
        "start": 6297.52,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "pas revenir dessus mais il est \u00e9vident",
        "start": 6300.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit qu'il faut l'action",
        "start": 6303.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "publique il faut de l'action politique",
        "start": 6305.95,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "que \u00e7a peut pas se r\u00e9soudre \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 6307.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des seuls consommateurs",
        "start": 6311.28,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a peut pas se r\u00e9soudre m\u00eame \u00e0",
        "start": 6313.65,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle des seuls citoyens puisque",
        "start": 6316.27,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "bien souvent nous sommes expos\u00e9s sans en",
        "start": 6319.42,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "avoir conscience sans en \u00eatre inform\u00e9 et",
        "start": 6323.35,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "que souvent d\u00e9j\u00e0 l'information a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 6326.65,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "combat titanesque des associations comme",
        "start": 6329.59,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "ou des des experts comme on a ici autour",
        "start": 6333.36,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "de la table alors on a bien vu \u00e0 quel",
        "start": 6338.98,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "point d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6342.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'enjeu \u00e9tait international",
        "start": 6343.59,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre aujourd'hui tulard",
        "start": 6345.96,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 marie monique le monde dans",
        "start": 6349.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lequel nous sommes",
        "start": 6352.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre un enjeu local \u00e7a peut",
        "start": 6353.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre un enjeu national \u00e7a peut m\u00eame",
        "start": 6356.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre seulement un enjeu europ\u00e9en",
        "start": 6358.63,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "on est aujourd'hui dans une forme de de",
        "start": 6361.45,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "mondialisation de marchandisation",
        "start": 6364.99,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "de chaque m\u00e8tre carr\u00e9 de for\u00eat qui rend",
        "start": 6368.08,
        "duration": 10.08
    },
    {
        "text": "au fond la lutte perdue d'avanc\u00e9",
        "start": 6374.02,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "si on n'en change pas le champ de",
        "start": 6378.16,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "bataille tout ce que nous faisons pour",
        "start": 6380.56,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "stopper les importations d'huile de",
        "start": 6384.24,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "palme notamment venant d'asie n'est pas",
        "start": 6387.73,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "seulement de plus en plus d'afrique",
        "start": 6390.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les importations de soja dans des",
        "start": 6392.67,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "am\u00e9riques",
        "start": 6396.01,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "tu parlais des 99 milles tonnes de boeuf",
        "start": 6396.64,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "qui viendraient en plus en europe du",
        "start": 6401.1,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "mercosur et notamment du br\u00e9sil",
        "start": 6405.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si l'accord ue mercosur \u00e9tait sign\u00e9 on",
        "start": 6407.23,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pourrait parler des 180 mille tonnes de",
        "start": 6409.9,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "viande de poulet du bio\u00e9thanol du soja",
        "start": 6413.8,
        "duration": 10.59
    },
    {
        "text": "du sucre autant de mati\u00e8re de production",
        "start": 6418.0,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "agricole qui participent de tous les",
        "start": 6424.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "maux qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits pendant cette",
        "start": 6427.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence",
        "start": 6429.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment il nous faut agir \u00e0",
        "start": 6431.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle internationale et les",
        "start": 6434.26,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexions qu'on doit pousser au sein de",
        "start": 6436.75,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 6440.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comme de la fao et on voit aujourd'hui",
        "start": 6441.93,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame une organisation comme l'iphone sur",
        "start": 6445.75,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "son sommet sur l'agriculture est",
        "start": 6448.93,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "largement contr\u00f4l\u00e9 par les lobbys mais",
        "start": 6451.89,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "il nous faut penser la question",
        "start": 6456.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "internationale dans la lutte contre le",
        "start": 6458.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique dans la lutte",
        "start": 6461.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contre la perte de biodiversit\u00e9 contre",
        "start": 6462.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la pollution de l'air est \u00e9videmment",
        "start": 6465.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a notamment notamment mais pas",
        "start": 6467.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "seulement par la r\u00e9gulation des \u00e9changes",
        "start": 6470.59,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "mais aussi par par le d\u00e9veloppement par",
        "start": 6473.5,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "le fait d'arr\u00eater de nuire \u00e0 chaque fois",
        "start": 6477.76,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "que nous participons \u00e0 l'extraction ou \u00e0",
        "start": 6480.55,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "l'extractivisme dans ces pays sur dot\u00e9es",
        "start": 6484.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "du point de vue de la biodiversit\u00e9",
        "start": 6488.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "nous nous mettons en danger on pourrait",
        "start": 6490.69,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "presque",
        "start": 6494.98,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "dans cette pand\u00e9mie consid\u00e9r\u00e9 que nous",
        "start": 6496.11,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "avons compris ou en tout cas il ya eu un",
        "start": 6500.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "rappel pour beaucoup que nous sommes une",
        "start": 6501.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "seule communaut\u00e9 humaine et que d'une",
        "start": 6504.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "certaine fa\u00e7on le geste individuel ou du",
        "start": 6506.58,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "geste individuel d\u00e9pend la sant\u00e9 et donc",
        "start": 6508.86,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 collective et il va falloir",
        "start": 6512.67,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "construire sur cette prise de conscience",
        "start": 6515.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il va falloir construire sur tous les",
        "start": 6519.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travaux que vous menez c'est vrai",
        "start": 6521.19,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "except\u00e9 le docteur perrineau kyi qui",
        "start": 6523.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "avait du mal \u00e0 trouver les bonnes",
        "start": 6528.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nouvelles dans les r\u00e9glementations",
        "start": 6530.25,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 6531.42,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "juste pour rappel le la transparence sur",
        "start": 6534.32,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes des firmes notamment des",
        "start": 6538.139,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "firmes de pesticides",
        "start": 6540.719,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "s\u00e9go dr qu'il obtenu devant la cour de",
        "start": 6542.06,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "justice europ\u00e9enne",
        "start": 6546.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s les monsanto peppers est",
        "start": 6547.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment toute la mobilisation",
        "start": 6549.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "citoyenne qui avait autour de \u00e7a mais la",
        "start": 6551.25,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne r\u00e9sistent toujours",
        "start": 6555.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'application du droit a m\u00eame une fois",
        "start": 6557.54,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "qu'il est dit reste toujours une",
        "start": 6559.8,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9",
        "start": 6563.159,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "et quand on pense \u00e0 ces \u00e9changes",
        "start": 6563.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "internationaux quand on pense au",
        "start": 6566.46,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mercosur",
        "start": 6568.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment aussi tous les",
        "start": 6568.8,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "pesticides les antibiotiques toutes les",
        "start": 6572.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "choses qui sont interdites en europe",
        "start": 6575.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais qui continuent \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans",
        "start": 6577.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le reste du monde",
        "start": 6580.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parfois m\u00eame des pesticides interdits en",
        "start": 6581.07,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "europe qui sont produits en europe est",
        "start": 6584.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "export\u00e9e dans le reste du monde",
        "start": 6586.199,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "il va falloir sortir de ce cynisme l\u00e0 et",
        "start": 6588.63,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "puis nous soutenons \u00e9videmment on",
        "start": 6591.96,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en la campagne qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6594.179,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e notamment par la fondation hulot",
        "start": 6597.119,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "sur ce qu'ils appellent la la clause",
        "start": 6599.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "miroir y'a qu'\u00e0 partir du moment",
        "start": 6603.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ou un pesticide est interdite",
        "start": 6604.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en europe on ne peut pas la port\u00e9e \u00e7a",
        "start": 6607.29,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "para\u00eet d'une d'une telle \u00e9vidence mais",
        "start": 6609.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "on est loin du compte que ce soit en",
        "start": 6613.139,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de pesticides en mati\u00e8re",
        "start": 6615.81,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "de deux m\u00e9dicaments en tout cas de",
        "start": 6618.039,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "produits m\u00e9dicamenteux pour les animaux",
        "start": 6621.249,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sains",
        "start": 6623.859,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "il ya globalement que le boeuf aux",
        "start": 6624.099,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "hormones qui a interdit sur le",
        "start": 6626.139,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "territoire europ\u00e9en",
        "start": 6628.629,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "un animal mort et aux antibiotiques pour",
        "start": 6629.619,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "occire plus vite ne se voit pas interdit",
        "start": 6632.559,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "de deux march\u00e9s europ\u00e9ens donc on \u00e0",
        "start": 6635.859,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'enjeu est \u00e9videmment de la r\u00e9forme de",
        "start": 6639.609,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la politique agricole commune c'est un",
        "start": 6642.369,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "combat c'est un combat tr\u00e8s dur et qui",
        "start": 6643.809,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ne renvoie aussi parfois la difficult\u00e9",
        "start": 6646.479,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "du moment",
        "start": 6650.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "incontestablement gr\u00e2ce \u00e0 ce que vous",
        "start": 6651.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faites",
        "start": 6653.799,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce que d'autres font on a gagn\u00e9",
        "start": 6654.599,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la bataille culturelle sur les",
        "start": 6657.549,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pesticides on a parl\u00e9 du glyphosate des",
        "start": 6659.019,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes on n'a pas en a gagn\u00e9 l\u00e0",
        "start": 6661.269,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la bataille culturelle sur l'agriculture",
        "start": 6664.329,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "paysanne \u00e9videmment sur le biologique",
        "start": 6666.669,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9 que nous avons aujourd'hui",
        "start": 6669.569,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 changer les pratiques et c'est",
        "start": 6672.039,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "finalement quand on discute ou canton",
        "start": 6674.439,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quand les politiques agricoles sont",
        "start": 6677.26,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9s qu'elle soit europ\u00e9enne ou",
        "start": 6678.939,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 6680.319,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "on le voit aujourd'hui \u00e7a reste la",
        "start": 6680.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cogestion de l'\u00e9tat avec la seule effet",
        "start": 6682.629,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "n\u00e9e sort les autres organisations et en",
        "start": 6685.299,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "appelle consulter maintenant un type la",
        "start": 6687.819,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "table pour ce soit plus \u00e9vident qu'on",
        "start": 6689.589,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "est dans une cogestion entre un syndicat",
        "start": 6692.229,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "qui a contribu\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ralisation de",
        "start": 6694.799,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "tous les march\u00e9s agricoles mondiaux et",
        "start": 6699.339,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de toutes les politiques europ\u00e9ennes au",
        "start": 6701.379,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment des paysans une politique",
        "start": 6703.179,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "agricole commune qui malgr\u00e9 les 12 13 14",
        "start": 6706.119,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "milliards d'euros par an d'argent public",
        "start": 6708.969,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si on prend l'argent europ\u00e9en depuis cet",
        "start": 6711.429,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "argent nationale a r\u00e9duit de moiti\u00e9 les",
        "start": 6713.379,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "paysans dans notre pays et vous avez vu",
        "start": 6717.309,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "les chiffres moins 30% sur les oiseaux",
        "start": 6720.189,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "70% sur les insectes un tiers",
        "start": 6722.489,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "40% des paysans qui vivent avec moins",
        "start": 6727.299,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "350 euros par mois un suicide tous les",
        "start": 6729.429,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jours ou tous les deux jours un mod\u00e8le",
        "start": 6732.579,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "totalement dingue tr\u00e8s co\u00fbteux et qui",
        "start": 6734.379,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit les paysans d'abord d\u00e9truit",
        "start": 6737.249,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l'agriculture et les sols d\u00e9truit",
        "start": 6740.769,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'environnement et nous fournit une",
        "start": 6742.449,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "alimentation",
        "start": 6744.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qui parfois nous inqui\u00e8te et parfois",
        "start": 6745.42,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous rend l\u00e0 donc on a deux canaux au",
        "start": 6747.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en et il faudra faire au",
        "start": 6751.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "niveau fran\u00e7ais parce que vous savez la",
        "start": 6753.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "place extr\u00eamement importante que joue la",
        "start": 6754.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france dans toutes les n\u00e9gociations sur",
        "start": 6757.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la politique agricole commune",
        "start": 6759.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est souvent la france qui donnent le",
        "start": 6760.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la du mod\u00e8le agricole europ\u00e9en",
        "start": 6763.66,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc il va falloir \u00eatre extr\u00eamement",
        "start": 6765.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 l\u00e0 dessus enfin \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit tout",
        "start": 6767.58,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "au long de vos interventions",
        "start": 6772.12,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 environnementale est une",
        "start": 6775.14,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "question \u00e9minemment social on l'a vu de",
        "start": 6778.09,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s violente pendant la corrida",
        "start": 6781.179,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "sa confirmer tout ce qu'on savait les",
        "start": 6784.84,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "plus touch\u00e9s sont les plus fragiles les",
        "start": 6788.469,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "facteurs de mort de comorbidit\u00e9 sont",
        "start": 6791.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 l'ob\u00e9sit\u00e9 sont li\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 6793.449,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "malbouffe sont li\u00e9s aux maladies",
        "start": 6796.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chroniques sont li\u00e9s \u00e0 la pollution de",
        "start": 6797.679,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'air sont li\u00e9es \u00e0 l'habitat insalubre",
        "start": 6800.77,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "sont li\u00e9es au lieu du du logement dans",
        "start": 6803.199,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "la ville ou \u00e0 la campagne",
        "start": 6809.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et donc il va nous falloir porter un",
        "start": 6810.85,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "agenda \u00e0 la fois de l'environnement de",
        "start": 6814.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sant\u00e9 et du social qui soit un m\u00eame",
        "start": 6817.75,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "agenda et c'est pourquoi moi je",
        "start": 6820.84,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait plusieurs fois que j'en parlais",
        "start": 6823.929,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "avec mon \u00e9quipe on travaille dessus",
        "start": 6827.65,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e d'une dune s\u00e9cu la s\u00e9cu",
        "start": 6829.87,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le social issu de l'apr\u00e8s",
        "start": 6833.469,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "guerre c'\u00e9tait \u00e0 la fois trait\u00e9 de la",
        "start": 6835.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "question du travail traiter de la",
        "start": 6838.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "question de la sant\u00e9 dans une approche \u00e0",
        "start": 6840.4,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "la fois de responsabilit\u00e9 collective de",
        "start": 6844.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "protection collective et de solidarit\u00e9 \u00e0",
        "start": 6847.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de la nation",
        "start": 6850.6,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "il va falloir maintenant int\u00e9grer la",
        "start": 6852.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question de l'environnement parce qu'il",
        "start": 6854.469,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est inadmissible que on soit dans des",
        "start": 6856.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "combats qui n'en finissent plus sur la",
        "start": 6859.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "reconnaissance des maladies",
        "start": 6861.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "professionnelles que les fran\u00e7aises et",
        "start": 6862.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui sont expos\u00e9s aux effets",
        "start": 6865.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "du d\u00e9r\u00e8glement climatique ou de la",
        "start": 6868.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pollution de l'air",
        "start": 6870.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soit doivent se d\u00e9brouiller avec les",
        "start": 6871.6,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "assurances priv\u00e9es ou au fond ne",
        "start": 6874.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficie pas d'un assureur d'une",
        "start": 6877.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "garantie d'une protection",
        "start": 6879.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc si on veut y compris pour pousser \u00e0",
        "start": 6881.32,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sortir d'une logique strictement de",
        "start": 6885.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soins \u00e0 aller vers une logique je ne",
        "start": 6888.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tombe pas malade il va falloir que au",
        "start": 6890.71,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fond on met en \u00e9vidence ce sujet de la",
        "start": 6893.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 environnementale et qu'on le mette",
        "start": 6896.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en \u00e9vidence dans nos capacit\u00e9s de",
        "start": 6898.9,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 de politique publique et de",
        "start": 6902.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "protection c'est pour \u00e7a que moi je",
        "start": 6904.93,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "souhaite que nous r\u00e9fl\u00e9chissions",
        "start": 6907.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "collectivement \u00e0 une s\u00e9cu qui soit aussi",
        "start": 6907.98,
        "duration": 9.25
    },
    {
        "text": "une s\u00e9cu de l'environnement enfin je",
        "start": 6912.07,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "vous invite si certaines certains noms",
        "start": 6917.23,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ne l'ont pas fait \u00e0 lire eloi laurent",
        "start": 6919.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "eloi laurent comme vous savez il a sorti",
        "start": 6922.23,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "un bouquin n'y a pas tr\u00e8s longtemps",
        "start": 6924.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui dit qui vise finalement \u00e0 dire est",
        "start": 6925.96,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "ce que l'indicateur de richesse on sait",
        "start": 6929.23,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "tous les travers et tous les tous les",
        "start": 6934.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9fauts du pipe mais est ce que",
        "start": 6936.16,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "finalement l'indicateur de prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 6938.41,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "collective serait pas finalement le",
        "start": 6942.79,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de vie et la qualit\u00e9 de vie",
        "start": 6946.62,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "au fond de mettre la sant\u00e9 au coeur de",
        "start": 6949.24,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation de notre richesse",
        "start": 6953.68,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "collective tant la sant\u00e9 repr\u00e9sente \u00e0 la",
        "start": 6955.96,
        "duration": 9.63
    },
    {
        "text": "fois la protection de la nature la",
        "start": 6961.27,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "protection l'\u00e9volution \u00e9vidente et",
        "start": 6965.59,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "terriblement n\u00e9cessaire de l'\u00e9levage",
        "start": 6969.88,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "temps la sant\u00e9 ne dit pas aussi beaucoup",
        "start": 6972.75,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur notre solidarit\u00e9 sur la",
        "start": 6976.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "question des in\u00e9galit\u00e9s qu'elle soit",
        "start": 6979.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "territoriale sociale et donc finalement",
        "start": 6980.95,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chir parce que la sant\u00e9",
        "start": 6984.55,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "tellement ann\u00e9e environnementale",
        "start": 6988.77,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tellement \u00e0 l'aise social",
        "start": 6990.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est donc tellement avec",
        "start": 6992.35,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques deviennent",
        "start": 6994.09,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "le vrai indicateur de notre richesse ou",
        "start": 6996.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de notre prosp\u00e9rit\u00e9 collective",
        "start": 6999.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 merci infiniment \u00e0 toutes les",
        "start": 7001.3,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "intervenantes \u00e0 tous les intervenants",
        "start": 7004.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait extr\u00eamement riche on n'a pas pu",
        "start": 7006.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9changer comme on le voulait avec celles",
        "start": 7009.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et ceux qui nous ont regard\u00e9s",
        "start": 7011.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais parce que vous exposez des",
        "start": 7013.51,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "passionnants donc merci infiniment",
        "start": 7015.94,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "les mercian ton animations merci david",
        "start": 7020.58,
        "duration": 12.36
    },
    {
        "text": "et un feeling qui organise tout \u00e7a merci",
        "start": 7026.53,
        "duration": 6.41
    }
]