[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.28,
        "duration": 10.0
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et toutes et merci d'\u00eatre",
        "start": 8.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce soir pour parler d'un sujet \u00f4",
        "start": 11.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "combien important qu'il y ait l'enfance",
        "start": 13.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "laplane de l'enfance dans notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 15.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans mon politiques publiques de",
        "start": 17.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'enfance plac\u00e9 mais pas que quand les",
        "start": 18.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "enfants quand les parents sont",
        "start": 21.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillants l'\u00e9tat devient le parent par",
        "start": 22.619,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "substitution de ses enfants et alors",
        "start": 25.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'on a l'habitude de dire que ce sont",
        "start": 27.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nos enfants on parle de nos enfants et",
        "start": 30.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "bien finalement on n'a peut-\u00eatre plus",
        "start": 32.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'enfants qu'on ne le pense puisque tous",
        "start": 34.559,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces enfants plac\u00e9s sont aussi nous un",
        "start": 36.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peu nos enfants sous notre",
        "start": 38.789,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 collective mais",
        "start": 40.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui force est de constater que",
        "start": 42.089,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la france n'est pas du tout au rendez",
        "start": 43.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous de la politique de l'enfance et",
        "start": 44.909,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est ce dont on va discuter avec mes",
        "start": 46.8,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "deux invit\u00e9s dont je suis mais alors",
        "start": 48.899,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "super fan je vous dis d'entr\u00e9e alors je",
        "start": 50.719,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "commence par toi ali yasin aux phoques",
        "start": 53.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "un militant infatigable de la question",
        "start": 55.649,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la protection de l'enfance ancien",
        "start": 58.44,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "enfant plac\u00e9 auteur d'un livre qui",
        "start": 59.969,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "s'appelle nan l'enfer des foyers et qui",
        "start": 61.769,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en film que je vous",
        "start": 64.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conseille vraiment de regarder d'affich\u00e9",
        "start": 66.479,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "juste derri\u00e8re l'enfant personnes avec",
        "start": 69.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "andrea bescond et je vais le cas et",
        "start": 72.12,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "isabelle carr\u00e9 et \u00e0 ma droite a plus",
        "start": 74.52,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qu'appr\u00e9ci\u00e9 cin\u00e9lu qu'appelle t s\u00e9n\u00e9 je",
        "start": 78.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis ancien enfant plac\u00e9 et puis",
        "start": 81.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "maintenant b\u00e9n\u00e9volat associatif dans une",
        "start": 82.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "association d'anciens enfants plac\u00e9s",
        "start": 85.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc je suis assez mobilis\u00e9 l\u00e0 dessus",
        "start": 87.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur ces questions l\u00e0 voil\u00e0 il fait m\u00eame",
        "start": 89.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sentation ma place c'est trop bien",
        "start": 90.9,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "donc je propose qu'on commence",
        "start": 92.28,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "par discuter un peu d\u00e9j\u00e0 quel est le",
        "start": 95.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "constat aujourd'hui si vous deviez",
        "start": 98.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer un peu la situation des enfants",
        "start": 99.8,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s qui ont plus se connaissent et \u00e7a",
        "start": 102.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur intimement qu'est ce que",
        "start": 104.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous diriez en trois quatre phrases",
        "start": 106.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vraiment comment vous r\u00e9sumeriez le",
        "start": 108.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parcours d'un enfant cass\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 110.34,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui veut commencer",
        "start": 111.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le parcours d'un enfant plac\u00e9 je pense",
        "start": 114.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il est extr\u00eamement mal g\u00e9r\u00e9 et",
        "start": 116.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'avancerai m\u00eame en fait qu'on peut \u00eatre",
        "start": 118.19,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en d\u00e9but de 2e t\u00eate de crise humanitaire",
        "start": 119.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en tout cas on est en d\u00e9but de crise",
        "start": 122.19,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "sociale pour",
        "start": 123.6,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "les enfants plac\u00e9s je pense qu'on va",
        "start": 124.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pouvoir parler un moment de crise",
        "start": 126.29,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "humanitaire parce que c'est",
        "start": 127.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "oui parce que c'est la question des",
        "start": 130.989,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s elle et \u00e0 l'implication",
        "start": 133.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "elle est dans le croisement de plusieurs",
        "start": 134.95,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "crises crise du logement crise la",
        "start": 137.93,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 fait remonter des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 140.45,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "etc et on remarque en fait que plus le",
        "start": 142.099,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "temps passe et c'est pire toujours pire",
        "start": 145.849,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "est comment dire",
        "start": 148.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il ya toujours pas eu d'am\u00e9lioration",
        "start": 151.06,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame si \u00e0 chaque quinquennat il ya une",
        "start": 153.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nouvelle loi \u00e7a se d\u00e9grade la situation",
        "start": 155.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la situation se d\u00e9grader",
        "start": 157.79,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bah force est de constater que \u00e7a",
        "start": 159.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'avance pas et m\u00eame dans les",
        "start": 161.959,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "propositions il ya un manque de s\u00e9rieux",
        "start": 162.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je pense de la part de certains et",
        "start": 165.319,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "certaines enfin oui certains et",
        "start": 167.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "certaines candidates qui en fait ne",
        "start": 168.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parle pas clairement du sujet de",
        "start": 170.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'enfance n'arrive pas \u00e0 le mobiliser et",
        "start": 171.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "surtout n'en font pas une id\u00e9e c'est \u00e0",
        "start": 174.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire on prend l'enfant comme objet pas",
        "start": 176.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comme sujet de lui m\u00eame et apr\u00e8s sur",
        "start": 178.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "toutes les questions de tout ce qui est",
        "start": 181.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance etc c'est devenu",
        "start": 182.93,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "un angle mort en fait c'est devenu",
        "start": 185.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un param\u00e8tre alors que \u00e7a devrait \u00eatre",
        "start": 187.209,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "un sujet complet est vraiment bien",
        "start": 189.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ficel\u00e9 dans les programmes",
        "start": 192.739,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "et puis ces enfants plac\u00e9s finalement on",
        "start": 194.209,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "les entend que r\u00e9cemment",
        "start": 195.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "depuis que toi tu prends la parole on",
        "start": 197.41,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "entend un peu ce sujet l\u00e0 mais pour",
        "start": 199.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'instant c'\u00e9tait un sujet qui \u00e9tait",
        "start": 201.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tabou tr\u00e8s silencieux dans la",
        "start": 202.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et on mesure quand m\u00eame un peu",
        "start": 205.1,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'avanc\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 avait l\u00e0 la",
        "start": 206.78,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re dont elle g\u00e8re ses enfants dont",
        "start": 208.819,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ils traitent d\u00e9j\u00e0 merci beaucoup",
        "start": 210.769,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sandrine pour cette annotation gens",
        "start": 212.299,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9chants 38 pour la pour la premi\u00e8re",
        "start": 213.739,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fois dans le cadre d'une \u00e9lection",
        "start": 216.709,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on a des candidats et des",
        "start": 217.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "candidates qui se saisisse enfin de ce",
        "start": 219.769,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sujet je dois dire que c'est rare que je",
        "start": 222.019,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "commence des interventions avec une note",
        "start": 224.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "positive et active analystes souvent en",
        "start": 225.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral quand on m'a invit\u00e9 pour parler",
        "start": 228.32,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "de choses qui sont douloureuses et",
        "start": 229.79,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 c'est ce que je ferai juste",
        "start": 230.959,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s mais quand m\u00eame souligner \u00e7a parce",
        "start": 232.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "que je note cette am\u00e9lioration et j'en",
        "start": 234.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "suis m\u00eame tr\u00e8s heureux je sais que",
        "start": 236.989,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "d'autres partis politiques d'autres",
        "start": 238.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "candidats candidates ont \u00e9galement envie",
        "start": 240.47,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "de se positionner sur cette th\u00e9matique",
        "start": 242.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment \u00e7a ne fait que servir nos",
        "start": 244.209,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats et les int\u00e9r\u00eats des enfants",
        "start": 247.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "alors merci pour \u00e7a je pense que lucas a",
        "start": 248.299,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "raison le constat est que la situation",
        "start": 250.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "se d\u00e9grade aujourd'hui de semaine en",
        "start": 252.44,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "semaine",
        "start": 254.81,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "confinement le colis est \u00e9videmment pas",
        "start": 255.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour rien on a not\u00e9 une augmentation",
        "start": 257.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quente du nombre d'enfants plac\u00e9s \u00e0",
        "start": 259.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance par",
        "start": 261.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 judiciaire sans que le",
        "start": 263.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de protection de l'enfance ne",
        "start": 265.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soit r\u00e9ellement en capacit\u00e9 de les",
        "start": 267.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "accueillir on est confront\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 269.08,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "situations nouvelles",
        "start": 270.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi par exemple j'ai \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 271.39,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "naissance donc dans les ann\u00e9es en",
        "start": 273.73,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "1994 j'en suis sortie en 2012 \u00e0 l'\u00e2ge de",
        "start": 276.06,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "18 ans et il y adeux des probl\u00e9matiques",
        "start": 280.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "actuelles que j'en avais moi mon \u00e9poque",
        "start": 283.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par exemple jamais rencontr\u00e9 le",
        "start": 285.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "placement des environs rise h\u00f4tel",
        "start": 287.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "typiquement est une probl\u00e9matique",
        "start": 289.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e0 laquelle on n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 290.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s en termes g\u00e9n\u00e9ration mais \u00e7a",
        "start": 293.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je pense qu'il ya un gros gros sujets",
        "start": 295.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "autour du confinement et de la violence",
        "start": 296.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur les enfants et de la gestion",
        "start": 297.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notamment des enfants plac\u00e9s mais aussi",
        "start": 299.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de la vie reste m\u00eame chez des enfants",
        "start": 301.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas encore plac\u00e9 et je pense",
        "start": 303.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 pour l'instant on n'a pas du tout",
        "start": 305.26,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mesurer les cons\u00e9quences et les",
        "start": 306.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "implications set commence parce que le",
        "start": 308.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de protection de l'enfance vu sa",
        "start": 310.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fragilit\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fragile avant la",
        "start": 312.01,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de pand\u00e9mie",
        "start": 314.14,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il est clairement",
        "start": 315.63,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9truits il n'y a plus de sous enfin le",
        "start": 317.61,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de protection de l'enfance ne",
        "start": 319.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut plus faire face aux demandes en",
        "start": 321.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout cas aux d\u00e9cisions de justice qui",
        "start": 323.98,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ordonne la protection de certains",
        "start": 325.36,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "donneurs pour exemple \u00e0 marseille dans",
        "start": 326.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les bouches du rh\u00f4ne 750 enfants",
        "start": 328.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "attendent qu'une place se lib\u00e8re pour",
        "start": 330.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre extrait de leur",
        "start": 333.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "environnement familial et \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 335.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par la puissance publique en alsace",
        "start": 337.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est 300 enfants qui sont concern\u00e9s par",
        "start": 338.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le manque de place et qui attendent eux",
        "start": 341.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi que des structures secret pour",
        "start": 342.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00eatre accueilli et \u00e7a malheureusement des",
        "start": 344.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "exemples comme cela et des chiffres",
        "start": 346.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aussi dramatique que cela dans beaucoup",
        "start": 348.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de d\u00e9partements \u00e7a devient une norme ce",
        "start": 349.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9tait pas le cas auparavant c'est",
        "start": 351.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que entre le moment o\u00f9 le juge",
        "start": 352.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des enfants d\u00e9cide de prot\u00e9ger un enfant",
        "start": 354.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et donc de le confier au service des",
        "start": 356.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dossiers en france comme c'est le cas",
        "start": 358.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour 170 mille enfants actuellement",
        "start": 359.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 et bien il peut se passer jusqu'\u00e0",
        "start": 361.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un an deux ans d'attentes avant qu'une",
        "start": 364.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "place se lib\u00e8re pour que cette",
        "start": 367.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "protection soit r\u00e9ellement et sachant qu",
        "start": 368.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on n est pas rien un pays extr\u00eamement",
        "start": 370.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "riche qui a \u00e9t\u00e9 capable de d\u00e9bloquer des",
        "start": 371.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "milliards d'euros pour le plan de",
        "start": 374.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "relance mais qui n'a pas \u00e9t\u00e9 capable de",
        "start": 375.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9bloquer plusieurs millions d'euros",
        "start": 377.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er de nouveaux \u00e9tablissements",
        "start": 379.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "enfin moi je juge que l\u00e0 on est quand",
        "start": 380.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame sur un scandale qui n'est pas des",
        "start": 382.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moindres et qui a des cons\u00e9quences",
        "start": 384.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dramatique je rappelle quand",
        "start": 386.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame et je finirai l\u00e0 dessus que la",
        "start": 388.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re un de nos camarades un",
        "start": 390.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "enfant plac\u00e9 dans un h\u00f4tel livr\u00e9 \u00e0",
        "start": 392.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 est mort comme \u00e7a a",
        "start": 395.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le cas pour d'autres enfants plac\u00e9s",
        "start": 398.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que justement la puissance",
        "start": 399.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "publique n'est pas capable le foutu de",
        "start": 402.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'organiser correctement pour leur venir",
        "start": 404.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en aide et donc ses cons\u00e9quences c'est",
        "start": 406.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi la mort voil\u00e0 quand on parle de",
        "start": 408.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "750 enfants qui sont en lice d'attentes",
        "start": 410.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire concr\u00e8tement qu'ils sont",
        "start": 412.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans leur famille dans leur famille",
        "start": 413.77,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficients dans leur famille",
        "start": 415.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maltraitant dysfonctionnel et qu'ils",
        "start": 417.15,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "peuvent attendre plusieurs mois dans ces",
        "start": 419.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "familles l\u00e0 en attendant un placement",
        "start": 422.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est donc ce sont des mois de souffrance",
        "start": 423.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui sont qui ne sont pas \u00e9viter \u00e0 ses",
        "start": 425.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "enfants alors il ya une premi\u00e8re",
        "start": 428.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 429.79,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "que j'ai vu passer tout \u00e0 l'heure je me",
        "start": 431.8,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "souviens plus du pseudo qui \u00e9tait",
        "start": 433.569,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "comment sont recrut\u00e9s les familles",
        "start": 435.009,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'accueil et quels sont les crit\u00e8res de",
        "start": 436.78,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection c'est famille d'accueil",
        "start": 440.199,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "qu'elle et de l'accompagnement de ces",
        "start": 441.819,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "familles d'accueil est ce que vous",
        "start": 443.08,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pourriez nous parlez vous des familles",
        "start": 444.159,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "d'accueil que vous avez rencontr\u00e9es et",
        "start": 445.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du probl\u00e8me que l'on a aujourd'hui et",
        "start": 446.8,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "comment on pourrait r\u00e9former \u00e7a",
        "start": 448.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "alors moi je j'ai \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans le 29",
        "start": 450.599,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "dans le finist\u00e8re et j'ai eu plusieurs",
        "start": 454.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "familles d'accueil c'est surtout eu des",
        "start": 456.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bons liens avec ma derni\u00e8re femme",
        "start": 458.47,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d'accueil et elle m'avait expliqu\u00e9",
        "start": 460.0,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'elle avait eu une formation de deux",
        "start": 461.319,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ans pendant laquelle elle peut",
        "start": 462.55,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "accueillir des enfants et apr\u00e8s la",
        "start": 464.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plusieurs autres formations pendant que",
        "start": 466.719,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l \u00e0 son droit de travailler en tant",
        "start": 468.639,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "qu'assistant de familiale mais elle",
        "start": 470.59,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "explique bien qu'au niveau de la",
        "start": 473.86,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "formation et des choses qui manquaient",
        "start": 474.729,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ou des choses un peu trop peut-\u00eatre",
        "start": 475.78,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 etc et que des fois des",
        "start": 477.849,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "travailleuses comme elle en fait tu",
        "start": 482.219,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "pouvais peut-\u00eatre prendre \u00e0 la lettre ce",
        "start": 483.729,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on leur avait dit c'est \u00e0 dire tiens",
        "start": 486.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'enfant et il r\u00e9agit comme \u00e7a parce",
        "start": 488.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'il ya \u00e9crit sur dans mon cours qui va",
        "start": 490.15,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir comme \u00e7a \u00e7a peut amener des fois",
        "start": 492.25,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "des situations un peu compliqu\u00e9 mais",
        "start": 494.259,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "c'est alors ces familles elles sont",
        "start": 497.49,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "recrut\u00e9es",
        "start": 499.36,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "moi tout ce que j'ai pu voir en tout cas",
        "start": 500.8,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9partement \u00e7a s'adressait",
        "start": 501.909,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "surtout \u00e0 des personnes ayant des moyens",
        "start": 502.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ayant une vie stable classe moyenne",
        "start": 505.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre classe moyenne sup\u00e9rieure et",
        "start": 507.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "environ 50 ans il n'y a pas d'ouverture",
        "start": 509.349,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 n'y a pas d'ouverture aux couples",
        "start": 511.93,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "homosexuels et en plus la pr\u00e9vention",
        "start": 513.849,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "enfin on va dire moi dire la publicit\u00e9",
        "start": 517.599,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pour s'engager dans ce m\u00e9tier l\u00e0 elle se",
        "start": 520.089,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "fait surtout aupr\u00e8s de femmes de 50 ans",
        "start": 522.31,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "et les hommes sont un peu moins",
        "start": 524.82,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "encourag\u00e9s \u00e0 aller dedans et surtout",
        "start": 527.399,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "d'un certain niveau social moi j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 529.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 une famille d'accueil relais",
        "start": 531.04,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me d'accueil chez qui on va quand",
        "start": 532.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "notre dame d'accueil part en cong\u00e9 en",
        "start": 534.459,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "cong\u00e9 un salari\u00e9 et c'\u00e9tait une",
        "start": 536.649,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "une femme en fait qu'ils n'\u00e9taient pas",
        "start": 539.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s riche non plus et je me suis dit en",
        "start": 541.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allant chez elle je suis s\u00fbr que va pas",
        "start": 544.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tenir et en fait c'est ce qui s'est",
        "start": 546.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 c'est que avec tout",
        "start": 547.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'investissement qu'on doit faire et",
        "start": 549.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "surtout le salaire qui n'est pas assez",
        "start": 550.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 il ya de la poche personnes fin de",
        "start": 552.76,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9pars on va dire des voil\u00e0 qui",
        "start": 556.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "rentrent en jeu juste pour dire quand",
        "start": 559.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame que le statut de famille d'accueil",
        "start": 561.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est un statut salari\u00e9 que les",
        "start": 562.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "personnes doivent donc ne pas avoir",
        "start": 564.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'autres travaillent pour accueillir les",
        "start": 566.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enfants et que c'est un des sujets",
        "start": 568.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'ailleurs puisque \u00e7a veut dire qu'il",
        "start": 570.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut se consacrer est malsain l'une des",
        "start": 572.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9s c'est aussi ce qui participe",
        "start": 574.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au constat qu'on peut faire avec lucas",
        "start": 576.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9chec total de notre syst\u00e8me de",
        "start": 578.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance c'est que",
        "start": 580.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on conna\u00eet une grave crise",
        "start": 581.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "de p\u00e9nurie dans mon m\u00e9tier de famille",
        "start": 583.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'accueil on a sur les quatre prochaines",
        "start": 585.459,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 40 % d'entre elles parce que",
        "start": 588.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est majoritairement des femmes lucas",
        "start": 590.709,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'a rappel\u00e9 qu'ils vont partir \u00e0 la",
        "start": 592.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "retraite sans \u00eatre remplac\u00e9s 40 % de",
        "start": 593.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "familles d'accueil quoi tunisie sans",
        "start": 596.529,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "\u00eatre remplac\u00e9s par ces deux rondes il ya",
        "start": 597.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une crise des vocations une p\u00e9nurie de",
        "start": 599.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "recrutement le m\u00e9tier n'int\u00e9resse que",
        "start": 601.93,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "peu de monde et les conditions pour",
        "start": 604.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvoir l'exercer sont extr\u00eamement",
        "start": 607.089,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "restrictives tu l'as dit tu ne peut pas",
        "start": 608.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cumuler cet emploi de faibles d'accueil",
        "start": 611.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avec une autre activit\u00e9 professionnelle",
        "start": 613.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce qui fait que tu es totalement d\u00e9di\u00e9 \u00e0",
        "start": 614.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'accueil des enfants plac\u00e9s chez toi",
        "start": 617.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais tu as typiquement une femme ou en",
        "start": 620.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tout cas un parent qui aurait une",
        "start": 622.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 professionnelle au quotidien en",
        "start": 625.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "35 heures \u00e7a ne l'emp\u00eachent pas",
        "start": 627.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'apporter d'\u00e9ducation bien s\u00fbr son",
        "start": 629.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "enfant de rencontrer les familles",
        "start": 631.0,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'accueil on serait sur des crit\u00e8res",
        "start": 632.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi restrictifs nous aurait que l'une",
        "start": 633.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des propositions qu'on formule c'est de",
        "start": 635.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoir permettre \u00e0 des personnes en",
        "start": 637.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situation d'emploi en mi temps ou \u00e0",
        "start": 639.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "temps partiel de pouvoir pr\u00e9tendre \u00e0",
        "start": 641.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'obtention d'un agr\u00e9ment",
        "start": 643.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est une demande qui est",
        "start": 644.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "formul\u00e9e aupr\u00e8s des services dette",
        "start": 645.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 l'enfance pour accueillir des",
        "start": 647.68,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s chez elle est donc ramen\u00e9",
        "start": 651.01,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "du sang neuf dans dans ce dans ces",
        "start": 653.529,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "professions famille d'accueil selon les",
        "start": 655.899,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "normes",
        "start": 658.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "siona les lignes directrices on va dire",
        "start": 659.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'il concerne les enfants plac\u00e9s dans",
        "start": 661.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le monde produite par l'onu c'est le",
        "start": 663.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "placement en tout cas les modalit\u00e9s de",
        "start": 666.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "placement les plus protectrices des",
        "start": 668.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats des besoins et des droits de",
        "start": 670.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'enfant et donc c'est hyper important",
        "start": 672.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'on ait une r\u00e9flexion sur",
        "start": 675.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "urgente d'ailleurs sur la mani\u00e8re dont",
        "start": 676.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on peut s'organiser pour renforcer ce",
        "start": 679.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier l\u00e0 parce que perdre 40% de nos",
        "start": 682.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "familles d'accueil c'est perdre aussi",
        "start": 684.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "40% de kaka passe-t-il alors et on sait",
        "start": 685.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que c'est l'un des probl\u00e8mes les plus",
        "start": 688.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "criants aujourd'hui en protection de",
        "start": 690.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'enfance sur la formation de ces",
        "start": 691.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "professionnels du social puisqu'elles",
        "start": 693.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont officiellement consid\u00e9r\u00e9s comme",
        "start": 695.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travailleuse sociale l\u00e0 c'est pareil on",
        "start": 697.84,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "a un vrai probl\u00e8me on a un probl\u00e8me de",
        "start": 700.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vraies carences logiquement elle devrai",
        "start": 701.55,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 le syst\u00e8me ait est mal",
        "start": 704.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 avoir un dipl\u00f4me d'\u00e9tat",
        "start": 706.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'assistant familial se dire que le",
        "start": 708.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislateur placement life stories s",
        "start": 709.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "agissait juste avant \u00e7a existe le",
        "start": 711.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislateur a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un dipl\u00f4me",
        "start": 713.86,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat l'assistante d'assistant familial",
        "start": 716.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui vise \u00e0 leur apporter une formation",
        "start": 718.77,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la plus compl\u00e8te notamment sur le",
        "start": 721.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'enfant les droits de",
        "start": 723.19,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'enfant et ses enfants toutes les",
        "start": 724.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s li\u00e9es aux enfants plac\u00e9s et",
        "start": 725.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc d'\u00eatre suffisamment arm\u00e9e pour",
        "start": 727.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pouvoir accueillir des enfants sous",
        "start": 728.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "protection shevell ce dipl\u00f4me d'\u00e9tat",
        "start": 732.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'assistant familial n'est pas",
        "start": 734.77,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "obligatoire pour obtenir un agr\u00e9ment",
        "start": 735.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la seule chose qui est obligatoire pour",
        "start": 737.91,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "les faibles d'accueil c'est une",
        "start": 740.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "formation de 300 heures ce qui est",
        "start": 741.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement peu qui est d'ailleurs de",
        "start": 743.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plus en plus c'est dans deux dans de",
        "start": 746.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nombreux d\u00e9partements n'est parfois pas",
        "start": 748.42,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "mises en oeuvre que m\u00eame le minimum",
        "start": 750.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'est toujours pas encore oeuvre",
        "start": 751.95,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "notamment en mati\u00e8re de formats web il",
        "start": 754.42,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ya une chose dont vous avez pas parl\u00e9",
        "start": 756.13,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mais dont on avait parl\u00e9",
        "start": 757.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lorsqu'on avait \u00e9chang\u00e9 la sueur \u00e0",
        "start": 759.09,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d'autres occasions c'est qu'en plus ces",
        "start": 761.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "familles d'accueil at on laiss\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 763.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "seul cirque eux elles sont laiss\u00e9es",
        "start": 764.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "seules isol\u00e9es il n'y a pas de lieu par",
        "start": 767.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exemple n'y a pas de maison de l'enfance",
        "start": 769.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comme on pourrait imaginer dans les",
        "start": 770.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements dans les grandes villes un",
        "start": 772.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peu partout o\u00f9 ces familles d'accueil",
        "start": 773.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "viennent de trouver des professionnels",
        "start": 775.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour les accompagner quand elle craque",
        "start": 776.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aux grandes c'est trop dur et bien",
        "start": 778.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'elle puisse parler des difficult\u00e9s",
        "start": 780.37,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qu'elles puissent aussi avoir des temps",
        "start": 781.45,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de collectifs pour \u00e9changer ensemble sur",
        "start": 784.62,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re enfin sur la politique de",
        "start": 787.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'enfance etc et tout \u00e7a en fait",
        "start": 790.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'existe pas se dire qu'on les laisse",
        "start": 791.62,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "tout seul face \u00e0 ces dangers",
        "start": 792.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "restent des femmes qui sont issus de",
        "start": 795.87,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "classes extr\u00eamement populaire quand on a",
        "start": 798.22,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "connu la vague de d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 800.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement dans le nord de la",
        "start": 802.68,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "france on a not\u00e9 une augmentation de",
        "start": 804.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nombre de postulantes au m\u00e9tier de",
        "start": 806.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "famille d'accueil c'est des femmes qui",
        "start": 808.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "essentiellement avait tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 809.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de d'argent elles font partie",
        "start": 811.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des couches sociales les plus",
        "start": 813.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9es dont c'est pas anodin",
        "start": 814.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que ce soient des femmes",
        "start": 816.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "issues de classes les plus d\u00e9favoris\u00e9es",
        "start": 817.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui s'occupe d'enfants \u00e9galement peut",
        "start": 818.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aussi des graisses des pep des plus",
        "start": 820.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s il ya un peu une solidarit\u00e9",
        "start": 823.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de classe finalement mati\u00e8re de",
        "start": 824.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "protection de nos portes car",
        "start": 826.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante \u00e0 analyser mais en effet",
        "start": 827.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elles sont peu consid\u00e9rer quand elle",
        "start": 828.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand elle participe aux r\u00e9unions",
        "start": 830.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quip\u00e9 \u00e0 l'aide sociale \u00e0 l'enfance la",
        "start": 832.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des familles d'accueil nous",
        "start": 834.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "disent subir un m\u00e9pris de la part de",
        "start": 835.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "leurs coll\u00e8gues \u00e9ducateurs assistantes",
        "start": 838.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sociales chef juste sa famille d'accueil",
        "start": 840.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je n'ai pas directrice cette ann\u00e9e",
        "start": 842.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "encore le poids de l'histoire qui p\u00e8se",
        "start": 845.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sur leurs \u00e9paules on sait que c'est un",
        "start": 847.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "truc est traditionnellement f\u00e9minins g7",
        "start": 848.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est une tradition fran\u00e7aise d'ailleurs",
        "start": 850.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que les m\u00e8res nourrici\u00e8res oui c'est \u00e7a",
        "start": 852.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "a bien s\u00fbr est typiquement fran\u00e7ais 1",
        "start": 853.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand les femmes qui habitait dans la",
        "start": 855.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "creuse dans le morvan ou autres se",
        "start": 858.19,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "rendaient \u00e0 pour donner le sein aux",
        "start": 859.75,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "enfants m\u00eame les bretonnes",
        "start": 861.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc c'est un peu \u00e7a tire c'est le",
        "start": 863.42,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier de famille d'accueil il a h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 866.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il a c'est l'h\u00e9ritage de ce qu'on",
        "start": 867.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "appelait \u00e0 l'\u00e9poque les nourrices et",
        "start": 870.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc de fait le poids de l'histoire",
        "start": 871.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui perdure et donc leur place",
        "start": 873.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement bon je vous propose de",
        "start": 875.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire des r\u00e9ponses un tout petit peu",
        "start": 878.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus courte parce qu'elle est l'alli\u00e9e",
        "start": 879.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux pardon je te donne la parole",
        "start": 881.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "juste apr\u00e8s milliards \u00e9colo entre ici",
        "start": 883.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'il ya un encadrement digne et secure",
        "start": 884.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on en est loin bon peut-\u00eatre qu'on peut",
        "start": 886.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "se dire m\u00eame que ce serait une des",
        "start": 887.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res propositions apport\u00e9es tr\u00e8s",
        "start": 888.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fortement et l'id\u00e9e est de la porter",
        "start": 890.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans cette dans cette campagne",
        "start": 893.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle outre le sujet de",
        "start": 894.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'enfance et de la protection de",
        "start": 896.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'enfance le fait que ces familles",
        "start": 898.23,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d'accueil qui sont quand m\u00eame des",
        "start": 899.61,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "professionnels en premi\u00e8re ligne qui ont",
        "start": 900.51,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 les femmes au premier de corv\u00e9e",
        "start": 902.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pendant la crise du coc vide et bien",
        "start": 903.83,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "soir massivement revaloris\u00e9es que leur",
        "start": 906.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00f4le leur place et leur accompagnement",
        "start": 908.07,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "soit une priorit\u00e9",
        "start": 909.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je vais rebondir l\u00e0 dessus parce",
        "start": 911.33,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qu'en fait les ya aussi un risque de",
        "start": 913.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisation d\u00e9j\u00e0 on voit que au",
        "start": 915.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "niveau de la sant\u00e9 de la",
        "start": 918.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation qui ont d\u00e9centraliser",
        "start": 919.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "puis on re des lagons rhodes et l'\u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 920.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "partout alors quand tu parle de",
        "start": 922.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation juste pour que les gens",
        "start": 923.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent le sache aujourd'hui",
        "start": 926.1,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la protection enfant c'est une",
        "start": 927.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des d\u00e9partements \u00e7a veut",
        "start": 928.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc dire que selon que vous \u00eates dans",
        "start": 930.87,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le tarn en corr\u00e8ze o\u00f9 dans nord vous",
        "start": 932.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'avez pas les m\u00eames droits en tant",
        "start": 933.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'enfants et donc c'est je crois que",
        "start": 935.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est toi liesse tout \u00e0 l'heure qui",
        "start": 937.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "disait c'est pas parce que nous sommes",
        "start": 939.27,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mineures que nous avons des droits",
        "start": 940.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mineurs et la recentralisation c'est un",
        "start": 941.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des enjeux tr\u00e8s importants en france et",
        "start": 944.52,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "dans le mois",
        "start": 947.16,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "j'allais venir en fait c'est un peu sur",
        "start": 948.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cette atomisation de la protection",
        "start": 949.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "enfance d\u00e9j\u00e0 n'y a pas de statut on va",
        "start": 951.17,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "dire nationale mais en plus dans les",
        "start": 952.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dires dans les services d\u00e9partementaux",
        "start": 954.52,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "il ya un peu un management comme dans",
        "start": 957.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une entreprise c'est \u00e0 dire que moi ma",
        "start": 959.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "famille d'accueil plusieurs fois maille",
        "start": 961.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a pu me faire et \u00e0 2 par exemple de sa",
        "start": 962.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rel\u00e9gation constante en tant que \u00e0",
        "start": 964.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seulement assistante familiale en parler",
        "start": 967.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions d'\u00e9quip\u00e9 on dit mais vous",
        "start": 968.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eates juste assistantes familiales vous",
        "start": 970.76,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "n'avez rien \u00e0 dire il ya aussi",
        "start": 972.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me par exemple d'avoir un",
        "start": 974.86,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pouvoir politique ou de pouvoir faire",
        "start": 978.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parvenir sa parole quand on aime \u00e0 une",
        "start": 979.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 quand ses assistantes",
        "start": 980.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "familiales et mettre des difficult\u00e9s o\u00f9",
        "start": 982.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "elles ne sont pas \u00e9cout\u00e9s ou alors elles",
        "start": 984.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre moi dire d\u00e9grad\u00e9 d\u00e9j\u00e0 il ya",
        "start": 985.76,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une porte de il va dire il ya une aide",
        "start": 989.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui peut \u00eatre propos\u00e9e c'est d'aller",
        "start": 991.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voir le ou la psychologue de service que",
        "start": 992.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souci c'est que le ou la psychologue de",
        "start": 994.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "services peut faire remonter si par",
        "start": 996.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemple l'assistante familiale est en",
        "start": 998.06,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 ou alors et mai et dit par",
        "start": 1000.04,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "exemple qu'elle appr\u00e9cie beaucoup un",
        "start": 1004.78,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "enfant il faut que \u00e7a il faut aussi",
        "start": 1005.83,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "rappeler le droit \u00e0 l'amour n'est pas",
        "start": 1007.39,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement l\u00e9gal",
        "start": 1009.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de \u00e7a moi je pense que ce qu'il",
        "start": 1011.82,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "faut surtout essayer le terrain du",
        "start": 1014.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "combat cas l\u00e0 o\u00f9 le combat doit se",
        "start": 1015.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "situer c'est aussi sur la leurs",
        "start": 1018.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conditions salariales le m\u00e9tier de",
        "start": 1020.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "famille d'accueil c'est un m\u00e9tier qui",
        "start": 1022.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fait partie des statuts les plus",
        "start": 1023.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogatoire au code du travail c'est la",
        "start": 1024.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "seule profession ce sont des",
        "start": 1026.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "professionnels qui travaillent 24 heures",
        "start": 1027.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur 24 7 jours sur 7 sans aucune pause",
        "start": 1028.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sans aucune interruption sans aucun jour",
        "start": 1032.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de cong\u00e9 c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 pierre avec",
        "start": 1034.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des enfants qui ont des difficult\u00e9s \u00e0",
        "start": 1036.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ses moeurs en d\u00e9tention il a rien d 6 et",
        "start": 1038.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quand je dis que sait on des statuts les",
        "start": 1041.35,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9rogatoire au code du travail",
        "start": 1042.55,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e7a aussi des incidents sur",
        "start": 1043.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "elle c'est \u00e0 dire que si \u00e0 un moment",
        "start": 1044.829,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 elle pointe soit des d\u00e9faillances",
        "start": 1046.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me soit des difficult\u00e9s avec",
        "start": 1047.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'institution au bout de deux mois si le",
        "start": 1049.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement refuse de leur confier un",
        "start": 1051.46,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "enfant \u00e0 domicile elles sont licenci\u00e9es",
        "start": 1053.59,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est quand m\u00eame le pr\u00e9carit\u00e9 que \u00e7a",
        "start": 1056.25,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "ne les incite pas non plus \u00e0 faire part",
        "start": 1059.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des difficult\u00e9s qu'elle rend bien s\u00fbr",
        "start": 1061.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "chacun sait qu'il va falloir s\u00e9curiser",
        "start": 1062.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le statut de famille d'accueil et",
        "start": 1064.12,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ramener et puis augmentez ouais c'est \u00e7a",
        "start": 1065.86,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "augmenter le nombre de familles",
        "start": 1068.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'accueil alors il ya une chose que tu",
        "start": 1070.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "as un petit peu c'est un petit peu",
        "start": 1071.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "abord\u00e9 tout \u00e0 l'heure mais sur laquelle",
        "start": 1073.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je voudrais revenir c'est que en fait",
        "start": 1075.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans les parcours quand vous racontez",
        "start": 1076.89,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vos parcours dont l\u00e0 vous \u00eates un peu",
        "start": 1078.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "timide encore pour raconter votre",
        "start": 1080.33,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience personnelle dans cette",
        "start": 1082.56,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9mission l\u00e0 mais il ya quand m\u00eame un",
        "start": 1085.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "truc qui est flagrant kg et que vous",
        "start": 1087.99,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "\u00eates face \u00e0 des d\u00e9cisions",
        "start": 1089.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "discr\u00e9tionnaires de plein d'\u00e9chelon",
        "start": 1092.18,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "c'est ce que tu disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1094.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est si la psychologue en parle pas",
        "start": 1096.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est bien mais peut-\u00eatre elle peut",
        "start": 1098.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aussi ne pas en parler externe et en",
        "start": 1099.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fait il n'y a pas de proc\u00e9dure et \u00e7a",
        "start": 1101.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est vrai au niveau micro sire que",
        "start": 1104.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chaque enfant et fasse comme \u00e7a \u00e0 une",
        "start": 1105.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "multitude de petites d\u00e9cisions de",
        "start": 1107.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes sur son parcours mais c'est",
        "start": 1109.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vrai aussi sur les d\u00e9partements c'est \u00e0",
        "start": 1111.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire que la d\u00e9centralisation fait qu'on",
        "start": 1112.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'a pas les m\u00eames droits on n'a pas les",
        "start": 1114.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eames parcours selon le d\u00e9partement dans",
        "start": 1116.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lequel on vit donc en fait il ya plein",
        "start": 1118.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de petites d\u00e9cisions qui s'imposent \u00e0 la",
        "start": 1119.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vie de l'enfant et qu'il n'est pas",
        "start": 1121.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'ils nous n'est pas dans le respect",
        "start": 1122.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'un droit universel des enfants plac\u00e9s",
        "start": 1124.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la trop faible pour faire tr\u00e8s court l\u00e0",
        "start": 1127.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tu messieurs je pense qu'on pourrait en",
        "start": 1129.09,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parler pendant",
        "start": 1130.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les utilit\u00e9s de la d\u00e9centralisation et",
        "start": 1132.2,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "son impact mais nous ce qu'on propose de",
        "start": 1134.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te c'est la",
        "start": 1136.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation syst\u00e9matique en tout cas",
        "start": 1138.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'assistance syst\u00e9matique de tous les",
        "start": 1140.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s sans condition par un",
        "start": 1142.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avocat et \u00e7a \u00e7a nous est refus\u00e9",
        "start": 1144.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "actuellement se dire que c'est \u00e7a c'est",
        "start": 1146.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas autoris\u00e9 non c'est \u00e0 dire que le cas",
        "start": 1147.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de cyril ne le permet pas en tout cas",
        "start": 1149.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les crit\u00e8res qui permettent la",
        "start": 1152.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation syst\u00e9matique d'un avocat",
        "start": 1153.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour un enfant bless\u00e9 ils sont de",
        "start": 1154.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'ordre de 2 il ya d'abord le principe",
        "start": 1156.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le crit\u00e8re de discernement c'est \u00e0 dire",
        "start": 1157.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il faut que l'enfant soit reconnu",
        "start": 1160.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme discernant une notion juridique",
        "start": 1161.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils interpr\u00e8tent diff\u00e9remment d'un",
        "start": 1163.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "magistral outre \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement floue et",
        "start": 1165.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "complexe \u00e0 aborder d'autant qu'on peut",
        "start": 1167.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00eatre discernant \u00e0 6 ans sur certains",
        "start": 1169.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "points tout comme \u00e0 14 ans on peut ne",
        "start": 1170.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas l'\u00eatre sur un certain nombre de",
        "start": 1172.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sujets donc c'est complexe et la",
        "start": 1173.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me le deuxi\u00e8me crit\u00e8re c'est que",
        "start": 1175.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'enfant discernant donc fasse lui-m\u00eame",
        "start": 1177.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la demande d'\u00eatre assist\u00e9 par un avocat",
        "start": 1179.549,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "donc selon m sachant que par exemple",
        "start": 1181.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dans les divorces de parents qui sont",
        "start": 1183.12,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9faillant les enfants ont droit \u00e0",
        "start": 1185.639,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "un avocat s'il le demande a donc cess\u00e9",
        "start": 1187.259,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogatoires du droit si c'est",
        "start": 1189.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "exactement \u00e7a et surtout que l'avocat",
        "start": 1191.399,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "est obligatoire au p\u00e9nal pour tous les",
        "start": 1192.69,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "enfants quel que soit leur \u00e2ge mais elle",
        "start": 1195.45,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ne l'est pas aussi si tous les enfants",
        "start": 1196.769,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s avec la possibilit\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 1198.659,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "assist\u00e9 par un avocat \u00e7a leur",
        "start": 1200.25,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "permettrait d'avoir un interlocuteur",
        "start": 1201.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vers lequel ils peuvent se tourner pour",
        "start": 1202.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois d\u00e9nonc\u00e9 des violences",
        "start": 1204.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "institutionnelles qui peuvent subir que",
        "start": 1206.19,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ce soit en foyer ou en famille d'accueil",
        "start": 1208.35,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "pour permettre aussi au juge des enfants",
        "start": 1209.75,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "d'avoir un point de vue ext\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 1212.509,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "celui de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
        "start": 1215.639,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "notamment ce qui touche au maintien des",
        "start": 1216.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "liens avec sa famille biologique donc ce",
        "start": 1218.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "serait voil\u00e0 pour nous clairement l'une",
        "start": 1220.919,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes les plus basculante entre",
        "start": 1222.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience et ce serait pardon et",
        "start": 1224.22,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jableh je suis resituer l'enfant",
        "start": 1226.08,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vraiment comme sujet de droit et non",
        "start": 1227.73,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "plus simplement comme objet de",
        "start": 1230.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures et \u00e7a ce serait une petite",
        "start": 1231.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de consid\u00e9rer l'afrique comme",
        "start": 1233.009,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "des objets de droit et ce serait une",
        "start": 1234.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution pour les enfants plac\u00e9s mais",
        "start": 1236.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas que les enfants et comme sujet de",
        "start": 1238.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "droit pardon mes potes que pour les",
        "start": 1240.21,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s pour tous les enfants \u00e7a",
        "start": 1242.07,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetrez les enfants comme des \u00eatres",
        "start": 1243.59,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "humains \u00e0 part enti\u00e8re avec des droits",
        "start": 1245.519,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "et est donc une \u00e9galit\u00e9 de traitement et",
        "start": 1247.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce serait une v\u00e9ritable r\u00e9volution et",
        "start": 1250.5,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "en france on a du mal \u00e0 le faire les",
        "start": 1252.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "briques d'ailleurs sur le baron analyste",
        "start": 1253.769,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "requis quand m\u00eame nous a dit o\u00f9",
        "start": 1255.21,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "notamment en commission des affaires",
        "start": 1257.309,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "sociales au s\u00e9nat quand il \u00e9tait",
        "start": 1258.419,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "question de rendre obligatoire",
        "start": 1260.07,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "l'assistance de tous les enfants par un",
        "start": 1261.12,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "avocat que les avocats ne servait qu'\u00e0",
        "start": 1262.23,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "conflit que tu as 10 q la relation",
        "start": 1264.149,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise doublement ya un gros",
        "start": 1265.94,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "amateurisme de la part des membres du",
        "start": 1267.57,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "gouvernement sur ce kern avocats en",
        "start": 1268.98,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "france et c'est vrai que l\u00e0 tu on attend",
        "start": 1270.269,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "vivement le renouvellement pour pouvoir",
        "start": 1271.889,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sur ce sur ce processus",
        "start": 1273.21,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "alors merci \u00e0 crosne d'avoir lanc\u00e9 ce",
        "start": 1275.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "raid parce que visiblement \u00e7a n'a pas",
        "start": 1278.549,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat donc merci \u00e0 vous il",
        "start": 1280.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ya des questions plusieurs questions l\u00e0",
        "start": 1283.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dessus le chat sur l'adoption siens ses",
        "start": 1284.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enfants sont-ils adoptables non \u00e0",
        "start": 1287.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'auteur est ce que tu pourrais alors",
        "start": 1288.77,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "moi je peux expliquer tr\u00e8s clairement",
        "start": 1289.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e0 mettre ma situation - \u00e0 14",
        "start": 1291.169,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ans j'ai \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous j'ai \u00e9t\u00e9 mis \u00e0",
        "start": 1293.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la rue et ma m\u00e8re est partie ce qui",
        "start": 1295.549,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 c'est qu'elle est rest\u00e9e ma",
        "start": 1298.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tutrice l\u00e9gale pendant quatre ans alors",
        "start": 1299.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'elle \u00e9tait partie du d\u00e9partement et",
        "start": 1301.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un peu dans un imbroglio on va",
        "start": 1303.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire juridique ou en fait quand vous",
        "start": 1305.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eates plac\u00e9 vous avez vraiment un statut",
        "start": 1307.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "votre parent il reste votre tuteur vous",
        "start": 1309.35,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "trop tutrice l\u00e9gale et vous vivez chez",
        "start": 1311.99,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "quelqu'un tous les jours qui n'a pas de",
        "start": 1314.149,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "droit sur vous et en plus moi dans mon",
        "start": 1316.429,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "cas ma m\u00e8re n'\u00e9tait vraiment pas l\u00e0 et",
        "start": 1319.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "je ne sais m\u00eame pas bonnet et pour le",
        "start": 1320.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "drame n \u00e9tait pas adoptables est-ce que",
        "start": 1323.029,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tu \u00e9tais encore soul c'est \u00e7a c'est \u00e7a",
        "start": 1324.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et il faut savoir aussi que le statut",
        "start": 1326.539,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "des enfants plac\u00e9s il est un peu",
        "start": 1328.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "complexe parce que tout d\u00e9pend en fait",
        "start": 1329.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de ce lien du sang qui a limite sacr\u00e9",
        "start": 1331.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "est par exemple vous voulez rentrer dans",
        "start": 1334.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une voiture parce que vous avez rat\u00e9",
        "start": 1337.25,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "votre bus il vous faut un papier sign\u00e9",
        "start": 1338.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "deux qui remonte jusqu'\u00e0 la juge",
        "start": 1340.57,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "jusqu'au juge et qui redescend jeu que",
        "start": 1343.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous tu m'aimes d\u00e9gueulasse sinon la",
        "start": 1344.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cuisine et de ta m\u00e8re m\u00eame le meilleur",
        "start": 1346.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exemple ya une r\u00e8gle \u00e0 l'aide sociale \u00e0",
        "start": 1349.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'enfance succ\u00e8s juridiques c'est ce",
        "start": 1351.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on appelle des actes usuels et les",
        "start": 1353.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "actes non usuelle si une famille",
        "start": 1355.19,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'accueil vous couper les cheveux",
        "start": 1357.08,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'enfants plac\u00e9s il faut qu'elles",
        "start": 1358.07,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "s'assurent que la coupe de cheveux de",
        "start": 1359.33,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "modifier pr\u00e8s de son visage auquel cas",
        "start": 1360.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elle devrait demander l'autorisation aux",
        "start": 1362.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "titulaires de l'exercice de l'autorit\u00e9",
        "start": 1364.25,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "parentale de condette d'occultation sur",
        "start": 1365.809,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles absolument m'aidera ma faim",
        "start": 1367.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "absurde qui viennent handicap\u00e9 le",
        "start": 1368.899,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quotidien de nombreux enfants plac\u00e9s",
        "start": 1371.39,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour les sorties scolaires monnaie",
        "start": 1372.919,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "louis de foix o\u00f9 je n'ai pas pu aller en",
        "start": 1374.179,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "classe verte ou vacances parce que ma",
        "start": 1375.799,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "m\u00e8re malade a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en",
        "start": 1377.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "psychiatrie donc ne pouvait pas signer",
        "start": 1379.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les papiers c'\u00e9tait tr\u00e8s r\u00e9current je",
        "start": 1381.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dirais \u00e7a c'est des situations qui ne",
        "start": 1383.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "marginalise aussi dans notre enfance qui",
        "start": 1385.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous coupent de liens sociaux qui sont",
        "start": 1388.429,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "fondamentaux dans notre construction",
        "start": 1390.59,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "avec les autres et donc cess\u00e9 il ya",
        "start": 1392.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toute une",
        "start": 1394.909,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vraiment toute une r\u00e9flexion \u00e0 mener sur",
        "start": 1395.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la sur l'exercice de l'autorit\u00e9",
        "start": 1397.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parentale et sur la facilitation du",
        "start": 1399.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "retrait de cet exercice c'est pour \u00e7a",
        "start": 1401.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que ils sont l\u00e0 et elles sont bien plus",
        "start": 1403.88,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "nombreuses en france mais leur parcours",
        "start": 1407.51,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "sont des parcours vraiment de ne f\u00e2chent",
        "start": 1410.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas comment dire mes doigts relayeur ou",
        "start": 1414.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de survivant de son vivant tu pas parce",
        "start": 1415.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que en fait c'est quand m\u00eame dans des",
        "start": 1417.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "embroglio en permanence administratif et",
        "start": 1418.82,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en fait j'ai l'impression que la vie",
        "start": 1422.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'un enfant en place et c'est de g\u00e9rer",
        "start": 1424.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de l'administratif et d'essayer de se",
        "start": 1426.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9patouiller dans un syst\u00e8me",
        "start": 1427.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "administratif qui lui est sinon hostile",
        "start": 1429.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du moins qui se prot\u00e8ge lui m\u00eame avant",
        "start": 1431.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de prot\u00e9ger l'enfant en fait oui mais",
        "start": 1433.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que les lois les r\u00e8gles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1435.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9crites par des adultes et non pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1437.33,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 pour les enfants",
        "start": 1439.64,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "on a en fait je rebondis c'est qu'en",
        "start": 1443.65,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "fait on a oubli\u00e9 de faire participer les",
        "start": 1446.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 lib\u00e9ration de ces r\u00e8gles l\u00e0 et",
        "start": 1447.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je pense que si la participation des",
        "start": 1449.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "enfants doit \u00eatre vraiment mis au coeur",
        "start": 1451.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des programmes parce qu'il ya une loi",
        "start": 1452.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui date de 2003 qui en fait oblig\u00e9 les",
        "start": 1454.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "structures accueillant des enfants m\u00eame",
        "start": 1457.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les lyc\u00e9es etc organiser des conseils de",
        "start": 1458.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vie sociale donc c'est pas seulement",
        "start": 1460.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour repeindre pour choisir la peinture",
        "start": 1461.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des toilettes en fait c'est clairement",
        "start": 1463.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour organiser proposer des choses que",
        "start": 1465.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les enfants se r\u00e9unissent \u00e7a c'est la",
        "start": 1466.97,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie parce que tu es",
        "start": 1468.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quelque chose de tr\u00e8s important que de",
        "start": 1470.35,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "faire de la politique avec les personnes",
        "start": 1472.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr le premier lieu c'est",
        "start": 1474.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "petit et c'est ce qu'il faut faire mais",
        "start": 1475.73,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que je crois que",
        "start": 1477.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "seulement 3% des structures qui ont",
        "start": 1478.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 mais cela c'est conseil de vie",
        "start": 1481.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sociale c'est absolument pas respect\u00e9e",
        "start": 1482.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et je pense apr\u00e8s \u00e7a ce titre personnel",
        "start": 1484.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je pense m\u00eame que les candidats et les",
        "start": 1486.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "candidates devrait int\u00e9grer cette sage",
        "start": 1489.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s s\u00e9rieux l\u00e0 dessus des jeunes",
        "start": 1491.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "majeurs des pr\u00e9caires et des enfants",
        "start": 1492.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour pouvoir \u00e9tablir si pour pouvoir",
        "start": 1494.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir petit rappel \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 1497.06,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "candidats et des candidates \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1498.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle quand vous serez \u00e9lu si",
        "start": 1499.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu vous ne serez pas",
        "start": 1501.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "seulement les candidats par le pr\u00e9sident",
        "start": 1502.64,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ou la pr\u00e9sidente des adultes vous serez",
        "start": 1504.8,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "non mais tr\u00e8s fort c'est important de",
        "start": 1507.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'avoir en t\u00eate tr\u00e8s tr\u00e8s fort il ya une",
        "start": 1509.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chose dont on n'a pas parl\u00e9 c'est les",
        "start": 1512.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "foyers peut-\u00eatre qu'on peut faire un",
        "start": 1514.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "outil parce que j'ai vu il y avait des",
        "start": 1515.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "questions sur la d\u00e9centralisation donc",
        "start": 1517.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on va y revenir sur cette question",
        "start": 1519.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation parce que je crois que",
        "start": 1521.35,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est un ibra doux qui avait dit oignies",
        "start": 1522.76,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "prd xj libre \u00e0 duba\u00ef",
        "start": 1524.97,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "qui disait que elle elle se poser la",
        "start": 1528.87,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "question sur la d\u00e9centralisation la",
        "start": 1532.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "recentralisation mais \u00e7a je vous propose",
        "start": 1533.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on ne passe un petit moment apr\u00e8s",
        "start": 1535.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 on n'a pas ce qu'on a parl\u00e9",
        "start": 1537.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des familles d'accueil en a pas donn\u00e9 de",
        "start": 1539.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "leur statut on n'a pas parl\u00e9 des foyers",
        "start": 1541.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et c'est un autre sujet les foyers il",
        "start": 1542.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut le savoir sont les seuls lieux en",
        "start": 1545.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france o\u00f9 aucun d\u00e9put\u00e9 ne peut rentrer",
        "start": 1547.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "si elle c'est interdit puisque ce sont",
        "start": 1550.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des structures pour la plupart qui sont",
        "start": 1552.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es et donc on l\u00e8ve des enfants dans",
        "start": 1553.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des foyers dans lequel il n'y a aucune",
        "start": 1556.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de droit de regard d\u00e9mocratique",
        "start": 1558.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur la mani\u00e8re dont \u00e7a se passe les",
        "start": 1561.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conditions d'accueil est-ce que vous",
        "start": 1563.23,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "pouvez nous en dire un mot web alors",
        "start": 1564.76,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "faut savoir que la moiti\u00e9 des enfants",
        "start": 1566.4,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s sont plac\u00e9s en famille d'accueil",
        "start": 1568.95,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "et l'autre moiti\u00e9 en foyer donc on est",
        "start": 1571.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraiment sur une part quasi \u00e9quitable du",
        "start": 1572.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nombre d'enfants plac\u00e9s en institution",
        "start": 1575.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en famille d'accueil l'une des plus",
        "start": 1576.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "grandes probl\u00e9matiques qu'on rencontre",
        "start": 1578.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tablissements collectifs de la",
        "start": 1579.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance c'est l'absence",
        "start": 1580.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de normes et l'absence de cadre par",
        "start": 1581.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exemple quand vous mettez vos enfants en",
        "start": 1583.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "centre de loisirs en colonie de vacances",
        "start": 1585.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ou autre la loi est tr\u00e8s claire elle me",
        "start": 1586.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dit il faut un professionnels dipl\u00f4m\u00e9s",
        "start": 1589.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du bafa ou autres pour cinq six sept",
        "start": 1591.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enfants ces normes l\u00e0 elle n'existe pas",
        "start": 1593.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9tablissements de la protection",
        "start": 1595.96,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de l'enfance qui fait qu'aujourd'hui les",
        "start": 1597.22,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "structures les associations",
        "start": 1598.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "majoritairement 1 90% c'est du priv\u00e9 non",
        "start": 1599.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lucratif qui g\u00e8re les structures de",
        "start": 1602.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance se permettent",
        "start": 1604.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'embaucher des propos des",
        "start": 1605.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professionnels non pas un",
        "start": 1607.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "proportionnellement par rapport aux",
        "start": 1609.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "besoins mais avec un budget extr\u00eamement",
        "start": 1610.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "limit\u00e9s ce qui fait qu'on peut se",
        "start": 1612.4,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "retrouver dans des structures qui avec",
        "start": 1613.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les 40 enfants avec seulement deux",
        "start": 1614.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "professionnels en pr\u00e9sence voil\u00e0 donc",
        "start": 1616.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous ce qu'on demande c'est qu'il y ait",
        "start": 1618.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des normes surtout que le dipl\u00f4me les",
        "start": 1619.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents dipl\u00f4mes du travail social",
        "start": 1621.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soit obligatoire pour exercer aupr\u00e8s de",
        "start": 1623.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mineurs sous protection mais quand m\u00eame",
        "start": 1625.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le pouce et b \u00e0 ba je veux dire on exige",
        "start": 1629.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un bafa pour travailler avec des enfants",
        "start": 1630.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les centres d'animation pourquoi on",
        "start": 1632.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exige par un minimum de dipl\u00f4mes pour",
        "start": 1634.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travailler aupr\u00e8s d'enfants place l aide",
        "start": 1636.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sociale en france donc \u00e7a c est le",
        "start": 1638.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me probl\u00e8me l\u00e0 des normes",
        "start": 1640.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'encadrement et de l'absence de",
        "start": 1642.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "obligatoire de dipl\u00f4mes surtout",
        "start": 1643.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'absence de contr\u00f4le moi je me souviens",
        "start": 1645.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9tude de la cour des comptes qui a",
        "start": 1647.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en 2009 donc qui date",
        "start": 1649.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maintenant et qui m\u00e9riterait d'\u00eatre",
        "start": 1651.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9actualis\u00e9 mais qui nous indiquaient",
        "start": 1652.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 que ne serait ce que sur le volet",
        "start": 1654.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire c'est \u00e0 dire sur le contr\u00f4le",
        "start": 1656.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des finances souvent des assauts",
        "start": 1657.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "majoritairement du co\u00fbt des associations",
        "start": 1659.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de protection de l'enfance il",
        "start": 1661.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait effectu\u00e9 en moyenne qu'une fois",
        "start": 1662.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tous les 26 ans voil\u00e0 une fois tous les",
        "start": 1664.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "26 ans l'inspection g\u00e9n\u00e9rale des",
        "start": 1667.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "affaires sociales qui est une",
        "start": 1668.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "administration rattach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat et qui",
        "start": 1670.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a vocation \u00e9galement \u00e0 contr\u00f4ler les",
        "start": 1671.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politiques publiques de protection de",
        "start": 1673.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'enfance n'a men\u00e9 que 35 missions",
        "start": 1675.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'inspection en 30 ans voil\u00e0 donc on",
        "start": 1677.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re que va mettre ces chiffres",
        "start": 1680.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "auraient dit les parce que je voudrais",
        "start": 1681.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vraiment qu'on prenne conscience du",
        "start": 1682.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sujet parce que c'est un scandale que tu",
        "start": 1684.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "disais que c'est une crise humanitaire",
        "start": 1686.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 c'est un scandale d'\u00e9tat combien",
        "start": 1688.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de redit les chiffres assure le contr\u00f4le",
        "start": 1690.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des structures la cour des comptes sur",
        "start": 1692.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'aspect purement budg\u00e9taire nous",
        "start": 1694.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "indique que les contr\u00f4les en mati\u00e8re de",
        "start": 1695.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "finances ne sont effectu\u00e9s qu'en moyenne",
        "start": 1697.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une fois tous les 26 ans une fois tout",
        "start": 1699.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en disant pour \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s sur les",
        "start": 1701.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bases budg\u00e9taires et en mati\u00e8re de",
        "start": 1703.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le on va dire plus l'aspect",
        "start": 1705.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'enfant extra protection",
        "start": 1708.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 de cette protection l'inspection",
        "start": 1710.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale des affaires sociales n'a men\u00e9",
        "start": 1712.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que 35 millions d'insectes d'inspection",
        "start": 1714.37,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "en trente ans on a 1 5 missions",
        "start": 1716.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "incroyants 35 d\u00e9partements alors qu'il",
        "start": 1719.37,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "ya 101 d\u00e9partements en france donc \u00e0 ce",
        "start": 1721.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rythme l\u00e0 il faudrait entendre attendre",
        "start": 1723.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "encore 60 ans pour contr\u00f4ler l'ensemble",
        "start": 1725.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des politiques publiques de protection",
        "start": 1727.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de l'enfance en france m\u00e9tropolitaine et",
        "start": 1729.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les autres donc c'est oui en effet",
        "start": 1731.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un scandale et donc l'avocat d'enfants",
        "start": 1733.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour nous c'est aussi pour \u00e7a qu'il",
        "start": 1735.01,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tait important c'est parce qu'il aurait",
        "start": 1736.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "permis au del\u00e0 d'avoir une instance",
        "start": 1737.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nationale de contr\u00f4le en tout cas un",
        "start": 1739.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "interlocuteur d\u00e9di\u00e9 uniquement \u00e0",
        "start": 1740.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'enfant pour qu'il puisse parler mais",
        "start": 1742.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "on demande quand m\u00eame",
        "start": 1744.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de",
        "start": 1745.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "placement au m\u00eame titre qu'ils existent",
        "start": 1747.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de",
        "start": 1749.53,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "privation de libert\u00e9 qui a comme mission",
        "start": 1750.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'inspecter la s\u00e9curit\u00e9 dans les prisons",
        "start": 1752.43,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ou dans les h\u00f4pitaux psychiatriques ou",
        "start": 1755.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans les centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s qui",
        "start": 1756.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont des prisons pour enfants et donc \u00e7a",
        "start": 1757.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en plus et soutenu \u00e0 la fois par la",
        "start": 1760.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseure des droits mais \u00e9galement par",
        "start": 1761.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral de privation de",
        "start": 1763.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 qui sont favorables \u00e0 c'est \u00e0",
        "start": 1764.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ces revendications l\u00e0 et qu'ils ont jug\u00e9",
        "start": 1766.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que d'ailleurs la situation de n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1768.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais les pouvoirs publics sea resort que",
        "start": 1770.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya une loi qui est vot\u00e9e",
        "start": 1771.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l\u00e0 dans 15 minutes \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1772.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un peu moins aux mavericks est b\u00e2tie \u00e0",
        "start": 1774.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des d\u00e9put\u00e9s qui nous \u00e9coutent vous vous",
        "start": 1776.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "abstenez sur cette loi d'accord pour la",
        "start": 1778.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve si je me sens tr\u00e8s bien le",
        "start": 1780.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rappel du tout est dans le cadre de la",
        "start": 1781.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "loi qui sera vot\u00e9e l\u00e0 dans 15 minutes",
        "start": 1784.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle semblait nationale nous on avait",
        "start": 1785.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 obtenir en premi\u00e8re lecture \u00e0",
        "start": 1788.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale qu'il y ait un",
        "start": 1790.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droit pour les parlementaires de voeux",
        "start": 1791.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de se pointer de mani\u00e8re inopin\u00e9e dans",
        "start": 1793.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les structures de placement pour",
        "start": 1796.06,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rencontrer les enfants plac\u00e9s les",
        "start": 1797.23,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "professionnels et qui signifierait que",
        "start": 1798.52,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "tu pourrais rater r\u00e9commandations trolls",
        "start": 1799.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont fait aussi voil\u00e0 voil\u00e0 et donc \u00e7a",
        "start": 1800.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc l'assembl\u00e9e nationale l'avait vot\u00e9",
        "start": 1804.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le gouvernement \u00e9tait plut\u00f4t favorable",
        "start": 1805.6,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1808.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 son embauche et sur france culture ce",
        "start": 1811.05,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "n'est pas la premi\u00e8re fois comme le",
        "start": 1813.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "design s\u00e9bastien d'invasion va lui",
        "start": 1814.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donner la parole et donc voil\u00e0 donc sur",
        "start": 1816.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce qui sur la censure le sur ce qui a",
        "start": 1819.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en premi\u00e8re lecture",
        "start": 1821.11,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "international le s\u00e9nat est revenu dessus",
        "start": 1821.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et le gouvernement a d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9 de",
        "start": 1823.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9introduire ce droit fait aux",
        "start": 1825.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parlementaires de se pr\u00e9senter de",
        "start": 1826.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re inopin\u00e9e le placement donc le",
        "start": 1828.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gouvernement ne souhaite pas que les",
        "start": 1829.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parlementaires aient acc\u00e8s aux",
        "start": 1830.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "structures de protection de l'enfance je",
        "start": 1832.3,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rappelle qu'une d\u00e9put\u00e9e elle m\u00eame",
        "start": 1834.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'ailleurs anciennement fonds plac\u00e9s de",
        "start": 1835.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en marche que perrine",
        "start": 1837.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "goulet dans le cadre d'une mission",
        "start": 1839.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'information sur l'aide sociale \u00e0",
        "start": 1840.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'enfance qui \u00e9tait une grande mission",
        "start": 1842.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a permis de mettre en lumi\u00e8re un",
        "start": 1844.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "certain nombre de dysfonctionnements que",
        "start": 1846.07,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames avouent ne pas forc\u00e9ment",
        "start": 1847.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rep\u00e9r\u00e9 s'\u00e9tait vu refuser les parfums",
        "start": 1848.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s au foyer de son d\u00e9partement dans",
        "start": 1850.87,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "lequel",
        "start": 1853.09,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "justement alors puisque et \u00e0 voix nue",
        "start": 1855.6,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "sur les contr\u00f4les les d\u00e9partements fait",
        "start": 1858.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "peuvent faire des contr\u00f4les chez des",
        "start": 1861.23,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "assistantes et assistants familiaux et",
        "start": 1863.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les foyers mais \u00e7a se fait d'une",
        "start": 1865.309,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re c'est \u00e0 dire qu'un",
        "start": 1866.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "courrier qui envoyait quelques semaines",
        "start": 1867.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avant mondiale nous passent moins ce",
        "start": 1869.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 et ce qui fait que on a le",
        "start": 1871.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "temps de bien m\u00e9nager les gamins ils de",
        "start": 1873.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "leur dire vous ne dites pas ce qui se",
        "start": 1875.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "passe et autres choses sur les",
        "start": 1876.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maltraitances ci qui peuvent qui peuvent",
        "start": 1878.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aussi survenir moi j'ai jamais \u00e9t\u00e9 plac\u00e9",
        "start": 1879.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en foyer \u00e7a fout le savoir comment on va",
        "start": 1881.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "demander quand je suis pass\u00e9 devant la",
        "start": 1883.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "juge qu'est ce que tu voulais faire est",
        "start": 1884.66,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "ce que tu vas les envoyer en fait me",
        "start": 1886.52,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9gager tous r\u00e9pondu fait ne d\u00e9colle",
        "start": 1887.419,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "jamais j'ai renvoy\u00e9 parce que on m'a",
        "start": 1888.53,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 on avait d\u00e9j\u00e0 racont\u00e9 quand j'\u00e9tais",
        "start": 1889.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enfant ce qui s'est pass\u00e9 et je ne",
        "start": 1891.919,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "voulais absolument payer et ce qui s'est",
        "start": 1893.39,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pass\u00e9",
        "start": 1895.49,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "je d\u00e9sol\u00e9 gm perd tout ce que je veux",
        "start": 1897.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais coutume ajust\u00e9",
        "start": 1899.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur les maltraitances",
        "start": 1902.08,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dans la loi quand m\u00eame il n'est pas fait",
        "start": 1904.36,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d'une obligation de contr\u00f4le mais",
        "start": 1906.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9valuation interne et externe donc on",
        "start": 1908.84,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ne parle m\u00eame pas de contr\u00f4le et",
        "start": 1911.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'\u00e9valuation",
        "start": 1912.28,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "et puis faut savoir quand m\u00eame que les",
        "start": 1913.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfants bless\u00e9s comme toute personne",
        "start": 1916.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rable et mes petits enfants de",
        "start": 1917.96,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "passer sont des personnes vuln\u00e9rables",
        "start": 1919.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont plus victimes que la moyenne de",
        "start": 1920.299,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "violences sexuelles ces handicaps et",
        "start": 1923.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement les enfants plac\u00e9s",
        "start": 1926.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s particuli\u00e8rement et dans les",
        "start": 1927.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "foyers comme dans les familles d'accueil",
        "start": 1929.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'ailleurs mais c'est un sujet et c'est",
        "start": 1931.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un sujet qui aujourd'hui n'est pas du",
        "start": 1933.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout dans le d\u00e9bat public c'est la",
        "start": 1935.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "recette et c'est l\u00e0 o\u00f9 d'ailleurs la",
        "start": 1937.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "recentralisation aurait du sens parce",
        "start": 1938.69,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'on sait que par exemple un enfant",
        "start": 1940.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 sur quatre aujourd'hui est",
        "start": 1941.299,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9 non mais plein de raisons a",
        "start": 1942.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souvent c'est li\u00e9 \u00e0 ses conditions de",
        "start": 1944.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vie dans l'environnement familial dans",
        "start": 1946.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lequel il \u00e9tait pr\u00e9alable au placement",
        "start": 1948.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et ses enfants porteurs de handicap dans",
        "start": 1950.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de protection de l'enfance",
        "start": 1952.85,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "sont ceux qui font partie des plus",
        "start": 1954.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables qui souvent sont confront\u00e9s",
        "start": 1955.669,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "aux violences institutionnelles aux",
        "start": 1958.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "violences entre paix rhdp et aux",
        "start": 1960.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "violences commises par des",
        "start": 1962.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "professionnels \u00e0 leur encontre et ce",
        "start": 1964.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sont ceux pour lesquels les d\u00e9lais",
        "start": 1966.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'attentes pour pouvoir \u00eatre soign\u00e9",
        "start": 1968.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment dans les de psycho trop main",
        "start": 1970.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ou dans les cndp des centres m\u00e9dico",
        "start": 1973.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "psychologiques qui sont des services",
        "start": 1975.83,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "publics de p\u00e9dopsychiatrie et bien dans",
        "start": 1977.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certains territoires les d\u00e9lais",
        "start": 1979.549,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "d'attentes entre le moment o\u00f9 on demande",
        "start": 1980.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette prise en charge et le moment o\u00f9",
        "start": 1982.7,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "elle est effective ces deux en",
        "start": 1983.96,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "deux ans dans six mois mais tous les",
        "start": 1987.039,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "chiffres de la protection de l'enfance",
        "start": 1990.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "11h30 moi j'allais tu peux r\u00e9p\u00e9ter ce",
        "start": 1991.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que tu aurais dit d'accord p\u00e8re dit ce",
        "start": 1994.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que je voulais dire que j'allais j'avais",
        "start": 1996.59,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien rebondir en plus l'\u00e9t\u00e9 sur les",
        "start": 1997.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "violences sexuelles oui et je voulais",
        "start": 2000.0,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "parler oui du fait que les enfants en",
        "start": 2002.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fait il ya il ya un d\u00e9ficit je pense que",
        "start": 2003.669,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "croyance au niveau des enfants c'est \u00e0",
        "start": 2006.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dire que les enfants plac\u00e9s d\u00e9j\u00e0 il ya",
        "start": 2007.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un a priori par rapport \u00e0 eux moi je me",
        "start": 2009.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "souviens quand utiliser au lyc\u00e9e que",
        "start": 2012.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais enfant plac\u00e9 c'\u00e9tait au gt1",
        "start": 2014.049,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est le cas un sac \u00e0 main un mauvais",
        "start": 2015.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gars mauvais gar\u00e7ons un peu paum\u00e9s ou",
        "start": 2017.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors j'\u00e9tais vraiment une victime moins",
        "start": 2020.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "une fois \u00e0 l'\u00e9cole on m'avait dit mes",
        "start": 2021.97,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "parents \u00e9taient morts j'ai pas oubli\u00e9e",
        "start": 2022.96,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "co\u00fbt\u00e9 mais par once more alors qu'en",
        "start": 2023.98,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "fait je voulais juste part a compt\u00e9 et",
        "start": 2025.33,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "il ya un peu le jeu veut pas dire mot",
        "start": 2027.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "stigmates mais je le dis quand m\u00eame",
        "start": 2031.179,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "on veut pas croire les enfants pr\u00e9sents",
        "start": 2032.76,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "quand il faut \u00e9tat de maltraitance et",
        "start": 2034.78,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "oui il faut \u00e0 leurs merdes et la famille",
        "start": 2036.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'accueil o\u00f9 il ya un des liens il ya un",
        "start": 2038.049,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "souci de l\u00e9gitimit\u00e9 ou alors vraiment",
        "start": 2040.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est des menteurs des fouteurs de merde",
        "start": 2042.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais moi quand j'\u00e9tais en famille",
        "start": 2043.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'accueil qu'on recevait quelqu'un en",
        "start": 2045.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "relais donc un enfant dont elle affirme",
        "start": 2048.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'elle partait en cong\u00e9 on ne pouvait",
        "start": 2050.53,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "pas garder un week-end parce qu'il ya",
        "start": 2051.94,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes l\u00e0 quand j'entendais dire",
        "start": 2053.109,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sur tel ou tel enfant telle ou telle",
        "start": 2056.139,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "gamme intel dell gaming elles causent",
        "start": 2057.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes je savais directement ce",
        "start": 2059.77,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "qui s'\u00e9tait pass\u00e9 c'est qu'il y avait",
        "start": 2061.24,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "une violence sexuelle une violence",
        "start": 2062.139,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "physique elle en avait parl\u00e9 et on avait",
        "start": 2063.669,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait une menteuse moi je moi",
        "start": 2065.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "je dis \u00e0 traiter une % des jeunes filles",
        "start": 2067.119,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "place \u00e0 excuser d'enfance ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2069.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "victimes de violences sexuelles et 13 %",
        "start": 2070.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des gar\u00e7ons lors \u00e9galement et moi j'ai",
        "start": 2071.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 victime",
        "start": 2074.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais enfant et je me souviens",
        "start": 2076.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "du traitement c'est que moi on m'a fait",
        "start": 2078.429,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "passer au tribunal quand on m'a pas",
        "start": 2079.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 ce qui \u00e9tait normal ce qui",
        "start": 2081.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pas normal et surtout on a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "start": 2082.75,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma m\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e",
        "start": 2084.669,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillances cette charge d'aller au",
        "start": 2086.58,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "tribunal et par un parent fictivement",
        "start": 2088.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s pas tr\u00e8s sain celui de l'argent",
        "start": 2090.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on avait dit s'il ya une \u00e2me en caisse",
        "start": 2093.34,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il pourra avoir une",
        "start": 2095.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avoir de l'argent donc il ya aussi un",
        "start": 2097.86,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "manque de prise en charge et de",
        "start": 2100.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration de ce genre de promo tique",
        "start": 2102.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a se passe emplacement c'est \u00e0",
        "start": 2103.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'institution de le prendre en charge jl",
        "start": 2106.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "yb nous dit bonjour je suis magistrat",
        "start": 2108.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "financier et la question des contr\u00f4les",
        "start": 2109.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est un peu plus compliqu\u00e9 alors est ce",
        "start": 2111.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que vous pourriez du coup j'ai pas eu le",
        "start": 2113.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "temps de lire d'afrique la question vers",
        "start": 2115.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'est des cours r\u00e9gionales des comptes",
        "start": 2116.83,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "je crois il faudrait remonter le fil",
        "start": 2118.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "voiture alors sinon il y avait une",
        "start": 2121.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "question sur est-ce qu'on est",
        "start": 2124.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement s\u00fbr que les parents sont",
        "start": 2126.6,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillants voil\u00e0 on retrouve l\u00e0 sa",
        "start": 2129.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question donc en gros une chambre",
        "start": 2131.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale ne contr\u00f4le qu'un pour cent",
        "start": 2133.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des organismes qu'elle peut contr\u00f4ler",
        "start": 2136.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s comme pour le scandale qui explose",
        "start": 2138.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce jour dans les ehpad le manque de",
        "start": 2140.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des institutions de tutelle est",
        "start": 2142.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gravissime oui mais \u00e7a c'est \u00e7a c'est",
        "start": 2144.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00fbr tiens c'est pas juste le l'enfance",
        "start": 2146.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 mais la met d'ailleurs comme dans",
        "start": 2148.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les ehpad il ya des vies qui sont en jeu",
        "start": 2149.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et d\u00e9vie particuli\u00e8rement et puis c'est",
        "start": 2151.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas parce qu'on s'occupe des pauvres ou",
        "start": 2153.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des publics on va dire marginalis\u00e9s dans",
        "start": 2155.47,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 qu'on doit pas s'assurer de",
        "start": 2157.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de l'aide qu'ils re\u00e7oivent",
        "start": 2159.609,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 je rappelle quand m\u00eame parce",
        "start": 2161.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que \u00e7a c'est les forgerons fin pas",
        "start": 2163.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dissocier ces questions de l'argent le",
        "start": 2164.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous payez vous tous pay\u00e9s avec vos",
        "start": 2167.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts et \u00e7a repr\u00e9sente 9 milliards",
        "start": 2170.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'euros le syst\u00e8me de protection dans",
        "start": 2171.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fonci\u00e8re commission nous faire geler le",
        "start": 2173.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "budget national de l'aide sociale \u00e0",
        "start": 2174.7,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l'enfance avec de grosses disparit\u00e9s",
        "start": 2176.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "territoriales des d\u00e9partements tr\u00e8s",
        "start": 2177.03,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "riche qui met 0 sur la table et des",
        "start": 2178.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements tr\u00e8s pauvres qui eux au",
        "start": 2180.34,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "contraire les ied m'investir et nous",
        "start": 2181.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "attendons de compl\u00e8tement absurde et",
        "start": 2182.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien neuf milliards d'euros sans compter",
        "start": 2184.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la masse salariale d'ailleurs que",
        "start": 2186.31,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent les fonctionnaires",
        "start": 2187.57,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "territoriaux",
        "start": 2188.71,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "plus c'est un beau budget on a pas en",
        "start": 2189.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france logiquement on devrait pas en",
        "start": 2192.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tout cas avoir \u00e0 rougir du budget que",
        "start": 2194.31,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'on \u00e9labore pour dire qu'on a en",
        "start": 2196.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de protection de l'enfance le",
        "start": 2199.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est justement cette opacit\u00e9",
        "start": 2201.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur l'utilisation de ces fonds et sur",
        "start": 2202.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'absence de coh\u00e9rence dans l'est dans",
        "start": 2204.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses comme \u00e7a c'est absurde on a",
        "start": 2207.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des prix de journ\u00e9e parce qu'on parle de",
        "start": 2209.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce jargon journ\u00e9e c'est ce qu'on co\u00fbte",
        "start": 2211.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tous les joueurs \u00e0 la puissance publique",
        "start": 2213.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en l'occurrence au d\u00e9partement on a des",
        "start": 2215.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prises journ\u00e9e qu'ils sont disparates",
        "start": 2217.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non j'ai vu j'ai le temps de vous",
        "start": 2219.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arr\u00eater sur sc\u00e8ne deux pas de la frime",
        "start": 2221.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "orn\u00e9 c'est le co\u00fbt que l'on repr\u00e9sente",
        "start": 2222.48,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pour la collectivit\u00e9 non c'est ce qu'on",
        "start": 2224.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faisait l'\u00e9cho excuses oui d'accord mais",
        "start": 2226.64,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "c'est ce que l'activit\u00e9 doit l'emmener",
        "start": 2228.81,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de tous",
        "start": 2230.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand on parle de non gage comme des",
        "start": 2231.77,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "prix de journ\u00e9e mais je suis bien fait",
        "start": 2234.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je veux c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 2235.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9ri d'apr\u00e8s moi je choisis mes amis et",
        "start": 2236.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi j'aime \u00e7a se faisait en disant qu'il",
        "start": 2239.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ya de grosses in\u00e9galit\u00e9s dans les",
        "start": 2240.75,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "petites journ\u00e9es voil\u00e0 on a des par",
        "start": 2242.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exemple pour des qu\u00eates enfin pour des",
        "start": 2243.869,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "structures \u00e9quivalentes je sais par un",
        "start": 2245.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "exemple qui n'est pas forc\u00e9ment vrai",
        "start": 2247.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mais pour imager mon propos \u00e0 paris le",
        "start": 2248.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prix de journ\u00e9e dans un foyer donc le",
        "start": 2251.369,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "co\u00fbt de l'accueil d'enfants plac\u00e9s par",
        "start": 2252.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jour dans un foyer \u00e7a va \u00eatre 130 euros",
        "start": 2254.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous allez \u00e0 aller dans un autre",
        "start": 2256.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement je sais pas disons le la",
        "start": 2258.42,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "creuse \u00e7a va \u00eatre 190 euros alors \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2260.58,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "me vois sur l'autre sujet que je voulais",
        "start": 2264.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aborder qui \u00e9tait la question de la",
        "start": 2266.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "recentralisation d\u00e9centralisation pas ce",
        "start": 2268.2,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que dit comme \u00e7a c'est un peu techno",
        "start": 2270.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais en fait \u00e7a il ya un enjeu tr\u00e8s",
        "start": 2271.619,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "important donc tu viens de le dire dire",
        "start": 2272.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que par exemple un enfant plac\u00e9 dans un",
        "start": 2274.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "endroit permet \u00e0 un foyer d'avoir 130",
        "start": 2276.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "euros par jour dans un autre foyer 190",
        "start": 2280.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "euros par jour donc en fait \u00e7a veut dire",
        "start": 2282.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que les conditions d'accueil ne sont pas",
        "start": 2284.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les m\u00eames et en plus donc \u00e7a c'est",
        "start": 2285.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre premier sujet si fi\u00e8re d'elle et",
        "start": 2288.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas une \u00e9quivalence de",
        "start": 2290.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droits quel que soit l'endroit o\u00f9 vous",
        "start": 2291.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00eates et le deuxi\u00e8me sujet c'est que du",
        "start": 2293.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "coup ce sont des administrations",
        "start": 2294.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et que si vous devez changer",
        "start": 2296.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de d\u00e9partement et bien l\u00e0 la machine",
        "start": 2297.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "administrative se remet en place et",
        "start": 2299.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sabre roi comme un casse noix c'est",
        "start": 2302.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exactement ce qu'est ce que vous",
        "start": 2304.98,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "pourriez nous en parler oui moi je je",
        "start": 2306.51,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "peux en parler c'est qu'en fait il ya",
        "start": 2308.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une sorte arbitraire en fait on donne on",
        "start": 2309.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime le hasard on l\u00e9gitime la chance",
        "start": 2312.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors que on a quand m\u00eame \u00e9crit partout",
        "start": 2314.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sur les frontons qu'il ya l'\u00e9galit\u00e9 dans",
        "start": 2315.91,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "notre devise et les enfants ne peuvent",
        "start": 2317.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas ne naissent pas libres et \u00e9gaux en",
        "start": 2320.259,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "droit en france puisqu'il ya beaucoup",
        "start": 2322.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trop de il ya beaucoup trop d'in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2324.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "entre les d\u00e9partements il ya les",
        "start": 2326.74,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "outre-mer il ya les territoires voil\u00e0",
        "start": 2328.42,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est notre angle mort d'anne enfin",
        "start": 2331.559,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "pas assez il ya les territoires",
        "start": 2334.089,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ultramarins il ya aussi",
        "start": 2335.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements qui sont riches",
        "start": 2338.039,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "allaient d\u00e9partement pour via ceux qui",
        "start": 2340.029,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "font des coupes budg\u00e9taires y en a qui",
        "start": 2341.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en font pas le souci c'est en plus ils",
        "start": 2342.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "font pas assez de coupes budg\u00e9taires ils",
        "start": 2344.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "peuvent avoir des amendes je crois juste",
        "start": 2345.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements les plus riches ne sont",
        "start": 2347.5,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment les meilleurs oui j'arrive",
        "start": 2349.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "et j'allais revenir si vous connaissez",
        "start": 2350.769,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "les hauts de seine alors oui ce sont les",
        "start": 2353.529,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "champions tout ce qui est annonc\u00e9 ne lui",
        "start": 2355.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dise c'est si tout est l'un des",
        "start": 2357.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements les voir le d\u00e9partement",
        "start": 2359.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 huy envahi chaque ann\u00e9e produit",
        "start": 2361.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des exc\u00e9dents budg\u00e9taires de plusieurs",
        "start": 2362.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "centaines de millions d'euros l\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 2365.349,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "550 millions d'euros l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 2367.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'exc\u00e9dent donc c'est de l'argent un non",
        "start": 2368.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9es et la question je crois que",
        "start": 2370.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9partement qui place le plus",
        "start": 2372.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ses enfants de tels des zombies alors \u00e7a",
        "start": 2375.039,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "on n'en a pas parl\u00e9 de l'h\u00f4tel on avance",
        "start": 2377.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un peu centralisation puis apr\u00e8s on",
        "start": 2379.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parle d h\u00f4tel parce que c'est un gros",
        "start": 2381.46,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "sujet et des jeunes majeurs",
        "start": 2382.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donc renationaliser syst\u00e8me nous dit",
        "start": 2384.599,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "henri martin 53 alors je profite de",
        "start": 2387.19,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "cette question d'henri martin 53 pour te",
        "start": 2389.289,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "relancer mais moi je suis tout \u00e0 fait",
        "start": 2391.059,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'accord pour renationaliser on met on",
        "start": 2392.529,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut pas laisser des vides et dignit\u00e9",
        "start": 2393.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans les mains des ex\u00e9cutifs",
        "start": 2396.339,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "locaux qui en fait peuvent d\u00e9j\u00e0 sont",
        "start": 2397.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mouvant selon la tendance etc et",
        "start": 2399.46,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "puis en plus on parle de danger de",
        "start": 2402.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "constitution dans moins de 10 et la",
        "start": 2405.369,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "constitution si parce que la",
        "start": 2406.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "constitution garantit l'\u00e9galit\u00e9 de tous",
        "start": 2408.309,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s il y aussi le fait de changer",
        "start": 2410.109,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "de d\u00e9partement vous voyez si vous",
        "start": 2413.71,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "changez de d\u00e9partement pendant si vous",
        "start": 2414.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour faire aux \u00e9tudes externes fait de",
        "start": 2417.759,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous coupent peut-\u00eatre votre aide non",
        "start": 2419.44,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "j'y vois ce que je veux dire par exemple",
        "start": 2421.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que moi on a pu vous refuser une aide",
        "start": 2423.009,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "provisoire pour jeunes majeurs ce qui",
        "start": 2424.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est normalement donner aux",
        "start": 2425.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aux anciens de la ze d\u00e8s qu'ils ont 18",
        "start": 2428.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ans et ce qui se passe c'est que moi",
        "start": 2430.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai voulu faire des \u00e9tudes \u00e9changer",
        "start": 2431.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement et on m'a dit non \u00e7a ne sert",
        "start": 2433.24,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien tout sponsoris\u00e9 sera pas alors",
        "start": 2435.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "li\u00e9 \u00e0 ce phoque juste avant cette",
        "start": 2437.82,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "\u00e9mission m'a dit une chose et il m'a dit",
        "start": 2439.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je ne voterai jamais pour un ou une",
        "start": 2441.4,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "candidate qui ne met pas le mot",
        "start": 2443.59,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "recentralisation dans son sermon",
        "start": 2445.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "centralisation c'est un terme qui fait",
        "start": 2451.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "peur",
        "start": 2453.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a inqui\u00e8te tout le monde on s'attend \u00e0",
        "start": 2453.96,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "une grande r\u00e9forme qui va prendre des",
        "start": 2456.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 se mettre en place c'est pas",
        "start": 2457.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait faux \u00e7a va n\u00e9cessiter",
        "start": 2459.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "beaucoup de travail mais ce qui doit",
        "start": 2460.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "justifier en tout cas cet engagement",
        "start": 2462.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est des raisons en tout cas avant tout",
        "start": 2464.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des raisons profond\u00e9ment politique moi",
        "start": 2466.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re et \u00e7a doit \u00eatre quasiment",
        "start": 2468.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la seule consid\u00e9ration qui doit \u00eatre",
        "start": 2470.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prise en compte que l'enfance et la",
        "start": 2472.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance et doit \u00eatre une",
        "start": 2474.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence r\u00e9galienne points au m\u00eame",
        "start": 2477.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "titre que la justice que la s\u00e9curit\u00e9 que",
        "start": 2480.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 que l'\u00e9ducation je te propose",
        "start": 2482.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on s'y engage ici la campagne des",
        "start": 2485.23,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies",
        "start": 2486.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "h\u00e2te de le voir justement dans le",
        "start": 2487.86,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "programme du candidat sera \u00e9crivain",
        "start": 2489.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aussi en blanc fait donc pour moi \u00e7a",
        "start": 2491.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est la seule qu'on dit de ces",
        "start": 2494.2,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rations qui doivent \u00eatre doit",
        "start": 2495.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement \u00eatre pris en compte c'est",
        "start": 2496.63,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'enfance et politiques et donc le",
        "start": 2497.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pilotage de toutes les politiques",
        "start": 2499.39,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "publiques li\u00e9es \u00e0 l'enfance elles",
        "start": 2500.41,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "doivent s'analyser aussi politiquement",
        "start": 2501.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et la sq on note de plus en plus c'est",
        "start": 2502.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le choix du l\u00e9gislateur",
        "start": 2505.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es 80 l'\u00e9tat a dit dans les",
        "start": 2506.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 moi j'en ai ras le bol de",
        "start": 2508.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'occuper des gamins \u00e7a me co\u00fbte de",
        "start": 2510.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e7a mobilise beaucoup de",
        "start": 2512.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fonctionnaires etc la masse salariale",
        "start": 2514.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "explose vous reprenez \u00e0 votre \u00e0 votre",
        "start": 2516.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "charge ce souffle sujet est ce qu'on a",
        "start": 2519.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toujours consid\u00e9r\u00e9 finalement que",
        "start": 2521.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un sou sujet que c'\u00e9tait quelque",
        "start": 2523.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chose qui sur le plan \u00e9lectoral ne",
        "start": 2525.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rapporte rien et \u00e7a reste une v\u00e9rit\u00e9 la",
        "start": 2527.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re \u00e9lection d\u00e9partementale des",
        "start": 2529.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gens quand ils sont all\u00e9s voter ils",
        "start": 2531.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savaient \u00e0 peine que le deuxi\u00e8me plus",
        "start": 2532.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gros budget dans d\u00e9partements c'est",
        "start": 2534.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance et que donc",
        "start": 2536.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leurs voix leur vote allaient \u00eatre",
        "start": 2537.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisives pour des milliers d'enfants",
        "start": 2539.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans leurs territoires et donc donc \u00e7a",
        "start": 2540.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est vraiment voil\u00e0 l'essence de ce qui",
        "start": 2543.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 en",
        "start": 2545.71,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "jour aujourd'hui on note qu' on ne peut",
        "start": 2547.96,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "plus continuer comme \u00e7a parce que toutes",
        "start": 2549.579,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les propositions d'am\u00e9lioration du",
        "start": 2551.229,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de protection de l'enfance",
        "start": 2553.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite qu'on ait ok non pas \u00e0 la",
        "start": 2554.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "porte d'un interlocuteur mai 201",
        "start": 2556.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "interlocuteurs diff\u00e9rents luc hallade ya",
        "start": 2559.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "un principe constitutionnel de libre",
        "start": 2561.43,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "administration des collectivit\u00e9s",
        "start": 2563.89,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "territoriales qu'il nous emp\u00eache",
        "start": 2564.849,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de leur imposer un",
        "start": 2566.349,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "fonctionnement un budget etc etc donc \u00e7a",
        "start": 2569.38,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de faire \u00e9voluer le",
        "start": 2572.44,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dispositif de protection en france pour",
        "start": 2574.479,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "cette raison et c'est pour \u00e7a que la",
        "start": 2575.979,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "recentralisation et le pr\u00e9alable \u00e0 toute",
        "start": 2577.42,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme structurelle du dispositif de",
        "start": 2580.299,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance ase sera pas une",
        "start": 2582.759,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "solution miracle parce que derri\u00e8re il",
        "start": 2583.839,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faudra r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette d\u00e9concentration",
        "start": 2585.339,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc c'est la pr\u00e9sence on va dire de",
        "start": 2587.349,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans les territoires ce qu'il",
        "start": 2589.269,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut maintenir malgr\u00e9 tout une forme de",
        "start": 2591.009,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 avec la population mais en",
        "start": 2592.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e7a permettra au parlement de r\u00e9",
        "start": 2594.97,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "approprier de se r\u00e9approprier finalement",
        "start": 2597.069,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "une part de la narration en mati\u00e8re de",
        "start": 2599.979,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance et surtout de",
        "start": 2602.38,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pouvoir voter et donc s'exprimer au nom",
        "start": 2604.539,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "du peuple sur ce que doit \u00eatre",
        "start": 2607.029,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "politiquement",
        "start": 2608.309,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "lalalalala peu de la protection de",
        "start": 2609.869,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "l'enfance en france donc avec des",
        "start": 2611.769,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "budgets qui vont avec aujourd'hui les",
        "start": 2613.15,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "budgets sont vot\u00e9s \u00e0 une \u00e9chelle locale",
        "start": 2614.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le parlement ne s'exprime pas sur les",
        "start": 2616.329,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "budgets en mati\u00e8re de protection en",
        "start": 2618.64,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "france alors que ce sont des d\u00e9bats qui",
        "start": 2619.66,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "traversent la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re qui",
        "start": 2620.979,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prennent de l'ampleur aujourd'hui on a",
        "start": 2622.599,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vu avec le mythe ou 1,16 notamment on",
        "start": 2623.979,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'a quasiment pas parl\u00e9 de la protection",
        "start": 2625.749,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "enfin de la protection des enfants",
        "start": 2627.999,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "actuellement victime d'inceste mais",
        "start": 2629.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "surtout des soins qu'il devrait re se",
        "start": 2630.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "recevoir parce que le parlement ne peut",
        "start": 2631.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas de voter le budget l\u00e0 dessus donc on",
        "start": 2633.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "est bloqu\u00e9 avec ses frais",
        "start": 2635.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "institutionnels donc l\u00e0 \u00e7a permettrait",
        "start": 2636.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en tout cas de de redonner ce pouvoir l\u00e0",
        "start": 2638.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et d'homog\u00e9n\u00e9iser le dispositif dans son",
        "start": 2641.259,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "enti\u00e8ret\u00e9 avec l'introduction de",
        "start": 2644.92,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "changements que nous pr\u00e9conisons et",
        "start": 2647.559,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs si on en vient \u00e0 parler de",
        "start": 2649.029,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "recentralisation aujourd'hui c'est pas",
        "start": 2650.319,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "anodin c'est surtout parce qu'il y \u00e0 une",
        "start": 2651.64,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e9mergence de la parole de personnes qui",
        "start": 2653.71,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es et qui ont permis aussi",
        "start": 2656.319,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de faire prendre conscience d'un tas de",
        "start": 2658.359,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s dans le syst\u00e8me et de",
        "start": 2661.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "violences notamment et que donc la",
        "start": 2663.039,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "question de deux sets de cette r\u00e9forme",
        "start": 2665.319,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "en tout cas d'une r\u00e9forme beaucoup plus",
        "start": 2667.529,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "profonde s'est impos\u00e9e par ce biais l\u00e0",
        "start": 2668.789,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "donc c'est c'est logique que pardon j'ai",
        "start": 2671.099,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "plein d'arguments sur moi je fais",
        "start": 2674.4,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "refondation mais l'autre argument quand",
        "start": 2675.42,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'il faudrait mettre en avant",
        "start": 2676.829,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est que faut arr\u00eater de faire croire",
        "start": 2677.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que les enfants plac\u00e9s on d\u00e9voie qu'\u00e0",
        "start": 2679.319,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance tous partout",
        "start": 2681.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous connaissez une personne qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2683.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plac\u00e9e \u00e0 l'aide sociale en france l\u00e0 on",
        "start": 2685.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "essaie de 170000 mais c'est des millions",
        "start": 2687.69,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "et des millions en france qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2689.4,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s en demander et ses enfants",
        "start": 2690.539,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "voulaient retrouver pardon je suis ni",
        "start": 2691.98,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "baisse que c'est un sujet que par",
        "start": 2693.66,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ailleurs important point de leucate bien",
        "start": 2694.559,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais c'est ses enfants vol\u00e9s retrouv\u00e9s \u00e0",
        "start": 2695.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale vous voulez",
        "start": 2697.769,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "retrouver parfois m\u00eame dans les services",
        "start": 2699.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de soins dans les \u00e9tablissements pour",
        "start": 2701.19,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es voulais retrouver",
        "start": 2702.45,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 la justice parce que ce sont des",
        "start": 2703.769,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions de justice donc tout",
        "start": 2704.97,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout ce qui touche tous qui",
        "start": 2706.559,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "tous ceux qui contribuent en tout cas \u00e0",
        "start": 2708.509,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "organiser la vie le quotidienne",
        "start": 2710.569,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'enfants plac\u00e9s d\u00e9pend du pouvoir",
        "start": 2712.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9galien la seule chose que les",
        "start": 2714.299,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements font aujourd'hui c'est pay\u00e9",
        "start": 2715.71,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 fait payer pour appliquer des",
        "start": 2717.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions de justice donc r\u00e9cup\u00e9rons une",
        "start": 2719.249,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "marge de manoeuvre en centralisant et en",
        "start": 2721.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ayant un grand minist\u00e8re en charge de",
        "start": 2723.509,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "ces questions avec une administration",
        "start": 2724.89,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "forte d'ailleurs nous serons propose",
        "start": 2725.849,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour pour quand il ya un jour on arrive",
        "start": 2727.559,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 recentraliser la protection de",
        "start": 2729.089,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "l'enfance ce que j'ai vu une question",
        "start": 2730.349,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "sur la pjj la province a \u00e9vit\u00e9 un",
        "start": 2731.7,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "possible \u00e0 couper non messieurs",
        "start": 2733.47,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "parle rarement d\u00e9centralisation non mais",
        "start": 2736.069,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "des fois \u00e7a renvoie \u00e0 notre sujet qui",
        "start": 2739.289,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "est quant \u00e0 elle qu'on a un vrai",
        "start": 2741.39,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "programme d'ailleurs ce n'est pas une",
        "start": 2742.17,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "mesure voil\u00e0 comme \u00e7a qu'ils savent",
        "start": 2743.22,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "comment je fais surtout en fait cette",
        "start": 2745.079,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "chose l\u00e0 d' cette politique l\u00e0 de deux",
        "start": 2748.589,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "enfants et de la politique de l'enfance",
        "start": 2751.859,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "est tellement peu abord\u00e9 est tellement",
        "start": 2754.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peu connus qu'en fait il ya tellement de",
        "start": 2757.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 dire que la voil\u00e0 \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 2759.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile de faire le tour en",
        "start": 2761.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "meneur et donc voil\u00e0 il n'ya pas qu'on",
        "start": 2762.69,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "en change un peu contrit un peu les",
        "start": 2765.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sujets mais peut-\u00eatre que toi tu moi je",
        "start": 2767.609,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "peux essayer de compenser c'est que de",
        "start": 2769.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on il ya un enjeu de solidarit\u00e9",
        "start": 2771.15,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "nationale et que de toute fa\u00e7on on va",
        "start": 2772.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas pouvoir laisser les d\u00e9partements",
        "start": 2774.779,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9s \u00e7a tout seul la solidarit\u00e9",
        "start": 2777.21,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "nationale doit aussi se faire pour les",
        "start": 2778.799,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "enfants pour avoir une justice entre les",
        "start": 2780.359,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations et que de toute fa\u00e7on il va",
        "start": 2782.13,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "bien falloir dire offrant c'est aux",
        "start": 2784.319,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qu' il y aura peut-\u00eatre les",
        "start": 2786.099,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts seront peut-\u00eatre fl\u00e9ch\u00e9 l\u00e0 dessus",
        "start": 2788.5,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre des cotisations etc mais moi",
        "start": 2789.819,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "quand je serai plus grands moi je veux",
        "start": 2791.619,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "pas laisser la prochaine g\u00e9n\u00e9ration des",
        "start": 2792.79,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "gamins l\u00e0 que j'ai avec qui j'ai grandi",
        "start": 2794.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans la merde dans laquelle je suis",
        "start": 2795.19,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi ce que je veux c'est",
        "start": 2796.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "juste que je vais pas \u00eatre travailleur",
        "start": 2798.03,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "social parce que je vais pleurer tous",
        "start": 2799.93,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "les jours mais par contre ce que je peux",
        "start": 2801.01,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faire c'est agir avec la solidarit\u00e9",
        "start": 2802.15,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "nationale qui est un socle la r\u00e9publique",
        "start": 2804.609,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que via mes imp\u00f4ts bien mes",
        "start": 2806.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "cotisations je veux que ce soit fl\u00e9ch\u00e9",
        "start": 2808.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dedans et \u00e7a il va falloir le redire",
        "start": 2810.13,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "c'est que avec la recentralisation",
        "start": 2811.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ils ont ri on peut g\u00e9rer \u00e7a avec cet",
        "start": 2812.799,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ennemi stocker alors il ya henri martin",
        "start": 2814.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "53 qui dit y sera un excellent ministre",
        "start": 2818.859,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pour la cause je suis bien d'accord avec",
        "start": 2820.63,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "henri martin 53 mais deux tailleurs et",
        "start": 2822.22,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "donc on va pouvoir avoir une vraie",
        "start": 2825.569,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "politique de l'enfance quand yannick",
        "start": 2829.18,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "jadot sera \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 2830.859,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique puisque c'est \u00e7a l'objectif",
        "start": 2832.869,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "alors il ya une chose",
        "start": 2836.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya trois choses non le",
        "start": 2839.01,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "ch\u00e2telain qui sont apparues et qu'il",
        "start": 2841.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faut absolument qu'on aborde mais le",
        "start": 2842.859,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "temps avance il ya un les mineurs isol\u00e9s",
        "start": 2844.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc c'est yoshiro qui dit les mineurs",
        "start": 2847.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s sans papiers des oubli\u00e9s de la",
        "start": 2849.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "zone il ya une question sur les autels",
        "start": 2851.049,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce que moi je veux absolument qu'on",
        "start": 2852.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parle des h\u00f4tels parce que l'enfant qui",
        "start": 2853.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'est suicid\u00e9 c'est les dessous voil\u00e0 et",
        "start": 2855.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puis la troisi\u00e8me chose c'est s\u00fbr les",
        "start": 2858.069,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "majeures qui a une fois qu'on qu'est ce",
        "start": 2859.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui se passe quand on est \u00e0 18 ans allez",
        "start": 2861.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on commence par les est mineure les",
        "start": 2864.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers les mineurs isol\u00e9s sans",
        "start": 2867.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "papiers qu'est ce qui se passe pour eux",
        "start": 2868.869,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "comment",
        "start": 2870.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "enfin comment on g\u00e8re et comment on se",
        "start": 2872.549,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "substitue \u00e0 aux parents en france sur",
        "start": 2875.92,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les mineurs isol\u00e9s et l\u00e0 \u00e7a va pas \u00eatre",
        "start": 2878.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9e non c'est s\u00fbr que c'est pas tr\u00e8s",
        "start": 2880.119,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gai le parcours d'un art isol\u00e9 qui",
        "start": 2882.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "arrivent sur le territoire fran\u00e7ais ce",
        "start": 2885.339,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "d'un parcours du combattant doit se",
        "start": 2886.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "battre pour \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 la premi\u00e8re",
        "start": 2888.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 laquelle il va \u00eatre",
        "start": 2890.65,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 \u00e7a va \u00eatre de prouver sa",
        "start": 2892.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 aujourd'hui on demande \u00e0 ces",
        "start": 2894.819,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gamins de prouver qu'ils sont bien",
        "start": 2896.079,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "mineure alors pour \u00e7a il ya plusieurs",
        "start": 2897.579,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s et \u00e0 l'examen des documents",
        "start": 2899.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 qui",
        "start": 2900.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est classique qui souvent d'ailleurs",
        "start": 2902.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est de moins en moins suffit ce qui fait",
        "start": 2903.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que \u00e7a devra \u00eatre coupl\u00e9 avec des tests",
        "start": 2905.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "osseux cd radio lui un malaise social",
        "start": 2906.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui n'ont aucune valeur scientifique il",
        "start": 2909.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9cri\u00e9 des billets tr\u00e8s raciste",
        "start": 2912.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec en fait c'est \u00e0 dire il ya un panel",
        "start": 2914.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "un mot des 30 m\u00e8tres qui vient je crois",
        "start": 2916.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de revenus d'europe du nord et ce qui",
        "start": 2919.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fait que ces d\u00e9fauts s'appliquer \u00e0 des",
        "start": 2921.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gamins d'afrique subsaharienne la taille",
        "start": 2922.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des mains n'est pas la m\u00eame et je crois",
        "start": 2924.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame que pour les personnes originaires",
        "start": 2925.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'europe de l'est comme nous il peut",
        "start": 2927.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avoir des diff\u00e9rences selon que ces 18",
        "start": 2929.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mois la moyenne de diff\u00e9rences nous y",
        "start": 2931.27,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne 1 mais l\u00e0 on peut si la maman des",
        "start": 2932.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9suppos\u00e9s l\u00e0 dessus on va pas",
        "start": 2933.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tendre mais oui il ya une pression",
        "start": 2936.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous ces racistes et en battant prend",
        "start": 2938.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9prouver sa minorit\u00e9 et parfois m\u00eame cet",
        "start": 2939.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enfant devra \u00eatre soumis \u00e0 un",
        "start": 2941.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "interrogatoire ce que moi je qualifie",
        "start": 2943.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pass\u00e8rent d'entretien qualif salle",
        "start": 2945.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'interrogatoire face \u00e0 des travailleurs",
        "start": 2946.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sociaux qui justement se baser sur des",
        "start": 2948.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments tout \u00e0 fait subjectif pour",
        "start": 2950.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9valuer si la maturit\u00e9 fin si le jeune",
        "start": 2951.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est un mineur ou pas et pour \u00e7a il va",
        "start": 2953.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9valuer la maturit\u00e9 il va \u00e9valuer la",
        "start": 2955.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tenue vestimentaire il a \u00e9valu\u00e9 la",
        "start": 2957.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 moi par exemple ahmed et demi",
        "start": 2959.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et la maturit\u00e9 de mineurs qui on",
        "start": 2961.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travaille non mais voil\u00e0 arriv\u00e9s ici moi",
        "start": 2962.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai choisi les anecdotes l\u00e0 dessus",
        "start": 2965.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que je ne l'a pas dit mais je suis",
        "start": 2967.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9ducateur faire le m\u00e9tier je suis",
        "start": 2969.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9 et elle est donc",
        "start": 2970.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'ai accompagn\u00e9 pendant quelques ann\u00e9es",
        "start": 2972.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des mounaques ont dit non accompagn\u00e9s et",
        "start": 2973.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc plusieurs fois pour prouver leur",
        "start": 2976.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e8re ou leur leur minorit\u00e9 je me rendais",
        "start": 2978.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec eux au rendez vous il ya une fois",
        "start": 2980.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un \u00e9valuateur qui a regard\u00e9 un jeune que",
        "start": 2983.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'accompagnais en lui disant je vois que",
        "start": 2985.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tu as des baskets neuves donc si tu as",
        "start": 2987.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des baskets neuves c'est que finalement",
        "start": 2988.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tu es pas si isol\u00e9 que \u00e7a sur le",
        "start": 2989.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "territoire et donc il ya forc\u00e9ment des",
        "start": 2991.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "adultes aupr\u00e8s de toi pour s'occuper de",
        "start": 2992.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toi et la deuxi\u00e8me fois c'\u00e9tait le coup",
        "start": 2994.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'un passeport ou pour justement \u00e9viter",
        "start": 2996.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des tests osseux et et cette humiliation",
        "start": 2998.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des entretiens on avait fait refaire un",
        "start": 3000.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vrai sport a une ambassade africaine",
        "start": 3002.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "avec un gamin sauf que pour aller",
        "start": 3003.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer le passeport il fallait qu'ils",
        "start": 3005.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "soient accompagn\u00e9s par un adulte donc",
        "start": 3006.81,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'y suis all\u00e9 avec lui j'ai sign\u00e9 au",
        "start": 3008.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lieu de responsable l\u00e9gal travailleur",
        "start": 3009.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "social je me suis repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la pao et",
        "start": 3011.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mido qui \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait la plateforme",
        "start": 3013.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'accueil et d'\u00e9valuation des besnard",
        "start": 3014.94,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "monde accompagn\u00e9 en fin d'\u00e9pisode",
        "start": 3016.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers ce appeler \u00e7a",
        "start": 3017.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque et h\u00e9las le",
        "start": 3018.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "professionnel travailleur social qui",
        "start": 3020.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e9taient en face \u00e0 nous 10 si vous l'avez",
        "start": 3022.26,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fin si le jeune a r\u00e9ussi \u00e0 avoir son",
        "start": 3024.599,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "passeport \u00e0 l'ambassade c'est bien",
        "start": 3026.069,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "carnet du lks qa\u00eeda donc on peut pas le",
        "start": 3027.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prendre en charge l esp\u00e8ce qu'il fait",
        "start": 3029.849,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas preuve de son isolement ce qu'il",
        "start": 3031.049,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "faut aussi en plus de prouver sa",
        "start": 3032.519,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 prouver qu'on est isol\u00e9e donc",
        "start": 3033.599,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est tout un parcours du combattant est",
        "start": 3035.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "donc souvent ils sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s ces",
        "start": 3036.869,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gamins pour la plupart l'aide sociale en",
        "start": 3038.22,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s \u00e7a veut dire qu'en fait on",
        "start": 3040.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ne les consid\u00e8re pas comme mineurs et",
        "start": 3041.789,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sans m\u00eame qu'ils ont d\u00e8s lors qu itunes",
        "start": 3043.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et donc si \u00e7a les contraint \u00e0 devoir",
        "start": 3046.23,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "faire un recours devant le tribunal",
        "start": 3048.24,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "administratif ou de saisir le juge des",
        "start": 3051.71,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "enfants et donc pendant que cependant le",
        "start": 3054.69,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "temps de ce recours ce sont des gamins",
        "start": 3057.599,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui vivent \u00e0 la rue alors que l'aide",
        "start": 3059.339,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sociale en force de sa marque nhl 10 et",
        "start": 3061.499,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "se regarde son t\u00e9l\u00e9phone parce que en",
        "start": 3063.45,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps il ya des \u00e9changes avec les",
        "start": 3064.589,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "parlementaires",
        "start": 3066.029,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "c'est moi je peux rebondir aussi un peu",
        "start": 3068.72,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre sur la politique",
        "start": 3071.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "migratoire c'est que toute fa\u00e7on si vous",
        "start": 3072.869,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voulez casser les fronti\u00e8res de vous",
        "start": 3075.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire renforcer les fronti\u00e8res il y",
        "start": 3077.609,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "aurait une route qui se ferait un moment",
        "start": 3078.96,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "ou un autre mais surtout n'oubliez pas",
        "start": 3080.13,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "qu'ils aient aussi des enfants qui",
        "start": 3081.089,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "passent et des enfants qui pendant",
        "start": 3082.049,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "qu'ils dorment qui font leur test au su",
        "start": 3083.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et sait o\u00f9 il ya l'examen de leurs",
        "start": 3085.68,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s vivent \u00e0 la rue moi j'ai",
        "start": 3087.029,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entendu dans mon asso et c'est un ma\u00eetre",
        "start": 3088.559,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qui est rest\u00e9 sept mois dans la rue ni",
        "start": 3091.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sous un pont \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du tribunal il",
        "start": 3092.67,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "faisait son recours mais je devrais pas",
        "start": 3094.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "le dire parce que je franchis la loi",
        "start": 3095.789,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mais j'ai accueilli chez moi des mineurs",
        "start": 3097.23,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient \u00e0 la rue un mineur en",
        "start": 3099.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'occurrence pendant plusieurs mois",
        "start": 3100.829,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient \u00e0 la rue et parce qu'on",
        "start": 3101.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ne leur connaissait pas comme mineur",
        "start": 3103.71,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr doit pas laisser des mots",
        "start": 3104.97,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est d'une violence en fait",
        "start": 3106.499,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 3109.19,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "situations alors si on manque de temps",
        "start": 3111.109,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "parce que je voulais quand m\u00eame dire",
        "start": 3113.579,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "pour aller tr\u00e8s vite sur la question des",
        "start": 3114.63,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "mineurs non-accompagn\u00e9s c'est que c'est",
        "start": 3115.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "un scandale absolu que de faire une",
        "start": 3116.999,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence de traitement en fonction de",
        "start": 3118.65,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "la nationalit\u00e9 d'un enfant \u00e9videmment la",
        "start": 3120.089,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "convention internationale des droits de",
        "start": 3121.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'enfant dit de mani\u00e8re tr\u00e8s claire et",
        "start": 3123.119,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "des jurisprudences aussi que",
        "start": 3125.22,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "un enfant est un enfant point le sait le",
        "start": 3126.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "seul statut \u00e9videmment qui doit compter",
        "start": 3128.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la nationalit\u00e9 ne peut absolument pas",
        "start": 3130.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rentrer en compte dans l'\u00e9valuation de",
        "start": 3132.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la situation d'un enfant et bien s\u00fbr",
        "start": 3133.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout on entre dans le d\u00e9bat public est",
        "start": 3135.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est plus flou d'interpellations \u00e0",
        "start": 3137.2,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard des journ\u00e9es j'en ai ras le bol",
        "start": 3138.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'entendre le terme enfance sans papiers",
        "start": 3139.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "montant \u00e7a \u00e0 longueur de journ\u00e9e c'est",
        "start": 3141.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faux c'est une inexactitude la plus",
        "start": 3143.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "totale un enfant par d\u00e9finition ne peut",
        "start": 3146.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jamais \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme sans",
        "start": 3149.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "papiers parce qu'un enfant n'a pas",
        "start": 3151.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "besoin d'avoir de papier pour \u00eatre",
        "start": 3153.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 quel que soit l'endroit o\u00f9 ils",
        "start": 3155.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se trouvent voil\u00e0 donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 3157.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le petit petit point de retard sur eux",
        "start": 3159.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on remercie jean mais ce qui est cl\u00e9",
        "start": 3161.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans le chatt merci jean eudes \u00e0 nous",
        "start": 3164.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9couter et \u00e7a me fait super plaisir",
        "start": 3166.27,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "p\u00e9ter soit",
        "start": 3167.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parmi les auditeurs de de ce tweet et",
        "start": 3168.93,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'essentiel pardon sur les sur les",
        "start": 3172.72,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "enfants sur les mineurs non accompagn\u00e9s",
        "start": 3174.34,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 je voulais en venir",
        "start": 3175.18,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "surtout parce que c'\u00e9tait le lien fait",
        "start": 3176.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec les h\u00f4tels faut savoir que 90 % des",
        "start": 3177.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfants actuellement plac\u00e9 abandonn\u00e9",
        "start": 3180.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans des h\u00f4tels et qui meurent \u00e0",
        "start": 3181.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cause de cela sont des mineurs dits non",
        "start": 3183.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9s moi j'aime pas les faits les",
        "start": 3186.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir de cette mani\u00e8re parce que je",
        "start": 3188.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que en les d\u00e9finissant",
        "start": 3189.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment de nous c'est \u00e0 dire en",
        "start": 3191.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tant qu'enfant place et on les isole",
        "start": 3192.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politiquement aussi nourrir moi ce sont",
        "start": 3194.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des enfants plac\u00e9s comme nous devrions",
        "start": 3196.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous normalement \u00eatre reconnu comme tel",
        "start": 3197.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est le probl\u00e8me c'est que ces mineurs",
        "start": 3200.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "eux ont le droit \u00e0 une protection au",
        "start": 3201.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rabais \u00e0 une protection qui n'en est pas",
        "start": 3203.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une en r\u00e9alit\u00e9 puisque je le disais ils",
        "start": 3205.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont majoritairement peut-\u00eatre qu'on",
        "start": 3206.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut rappeler aussi ce qui se passe \u00e0",
        "start": 3209.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "paris il ya deux services en fait de",
        "start": 3210.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "protection de l'enfance y en a pour dire",
        "start": 3212.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les natifs et ceux qui sont n\u00e9s en",
        "start": 3214.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "france 2 vous savez et vous avez ce live",
        "start": 3215.77,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "et vous mesdames gauche un service de",
        "start": 3219.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "protection d'un fonds sp\u00e9cifique pour",
        "start": 3222.79,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les enfants et quand m\u00eame invit\u00e9",
        "start": 3223.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger oui c'est rat\u00e9 raciste rue oui",
        "start": 3225.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et je pense d'ailleurs qu'il va falloir",
        "start": 3227.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "clarifier ses positions la fin c'\u00e9tait",
        "start": 3229.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en fait ce syst\u00e8me l\u00e0 c'est clairement",
        "start": 3230.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas normal d'avoir voil\u00e0 le semba et en",
        "start": 3232.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a divise en fait c'est \u00e0 dire on",
        "start": 3235.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne peut pas avoir de droits diff\u00e9rents",
        "start": 3237.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est ces principes des droits humains",
        "start": 3239.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et des de la convention l'autre",
        "start": 3241.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 la case is music tous les",
        "start": 3243.01,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s c'est leur mise \u00e0 la rue",
        "start": 3245.26,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 ans \u00e7a malheureusement certains des",
        "start": 3246.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes ou juste sur les chambres",
        "start": 3249.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4tel est ce qu'on sait la proportion",
        "start": 3251.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de mineurs qui sont au challenge on",
        "start": 3253.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre qu'on a ainsi voulu",
        "start": 3255.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mentionner les russes n oui on a on a un",
        "start": 3255.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chiffre mais d'ailleurs on a un chiffre",
        "start": 3257.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "caresser questionnant puisque donc c'est",
        "start": 3259.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un chiffre qui vient d'une enqu\u00eate de",
        "start": 3260.58,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'inspection g\u00e9n\u00e9rale des affaires",
        "start": 3262.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sociales une des rares enqu\u00eate de",
        "start": 3263.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'inspection g\u00e9n\u00e9rale des affaires",
        "start": 3265.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sociales et qui nous estime c'est une",
        "start": 3266.88,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "estimation l'igas n'a pas \u00e9t\u00e9 foutu de",
        "start": 3269.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "deux chiffres est correctement parce",
        "start": 3271.49,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "qu'ils n'avaient pas les d\u00e9partements",
        "start": 3274.17,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "n'ont pas fait remonter les donn\u00e9es",
        "start": 3275.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "suffisantes pour pouvoir le faire parce",
        "start": 3276.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que les d\u00e9partements ce s'abstiennent de",
        "start": 3278.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "transparence enfin on se refuse en tout",
        "start": 3280.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cas une forme de transparence sur ces",
        "start": 3282.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sujets l\u00e0 mais l'igas nous dit qu'il ya",
        "start": 3283.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "actuellement entre 7500 et dix mille",
        "start": 3286.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s abandonn\u00e9s dans des",
        "start": 3288.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels alors quand on dit 7500 \u00e0 dix",
        "start": 3290.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mille enfants qu'on se repr\u00e9sente bien",
        "start": 3293.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous si vous avez des enfants ce sont",
        "start": 3295.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des mineurs d'accord qui sont dans des",
        "start": 3297.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels ils n'ont pas de visite tous les",
        "start": 3298.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jours c'est hier qu'il n'ya pas",
        "start": 3301.02,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducateurs n'ya pas de suivi",
        "start": 3302.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'accompagnement ou de mani\u00e8re tr\u00e8s",
        "start": 3304.55,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "sporadiques et tr\u00e8s tr\u00e8s distanci\u00e9e dans",
        "start": 3307.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le temps si on laisse des enfants on",
        "start": 3310.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "laisse des jeunes femmes des jeunes",
        "start": 3311.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "filles on laisse des jeunes hommes dans",
        "start": 3312.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des chambres d'h\u00f4tel souvent des",
        "start": 3314.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "chambres d'h\u00f4tel d'ailleurs j'aimerais",
        "start": 3316.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "un peu miteux et d\u00e9labr\u00e9 cela est donc",
        "start": 3317.7,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 eux d'aller au front office et",
        "start": 3321.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "disons le on finance des marchands de",
        "start": 3323.6,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "sommeil on les laisse aller seul au",
        "start": 3326.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge ou au lyc\u00e9e revenir \u00e0 aucune",
        "start": 3328.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de il n'y a aucune esp\u00e8ce",
        "start": 3331.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'accompagnement et \u00e7a pour moi c'est",
        "start": 3333.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vraiment le symbole de l'abandon complet",
        "start": 3335.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cirque on se donne bonne conscience en",
        "start": 3337.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "payant une chambre d'h\u00f4tel mais en fait",
        "start": 3338.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on ne g\u00e8re absolument passer et ses",
        "start": 3340.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enfants et on n'est pas du tout \u00e0 la",
        "start": 3342.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "hauteur de nos responsables et sur tech",
        "start": 3344.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sommes d\u00e9j\u00e0 on ne prot\u00e8ge pas l'air on",
        "start": 3345.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'a dit tout \u00e0 l'heure \u00e7a a conduit \u00e0",
        "start": 3348.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des situations dramatiques",
        "start": 3350.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on a des gamins qui souffrent",
        "start": 3352.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'addiction \u00e0 certaines drogues et on",
        "start": 3354.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut largement comprendre vu des",
        "start": 3356.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "traumatismes qui me sont parfois",
        "start": 3358.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "traverser et donc qu'ils cr\u00e8vent",
        "start": 3359.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans ces lieux d'overdose",
        "start": 3361.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'ya pas d'adultes parce",
        "start": 3363.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de professionnels et",
        "start": 3365.43,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "qu'ils ne sont pas non plus vie sur le",
        "start": 3366.57,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "plan de la sant\u00e9 tout simplement et on a",
        "start": 3368.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de la prostitution parce que c'est un",
        "start": 3371.299,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sujet aussi qui moi m'inqui\u00e8te fortement",
        "start": 3372.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ou l'aide sociale \u00e0 l'enfance c'est \u00e0",
        "start": 3375.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dire les d\u00e9partements la puissance",
        "start": 3376.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "publique finance des marchands de",
        "start": 3378.049,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sommeil que sont certains h\u00f4tels o\u00f9 ils",
        "start": 3380.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "savent pertinemment que des gamines qui",
        "start": 3382.43,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ne vont placer l\u00e0 dedans vont faire",
        "start": 3384.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire vont \u00eatre prostitu\u00e9e donc c'est",
        "start": 3386.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pour moi du prox\u00e9n\u00e9tisme dire qu'on a",
        "start": 3389.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "beaucoup de d\u00e9bats heureusement dans la",
        "start": 3391.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 mais regardons aussi comment la",
        "start": 3392.42,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "puissance publique les pouvoirs publics",
        "start": 3394.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements sont eux aussi des",
        "start": 3396.349,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "prox\u00e9n\u00e8tes en la mati\u00e8re en finan\u00e7ant",
        "start": 3399.17,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "des h\u00f4tels qui qui servent \u00e0 la",
        "start": 3401.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prostitution de mineurs plac\u00e9s sur",
        "start": 3403.099,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de justice je le rappelle alors",
        "start": 3404.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi je vais revenir aussi sur un point",
        "start": 3406.22,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "ce que les enfants plac\u00e9s de soissons",
        "start": 3407.75,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sont consid\u00e9r\u00e9s comme la propri\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 3409.069,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "personne c'est \u00e0 dire si on en parlait",
        "start": 3412.099,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "juste avant l'\u00e9mission c'est que toute",
        "start": 3413.96,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on les enfants dans la soci\u00e9t\u00e9 sont",
        "start": 3415.309,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s comme la propri\u00e9t\u00e9 de leurs",
        "start": 3416.569,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "parents la descendance directe par le",
        "start": 3418.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sang et \u00e7a l'id\u00e9e du sang elle est hyper",
        "start": 3419.78,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pr\u00e9gnante et on le voit d\u00e8s lors \u00e0",
        "start": 3421.79,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "droite o\u00f9 on id\u00e9alise la famille",
        "start": 3422.809,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire etc mais pour les enfants a",
        "start": 3425.059,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 j'ai l'impression que c'est un peu",
        "start": 3428.03,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "des enfants de seconde zone des enfants",
        "start": 3429.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "un peu plus miteux voiliers mais c'est",
        "start": 3431.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi celle des histoires c'est les",
        "start": 3433.369,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "enfants l'idole les enfants ill\u00e9gitimes",
        "start": 3435.049,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "issue de cette histoire l\u00e0 les entendez",
        "start": 3438.13,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est que cette",
        "start": 3440.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attention on n'a rien du jour - et",
        "start": 3442.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toujours moi il ya toujours moins de",
        "start": 3444.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'attention envers ses enfants et que \u00e7a",
        "start": 3446.0,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "devient jamais un sujet et sur le",
        "start": 3447.77,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "traitement de l'\u00e9tat ou et d\u00e9partements",
        "start": 3449.089,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "etc on le remarque puisque toute fa\u00e7on",
        "start": 3451.849,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "il ya clairement une atomisation de tous",
        "start": 3454.22,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire",
        "start": 3455.9,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "par exemple le traitement des enfants",
        "start": 3456.91,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s et de ses enfants vuln\u00e9rables",
        "start": 3458.809,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "m\u00eame des exil\u00e9s pour moi \u00e7a pr\u00e9suppose",
        "start": 3460.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce qui va arriver moi je prends je",
        "start": 3462.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prends l'exemple du t2 \u00e0 poulets pour",
        "start": 3464.39,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 3467.24,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "les infrastructures et m\u00e9dico social o\u00f9",
        "start": 3468.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient deux as et la tarification",
        "start": 3469.869,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "les travailleuses et travailleurs",
        "start": 3471.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sociale sont aussi soumis au t2 \u00e0 et je",
        "start": 3472.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pense enfin moi je pense que \u00e7a peut",
        "start": 3474.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9supposer ce qui peut se passer pour",
        "start": 3476.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les traitements futurs des enfants",
        "start": 3478.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plac\u00e9s et je reviens encore sur les",
        "start": 3480.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels c'est que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l\u00e9galis\u00e9 par",
        "start": 3482.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la loi qui arrivent vont il fallait bien",
        "start": 3484.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9canis\u00e9 peut-\u00eatre une pratique pour",
        "start": 3485.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mieux l'encadrer mais \u00e7a n'a pas remis",
        "start": 3487.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en question on va dire le gros turnover",
        "start": 3488.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui va arriver chez les travailleuses",
        "start": 3491.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chez laisser stabilise assistantes",
        "start": 3492.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sociales et le manque de financements en",
        "start": 3495.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fait et derni\u00e8re chose j'ai vu passer",
        "start": 3497.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que recentralise serait donn\u00e9 le pouvoir",
        "start": 3499.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avait cr\u00e9\u00e9 soit macron sur le destin des",
        "start": 3501.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enfants sur le peu de d\u00e9partements de",
        "start": 3503.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gauche qui restent et eybens et",
        "start": 3505.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien que les d\u00e9partements de",
        "start": 3507.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gauche aussi prennent leurs d\u00e9cisions je",
        "start": 3508.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "viens d'un d\u00e9partement ps s'il ya bien",
        "start": 3510.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour le coup un sujet sur la gauche",
        "start": 3511.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enfin sur lequel la gauche a vraiment",
        "start": 3513.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9e depuis tr\u00e8s longtemps c'est",
        "start": 3515.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la protection de l'enfance voil\u00e0 les et",
        "start": 3516.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les les les dirigeants d\u00e9partementaux de",
        "start": 3518.5,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gauche parfois et souvent d'ailleurs ne",
        "start": 3521.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "font pas mieux que leurs coll\u00e8gues de",
        "start": 3524.2,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "droite moi je vous invite vraiment \u00e0",
        "start": 3525.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "analyser aussi vous avez des pr\u00e9sidents",
        "start": 3527.349,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9sidentes de d\u00e9partements de",
        "start": 3529.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gauche a analys\u00e9 vraiment leur mani\u00e8re",
        "start": 3531.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de fonctionner sur ces petites public et",
        "start": 3533.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et surtout les moyens qu'il devient",
        "start": 3535.42,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "gestionnaire de dossiers de fa\u00e7on quand",
        "start": 3537.73,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat devient gestionnaire tout \u00e7a",
        "start": 3539.109,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat social est cass\u00e9 il faut",
        "start": 3541.92,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "red\u00e9marrer qu'un \u00e9tat social avec la",
        "start": 3544.33,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale et arr\u00eater de",
        "start": 3545.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "passer par une logique de dossier est",
        "start": 3547.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 par une partie assistance",
        "start": 3549.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "assistante de service social est pass\u00e9",
        "start": 3551.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par une logique de dignit\u00e9 on parle",
        "start": 3553.66,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'enfants par nous on parle de personnes",
        "start": 3555.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tent voil\u00e0 alors on arrive \u00e0 la",
        "start": 3556.839,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fin de cette \u00e9mission il ya encore dix",
        "start": 3559.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mille sujets abord\u00e9s c'est super",
        "start": 3561.55,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "frustrant donc",
        "start": 3563.47,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ce que je vous sugg\u00e8re d\u00e9j\u00e0 c'est de",
        "start": 3566.21,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "lire le livre de liesse loufoque dans",
        "start": 3568.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'enfer des foyers de regarder le film",
        "start": 3571.369,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "qui est derri\u00e8re moi s'appelle l'enfance",
        "start": 3573.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de personnes ce film est magnifique mais",
        "start": 3576.74,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "vraiment il et il est superbe et les",
        "start": 3579.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mercis y est d'avoir \u00e9crit ce livre et",
        "start": 3583.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les acteurs et actrices sont excellents",
        "start": 3584.96,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "dans ce film est vraiment je sadi le",
        "start": 3588.17,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "parcours de ces enfants et vous verrez",
        "start": 3591.589,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'est pas mis\u00e9rabiliste et on est tr\u00e8s",
        "start": 3594.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "politique au contraire c'est quelque",
        "start": 3597.099,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "chose qui d\u00e9noncent avec la politique",
        "start": 3599.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec un grand p si assad des plombes \u00e7a",
        "start": 3601.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce politiquement l'est ce qui se",
        "start": 3603.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "passe dans la vie concr\u00e8te des enfants",
        "start": 3605.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est en tous les cas je cette \u00e9mission",
        "start": 3607.31,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "j'en suis tr\u00e8s fi\u00e8re d'\u00eatre est heureuse",
        "start": 3610.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et ait vraiment tr\u00e8s heureuse de vous",
        "start": 3613.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avoir re\u00e7u m\u00eame si c'est frustrant parce",
        "start": 3614.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que j'esp\u00e8re que est vraiment que vous",
        "start": 3617.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aurez compris une chose c'est que c'est",
        "start": 3619.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 c'est qu'on ne peut pas",
        "start": 3621.26,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mettre \u00e7a en bas d'une pile en 50e",
        "start": 3623.33,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "position c'est pour \u00e7a qu'on va le",
        "start": 3627.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "porter il n'y aura aucune r\u00e9volution",
        "start": 3629.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont les enfants en france il n'y aura",
        "start": 3630.65,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "aucune",
        "start": 3632.51,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mois de la fin mais",
        "start": 3633.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "si j'ai un mot \u00e0 dire c'est puissance",
        "start": 3636.58,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut pas oublier que nous on",
        "start": 3638.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "a gagn\u00e9 en puissance cette g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 3639.77,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "qui a pu vivre des choses vraiment",
        "start": 3641.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "injuste moi j'ai des personnes dans ma",
        "start": 3643.48,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "vie enfin mes soeurs en fait \u00e0 qui je",
        "start": 3645.77,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 chaque fois que j'avance et je",
        "start": 3647.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "me dis que ce sont si je m'engage c'est",
        "start": 3649.849,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "aussi pour elle donc",
        "start": 3651.17,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'il manque quelque chose dans le",
        "start": 3652.39,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "programme ci manque quelque chose dans",
        "start": 3654.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "votre discours ciment quelque chose nous",
        "start": 3656.119,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "on sera l\u00e0 parce que nous on est",
        "start": 3657.47,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "puissant et on s'est construit un r\u00e9cit",
        "start": 3658.43,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "mais par contre si vous n'\u00eates pas au",
        "start": 3659.599,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rendez vous moi je penserai \u00e0 ma soeur",
        "start": 3661.369,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "et alors l\u00e0 je pense que \u00e7a va me",
        "start": 3662.839,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "blesser aussi je prendrais hockey",
        "start": 3664.67,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "non en mot de la fin j'ai commenc\u00e9 par",
        "start": 3667.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "une note optimiste j'aimerais figurent",
        "start": 3670.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "aussi parmi les deals donc je me dis que",
        "start": 3671.829,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est voil\u00e0 je mesure en dix ans",
        "start": 3673.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "maintenant le b\u00e2illement ce que l'on",
        "start": 3675.94,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "fait que l'on a fait ou on a r\u00e9ussi",
        "start": 3678.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e0 vous atteindre les partis",
        "start": 3681.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politiques \u00e0 faire en sorte que vous ne",
        "start": 3683.289,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coutiez que vous proposez et donc",
        "start": 3684.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai h\u00e2te je le r\u00e9p\u00e8te de lire le",
        "start": 3686.859,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "programme du candidat jadot en mati\u00e8re",
        "start": 3688.539,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de protection de l'enfance et j'esp\u00e8re",
        "start": 3690.309,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "qu'il sera tr\u00e8s vite publi\u00e9 pour qu'on",
        "start": 3691.839,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "puisse le comparer \u00e0 faire une vie",
        "start": 3693.43,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sociale tout \u00e0 fait objective et ses",
        "start": 3695.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s de d'\u00e9clairer les citoyens et",
        "start": 3698.529,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "citoyennes sur quel sera le programme le",
        "start": 3700.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus protecteur des enfants dans le",
        "start": 3702.309,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cadre de cette ann\u00e9e et vous verrez vous",
        "start": 3703.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ne serez pas d\u00e9\u00e7us merci beaucoup",
        "start": 3705.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 toutes les personnes qui nous",
        "start": 3707.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ont \u00e9cout\u00e9s qui ont \u00e9crit dans le tchat",
        "start": 3709.39,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vraiment je sais pas comment le dire si",
        "start": 3711.76,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ce n'est qu' un \u00e9tat qui se respecte mes",
        "start": 3715.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "citoyens citoyennes qui se respecte",
        "start": 3717.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sond\u00e9s des citoyens citoyennes qui",
        "start": 3719.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "respecte les enfants tous les enfants et",
        "start": 3721.72,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "en particulier les plus vuln\u00e9rables ceux",
        "start": 3723.22,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "qui sont plac\u00e9s merci \u00e0 vous d'avoir",
        "start": 3724.839,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 7 heures \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 de ces deux",
        "start": 3726.839,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "paroles tr\u00e8s fort je vous donne rendez",
        "start": 3730.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous personnellement dans quinze jours",
        "start": 3731.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puisque mardi prochain on pourra pas",
        "start": 3733.96,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "tenir des missions puisque il y aura un",
        "start": 3735.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "meeting en m\u00eame temps et il y \u00e0 une",
        "start": 3738.309,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "nouvelle \u00e9mission de no\u00ebl mam\u00e8re lundi",
        "start": 3740.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "prochain l'oeil du boomer",
        "start": 3742.96,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "quelque chose a \u00e9videmment vous",
        "start": 3745.59,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "connecter \u00e0 tr\u00e8s vite et vers l'avant",
        "start": 3746.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3751.53,
        "duration": 10.89
    }
]