[
    {
        "text": "comment faites vous aujourd'hui pour les",
        "start": 95.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir c'est dans notre constitution",
        "start": 98.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez exado est ce que vous serez",
        "start": 99.21,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 une primaire populaire",
        "start": 101.28,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bonjour vous \u00eates",
        "start": 107.24,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe ecologie les",
        "start": 109.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "verts candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 112.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "2000 22 et donc candidat \u00e0 la primaire",
        "start": 114.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie je suis ravi de vous",
        "start": 116.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "recevoir ici chez intello merci d'avoir",
        "start": 118.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 mon invitation \u00e0 l'eau bercy",
        "start": 121.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moralit\u00e9 \u00e0 locarno mme de cet \u00e9pisode 2",
        "start": 122.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "face aux jeunes notre format que vous",
        "start": 125.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourrez suivre pendant toute la p\u00e9riode",
        "start": 127.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9sidentielles o\u00f9 chaque candidat",
        "start": 129.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est invit\u00e9 \u00e0 venir r\u00e9pondre aux",
        "start": 131.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "interrogations de jeunes de 18 \u00e0 34 ans",
        "start": 133.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que vous me faites pas revenir sur",
        "start": 136.17,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "instagram ou par le biais de",
        "start": 137.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "commentaires youtube nous allons passer",
        "start": 139.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ensemble une quinzaine de minutes \u00e0",
        "start": 141.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "explorer diff\u00e9rentes th\u00e9matiques de",
        "start": 142.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "votre programme et recueillir votre",
        "start": 144.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "opinion \u00e9galement sur des questions",
        "start": 146.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 mais avant yannick jadot",
        "start": 147.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'aimerais vous laisser 30 secondes pour",
        "start": 150.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous puissiez vous pr\u00e9senter aupr\u00e8s",
        "start": 152.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de jeunes fran\u00e7ais qui peut-\u00eatre ne vous",
        "start": 153.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "conna\u00eetraient pas encore eh bien j'ai 53",
        "start": 155.37,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ans donc je suis un peu au dessus de la",
        "start": 159.27,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "tranche d'\u00e2ge que vous visez",
        "start": 162.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait trente ans que je milite pour",
        "start": 163.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 165.989,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s mes \u00e9tudes \u00e0 la fac de b\u00e9co je",
        "start": 167.03,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "suis partie au burkina faso deux ans",
        "start": 170.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "travailler avec les paysans du burkina",
        "start": 172.53,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "faso apr\u00e8s je suis parti au bangladesh",
        "start": 175.11,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "deux autres ann\u00e9es travaill\u00e9 avec les",
        "start": 177.53,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "femmes qui ont un statut extr\u00eamement dur",
        "start": 180.2,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "au bangladesh trait aux primes et donc",
        "start": 183.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour les aider \u00e0 sortir de la mis\u00e8re et",
        "start": 186.239,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire valoir leurs droits et puis j'ai",
        "start": 188.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 ce qu'on appelle la consonne",
        "start": 190.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le mouvement altermondialiste qui",
        "start": 194.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bloquaient les conf\u00e9rences de",
        "start": 195.78,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale du commerce",
        "start": 198.18,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on a organis\u00e9 le poc de la mont\u00e9e en",
        "start": 199.88,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "puissance d'internet aussi on a organis\u00e9",
        "start": 203.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les premiers forums sociaux mondiaux",
        "start": 205.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est la vraie constitution d'une dune",
        "start": 207.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 civile mondiale et puis je suis",
        "start": 210.33,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9 \u00e0 greenpeace j'ai dirig\u00e9 les",
        "start": 212.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "campagnes de greenpeace",
        "start": 214.709,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "de 2002 \u00e0 2008 donc les combats contre",
        "start": 215.73,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire contre la p\u00eache au thon",
        "start": 220.86,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "rouge",
        "start": 223.32,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "sur des d\u00e9chets sur la protection de la",
        "start": 224.68,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "for\u00eat et puis une fois pass\u00e9 ce ces",
        "start": 226.75,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de militantisme en association",
        "start": 231.069,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre le parlement",
        "start": 232.959,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et mes principaux combats au",
        "start": 235.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est la lutte contre",
        "start": 237.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s de libre-\u00e9change par exemple",
        "start": 240.7,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "il ya un trait\u00e9 en n\u00e9gociations avec le",
        "start": 242.62,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil",
        "start": 245.139,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "un trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec le",
        "start": 245.879,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil \u00e7a veut dire importer plus de",
        "start": 247.989,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soja import\u00e9 plus de viande de boeuf \u00e7a",
        "start": 249.879,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit la masoni on sait \u00e0 quel point",
        "start": 253.239,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9truit les paysans ici c'est la mal",
        "start": 255.01,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "bouffe c'est la souffrance animale avec",
        "start": 257.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un bol sauna rocky est un apprenti",
        "start": 259.509,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dictateur et puis c'est les combats pour",
        "start": 262.75,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 pour pour le climat une",
        "start": 265.389,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "riche repr\u00e9sentation un parcours tr\u00e8s",
        "start": 268.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dense nous sommes d'ailleurs \u00e0 quelques",
        "start": 271.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "semaines du d\u00e9but de la primaire",
        "start": 273.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste qui d\u00e9buteront leur appel \u00e0",
        "start": 275.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "partir du 16 septembre qu'est ce qui",
        "start": 277.0,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "vous diff\u00e9rencie tr\u00e8s concr\u00e8tement",
        "start": 279.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "yannick jadot des quatre autres",
        "start": 280.479,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "candidats",
        "start": 282.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi je ne parle pas de mes concurrentes",
        "start": 283.63,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "et de mes concurrents ce sont des amis",
        "start": 286.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on fait partie du m\u00eame mouvement",
        "start": 287.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "politique l'\u00e9cologie que je d\u00e9fends",
        "start": 289.0,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9cologie qui agit vous voyez",
        "start": 291.94,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "bien tout cet \u00e9t\u00e9 on a eu les feux de",
        "start": 295.659,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "for\u00eat les inondations j'ai \u00e9t\u00e9 lent var",
        "start": 298.389,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il ya eu les les m\u00e9ga-feux dans la",
        "start": 301.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plaine des maures j'ai \u00e9t\u00e9 en gr\u00e8ce",
        "start": 303.639,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe absolue j'\u00e9tais en",
        "start": 305.56,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "en belgique o\u00f9 il ya eu des inondations",
        "start": 307.81,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc il nous faut absolument agir pour",
        "start": 310.659,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "le climat pour la biodiversit\u00e9 et pour",
        "start": 313.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 parce que ses trois",
        "start": 316.449,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "combats sont vont de pair son ensemble",
        "start": 318.22,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "agir c'est \u00e9vident c'est \u00e9videmment",
        "start": 321.18,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\u00e9viter le chaos climatique qui",
        "start": 323.889,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d\u00e9structure est compl\u00e8tement nos",
        "start": 326.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s mais c'est \u00e0 travers cette",
        "start": 328.27,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "action",
        "start": 331.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "relocaliser l'\u00e9conomie quand on fait des",
        "start": 331.919,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables on d\u00e9pend du",
        "start": 334.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soleil du vent de l'eau plut\u00f4t que de",
        "start": 336.28,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "poutine des p\u00e9tromonarchies du golfe ou",
        "start": 338.56,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de la chine sur les \u00e9quipements quand on",
        "start": 342.699,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "se bat sur ce qu'on appelle l'\u00e9conomie",
        "start": 344.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "circulaire combattre l'obsolescence",
        "start": 346.87,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "programm\u00e9e le gaspillage investir sur la",
        "start": 349.09,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration la r\u00e9utilisation le recyclage",
        "start": 352.509,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des entreprises \u00e0 l'\u00e9chelle de nos",
        "start": 356.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "territoires et donc de l'emploi donc le",
        "start": 358.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "combat \u00e9colo c'est pas simplement \u00e9viter",
        "start": 360.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la catastrophe c'est repenser notre",
        "start": 363.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique qui est assez qu'aussi",
        "start": 365.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "berne et tr\u00e8s in\u00e9galitaire ce mod\u00e8le",
        "start": 367.74,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ral mais c'est surtout",
        "start": 370.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "reconstruire une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 on se",
        "start": 372.47,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilie les uns avec les autres \u00e7a ne",
        "start": 374.97,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "donne en tout cas une bonne introduction",
        "start": 377.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avant de votre programme que j'aimerais",
        "start": 378.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "un petit peu d\u00e9taill\u00e9 premi\u00e8re question",
        "start": 381.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur le programme vous avez un",
        "start": 384.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "regard quand m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rent",
        "start": 386.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de certains autres candidats verts vous",
        "start": 388.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fait le pari yannick jadot de concilier",
        "start": 391.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d\u00e9fense de",
        "start": 393.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notre environnement on a longtemps",
        "start": 396.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9 ces deux termes comment faites",
        "start": 397.8,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous aujourd'hui pour les r\u00e9unir on a",
        "start": 400.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une telle urgence sur le climat sur la",
        "start": 403.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et m\u00eame sur les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 405.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sociales on voit bien sur les questions",
        "start": 408.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des libert\u00e9s de la d\u00e9mocratie qui va",
        "start": 409.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "falloir emmener tout le monde en fait",
        "start": 411.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans cette grande transition moi je",
        "start": 413.01,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "n'imagine pas transformer l'agriculture",
        "start": 415.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sans les paysans transformer la pl p\u00eache",
        "start": 418.04,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "sans les p\u00eacheurs et je n'imagine pas",
        "start": 421.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "transformer l'\u00e9conomie cent des",
        "start": 423.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entreprises et y compris je vois",
        "start": 425.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui beaucoup d'entreprises qui",
        "start": 428.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont en train de s'emparer de la",
        "start": 430.56,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sobri\u00e9t\u00e9 en eau arr\u00eater le gaspillage",
        "start": 432.33,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "faire du bas carbone invent\u00e9 je vois",
        "start": 434.87,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "plein de chercheurs qui s'organisent",
        "start": 438.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pour inventer l'\u00e9conomie de demain je",
        "start": 440.82,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vois pas ce que je tourne \u00e0 la fois dans",
        "start": 444.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'est dans les lyc\u00e9es pro dans les",
        "start": 447.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es g\u00e9n\u00e9raux dans les facs dans les",
        "start": 448.89,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9coles mais le nombre de jeunes qui",
        "start": 452.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui veulent donner un sens \u00e0",
        "start": 455.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leur m\u00e9tier un s'investir dans des",
        "start": 457.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprises mais des entreprises qui",
        "start": 460.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "font sens du point de vue de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 461.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral qui sont responsables et qui",
        "start": 463.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "font sens pour leur activit\u00e9",
        "start": 465.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "professionnelle et bien c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 467.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut accompagner mais pour accompagner",
        "start": 469.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces entreprises qui vont dans le bon",
        "start": 471.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sens eh bien il faut aussi combattre",
        "start": 472.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lobby moi je combats les lobbys des",
        "start": 474.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pesticides de l'agro industrie du",
        "start": 476.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole du nucl\u00e9aire de la chasse parce",
        "start": 479.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que si on extirpe pas ces lobbys de la",
        "start": 482.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision publique on n'arrivera pas \u00e0",
        "start": 485.22,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "accompagner les entreprises",
        "start": 487.26,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pris le bon virage mais donc selon vous",
        "start": 489.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on peut atteindre ses objectifs",
        "start": 491.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "climatiques que vous fils dans votre",
        "start": 494.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "programme sans changer de syst\u00e8me",
        "start": 496.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique parce que certains il faut",
        "start": 497.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "changer le syst\u00e8me \u00e9conomique bien s\u00fbr",
        "start": 499.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faut changer le syst\u00e8me un syst\u00e8me",
        "start": 501.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique aujourd'hui qui est autant",
        "start": 502.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dateur sur le climat sur la",
        "start": 505.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 qui cr\u00e9e autant d in et",
        "start": 508.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s au sein de nos soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 510.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme au niveau mondial il faut le",
        "start": 512.83,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "transformer mais il faut le transformer",
        "start": 514.96,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "avec celles et ceux qui sont dans ce",
        "start": 516.849,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me l\u00e0 encore une fois je vois plein",
        "start": 519.789,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "d'entreprises vous prenez un paysan bio",
        "start": 521.979,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle de l' \u00e9conomie r\u00e9gul\u00e9e vous",
        "start": 524.46,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "avez label bio vous avez des aides pour",
        "start": 528.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire du bio moins que si vous utilisez",
        "start": 530.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des pesticides \u00e7a c'est le r\u00f4le des",
        "start": 532.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politiques de r\u00e9orienter ou de favoriser",
        "start": 534.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce qui va bien et de d\u00e9favoriser ce qui",
        "start": 537.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "va mal et puis vous avez un paysan bio",
        "start": 539.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui vend sur un march\u00e9 o\u00f9 qui vend \u00e0 des",
        "start": 541.66,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cantines tout \u00e7a c'est c'est \u00e7a le",
        "start": 545.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique il nous faut nous on a",
        "start": 547.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toujours beaucoup favoris\u00e9 privil\u00e9gier",
        "start": 549.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sociale et solidaire cette",
        "start": 552.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie o\u00f9 les salari\u00e9s sont partie",
        "start": 554.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "prenante de la d\u00e9cision des entreprises",
        "start": 557.5,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moi je veux que les salari\u00e9s soit 50%",
        "start": 559.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans les conseils d'administration ne se",
        "start": 562.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "soit pas simplement la finance ou les",
        "start": 564.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "actionnaires qui d\u00e9cident de l'avenir de",
        "start": 565.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'entreprise mais que ce soit aussi les",
        "start": 567.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s mais c'est toute cette \u00e9conomie",
        "start": 569.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'il faut transformer mais avec les",
        "start": 571.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 moi je vais pas si",
        "start": 574.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on se dit qu'on a cinq ans pour sauver",
        "start": 576.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le climat j'ai pas dire \u00e9coutez moi",
        "start": 578.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'attends l\u00e0 dans mon coin et tant que",
        "start": 581.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me est pas totalement chang\u00e9 je",
        "start": 583.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fais rien \u00e7a ce serait une aberration",
        "start": 586.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous \u00eates plut\u00f4t sur une transition",
        "start": 588.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "forte mais pas non plus la d\u00e9croissance",
        "start": 591.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que pr\u00f4ne d'aucuns dans sa primaire",
        "start": 594.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste moi je suis pour la",
        "start": 597.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance du carbone des pesticides",
        "start": 599.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on a un syst\u00e8me de consommation regarder",
        "start": 601.18,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "le textile qui est totalement dingue",
        "start": 603.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc il faut aussi une forme de",
        "start": 605.79,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance de notre consum\u00e9risme",
        "start": 608.11,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "mais il faut investir aujourd'hui",
        "start": 610.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je me balade souvent dans les quartiers",
        "start": 613.62,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "populaires si vous voulez si j'arrive en",
        "start": 615.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "disant d\u00e9croissance dans les quartiers",
        "start": 617.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "populaires les gens n'y comprennent rien",
        "start": 619.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et me co\u00fbte on va pas avoir un d\u00e9bat",
        "start": 620.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique moi \u00e7a fait trente ans que je",
        "start": 622.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suis \u00e9colo \u00e7a fait 30 ans que au sein",
        "start": 624.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des \u00e9colos il ya le d\u00e9bat sur la",
        "start": 626.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance mais quand je lis compris",
        "start": 627.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand je vais discuter avec les salari\u00e9s",
        "start": 630.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'une entreprise ils attendent qu'on les",
        "start": 631.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "accompagne dans l'innovation ils",
        "start": 634.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "attendent qu'on les accompagne dans",
        "start": 635.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "leurs transformations dans la cr\u00e9ation",
        "start": 637.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de d\u00e9bouch\u00e9s ils n'attendent pas un",
        "start": 638.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat un d\u00e9bat th\u00e9orique des \u00e9colos",
        "start": 640.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'aimerais rappeler tout de m\u00eame",
        "start": 642.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "certains grands changements de votre",
        "start": 644.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "programme et puis vous faire r\u00e9agir",
        "start": 645.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dessus \u00e0 partir de 2030 si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 647.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les voitures diesel et thermiques",
        "start": 650.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "classiques seront interdites \u00e0 la vente",
        "start": 652.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les fermes utilisant toujours les",
        "start": 654.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pesticides ne b\u00e9n\u00e9ficieront plus d'aucun",
        "start": 656.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soutien public le glyphosate sera",
        "start": 658.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "interdite d\u00e8s 2022 vous voulez sortir de",
        "start": 661.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage intensif et annul\u00e9 la tva pour",
        "start": 663.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les produits bio locaux quand ce forte",
        "start": 666.28,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "baisse et la terreur baisser la tva",
        "start": 668.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il ya eu dans le programme on voit quand",
        "start": 670.77,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame une tva \u00e0 z\u00e9ro pour cent oui pour",
        "start": 673.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le bio collomb le bio les baisser la tva",
        "start": 674.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour tous qui r\u00e9parera par exemple et on",
        "start": 676.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "augmente la tva pour les produits qui",
        "start": 679.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 obsolescence programm\u00e9e et",
        "start": 682.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fortement polluants voil\u00e0 et est ce que",
        "start": 684.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "yannick jadot sans r\u00e9ponse europ\u00e9enne",
        "start": 686.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tout cela est vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec non il",
        "start": 688.3,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous savez moi je",
        "start": 691.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toute ma vie je voulais raconter c'est",
        "start": 693.0,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "sur les questions internationales je",
        "start": 695.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s actif ces questions l\u00e0 et je",
        "start": 697.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "crois dans l'europe la france c'est",
        "start": 699.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre maison l'europe c'est notre",
        "start": 701.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "village donc il faut que la france soit",
        "start": 702.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "un leader y compris pour emmener",
        "start": 705.73,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'europe sur ce chemin du leadership sur",
        "start": 708.73,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le climat ce contre les in\u00e9galit\u00e9s pour",
        "start": 712.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie et donc il faut travailler",
        "start": 714.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans le cadre europ\u00e9en mais on a aussi",
        "start": 718.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des marges dans ce cadre europ\u00e9en la",
        "start": 720.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france et c'est une des mes propositions",
        "start": 723.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est qui est pas un euro d'argent",
        "start": 724.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "public qui soit pas conditionn\u00e9e au",
        "start": 726.55,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "climat \u00e0 la justice sociale et \u00e0",
        "start": 728.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes dans les",
        "start": 731.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entreprises aujourd'hui ce gouvernement",
        "start": 733.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9verse des milliards et des milliards",
        "start": 735.58,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sans conditionnalit\u00e9 donc on est dans la",
        "start": 737.26,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuation du monde d'avant ce monde",
        "start": 741.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dateurs pour les femmes les hommes",
        "start": 744.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme pour l'environnement donc on a une",
        "start": 746.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 politique c'est une",
        "start": 749.14,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 politique d'agir",
        "start": 751.03,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui la france peut c'est",
        "start": 753.83,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "une de mes propositions interdire",
        "start": 756.23,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage en cage",
        "start": 758.26,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "interdire et sortir de cet \u00e9levage o\u00f9",
        "start": 760.9,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "les animaux ne voit pas l'ext\u00e9rieur on",
        "start": 764.36,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "peut parfaitement conditionner les aides",
        "start": 768.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "publiques au fait qu'il ya une \u00e9galit\u00e9",
        "start": 770.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entre les femmes et les hommes dans",
        "start": 773.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 775.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame le minimum qu'on doit",
        "start": 775.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faire et puis \u00e0 l'europe mais pour",
        "start": 777.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "changer l'europe il faut que la france",
        "start": 780.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soit un leader et moi je me bats y",
        "start": 782.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "compris avec mes coll\u00e8gues allemands",
        "start": 784.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "imaginez demain c'est une chanceli\u00e8re",
        "start": 786.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "verte en allemagne c'est un pr\u00e9sident \u00e0",
        "start": 789.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la fin septembre c'est un pr\u00e9sident",
        "start": 791.42,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9colo en france en avril 2022 vous",
        "start": 794.09,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "imaginez cette europe qui \u00e0 la fois",
        "start": 797.87,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "remettrai les valeurs de l'europe sur",
        "start": 800.8,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s le combat contre",
        "start": 803.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'homophobie",
        "start": 807.68,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et le sexisme en pologne ou en hongrie",
        "start": 808.54,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "mais tr\u00e8s le climat et nouvelle",
        "start": 812.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "politique \u00e9conomique et de recherche au",
        "start": 815.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "service de deux ce qui nous fait du bien",
        "start": 818.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et bien ce serait et la france et",
        "start": 821.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'europe qui irait dans le bon sens",
        "start": 823.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9galement j'aimerais vous entendre sur",
        "start": 824.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le sujet de la s\u00e9curit\u00e9 parce que",
        "start": 826.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 la grande tendance",
        "start": 827.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "actuelle vous n'en faites pas r\u00e9ellement",
        "start": 829.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre figure de proue au sein de votre",
        "start": 831.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "campagne vous souhaitez en revanche",
        "start": 833.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on peut lire dans votre",
        "start": 835.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "programme la cr\u00e9ation d'un minist\u00e8re de",
        "start": 836.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la protection r\u00e9publicaine en",
        "start": 838.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "remplacement donc du minist\u00e8re de",
        "start": 839.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur \u00e0 part le nom yannick jadot",
        "start": 841.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui change vraiment on voit",
        "start": 843.77,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "bien que l'\u00e9tat n'est plus exemplaire",
        "start": 846.62,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis du service public de la police",
        "start": 850.57,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "et que souvent d'ailleurs la police",
        "start": 854.41,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "n'est plus exemplaire vis-\u00e0-vis des",
        "start": 857.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "citoyens moi ce que je veux c'est qu'on",
        "start": 858.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "red\u00e9finisse l'\u00e9mission des polici\u00e8res et",
        "start": 861.26,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "des policiers",
        "start": 864.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il faut plus de pr\u00e9vention il faut",
        "start": 864.82,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "qu'ils soient mieux form\u00e9s mieux form\u00e9s",
        "start": 868.07,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur leurs missions",
        "start": 871.16,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "d'investigation denqu\u00eate",
        "start": 874.49,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mieux former aussi sur la lutte",
        "start": 877.15,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "aujourd'hui contre les crimes",
        "start": 880.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "environnementaux les d\u00e9lits",
        "start": 882.62,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "environnementaux mieux form\u00e9s",
        "start": 883.79,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "sur la protection contre les violences",
        "start": 885.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faites aux femmes contre les violences",
        "start": 887.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "intrafamiliales",
        "start": 889.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il ya plein de nouveaux d\u00e9fis sur",
        "start": 890.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lesquels les polici\u00e8res et les policiers",
        "start": 893.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne sont pas form\u00e9s aujourd'hui ils sont",
        "start": 894.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souvent mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s et sous-\u00e9quip\u00e9es",
        "start": 896.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourquoi un minist\u00e8re de la protection",
        "start": 899.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine parce que - l'asile la",
        "start": 901.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "question des migrants s'adopter est au",
        "start": 903.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 905.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans un grand minist\u00e8re des solidarit\u00e9s",
        "start": 907.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et de l'int\u00e9gration",
        "start": 908.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la question des religions tout \u00e7a \u00e7a",
        "start": 910.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre au minist\u00e8re de la justice",
        "start": 912.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais je veux qu'on ait une police qui",
        "start": 913.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soit exemplaire et pas une police ou les",
        "start": 916.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "instructions en permanence c'est de",
        "start": 918.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire du chiffre donc du coup on colle",
        "start": 920.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des pv sur la consommation de cannabis",
        "start": 922.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sur les migrants du coup c'est les",
        "start": 924.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comptes ce sont les contr\u00f4les au faci\u00e8s",
        "start": 927.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moi je veux une police qui retrouve sa",
        "start": 929.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "place y compris par sa proximit\u00e9 dans",
        "start": 931.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "toute la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les polici\u00e8res et",
        "start": 934.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les policiers ne se sentent pas en",
        "start": 937.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "danger et du coup on peut avoir une",
        "start": 938.22,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "exigence",
        "start": 940.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de d'exemplarit\u00e9 de la part des",
        "start": 942.2,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res et des policiers je veux",
        "start": 945.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aussi que l'inspection de la police est",
        "start": 947.4,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle l'igpn l'igpn ne soit",
        "start": 950.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus soit ind\u00e9pendante soit mieux au",
        "start": 953.339,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "niveau du d\u00e9fenseur des droits pour",
        "start": 955.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une vraie ind\u00e9pendance je",
        "start": 957.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "veux la l\u00e9galisation du cannabis parce",
        "start": 958.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que c'est un enjeu de sant\u00e9 publique",
        "start": 961.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que c'est un enjeu de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 963.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a d\u00e9tourne les polici\u00e8res et",
        "start": 965.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des policiers de ce qui doit \u00eatre",
        "start": 967.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'essentiel de leur travail qui doit",
        "start": 968.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "redevenir aussi un travail de proximit\u00e9",
        "start": 970.92,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "et un travail de pr\u00e9vention",
        "start": 973.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on ne peut pas faire une",
        "start": 975.89,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "interview en cette p\u00e9riode si on vous",
        "start": 977.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parlait de la pand\u00e9mie que nous",
        "start": 979.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "traversons tous depuis un an et demi la",
        "start": 980.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gestion de l'\u00e9pid\u00e9mie par le",
        "start": 983.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gouvernement actuel fait pas mal d\u00e9bat",
        "start": 984.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les manifestations contre le pass\u00e9 ni",
        "start": 986.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "terre se poursuivent mais la france",
        "start": 988.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "devrait tout de m\u00eame tr\u00e8s bien peut",
        "start": 990.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "atteindre les 50 millions de primo",
        "start": 991.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vacciner alors ma question est directe",
        "start": 993.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "etes-vous pour yannick jadot la",
        "start": 995.58,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire",
        "start": 997.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "moi je suis pour la vaccination",
        "start": 998.87,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui la seule sortie de la",
        "start": 1002.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie pour qu'on arr\u00eate d'avoir des",
        "start": 1004.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "familles des \u00e9tudiantes et des \u00e9tudiants",
        "start": 1007.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui font la queue pour avoir des colis",
        "start": 1009.83,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "alimentaires pour qu'on arr\u00eate d'avoir",
        "start": 1012.05,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "cette soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9",
        "start": 1014.959,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "la l'acc\u00e8s \u00e0 la culture",
        "start": 1016.42,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "le fait d'\u00eatre ensemble reste tr\u00e8s",
        "start": 1018.76,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9e donc je suis pour la solution",
        "start": 1022.19,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette pand\u00e9mie qui est la vaccination",
        "start": 1025.459,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce qu'il faut c'est pas",
        "start": 1027.73,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "contraindre encore pour moi c'est",
        "start": 1030.76,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "vraiment le truc en dernier recours mais",
        "start": 1033.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "quand vous voyez que dans les quartiers",
        "start": 1036.17,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "populaires et dans les zones rurales",
        "start": 1037.459,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'on a le moins de vaccination",
        "start": 1038.959,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "eh bien il faut \u00e0 travers les",
        "start": 1041.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "associations \u00e0 travers l'\u00e9tat qu'on",
        "start": 1044.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aille convaincre celles et ceux qui ne",
        "start": 1046.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se sont pas vaccin\u00e9s parce que ils ont",
        "start": 1049.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moins acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 1051.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale parce que ces personnes l\u00e0 ont",
        "start": 1053.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des doutes eh ben c'est \u00e7a l'enjeu",
        "start": 1056.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est d'aller chercher les",
        "start": 1058.4,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "femmes les hommes les jeunes qui doutent",
        "start": 1061.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais pour \u00e7a il faut aussi que ce soit",
        "start": 1063.31,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que emmanuel macron qui",
        "start": 1066.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cristallise quand m\u00eame beaucoup de",
        "start": 1069.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation qui se met beaucoup enceinte",
        "start": 1071.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du point de vue de la communication l\u00e0",
        "start": 1074.15,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "dessus que vous critiquez quand m\u00eame la",
        "start": 1075.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cristallisation de emmanuel macron du",
        "start": 1077.2,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat sur le sujet de la",
        "start": 1080.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vaccination ne pensez vous pas que la",
        "start": 1081.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "classe politique a aussi son r\u00f4le \u00e0",
        "start": 1083.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jouer \u00e0 travers le flou parfois",
        "start": 1085.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'ambigu\u00eft\u00e9 aussi qu'elle a laiss\u00e9 plan\u00e9",
        "start": 1086.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur cette question de la vaccination et",
        "start": 1088.88,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "on m'a beaucoup reproch\u00e9",
        "start": 1091.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais l'un des premiers au tout d\u00e9but",
        "start": 1092.77,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "de la pand\u00e9mie \u00e0 dire il faut il va",
        "start": 1095.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "falloir vacciner \u00e0 vacciner \u00e0 vacciner",
        "start": 1097.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "donc moi j'ai aucune ambigu\u00eft\u00e9 mais vous",
        "start": 1098.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avez raison il ya des responsables",
        "start": 1101.179,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "politiques qui jouent de l'ambigu\u00eft\u00e9 et",
        "start": 1103.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'il nous faut des",
        "start": 1106.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "scientifiques qui disent qu'elles sont",
        "start": 1107.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les bl\u00e9s les effets collat\u00e9raux de la",
        "start": 1109.88,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "vaccination qu'on est des chiffres",
        "start": 1113.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "combien de thrombose dans notre pays en",
        "start": 1115.21,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "europe du fait de la vaccination ce sont",
        "start": 1118.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des cas qui arrive est-ce que c'est",
        "start": 1121.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "beaucoup pas beaucoup tr\u00e8s peu parce que",
        "start": 1123.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "disent les scientifiques c'est tr\u00e8s peu",
        "start": 1126.32,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "beaucoup moins d'ailleurs que d'autres",
        "start": 1128.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments donc il faut que ces",
        "start": 1129.7,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "chiffres l\u00e0 soient disponibles et que",
        "start": 1132.29,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les responsables politiques qui",
        "start": 1136.09,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "instrumentalisent le doute qui",
        "start": 1138.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "instrumentalise la peur et qui en font",
        "start": 1141.44,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "du complotisme cela son disqualifi\u00e9 pour",
        "start": 1144.05,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "diriger ce pays ils sont disqualifi\u00e9s",
        "start": 1147.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour diriger ce pays franchement se",
        "start": 1149.26,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "vacciner en ce moment c'est pas soutenir",
        "start": 1152.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ou \u00eatre contre emmanuel macron en 2022",
        "start": 1155.35,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle va avoir lieu",
        "start": 1158.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "se vacciner aujourd'hui c'est prot\u00e9ger",
        "start": 1160.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ses proches c'est se prot\u00e9ger soi m\u00eame",
        "start": 1163.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on est quand m\u00eame un pays incroyable si",
        "start": 1165.28,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "on tombe malade",
        "start": 1167.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital va nous prendre en charge \u00e0",
        "start": 1168.63,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "100% mais on aura beaucoup plus de",
        "start": 1170.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts en \u00e9tant malade que de risque \u00e0",
        "start": 1174.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "se faire vacciner j'aimerais vous",
        "start": 1176.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "entendre maintenant peut-\u00eatre aussi sur",
        "start": 1178.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la question la situation actuelle pardon",
        "start": 1179.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "en afghanistan qui au fond est li\u00e9e \u00e0 de",
        "start": 1182.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vraies questions de campagne dont celle",
        "start": 1184.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de l'immigration",
        "start": 1186.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simplement yannick jadot est ce le",
        "start": 1187.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la france d'accueillir les",
        "start": 1189.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s afghans qui souhaiteraient fuir",
        "start": 1191.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime taliban bien s\u00fbr on doit",
        "start": 1193.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "prendre part mais c'est c'est dans notre",
        "start": 1195.49,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "constitution vous savez",
        "start": 1198.7,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1200.22,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est tout l\u00e0 la construction d'une",
        "start": 1201.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 1204.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est toute la construction d'une dune",
        "start": 1205.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "kong d'une",
        "start": 1208.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dune d'une soci\u00e9t\u00e9 qui repose sur notre",
        "start": 1210.09,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 sur notre solidarit\u00e9 mais c'est",
        "start": 1214.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas la france qui va accueillir 40",
        "start": 1217.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "millions d'afghans on parle de quelques",
        "start": 1220.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de personnes c'est",
        "start": 1223.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'europe c'est \u00e0 l'am\u00e9rique du nord",
        "start": 1225.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais vous savez o\u00f9 vont aller les",
        "start": 1227.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s afghans ils vont ces femmes et",
        "start": 1229.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ces hommes qui fuient la tyrannie",
        "start": 1232.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "talibane pour patients lapid\u00e9e pour pas",
        "start": 1234.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "se faire tuer parce qu'on est homosexuel",
        "start": 1236.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour pas se faire tuer parce que on",
        "start": 1238.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend les droits de l'homme o\u00f9 les",
        "start": 1241.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "droits de la femme parce que pour que",
        "start": 1243.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ses filles puissent aller \u00e0 l'\u00e9cole ils",
        "start": 1245.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vont aller o\u00f9 c'est afghane et ces",
        "start": 1247.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "afghans ils vont aller en iran ils vont",
        "start": 1249.34,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aller en allant en pakistan au",
        "start": 1251.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "tadjikistan \u00e7a va \u00eatre l\u00e0 qui va falloir",
        "start": 1255.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "y compris aider ces pays \u00e0 accueillir",
        "start": 1257.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ces r\u00e9fugi\u00e9s mais si on a quelques",
        "start": 1260.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers qui viennent dans",
        "start": 1262.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre pays savez combien on a deux de",
        "start": 1264.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "communes dans notre pays n'a 38000",
        "start": 1266.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "commune dans notre pays on parle de",
        "start": 1269.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quelques dizaines de milliers d'afghans",
        "start": 1271.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas",
        "start": 1273.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une afghane o\u00f9 un afghan par commune en",
        "start": 1275.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france on peut pas avoir ce ce devoir de",
        "start": 1277.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 pourquoi est ce que ce",
        "start": 1280.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gouvernement veut faire croire que parce",
        "start": 1282.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il le il m\u00e9prise les classes",
        "start": 1285.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "populaires dans notre pays que il a",
        "start": 1287.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 l'accroissement des",
        "start": 1290.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1292.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on a 60 % de croissance des dividendes",
        "start": 1293.26,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des actionnaires et des du cac 40 ne",
        "start": 1296.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peut pas redistribuer un peu et \u00eatre",
        "start": 1299.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "juste solidaire et puisqu'on parle",
        "start": 1301.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lection je vais vous parler quand",
        "start": 1304.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame du premier parti de france",
        "start": 1305.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res r\u00e9gionales l'abstention depuis",
        "start": 1306.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es on assiste \u00e0 un r\u00e9veil",
        "start": 1309.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique les jeunes g\u00e9n\u00e9rations se",
        "start": 1310.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sentent de plus en plus concern\u00e9s par la",
        "start": 1313.27,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "protection de l'environnement elles sont",
        "start": 1314.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de plus en plus engag\u00e9s dans la rue mais",
        "start": 1316.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "reste d\u00e9sengager dans les urnes c'est",
        "start": 1318.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vrai comment expliquez vous ce d\u00e9calage",
        "start": 1320.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et comment on fait pour que les jeunes",
        "start": 1322.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comprennent durablement le fait c'est",
        "start": 1323.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "toujours moi j'\u00e9tais dans les",
        "start": 1326.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "associations je vous ai dit avant des",
        "start": 1328.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parlementaires europ\u00e9ens j'\u00e9tais je",
        "start": 1332.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dirige et les campagnes de greenpeace et",
        "start": 1333.64,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "c'est vrai que \u00e7a me fait toujours dr\u00f4le",
        "start": 1335.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'entendre y compris des jeunes qui ont",
        "start": 1336.69,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 l'organisation des manifs",
        "start": 1339.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour le climat dire au fond moi je vais",
        "start": 1341.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas voter c'est \u00e0 dire que ces",
        "start": 1343.27,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "manifestations l'un des grands messages",
        "start": 1346.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame que les gouvernements",
        "start": 1349.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fassent leur boulot que les \u00e9lus fassent",
        "start": 1350.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur boulot c'est pas simplement on",
        "start": 1352.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "manifeste pas pour se faire plaisir mais",
        "start": 1354.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est que pour au del\u00e0 des citoyens des",
        "start": 1356.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entreprises les politiques publiques",
        "start": 1358.63,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "change et c'est toujours assez",
        "start": 1360.61,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant d'avoir des personnes qui me",
        "start": 1364.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "disent au fond",
        "start": 1367.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'organise ma mobilisation contre le",
        "start": 1368.13,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "racisme pour le f\u00e9minisme pour le climat",
        "start": 1370.93,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1375.33,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "peu importe au fond la personne que j'ai",
        "start": 1376.92,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "en face de moi qu'ils soient \u00e9lus \u00e0",
        "start": 1379.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale ou au niveau local",
        "start": 1382.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ou au niveau europ\u00e9en ou \u00e9videmment les",
        "start": 1384.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "responsables politiques qui sont au",
        "start": 1386.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gouvernement donc \u00e7a nous interpelle",
        "start": 1387.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a arrive moi j'ai \u00e9t\u00e9 j'ai vu en",
        "start": 1389.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "grande bretagne quand il le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1393.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur le break site les jeunes ne sont pas",
        "start": 1395.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "all\u00e9s voter et les parents ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1398.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour les jeunes alors que les jeunes des",
        "start": 1401.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus en plus t\u00f4t pour europ\u00e9ens ont",
        "start": 1403.0,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 la place des jeunes",
        "start": 1404.53,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de fermer les portes du continent de",
        "start": 1407.03,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "fermer toutes les coop\u00e9rations",
        "start": 1409.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "universitaire au fond de fermer aux",
        "start": 1410.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jeunes le monde",
        "start": 1413.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "eh ben j'ai aujourd'hui cette jeunesse",
        "start": 1415.93,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "elle le regrette quand en pologne",
        "start": 1418.7,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "hongrie les gouvernements qui sont \u00e9lus",
        "start": 1421.64,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "ils organisent des zones sans lgbt quand",
        "start": 1424.37,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "ils remettent en cause l'acc\u00e8s ou le",
        "start": 1429.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'avortement tout \u00e7a ce sont des",
        "start": 1432.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politiques publiques ce sont des",
        "start": 1434.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions donc \u00e0 nous de convaincre \u00e0",
        "start": 1436.19,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "nous de convaincre mais",
        "start": 1438.86,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "que l'action publique c'est pas un",
        "start": 1440.74,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "\u00e9cogeste voter c'est pas un \u00e9cogeste",
        "start": 1445.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est pas un petit geste comme on est un",
        "start": 1448.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lot quand on se lave les dents c'est un",
        "start": 1450.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "geste essentiel aujourd'hui parce que",
        "start": 1452.39,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "globalement",
        "start": 1455.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les deux tiers de l'action qui peuvent",
        "start": 1456.52,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "sauver le climat qui peuvent r\u00e9duire les",
        "start": 1460.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s elles viennent des politiques",
        "start": 1462.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "publiques donc \u00e0 nous de convaincre mais",
        "start": 1464.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "surtout quand on est au pouvoir et c'est",
        "start": 1467.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notre objectif pour 2022 de d\u00e9montrer",
        "start": 1469.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que nous allons agir comme nous l'avons",
        "start": 1471.8,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "promis en fonction de nos engagements et",
        "start": 1474.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'on va agir utilement pour tout le",
        "start": 1477.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monde oui j'aimerais quand m\u00eame vous",
        "start": 1479.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parler de strat\u00e9gie politique juste",
        "start": 1480.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avant m\u00eame cette entrevue on le voit",
        "start": 1482.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "yannick jadot et le candidat capable de",
        "start": 1485.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire gagner l'\u00e9cologie c'est un des",
        "start": 1487.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "messages de campagne mais yannick jadot",
        "start": 1489.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "celui capable de faire gagner l'\u00e9cologie",
        "start": 1491.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'est-il pas plut\u00f4t le candidat qui sera",
        "start": 1493.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s'unir avec d'autres partis et moi je",
        "start": 1496.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "veux rassembler mais je veux rassembler",
        "start": 1498.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re l'\u00e9cologie aujourd'hui chez les",
        "start": 1500.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "progressistes chez les humanistes",
        "start": 1503.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment chez les \u00e9cologistes tout le",
        "start": 1504.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monde dit l'\u00e9cologie l'\u00e9cologie",
        "start": 1506.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que la",
        "start": 1508.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "droite dit en \u00e9cologisme en fait leur",
        "start": 1512.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "seul truc c'est de stopper toutes les",
        "start": 1514.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politiques environnementales",
        "start": 1517.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que emmanuel",
        "start": 1518.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 peu pr\u00e8s renoncer surtout sur",
        "start": 1521.18,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "le climat et qu' une partie de la gauche",
        "start": 1523.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'elle peut dire voil\u00e0 regardez",
        "start": 1526.42,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "c'est g\u00e9nial on arrive \u00e0 gagner des",
        "start": 1528.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9lections sans les \u00e9cologistes comme \u00e7a",
        "start": 1530.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on oublie l'\u00e9cologie il pr\u00e9f\u00e8re renouer",
        "start": 1531.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec les lobbys plut\u00f4t que de travailler",
        "start": 1534.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec les \u00e9cologistes",
        "start": 1536.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc moi je veux que ce soit un grand",
        "start": 1537.98,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "projet \u00e9cologiste cette \u00e9cologie sociale",
        "start": 1539.84,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe d\u00e9mocratique innovante",
        "start": 1542.83,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "qui gagne et pour moi c'est derri\u00e8re la",
        "start": 1546.64,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "candidature \u00e9cologiste vous parliez",
        "start": 1550.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme d'union de la gauche union de la",
        "start": 1552.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gauche l\u00e0 aujourd'hui \u00e7a semble tr\u00e8s",
        "start": 1553.61,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "important vous avez m\u00eame initi\u00e9 des",
        "start": 1554.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "discussions plus r\u00e9partie alors si vous",
        "start": 1556.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "gagnez cette primaire \u00e9colo yannick",
        "start": 1559.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "jadot est ce que vous serez candidats \u00e0",
        "start": 1560.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une primaire populaire dans comme le",
        "start": 1562.04,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "fr\u00e8re sandrine rousseau par exane ont",
        "start": 1564.26,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "donc vous irez seul un enjeu",
        "start": 1566.53,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "rassembleraient derri\u00e8re l'\u00e9cologie o\u00f9",
        "start": 1569.419,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'on admet je suis en capacit\u00e9 o\u00f9 vous",
        "start": 1571.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voyez bien y compris dans l'opinion",
        "start": 1573.049,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "publique c'est parti en capacit\u00e9 de",
        "start": 1574.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "rassembler derri\u00e8re c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 on fait une",
        "start": 1577.16,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9cologistes",
        "start": 1580.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on va faire une primaire populaire",
        "start": 1582.669,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "ok les profs une primaire de qui et on",
        "start": 1584.78,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat en 2027 moi mon sujet c'est",
        "start": 1587.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que une fois qu'on a fait la",
        "start": 1590.419,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "primaire des \u00e9cologistes",
        "start": 1592.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "elle serve de rampe de lancement donc il",
        "start": 1593.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut que",
        "start": 1595.73,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui qui nous regardent",
        "start": 1596.83,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "s'inscrivent sur les \u00e9cologistes point",
        "start": 1600.1,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "fr ils s'inscrivent \u00e0 cette primaire des",
        "start": 1602.57,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes pour que \u00e7a soit aussi une",
        "start": 1604.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rampe de lancement pour l'\u00e9lection",
        "start": 1607.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dans la primaire",
        "start": 1609.2,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "populaire aujourd'hui celles et ceux qui",
        "start": 1610.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont les plus hauts sont ne sont pas",
        "start": 1612.799,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "candidates ou candidats \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1615.89,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1617.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 il faut quand m\u00eame qu'on",
        "start": 1618.7,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "soit s\u00e9rieux",
        "start": 1620.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si on veut si on est coh\u00e9rent avec",
        "start": 1621.799,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'urgence climatique",
        "start": 1625.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'urgence sociale l'urgence d\u00e9mocratique",
        "start": 1626.66,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "il faut qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 le boulot",
        "start": 1630.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce soit de convaincre les fran\u00e7aises et",
        "start": 1633.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et non pas d'organiser \u00e0 un",
        "start": 1635.21,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "deux trois d\u00e9bats au sein des as sph\u00e8re",
        "start": 1637.549,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "politique merci yannick jadot alors pour",
        "start": 1641.96,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "conclure cet entretien vous le savez",
        "start": 1644.27,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vous adresser sur cette cha\u00eene youtube",
        "start": 1646.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "aux 18 34 ans alors ma question est",
        "start": 1647.89,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "simple vous \u00eates face aux jeunes",
        "start": 1651.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourquoi les jeunes devrait-il voter",
        "start": 1652.91,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pour vous",
        "start": 1654.98,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "les jeunes doivent voter \u00e0 ces primaires",
        "start": 1656.77,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et j'esp\u00e8re pour moi parce",
        "start": 1659.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qu'on a plus le temps passe qu'on peut",
        "start": 1663.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas s'offrir cinq ann\u00e9es de macron plus",
        "start": 1665.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on imagine n pas ce que pourrait \u00eatre un",
        "start": 1667.36,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "quinquennat de marine le pen parce que",
        "start": 1671.2,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous \u00eates l'avenir parce que c'est vous",
        "start": 1673.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui vous engager sur le",
        "start": 1676.96,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "climat contre le racisme pour contre les",
        "start": 1679.57,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes pour la",
        "start": 1683.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 parce que le monde de demain",
        "start": 1685.54,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "il existe d\u00e9j\u00e0 en partie les fermes bio",
        "start": 1688.96,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les entreprises qui qui travaillent bien",
        "start": 1692.37,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "les associations les centres de",
        "start": 1695.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "recherche les collectivit\u00e9s locales les",
        "start": 1696.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "administrations",
        "start": 1699.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il ya plein de choses qui existent mais",
        "start": 1699.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est vous demain qui serait aux",
        "start": 1702.22,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s et vous ne pouvez pas",
        "start": 1704.02,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9sengager du monde de demain est",
        "start": 1707.04,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "le seul la seul logiciel politique la",
        "start": 1710.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "seule force politique qui pense",
        "start": 1713.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement rationnellement de mani\u00e8re",
        "start": 1715.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "responsable au monde de demain c'est",
        "start": 1718.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie en prot\u00e9geant vivant et en",
        "start": 1720.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "reconstruisant de la solidarit\u00e9 dans le",
        "start": 1723.31,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1725.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 nick shadow la primaire quand",
        "start": 1725.97,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "m\u00eame on le rappelle une derni\u00e8re fois se",
        "start": 1728.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulera en deux tours du 16 au 19",
        "start": 1729.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "septembre puis du 25 au 28 septembre il",
        "start": 1731.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est possible de s'inscrire sur le site",
        "start": 1734.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "primaire points mis au vote points comme",
        "start": 1736.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous parler d'\u00e9cologie point fr o\u00f9 les",
        "start": 1738.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes point fr et curieuse point",
        "start": 1740.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fr une pinc\u00e9e avant le 12 septembre",
        "start": 1741.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avant le fin des inscriptions le 12",
        "start": 1743.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "septembre donc si vous voulez participer",
        "start": 1746.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 la primaire inscrivez vous inscrivez",
        "start": 1748.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous tout le monde peut y participer et",
        "start": 1750.88,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1753.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "engagez vous pour l'\u00e9cologie engagez",
        "start": 1754.8,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vous pour vous le message est pass\u00e9",
        "start": 1757.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "petit rappel pour vous chers abonn\u00e9s",
        "start": 1760.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "face aux jeunes accueillera tous les",
        "start": 1762.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bords politiques tous les candidats dans",
        "start": 1764.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cette course \u00e9lectorale la suite se",
        "start": 1765.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "passe en commentaire abonnez vous pour",
        "start": 1767.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ne rater aucun \u00e9pisode m\u00eame l'extr\u00eame",
        "start": 1769.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "droite ici on accueille tous les",
        "start": 1771.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "candidats si marine le pen ou jordan",
        "start": 1774.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bardella du parlement europ\u00e9en soit de",
        "start": 1776.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "venir s'exprimer sur ce canal t on les",
        "start": 1778.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "accueille pas ce qu'on veut faire vivre",
        "start": 1780.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toute la d\u00e9mocratie sur cette cha\u00eene",
        "start": 1782.23,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "youtube merci \u00e0 dieu merci",
        "start": 1784.06,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1788.12,
        "duration": 3.1
    }
]