[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.72,
        "duration": 15.939
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 21.08,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 36.27,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 44.06,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 51.23,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 58.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 66.85,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 72.55,
        "duration": 12.38
    },
    {
        "text": "6",
        "start": 84.08,
        "duration": 12.43
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 84.93,
        "duration": 11.58
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 99.9,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 101.99,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9",
        "start": 111.78,
        "duration": 10.189
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 113.12,
        "duration": 8.849
    },
    {
        "text": "tanger",
        "start": 124.1,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "retrouvez fait briller notre belle terre",
        "start": 126.04,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "veut le faire",
        "start": 128.41,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "bon jeu",
        "start": 132.01,
        "duration": 19.04
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 132.7,
        "duration": 18.35
    },
    {
        "text": "mais mon id\u00e9e est en danger ne posez pas",
        "start": 153.25,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 votre nez fait briller notre belle",
        "start": 156.709,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "terre on peut le faire",
        "start": 159.2,
        "duration": 9.189
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 161.0,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "on se voit",
        "start": 188.16,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 192.959,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "attendez attendez",
        "start": 197.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9ment je suis pas s\u00fbr c'est pour",
        "start": 205.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "moi vous \u00eates venu",
        "start": 207.84,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "bien bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous je vous",
        "start": 210.8,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "avouer que ce matin lorsque mounir m'a",
        "start": 215.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 au nom de l'\u00e9quipe de yannick",
        "start": 218.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'animer cette soir\u00e9e je me suis",
        "start": 219.54,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vraiment demand\u00e9 pourquoi mon nom et",
        "start": 221.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "philippe lambert je suis coll\u00e8gues de",
        "start": 222.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mounir de yannick et tant d'autres ici",
        "start": 223.86,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "eurod\u00e9put\u00e9 belge depuis quelques ann\u00e9es",
        "start": 225.9,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "et avec ma coll\u00e8gue et ami qui",
        "start": 233.18,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "interviendra juste avant yannick ce cas",
        "start": 236.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelle heure je pr\u00e9side cette formidable",
        "start": 238.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe d'europe des verts qui s'appelle",
        "start": 240.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le groupe des verts/ale au parlement",
        "start": 242.49,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en alors pourquoi",
        "start": 243.87,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pourquoi me demander \u00e0 moi un quinqua",
        "start": 250.07,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "blanc d'animer cette soir\u00e9e c'est pas",
        "start": 254.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e0 la mode aujourd'hui alors je me",
        "start": 258.06,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "suis dit \u00e7a peut pas \u00eatre pour cette",
        "start": 259.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "raison et puis je me suis souvenu que en",
        "start": 260.34,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "france il y a une tradition assez",
        "start": 262.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente qui voit un app\u00e9tit croissant",
        "start": 265.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour les humoristes belges je me suis",
        "start": 268.14,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "dit c'est probablement pour \u00e7a",
        "start": 270.39,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 273.44,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "alors plus s\u00e9rieusement j'ai eu la",
        "start": 276.299,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "chance de vivre les f\u00eates de no\u00ebl en",
        "start": 278.949,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "famille et pendant ces f\u00eates de no\u00ebl",
        "start": 280.209,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais avec mes enfants de 26 \u00e0 33 ans",
        "start": 282.459,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mes deux petits-enfants et nous avons",
        "start": 285.009,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 donc lock up nous avons regard\u00e9",
        "start": 287.469,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dans tout que j'ai trouv\u00e9 \u00e7a une fable",
        "start": 291.249,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "remarquable jerry ils n'ont pas ri",
        "start": 293.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "autant que moi ils n'ont pas ri autant",
        "start": 296.499,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que man parce qu'aujourd'hui quand on a",
        "start": 298.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "30 ans on se dit que nous vivons quand",
        "start": 299.439,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00eame dect en inqui\u00e9tant marqu\u00e9e par",
        "start": 302.199,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "trois d\u00e9fis existentiels bien s\u00fbr le",
        "start": 304.659,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi environnemental",
        "start": 307.089,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il nous reste huit ans 8 ans pour",
        "start": 308.229,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "prendre le virage qui nous permettra de",
        "start": 310.719,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "limiter de limiter le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 314.049,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 315.909,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9",
        "start": 317.079,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9puisement des ressources de cette si",
        "start": 319.299,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "belle plan\u00e8te mais aussi des d\u00e9fis",
        "start": 320.799,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "sociaux entre in\u00e9galit\u00e9s exclusion",
        "start": 322.959,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "discrimination de plus en plus de nos",
        "start": 326.009,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "concitoyennes et concitoyens se sentent",
        "start": 328.509,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9s pour compte beaucoup plus",
        "start": 330.699,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'entre elles et d'entre eux pensent",
        "start": 333.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'ils sont plut\u00f4t des rien que ces",
        "start": 334.929,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fameux joint qui r\u00e9ussissent hant\u00e9 par",
        "start": 337.059,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un certain emmanuel enfin les d\u00e9fis",
        "start": 339.339,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques entre le recul de l'\u00e9tat",
        "start": 341.979,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de droit des libert\u00e9s individuelles et",
        "start": 344.289,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "surtout la capture de la d\u00e9cision par",
        "start": 346.149,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les puissances d'argent j'ai envie de",
        "start": 348.759,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire que face \u00e0 ces trois d\u00e9fis et bien",
        "start": 350.589,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il ya trois attitudes possibles et ses",
        "start": 352.959,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trois attitudes on les retrouve dans",
        "start": 354.699,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cette campagne fran\u00e7aise qui compte",
        "start": 356.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tellement pour nous l'attitude",
        "start": 357.969,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "consistant \u00e0 dire mais il faut encore",
        "start": 360.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire plus de la m\u00eame chose un petit peu",
        "start": 361.659,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme ces g\u00e9rontocrates de l'union",
        "start": 363.309,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique quelques ann\u00e9es avant",
        "start": 365.949,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'effondrement qui disait que si l'urss",
        "start": 367.449,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'avait pas bien r\u00e9ussi c'est parce",
        "start": 370.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on n'avait pas assez appliqu\u00e9 les",
        "start": 371.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "recettes du communisme et bien",
        "start": 374.019,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui leurs \u00e9mules sont ceux qui",
        "start": 375.759,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "disent il nous faut un peu plus de",
        "start": 377.979,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes de structure de mondialisation",
        "start": 380.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9rale ou comme disait emmanuel",
        "start": 382.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "macron ce matin au peigne et et bien le",
        "start": 384.159,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "changement climatique \u00e7a se r\u00e9glera par",
        "start": 385.959,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de la technologie",
        "start": 388.419,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me attitude qu'on voit aussi ici",
        "start": 390.269,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "en france le repli sur un pass\u00e9 mythifi\u00e9",
        "start": 393.549,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9e par la peur dans une logique",
        "start": 396.189,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'opposition entre eux",
        "start": 398.919,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et nous autrement dit la division de la",
        "start": 401.169,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et enfin et c'est ce que nous",
        "start": 403.509,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "voulons incarner le choix de l'espoir de",
        "start": 405.939,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'espoir dans les possibles que nous",
        "start": 407.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ouvre les impasses de la mondialisation",
        "start": 409.81,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9rale c'est le choix que nous",
        "start": 411.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes europ\u00e9ens faisons un choix",
        "start": 413.529,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "qui combine radicalit\u00e9 parce que nous",
        "start": 416.56,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "voulons aller \u00e0 la racine des probl\u00e8mes",
        "start": 418.3,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et r\u00e9alisme parce que c'est jour apr\u00e8s",
        "start": 419.499,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "jour pas apr\u00e8s pas avec toutes celles et",
        "start": 422.409,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tous ceux qui veulent s'inscrire en",
        "start": 425.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "b\u00e2tisseurs la transformation que nous",
        "start": 427.749,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "voulons construire le chemin de la",
        "start": 429.31,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 431.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le sens de ce forum des possibles",
        "start": 432.33,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "vous avez rejoint ce soir un forum des",
        "start": 435.039,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "possibles r\u00e9solument europ\u00e9en parce que",
        "start": 437.259,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "figurez-vous contrairement \u00e0 ce que le",
        "start": 440.409,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "m\u00eame emmanuel que j'\u00e9voquais tout \u00e0",
        "start": 442.21,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'heure vous devez vous faire croire il",
        "start": 443.62,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "n'a pas le monopole du choix r\u00e9solu",
        "start": 445.449,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "enthousiaste de l'euro",
        "start": 448.229,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "depuis \u00e7a fait maintenant 40 ans \u00e7a fait",
        "start": 459.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "40 ans que les faire que l'\u00e9cologie",
        "start": 462.349,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politique a \u00e9merg\u00e9 je dirais m\u00eame plus",
        "start": 464.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "longtemps encore dans ce pays ren\u00e9",
        "start": 466.129,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dumont c'\u00e9tait il ya bien plus de 40 ans",
        "start": 467.33,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t un demi si\u00e8cle et depuis",
        "start": 469.069,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toujours nous portons de la conviction",
        "start": 471.349,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "que c'est ensemble que les europ\u00e9ens",
        "start": 472.729,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "retrouveront leur souverainet\u00e9",
        "start": 474.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 de d\u00e9cider de",
        "start": 475.849,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re autonome de ce que sera notre",
        "start": 478.34,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "futur et contrairement encore \u00e0 ce que",
        "start": 481.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les porte-voix de du m\u00eame emmanuel",
        "start": 484.25,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "voudrait nous faire croire ce sont bien",
        "start": 485.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes qui de longue date est",
        "start": 487.639,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "chaque jour plus nombreux font avancer",
        "start": 489.74,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "la cause de la transition \u00e9cologique et",
        "start": 491.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "solidaire c'est \u00e0 dire une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 493.729,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fois plus durable plus juste et plus",
        "start": 495.53,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique alors afrique avec nous ce",
        "start": 498.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "besoin pour en d\u00e9battre j'aurai le",
        "start": 499.819,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plaisir de vous pr\u00e9senter plusieurs de",
        "start": 501.949,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "ces championnes et champions de l'\u00e9quipe",
        "start": 505.039,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "d'europe de l'\u00e9cologie politique ce sont",
        "start": 507.65,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "elles et eux qui nous donne tous les",
        "start": 510.11,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "jours du coeur \u00e0 l'ouvrag\u00e9 d'abord",
        "start": 512.209,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'abord celle qui nous accueillent ce",
        "start": 514.899,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "soir jean marie guian maire de",
        "start": 517.039,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "strasbourg celle que",
        "start": 518.479,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 lausanne",
        "start": 522.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jeanne",
        "start": 526.75,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "ses selles",
        "start": 528.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui aurait pari\u00e9 qui aurait pari\u00e9 au",
        "start": 533.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "soir m\u00eame du d\u00e9pouillement du premier",
        "start": 536.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tour des municipales car la fin de la",
        "start": 539.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e ce serait une verte qui sortira",
        "start": 541.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en t\u00eate elle l'a fait elle va nous dire",
        "start": 543.68,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "comment aujourd'hui elle change sa bile",
        "start": 545.9,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 547.84,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "bonsoir",
        "start": 552.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous merci",
        "start": 555.85,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "beaucoup philippe j'ai pas bien entendu",
        "start": 558.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du coup ton ton d'introduction et je",
        "start": 560.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr qu'elle \u00e9tait qu'elle \u00e9tait",
        "start": 563.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "formidable je voudrais vous dire tout",
        "start": 564.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'abord ma ma joie mon plaisir et ma",
        "start": 567.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 aussi de pouvoir accueillir ce",
        "start": 569.93,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "soir \u00e0 strasbourg ce forum europ\u00e9en des",
        "start": 573.11,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "possibles de pouvoir accueillir ce monde",
        "start": 576.5,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ses repr\u00e9sentantes et repr\u00e9sentants du",
        "start": 580.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monde europ\u00e9en de l'\u00e9cologie qui d\u00e9passe",
        "start": 582.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "encore bien largement cette salle qui",
        "start": 585.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 bien bien pleine c'est une",
        "start": 587.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable fiert\u00e9 etc c'est une vraie",
        "start": 590.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "joie de vous voir tous et toutes ici",
        "start": 592.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9unis c'est une joie parce que je",
        "start": 595.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "souhaite et je crois que c'est la",
        "start": 598.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vocation de strasbourg je souhaite que",
        "start": 599.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "strasbourg inspire l'europe j'ai eu",
        "start": 601.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'occasion de le dire inspire le projet",
        "start": 604.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en pour une europe plus \u00e9cologique",
        "start": 606.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus solidaire plus juste plus",
        "start": 609.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique et citoyenne et on s'y",
        "start": 611.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "emploie tous les jours mais je souhaite",
        "start": 613.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aussi et c'est l\u00e0 dessus qu'on m'a",
        "start": 616.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 de t\u00e9moigner ce soir que",
        "start": 618.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "strasbourg puisse inspirer les",
        "start": 620.87,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "politiques nationales en france et je",
        "start": 623.72,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "suis convaincu que nous avons les atouts",
        "start": 627.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour pour le phare et je voudrais vous",
        "start": 630.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner l'exp\u00e9rience qui est la n\u00f4tre",
        "start": 632.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "depuis maintenant 18 mois avec une",
        "start": 634.76,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe \u00e9cologistes et citoyennes pluriel",
        "start": 637.52,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "riche de sa diversit\u00e9 autour d'un projet",
        "start": 641.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clair un projet \u00e9colo \u00e9cologistes",
        "start": 644.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sociale et d\u00e9mocratique qui met en",
        "start": 647.0,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "oeuvre son projet en \u00e9tant aux",
        "start": 649.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s dans la septi\u00e8me plus",
        "start": 652.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "grande ville de france depuis maintenant",
        "start": 654.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "18 mois alors qu'est ce qu'on a fait",
        "start": 657.28,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "depuis 18 mois plein de choses il y",
        "start": 659.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avait crise sanitaire \u00e0 g\u00e9rer un petit",
        "start": 662.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail \u00e7a nous emb\u00eate pas du tout mais",
        "start": 664.25,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9ussi d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 \u00e0 lancer et",
        "start": 667.16,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 enclencher la plus grande partie du",
        "start": 671.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "programme qu'on s'\u00e9tait fix\u00e9s sur un",
        "start": 674.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "engagement tr\u00e8s tr\u00e8s claire un programme",
        "start": 676.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 co construit avec les",
        "start": 677.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "citoyens et les citoyennes autour de",
        "start": 679.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "deux axes majeurs le premier axe c'est",
        "start": 682.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "celui de r\u00e9pondre aux besoins du",
        "start": 684.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quotidien et le deuxi\u00e8me axe \u00e9videmment",
        "start": 686.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "car et adn de l'\u00e9cologie c'est celui de",
        "start": 689.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer l'avenir alors d'abord sur le",
        "start": 692.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait de r\u00e9pondre aux besoins du",
        "start": 694.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quotidien bah oui parce que quand on",
        "start": 696.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "g\u00e8re une ville en priorit\u00e9 on s'attache",
        "start": 698.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pouvoir apporter un service",
        "start": 701.69,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "public de qualit\u00e9 dans la proximit\u00e9 dans",
        "start": 704.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'ensemble du territoire \u00e0 l'ensemble",
        "start": 707.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des habitantes et des habitants \u00e7a peut",
        "start": 709.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "para\u00eetre une \u00e9vidence mais quand en",
        "start": 712.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "arrivant aux responsabilit\u00e9s nous avons",
        "start": 714.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dress\u00e9 les constats et on s'est rendu",
        "start": 716.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "compte que \u00e7a n'\u00e9tait pas le cas partout",
        "start": 718.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et on s'est rendu compte \u00e0 quel point il",
        "start": 720.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "manquait des investissements qui",
        "start": 722.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'avaient pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es et notamment",
        "start": 724.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans les quartiers les plus pauvres de",
        "start": 726.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre ville et \u00e7a c'est insupportable",
        "start": 728.33,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "donc on a r\u00e9solument b\u00e2ti notre plan",
        "start": 730.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pluriannuel d'investissement en mettant",
        "start": 734.14,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "le paquet en mettant la priorit\u00e9 pour",
        "start": 736.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les quartiers qui en ont le plus besoin",
        "start": 739.46,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "pour construire et agrandir des \u00e9coles",
        "start": 741.62,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "des \u00e9coles des cantines",
        "start": 746.71,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "des gymnases des maisons urbaines de",
        "start": 750.94,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des maisons de service public",
        "start": 754.76,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "finalement tout ce dont on a besoin au",
        "start": 758.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quotidien et puis r\u00e9pondre aux besoins",
        "start": 760.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "du du quotidien c'est aussi \u00eatre une",
        "start": 763.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ville qui prot\u00e8ge une ville qui prend",
        "start": 766.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soin de chacune et de chacun et en",
        "start": 768.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "particulier des plus vuln\u00e9rables alors",
        "start": 770.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je n'ai pas le temps de vous parler",
        "start": 772.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "notre politique ambitieuse en mati\u00e8re de",
        "start": 773.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "logement abordable pour tous et toutes",
        "start": 775.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais j'ai envie de vous parler",
        "start": 777.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en particulier de notre",
        "start": 778.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "action pour les personnes \u00e0 la rue",
        "start": 781.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "autour d'un engagement tr\u00e8s fort que",
        "start": 784.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous avions pris de cr\u00e9er 500 places",
        "start": 786.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9bergement et bien nous en avons d\u00e9j\u00e0",
        "start": 788.84,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 300",
        "start": 791.27,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "300 pour accueillir les personnes \u00e0 la",
        "start": 800.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "rue pour accueillir les femmes et les",
        "start": 804.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "enfants victimes de violence c'est",
        "start": 806.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l\u00e0 dessus qu'on a mis la",
        "start": 809.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 sur nos 100 premi\u00e8res places et",
        "start": 810.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "puis puisque je disais accueillir \u00eatre",
        "start": 813.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une ville hospitali\u00e8re et accueillante",
        "start": 816.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui o\u00f9 j'ai entendu emmanuel",
        "start": 818.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "macron comme poss\u00e8de plusieurs d'entre",
        "start": 820.4,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vous nous dire qu'il fallait prot\u00e9ger",
        "start": 821.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nos fronti\u00e8res ext\u00e9rieures eh bien nous",
        "start": 823.9,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 strasbourg nous sommes fiers au",
        "start": 826.91,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "contraire d'\u00eatre une ville hospitali\u00e8re",
        "start": 828.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de promouvoir un accueil inconditionnel",
        "start": 830.62,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et nous avons organis\u00e9 au mois de",
        "start": 833.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre avec d'autres villes fran\u00e7aises",
        "start": 835.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des parrainages public d'ailleurs en",
        "start": 837.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lien avec damien et damien car\u00eame voil\u00e0",
        "start": 840.62,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "qu'au pr\u00e9sident de l'anp vite \u00e0",
        "start": 843.2,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "des parrainages",
        "start": 850.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 851.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des parrainages civile dans nos h\u00f4tels",
        "start": 853.48,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "de ville pour que sous le sceau de la",
        "start": 857.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise soit reconnu ces",
        "start": 859.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "personnes exil\u00e9es parfois pers\u00e9cut\u00e9s qui",
        "start": 861.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ont des parcours absolument incroyable",
        "start": 864.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et pour pouvoir mettre en lumi\u00e8re \u00e0 quel",
        "start": 867.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "point non seulement ils sont les",
        "start": 868.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bienvenus mais ils ont \u00e9t\u00e9 accueillis",
        "start": 870.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par les strasbourgeoises",
        "start": 872.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et les strasbourgeois et \u00e7a nous sommes",
        "start": 873.62,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "nous en sont nous en sommes fiers pardon",
        "start": 875.36,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me axe c'est bien s\u00fbr la",
        "start": 888.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration de l'avenir est une ville",
        "start": 890.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'avenir c'est une ville qui fait de ses",
        "start": 892.31,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "enfants la priorit\u00e9 est donc nous avons",
        "start": 895.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quasiment doubl\u00e9 l'enveloppent qui \u00e9tait",
        "start": 898.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 l'enfance et \u00e0",
        "start": 900.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'enfance avec vraiment une ampleur",
        "start": 903.17,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "in\u00e9gal\u00e9e autour autour de l'enfance",
        "start": 904.76,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "au tour des plus jeunes d'entre nous les",
        "start": 911.08,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "citoyens et les citoyennes de demain",
        "start": 913.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour que les enfants puissent apprendre",
        "start": 915.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grandir s'\u00e9panouir dans les meilleures",
        "start": 917.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "conditions nous avons d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 un",
        "start": 919.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "grand plan de v\u00e9g\u00e9talisation et de",
        "start": 921.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9min\u00e9ralisation des cours d'\u00e9cole on en",
        "start": 923.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 fait une trentaine",
        "start": 925.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si on garde ce rythme et c'est bien",
        "start": 927.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'objectif on aura fait toutes les",
        "start": 929.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9coles de la ville d'ici la fin du",
        "start": 930.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mandat et c'est une r\u00e9ussite ce sont des",
        "start": 933.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "projets f\u00e9d\u00e9rateurs qui am\u00e9liore de",
        "start": 935.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re substantielle la qualit\u00e9 de vie",
        "start": 937.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour nos enfants et aussi la vie dans",
        "start": 940.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les quartiers en cr\u00e9ant des \u00eelots de",
        "start": 942.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fra\u00eecheur autour de ces \u00eelots de",
        "start": 944.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fra\u00eecheur et bien vont se rajouter les",
        "start": 946.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mille arbres parents plant\u00e9s dans le",
        "start": 949.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cadre de notre plan canop\u00e9e nom aura",
        "start": 951.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "atteint 6 milles d'ici la fin du mandat",
        "start": 953.42,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et 10000 d'ici 2030 l\u00e0 on se projette",
        "start": 956.69,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur le second mandat",
        "start": 959.9,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "investir \u00e9videmment dans les cantines",
        "start": 974.6,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "scolaires des cantines sans plastique",
        "start": 976.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec le passage au tout inox est",
        "start": 978.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une part toujours plus grande",
        "start": 981.139,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "de produits issus de l'agriculture",
        "start": 982.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "biologique de produits de saison et de",
        "start": 984.44,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "produits locaux c est une \u00e9vidence mais",
        "start": 987.74,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nous le mettons en oeuvre r\u00e9solument",
        "start": 990.649,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dans nos politiques publiques et puis",
        "start": 992.089,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "c'est donner acc\u00e8s \u00e0 ces \u00e0 ses enfants \u00e0",
        "start": 994.31,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ses jeunes \u00e0 des activit\u00e9s dans toute la",
        "start": 997.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ville en revoyant les crit\u00e8res",
        "start": 999.259,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "d'adh\u00e9sion pour les licences sportives",
        "start": 1000.79,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nous avons permis en septembre vingt",
        "start": 1002.23,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "mille que vingt mille enfants de",
        "start": 1005.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "strasbourg puisse en b\u00e9n\u00e9ficier et en",
        "start": 1007.209,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "particulier les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 1009.579,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "la mesure",
        "start": 1011.5,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "la mesure dont nous sommes peut-\u00eatre les",
        "start": 1019.139,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "plus faire vous est difficile parce que",
        "start": 1022.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "y'en a plein mais en tout cas qui a une",
        "start": 1024.039,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "importance particuli\u00e8re pour pour la",
        "start": 1027.1,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "jeunesse eh bien on s'y \u00e9tait engag\u00e9",
        "start": 1028.959,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c'est d'avoir rendu gratuit les",
        "start": 1031.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "transports collectifs pour les moins de",
        "start": 1033.49,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "18 ans depuis septembre 2021",
        "start": 1035.289,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "ce sont aujourd'hui soixante dix mille",
        "start": 1046.77,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "jeunes qui en b\u00e9n\u00e9ficient",
        "start": 1049.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soixante dix mille jeunes entre 4 et 18",
        "start": 1051.4,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ans c'est un v\u00e9ritable succ\u00e8s on a",
        "start": 1055.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quasiment je regarde alain lyon n'a pas",
        "start": 1057.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "loin de doubler je pense le nombre",
        "start": 1060.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'abonnements pour pour les jeunes sur",
        "start": 1062.679,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tout l'euro m\u00e9tropole de strasbourg et",
        "start": 1065.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est une mesure \u00e9cologique",
        "start": 1067.809,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parce qu'on incite \u00e0 prendre les",
        "start": 1068.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e bien s\u00fbr c'est une",
        "start": 1071.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mesure sociale parce que pour un m\u00e9nage",
        "start": 1073.24,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "avec deux enfants ces cinq cents",
        "start": 1074.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies 500 euros d'\u00e9conomie par an",
        "start": 1076.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi une tr\u00e8s belle mesure",
        "start": 1078.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation pour les jeunes pour leur",
        "start": 1080.41,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "jeunesse pour leur permettre de se",
        "start": 1082.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer de se r\u00e9approprier leur ville",
        "start": 1084.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre forc\u00e9ment d'ehpad ind\u00e9pendant",
        "start": 1086.62,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement de leurs parents",
        "start": 1088.84,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "vous vous le voyez les exemples sont",
        "start": 1096.759,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e7a fait 18 mois donc je serais",
        "start": 1099.919,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "heureuse de vous tenir inform\u00e9s de la",
        "start": 1101.929,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "suite de l'avanc\u00e9e de ces projets avec",
        "start": 1104.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment un focus \u00e9norme sur ce qu'on",
        "start": 1106.759,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "appelle la r\u00e9volution des mobilit\u00e9s 500",
        "start": 1109.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "millions d'euros investis pour le train",
        "start": 1111.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour le tram pour les bus \u00e0 haut niveau",
        "start": 1113.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de services pour les r\u00e9seaux express",
        "start": 1115.49,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "cyclable \u00e0 pour la sortie du diesel et",
        "start": 1117.86,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "l'accompagnement vers des alternatives",
        "start": 1122.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "donc tout cela nous le mettons en oeuvre",
        "start": 1125.12,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "r\u00e9solument avec beaucoup d'enthousiasm\u00e9",
        "start": 1126.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "autour contrairement de ce qui peut \u00eatre",
        "start": 1129.249,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "parfois dit dans les m\u00e9dias de mani\u00e8re",
        "start": 1131.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "un peu caricaturale autour de projets",
        "start": 1133.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui sont r\u00e9ellement f\u00e9d\u00e9rateur qui font",
        "start": 1135.679,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "de bien qui font envie qui redonne de",
        "start": 1137.99,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "l'espoir et cet espoir que nous voyons",
        "start": 1140.69,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e9merger et se renforcer \u00e0 strasbourg",
        "start": 1143.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais je suis convaincu qu'il peut vivre",
        "start": 1145.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que nous pouvons le faire vivre \u00e0 une",
        "start": 1148.009,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle plus grande \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 1149.929,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nationale gr\u00e2ce \u00e0 cette r\u00e9publique",
        "start": 1151.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique que j'appelle de mes voeux",
        "start": 1153.919,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour le climat pour la justice sociale",
        "start": 1155.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et autour bien s\u00fbr de la candidature de",
        "start": 1158.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "yannick jadot merci beaucoup",
        "start": 1161.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1162.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on y va",
        "start": 1170.5,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1177.03,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1178.7,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "merci jeanne pour ce t\u00e9moignage est en",
        "start": 1180.83,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "effet on ne compte plus les villes en",
        "start": 1183.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france qui sont gouvern\u00e9s par des verts",
        "start": 1185.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais aussi en dehors de france je pense",
        "start": 1186.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 amsterdam je pense \u00e0 milan pas loin",
        "start": 1188.19,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d'ici et je voudrais",
        "start": 1190.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souligner quand m\u00eame jeune tu",
        "start": 1192.83,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "remarqueras je suis un euro d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1194.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bruxellois et je viens avec bonheur \u00e0",
        "start": 1196.17,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "strasbourg",
        "start": 1198.69,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors elle nous vient elle nous",
        "start": 1200.36,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "vient d'autriche elle s'appelle l\u00e9onore",
        "start": 1204.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ce l\u00e0 je la connais depuis longtemps",
        "start": 1206.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "elle fut autrefois la directrice de la",
        "start": 1208.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fondation europ\u00e9enne verte notre think",
        "start": 1211.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tanks elle est aujourd'hui tenez vous",
        "start": 1213.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bien ministre f\u00e9d\u00e9ral du climat de",
        "start": 1215.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'environnement de l'\u00e9nergie des",
        "start": 1217.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9s de l'innovation et de la",
        "start": 1218.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "technologie je ne sais pas la taille de",
        "start": 1220.44,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sa carte de visite",
        "start": 1222.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral d'autriche alors",
        "start": 1223.43,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "je sais que lorsque les verts ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1227.04,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de faire une coalition en autriche pour",
        "start": 1229.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rejoindre pour la premi\u00e8re fois de leur",
        "start": 1232.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "histoire le gouvernement je sais que",
        "start": 1233.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans ce pays il y a des gens qui ont",
        "start": 1235.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "hauss\u00e9 les sourcils en disant comment",
        "start": 1237.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tait-il possible que les verts",
        "start": 1239.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'allient avec les chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates",
        "start": 1241.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans ce pays et bien je peux vous dire",
        "start": 1242.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que d'abord c'est un acte de courage",
        "start": 1244.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique parce que c'\u00e9tait la seule",
        "start": 1245.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "solution qui \u00e9vite et l'arriv\u00e9e de",
        "start": 1248.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir alors",
        "start": 1250.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rassurez vous les verts autrichiens ne",
        "start": 1251.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont pas venus juste pour faire barrage",
        "start": 1253.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ils sont venus pour construire et on",
        "start": 1254.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voudrait \u00e9videmment point\u00e9 le fait que",
        "start": 1257.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leurs partenaires de gouvernement les",
        "start": 1259.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates sont ou plut\u00f4t \u00e9t\u00e9",
        "start": 1260.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "men\u00e9es par quelqu'un dont langage sonne",
        "start": 1263.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parfois forts \u00e0 l'extr\u00eame droite mais la",
        "start": 1265.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des choses c'est qu'au del\u00e0 des",
        "start": 1267.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "grands discours aujourd'hui avec les",
        "start": 1270.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "verts au pouvoir l'autriche n'a jamais",
        "start": 1272.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "accueilli autant de demandeurs d'asile",
        "start": 1274.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors on fait pas beaucoup de bruit l\u00e0",
        "start": 1276.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dessus on ne fait pas beaucoup de bruit",
        "start": 1277.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on ne fait pas beaucoup de bruit mais ce",
        "start": 1279.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui compte pour celles et ceux qui",
        "start": 1281.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent leur titre de r\u00e9fugi\u00e9 et bien",
        "start": 1283.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui compte c'est l'action qui",
        "start": 1286.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est men\u00e9e plus que les grands discours",
        "start": 1287.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobes men\u00e9es par les uns et les",
        "start": 1289.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autres et donc les honore je vais lui",
        "start": 1291.18,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "c\u00e9der la place que la bienvenue ici",
        "start": 1293.19,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1298.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l\u00e9onore",
        "start": 1305.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l\u00e9onore au aurait pu faire le discours",
        "start": 1307.3,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "en fran\u00e7ais mais alors il aurait d\u00fb \u00eatre",
        "start": 1309.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 en fran\u00e7ais et traduit ce sera",
        "start": 1311.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas le cas donc elle nous parlera en",
        "start": 1312.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "anglais et je tenterai de faire de mon",
        "start": 1313.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mieux pour la traduire une eau chaude",
        "start": 1315.38,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "merci merci philippe alors pour te",
        "start": 1317.72,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "je vais commencer en france est ok",
        "start": 1321.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs chers amis",
        "start": 1324.76,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "chers yannick je suis vraiment tr\u00e8s",
        "start": 1327.1,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "heureuse d'\u00eatre ici aujourd'hui \u00e0",
        "start": 1330.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "strasbourg alors merci beaucoup pour",
        "start": 1332.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m'avoir invit\u00e9 pour discuter pour",
        "start": 1333.95,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre et sur l'avenir de l'europe et",
        "start": 1336.92,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre pr\u00e9cis",
        "start": 1340.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour ton avenir verte d'une avenir",
        "start": 1341.35,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "durable de l'avenir juste pour l'europe",
        "start": 1345.44,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "et avec \u00e7a d\u00e9sol\u00e9 je vais continuer en",
        "start": 1355.69,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "anglais alors philippe",
        "start": 1358.69,
        "duration": 10.339
    },
    {
        "text": "second single best of et fait demi tour",
        "start": 1361.71,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "et donc je suis absolument convaincu que",
        "start": 1376.889,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "si nous voulons construire cet avenir",
        "start": 1379.299,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vert plus juste plus durable eh bien il",
        "start": 1380.889,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ya une crise que nous devons prendre \u00e0",
        "start": 1383.559,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "bras le corps c'est la crise climatique",
        "start": 1385.299,
        "duration": 10.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1388.41,
        "duration": 9.899
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 1395.309,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est donc pour illustrer ce que pourrait",
        "start": 1407.22,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre ce futur plus juste et plus durable",
        "start": 1409.899,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "je vais prendre une th\u00e9matique celle de",
        "start": 1412.0,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "la mobilit\u00e9 \u00e7a ne",
        "start": 1414.19,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "devrait pas me soucier de la traduction",
        "start": 1425.519,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "on ne va pas rentrer dans trop de",
        "start": 1427.84,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails",
        "start": 1429.279,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ce",
        "start": 1430.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mobile est donc je vais essayer",
        "start": 1437.19,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "d'illustrer sa part ce que nous essayons",
        "start": 1440.47,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "de faire en autriche comment est ce",
        "start": 1442.0,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "qu'on construit une mobilit\u00e9",
        "start": 1443.019,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "bonne pour l'environnement sauf est avec",
        "start": 1445.889,
        "duration": 8.731
    },
    {
        "text": "mobility designed for clip en entier",
        "start": 1450.07,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "et donc c'est d'abord une mobilit\u00e9 qui",
        "start": 1456.96,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "est b\u00e2tie pour tous et pour toutes et",
        "start": 1459.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas juste pour quelques heures en",
        "start": 1462.519,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "particulier ceux qui sont assis \u00e0 leur",
        "start": 1463.84,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "volant",
        "start": 1465.82,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "c'est un syst\u00e8me qui donne le choix \u00e0",
        "start": 1480.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui veulent marcher",
        "start": 1482.799,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "qui veulent aller \u00e0 v\u00e9lo qui veulent",
        "start": 1484.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prendre les transports en commun comme",
        "start": 1486.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jane est en train de le construire \u00e0",
        "start": 1487.86,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "strasbourg",
        "start": 1490.2,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "look back",
        "start": 1500.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et donc je suis convaincu que d\u00e8s",
        "start": 1504.41,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'instant o\u00f9 nos concitoyens ont le",
        "start": 1506.67,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "choix et bien ils font le choix de l'\u00e9co",
        "start": 1509.16,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 et nous pouvons montrer",
        "start": 1511.679,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1520.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1522.82,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "donc r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de mobilit\u00e9",
        "start": 1525.02,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "par le pass\u00e9 consiste \u00e0 dire si on est",
        "start": 1527.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des embouteillages \u00e9largissons les",
        "start": 1529.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "routes augmentons le nombre de",
        "start": 1532.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres de routes et r\u00e9sultats eh",
        "start": 1534.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien on a plus d'embouteillages on a",
        "start": 1535.95,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "plus de difficult\u00e9s pour se d\u00e9placer",
        "start": 1537.72,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "et au contraire si on investit",
        "start": 1549.38,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "massivement dans le transport public si",
        "start": 1551.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on am\u00e9liore les interconnexions et bien",
        "start": 1553.35,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "les gens vont se tourner vers la",
        "start": 1555.63,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 public",
        "start": 1558.179,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a a l'air d'\u00eatre ian 9,1 \u00e7a a",
        "start": 1571.76,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'air d'\u00eatre enfonc\u00e9 des portes ouverts",
        "start": 1574.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais croyez moi au sein du gouvernement",
        "start": 1576.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autrichien \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une v\u00e9ritable",
        "start": 1577.71,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "bataille pour imposer cette voie l\u00e0",
        "start": 1579.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et team building",
        "start": 1588.71,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1591.49,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "comprenait tout",
        "start": 1596.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quand 18 bien premi\u00e8re chose c'est des",
        "start": 1598.51,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "investissements publics massifs rien que",
        "start": 1601.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour le pour le ferroviaire l'autriche",
        "start": 1602.929,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "va investir dans la dur\u00e9e de cette",
        "start": 1605.24,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislature 18 milliards d'euros",
        "start": 1606.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 1627.94,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "est donc en effet la premi\u00e8re \u00e9tape",
        "start": 1630.159,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'est de construire des infrastructures",
        "start": 1632.899,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mais encore faut-il que ces",
        "start": 1634.87,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "infrastructures soient modernes mais",
        "start": 1636.89,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "surtout soit soit utilis\u00e9 par toujours",
        "start": 1638.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus de trains et donc nous sommes fiers",
        "start": 1641.809,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "de l'avoir fait parce que la qualit\u00e9 du",
        "start": 1643.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "service la fr\u00e9quence tout cela comptait",
        "start": 1645.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc nous avons notamment ouvert un",
        "start": 1647.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nouveau train de nuit vienne paris j'ai",
        "start": 1649.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "envie de dire en fait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'abord",
        "start": 1650.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vienne bruxelles si je me sens si je me",
        "start": 1652.82,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "rappelle bien l\u00e0 alors",
        "start": 1654.59,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "on est libre",
        "start": 1658.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on va pas faire de querelles de",
        "start": 1663.399,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voisinage",
        "start": 1665.48,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose si on veut que le on",
        "start": 1681.409,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "aimerait d\u00e9carbonisation du transport",
        "start": 1684.179,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "encore faut-il que ces services publics",
        "start": 1685.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de transport soit soit \u00e0 la port\u00e9e de la",
        "start": 1688.559,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "bourse chacun autrement dit que les prix",
        "start": 1691.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ne soient pas tels que finalement ils",
        "start": 1693.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soient inabordable solidit\u00e9 et nous",
        "start": 1694.44,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "avons fait ce 6 7",
        "start": 1697.89,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 1700.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1708.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et donc nous avons nous avons cr\u00e9\u00e9 ce",
        "start": 1712.549,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "ticket unique qui donne acc\u00e8s \u00e0 tous les",
        "start": 1716.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transports publics dans tout le pays",
        "start": 1718.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour la modique somme de 3 euros 3 euros",
        "start": 1720.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "3 euros 50 euros par jour en euros par",
        "start": 1723.09,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "jour",
        "start": 1725.88,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "ce mec",
        "start": 1735.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est donc aujourd'hui match est donc",
        "start": 1739.6,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en autriche et bien le moyen",
        "start": 1743.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de transport le meilleur march\u00e9 c'est le",
        "start": 1744.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "transport public et c'est aussi le plus",
        "start": 1747.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "efficace le plus rapide",
        "start": 1748.79,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la bonne nouvelle c'est qu'il faut plus",
        "start": 1755.29,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 owen lui mon ticket il y en a un",
        "start": 1757.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "seul et vous serez tout le temps",
        "start": 1759.68,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "eric 1,6",
        "start": 1761.93,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et donc la demande \u00e9tait \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 1774.82,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "puisque nous avons nous nous sommes",
        "start": 1778.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s de 100 me \u00e0 148 ticket rien qu'en",
        "start": 1780.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "trois mois et donc les gens se ruent",
        "start": 1782.27,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ralement sur cette solution l\u00e0",
        "start": 1784.34,
        "duration": 15.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1788.29,
        "duration": 11.14
    },
    {
        "text": "alors nous avons fait quelque chose",
        "start": 1799.7,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d'autre qui est absolument crucial que",
        "start": 1801.45,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "nous dans les sit in de rating",
        "start": 1803.97,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "alors on ne peut pas se contenter",
        "start": 1812.659,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "d'investir dans l'\u00e9co mobilit\u00e9 il faut",
        "start": 1814.98,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aussi accepter de faire des choix et",
        "start": 1818.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc de d\u00e9sinvestir de la mobilit\u00e9 du",
        "start": 1819.659,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pass\u00e9",
        "start": 1821.94,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1823.549,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc j'ai demand\u00e9 au minist\u00e8re d'\u00e9valuer",
        "start": 1828.799,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "quelles \u00e9taient nos plans de",
        "start": 1831.029,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "construction d'autoroutes pour le pays",
        "start": 1833.22,
        "duration": 7.579
    },
    {
        "text": "l'opposition de style trendy",
        "start": 1836.12,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "parce que certains de ses plans",
        "start": 1849.649,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "autoroutier d'adia 20 30 ans et nous",
        "start": 1851.789,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "devons nous poser la question de leur",
        "start": 1854.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ad\u00e9quation aux futurs que nous voulons",
        "start": 1856.14,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "construire et au contrat \u00e9cologique",
        "start": 1857.97,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait peut-\u00eatre m\u00e9chant",
        "start": 1860.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "crise l'ambiance",
        "start": 1869.48,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "nous avons pos\u00e9 toutes les questions",
        "start": 1873.47,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "difficiles quelles sont leurs impacts en",
        "start": 1875.37,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "termes d'\u00e9missions en termes de",
        "start": 1877.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "destruction d'\u00e9cosyst\u00e8mes et de et de",
        "start": 1879.029,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "biotope de biodiversit\u00e9 donc nous avons",
        "start": 1881.309,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 toutes les questions qui f\u00e2chent",
        "start": 1883.23,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "saut il",
        "start": 1886.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faudra compter",
        "start": 1888.38,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "sur project services et louis komplete",
        "start": 1890.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "most of them by side",
        "start": 1893.399,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "et qu'il y",
        "start": 1896.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ait donc je vais vous dire que oui nous",
        "start": 1899.63,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "avons constat\u00e9 qu'un certain nombre un",
        "start": 1901.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nombre limit\u00e9 de ces projets allaient",
        "start": 1903.6,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "continuer mais en r\u00e9alit\u00e9 la majorit\u00e9",
        "start": 1905.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'entre nous avons pris la d\u00e9cision de",
        "start": 1906.33,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "les arr\u00eater",
        "start": 1908.7,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "sa voix la vid\u00e9o",
        "start": 1917.44,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "est donc en effet nous avons dit nous",
        "start": 1924.029,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "allons arr\u00eater ces projets mais nous",
        "start": 1926.5,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "allons construire des alternatives",
        "start": 1927.909,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 1930.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'allez pas vous imaginer que c'\u00e9tait",
        "start": 1939.029,
        "duration": 3.071
    },
    {
        "text": "une promenade de sant\u00e9 nous avons",
        "start": 1940.929,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 de r\u00e9sistance \u00e9norme mais on y",
        "start": 1942.1,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "arrive",
        "start": 1945.399,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "on d\u00e9plie combine stephen wright et ces",
        "start": 1947.07,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "jeunes et qui est absolument convaincu",
        "start": 1950.35,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "que nous avons pris les bonnes d\u00e9cisions",
        "start": 1952.75,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est fort",
        "start": 1958.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "non lic aux conditions",
        "start": 1960.84,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de jeu ici tch\u00e8que",
        "start": 1964.23,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1967.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc en effet la transition \u00e9cologique",
        "start": 1973.019,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "et le projet que les verts porte c'est",
        "start": 1975.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas juste prend des d\u00e9cisions faciles",
        "start": 1977.799,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui caresse le citoyen dans le sens du",
        "start": 1979.24,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "poil c'est aussi \u00eatre avoir le courage",
        "start": 1981.879,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je prends d'\u00e9difier des d\u00e9cisions",
        "start": 1983.649,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "difficiles de d\u00e9cision qui rencontre des",
        "start": 1985.149,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "oppositions",
        "start": 1986.71,
        "duration": 12.409
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1988.1,
        "duration": 11.019
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai deux ni\u00e8ces et c'est souvent",
        "start": 2005.74,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 elle que je pense quand j'apprends de",
        "start": 2008.24,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "ce genre de d\u00e9cision",
        "start": 2009.65,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e9videmment jour o\u00f9 elle me",
        "start": 2019.809,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "demanderont et toi qui est en",
        "start": 2022.28,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 qu'est ce que tu as fait",
        "start": 2023.39,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "pour que nous ayons une plan\u00e8te vivable",
        "start": 2024.62,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "en tout cas j'ai envie pouvoir leur",
        "start": 2050.29,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "dirait bien que au moment o\u00f9 j'\u00e9tais aux",
        "start": 2052.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "manettes tout comme yannick ce cas o\u00f9",
        "start": 2053.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'autres eh bien j'ai fait tout ce que",
        "start": 2055.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'ai pu j'ai tout donn\u00e9 pour leur",
        "start": 2058.22,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "construire un avenir vivable",
        "start": 2060.26,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ducos",
        "start": 2071.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est de cela de cette id\u00e9e de",
        "start": 2083.659,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "construire un avenir pour mes ni\u00e8ces",
        "start": 2085.859,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour nous tous mais c'est \u00e7a qui me",
        "start": 2087.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "donne l'\u00e9nergie c'est \u00e7a qui me donne la",
        "start": 2089.129,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "force de continuer face au au r\u00e9sistance",
        "start": 2090.48,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "et aux oppositions",
        "start": 2092.609,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "et en effet quand on construit une",
        "start": 2110.809,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 durable bien oui on am\u00e9liore",
        "start": 2112.859,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "nos ont r\u00e9duit nos \u00e9missions n'am\u00e9liore",
        "start": 2114.66,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "usage de dudu du sol on r\u00e9duit l'impact",
        "start": 2117.0,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sur la biodiversit\u00e9 mais surtout surtout",
        "start": 2120.69,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "nous nous construisons un avenir",
        "start": 2122.91,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 c'est exactement",
        "start": 2134.17,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "cela qui r\u00e9pr\u00e9sente les verts on entre",
        "start": 2138.119,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "riches en france en europe",
        "start": 2141.369,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "c'est nous qui change en l'avenir que le",
        "start": 2144.42,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te que nous laissons en g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 2148.839,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "futures soient prot\u00e9g\u00e9s prot\u00e9ger",
        "start": 2151.21,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "durablement",
        "start": 2153.099,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "et nous prouverons chaque jour chaque",
        "start": 2154.26,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "jour que cela fait ce que cela fera",
        "start": 2158.29,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "toute la diff\u00e9rence et alors yannick",
        "start": 2161.319,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ensemble avec tous les gens qui sont ici",
        "start": 2164.52,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "ensemble nous allons le prouver une",
        "start": 2167.559,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "autre fois en france",
        "start": 2169.569,
        "duration": 11.811
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2171.21,
        "duration": 10.17
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2198.63,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "merci merci les honore donc vous voyez",
        "start": 2200.519,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "que le combat et les technologiques",
        "start": 2204.46,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est aussi un compas qui apporte de la",
        "start": 2206.499,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "joie et je crois que c'est vraiment",
        "start": 2207.759,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "important alors il nous vient de pas",
        "start": 2208.749,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "loin d'ici en fait \u00e0 mi chemin entre",
        "start": 2210.759,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "strasbourg et bruxelles il ya une ville",
        "start": 2212.43,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "bien connu qui s'appelle luxembourg est",
        "start": 2214.72,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "un ancien coll\u00e8gue \u00e0 \u00e0 moi claude turmes",
        "start": 2217.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "je suis super content que claude est",
        "start": 2219.759,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fait l'effort de donner le discours ce",
        "start": 2222.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "soir en fran\u00e7ais parce que si j'avais d\u00fb",
        "start": 2224.979,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "traduire du luxembourgeois je vous jure",
        "start": 2226.42,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'aurait pas \u00e9t\u00e9 simple claude \u00e0 toi",
        "start": 2229.569,
        "duration": 15.981
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2232.07,
        "duration": 13.48
    },
    {
        "text": "donc je veux t\u00e9moigner ce soir sur la",
        "start": 2247.94,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "participation verte au gouvernement \u00e0",
        "start": 2253.38,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "luxembourg en fait on a les dossiers",
        "start": 2254.88,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "environnement climat",
        "start": 2257.15,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 logement",
        "start": 2259.25,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagement du territoire \u00e9nergie",
        "start": 2262.039,
        "duration": 8.941
    },
    {
        "text": "culture justice police arm\u00e9e",
        "start": 2264.75,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "et donc c'est important et je vais pas",
        "start": 2278.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "trop aller dans le d\u00e9tail mais nous \u00e0",
        "start": 2281.729,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "luxembourg quand on nous a offert on a",
        "start": 2283.65,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "on a toutes tous les dossiers",
        "start": 2286.739,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "infrastructures parce que je crois que",
        "start": 2288.779,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est nous qui pouvons mettre en place",
        "start": 2291.599,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les infrastructures dans ce monde a",
        "start": 2293.67,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "besoin",
        "start": 2296.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "et en fait il y penser que nous donner",
        "start": 2296.93,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e la justice",
        "start": 2300.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la police serait un cadeau empoisonn\u00e9",
        "start": 2302.119,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "mais nos ministres s'y attelle et on va",
        "start": 2304.41,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "montrer que ce genre de dossier tr\u00e8s",
        "start": 2307.95,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 tr\u00e8s responsable que aussi ces",
        "start": 2310.349,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dossiers l\u00e0 on les porte et on les porte",
        "start": 2313.049,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ensemble dans le dialogue avec les gens",
        "start": 2316.079,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "qui travaillent dans ces m\u00e9tiers",
        "start": 2318.539,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "importants moi personnellement j'ai le",
        "start": 2320.46,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "plaisir",
        "start": 2323.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de g\u00e9rer l'am\u00e9nagement du territoire et",
        "start": 2324.89,
        "duration": 7.929
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie donc \u00e0 midi j'avais vraiment",
        "start": 2327.63,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "dix minutes avec avec jeanne votre votre",
        "start": 2332.819,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "m\u00e8re je crois qu'on est tr\u00e8s vite devenu",
        "start": 2335.67,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "des accros des atomes crochus parce que",
        "start": 2338.16,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "en discutant avec elle j'ai d\u00e9couvert ce",
        "start": 2341.609,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "que jeanne fils strasbourg en fait",
        "start": 2344.339,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'essaye de le faire \u00e0 luxembourg et",
        "start": 2346.92,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "donc l'am\u00e9nagement d'une d'un village",
        "start": 2349.469,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "d'une ville d'un pays",
        "start": 2353.119,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je crois que c'est surtout",
        "start": 2355.64,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "c'est li\u00e9 \u00e0 la beaut\u00e9 et \u00e0 la",
        "start": 2358.579,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "convivialit\u00e9",
        "start": 2361.799,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 2362.989,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "la beaut\u00e9 c'est la nature en f\u00eate jeanne",
        "start": 2364.94,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "travaille sur une ceinture verte autour",
        "start": 2369.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "de strasbourg je travaille sur une",
        "start": 2371.16,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ceinture verte autour de la ville de",
        "start": 2372.96,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "luxembourg",
        "start": 2374.519,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi beaucoup plus la nature",
        "start": 2375.739,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pour moi en fait ce qu'on doit recr\u00e9er",
        "start": 2378.359,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "dans les villes c'est ce que j'appelle",
        "start": 2381.719,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience nature",
        "start": 2383.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce qu'on s'est perdu",
        "start": 2385.829,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que le citoyen qui",
        "start": 2387.92,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "souvent \u00e0 piton ville n'a plus de lien",
        "start": 2390.809,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "avec la nature c'est parce qu'il n'ya",
        "start": 2392.789,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas assez de nature en ville il faut",
        "start": 2394.2,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "remettre la nature au centre des villes",
        "start": 2396.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et il faut recr\u00e9er des exp\u00e9riences",
        "start": 2399.329,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "nature pour les citoyens",
        "start": 2401.64,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose et \u00e7a c'est quelque",
        "start": 2411.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chose qui est hyper important dans ces",
        "start": 2413.8,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "moments tr\u00e8s crisp\u00e9 de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2416.4,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "cowitz et c'est difficile \u00e0 g\u00e9rer \u00e7a",
        "start": 2420.22,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e des tensions",
        "start": 2423.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "twiter tous ces m\u00e9dias sociaux ou \u00e0",
        "start": 2424.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque on pensait que \u00e7a allait",
        "start": 2427.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rassembler les gens en fait les",
        "start": 2429.78,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "algorithmes \u00e7a tu divises toute la",
        "start": 2431.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "population est donc ce qui est important",
        "start": 2434.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est ce que je viens de terminer c'est un",
        "start": 2436.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "exercice prospectif sur le luxembourg de",
        "start": 2438.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "demain mais a fait qu'un groupe de",
        "start": 2441.369,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "citoyens et donc nous les verts et je",
        "start": 2443.38,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "crois que c'est aussi ce que tu fais \u00e0",
        "start": 2446.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "strasbourg et tu as construit toute au",
        "start": 2448.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "programme avec les citoyens et les",
        "start": 2450.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "citoyennes",
        "start": 2452.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "en fait ce qui est important de mettre",
        "start": 2453.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en place et des forums de discussions",
        "start": 2455.41,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "apais\u00e9es et je suis s\u00fbr que yannick va",
        "start": 2457.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aussi mettre \u00e7a en place au niveau",
        "start": 2460.72,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "national en france",
        "start": 2462.31,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "euh je suis surtout aussi le ministre de",
        "start": 2471.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie en fait au parlement ils l'ont",
        "start": 2475.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait ils disaient arr\u00eate tu nous parles",
        "start": 2476.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout entre renouvelables d\u00e9ficiences",
        "start": 2478.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc en fait c'est un peu mon hobby",
        "start": 2480.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "depuis que j'ai arr\u00eat\u00e9 de jouer au foot",
        "start": 2482.47,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "et donc \u00e0 luxembourg en ce moment ce que",
        "start": 2484.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "j'essaie de mettre en place par exemple",
        "start": 2489.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 luxembourg tous les nouveaux b\u00e2timents",
        "start": 2490.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "petits et grands \u00e0 partir du 1er janvier",
        "start": 2492.4,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "23 il y aura plus d'\u00e9nergies fossiles",
        "start": 2494.68,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "dans nos b\u00e2timents",
        "start": 2497.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 luxembourg avant moi il y avait un",
        "start": 2507.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ministre socialiste l'\u00e9nergie il faisait",
        "start": 2509.17,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "5 m\u00e9gawatts solaire laon deux ans on en",
        "start": 2511.84,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "fait 50 10 fois plus",
        "start": 2515.14,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et on fait de l'\u00e9olien avec",
        "start": 2521.849,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "les maires des villes grandes et petites",
        "start": 2525.21,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "et des villages et avec les citoyens",
        "start": 2528.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous avons mis en place c'est un syst\u00e8me",
        "start": 2531.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les citoyens peuvent participer dans",
        "start": 2532.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les investissements \u00e9olien et \u00e0 ce",
        "start": 2535.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 il ya une toute autre",
        "start": 2537.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "acceptant si je crois que c'est vraiment",
        "start": 2539.02,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le chemin qu'il faut aller on va m\u00eame le",
        "start": 2540.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mettre dans la loi prochainement et",
        "start": 2542.859,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s comment sur mon petit territoire",
        "start": 2545.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est impossible de devenir 100 %",
        "start": 2547.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "renouvelable",
        "start": 2550.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai pas assez je suis trop danger trop",
        "start": 2551.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'industrie et donc je cherchais des",
        "start": 2553.96,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "partenaires",
        "start": 2555.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9 au danemark un partenaire",
        "start": 2556.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec lesquels le luxembourg va faire de",
        "start": 2559.69,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien en mer j'aurais",
        "start": 2561.369,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 faire un partenariat avec la france",
        "start": 2563.88,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9olien en mer mais",
        "start": 2567.849,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "il n'y en a pas",
        "start": 2569.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2572.33,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et il faut qu'il faut que vous",
        "start": 2574.29,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "compreniez janyk je discute souvent avec",
        "start": 2576.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lui je suis un peu son conseiller",
        "start": 2578.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie en quelque sorte",
        "start": 2580.45,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous allez gagner la bataille sur le",
        "start": 2582.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "climat et sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 2586.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "surtout aussi parce que vous allez faire",
        "start": 2588.18,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9olien en mer c'est \u00e7a ce qui va",
        "start": 2590.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "amener des grandes quantit\u00e9s et c'est un",
        "start": 2592.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des dossiers tr\u00e8s importants et on va",
        "start": 2595.54,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "travailler ensemble sur \u00e7a",
        "start": 2597.97,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "avant j'\u00e9tais au parlement p1 je me suis",
        "start": 2607.79,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "beaucoup battu au niveau europ\u00e9en pour",
        "start": 2612.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour que l'\u00e9nergie verte la fille",
        "start": 2614.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "science et l\u00e0 je continuer notre",
        "start": 2616.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bataille \u00e0 ce moment c'est aussi la",
        "start": 2619.65,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "bataille",
        "start": 2621.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contre ce machiav\u00e9lisme qui vient de",
        "start": 2621.95,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "moscou est en fait l\u00e0 on je suis",
        "start": 2625.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'essaye de convaincre au moins la",
        "start": 2629.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "partie les gouvernements qui sont dans",
        "start": 2631.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le rapt de l'europe de l'ouest de mettre",
        "start": 2633.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en place une r\u00e9gulation forte surtout le",
        "start": 2635.76,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "stockage de gaz nous avons cinq cent",
        "start": 2638.91,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "cinquante t\u00e9rawattheures de stockage de",
        "start": 2642.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gaz entre france allemagne benelux et",
        "start": 2645.42,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "autriche c'est deux mois de consommation",
        "start": 2648.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "deux mois de consommation et si on voit",
        "start": 2652.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que la russie c'est un tiers de notre",
        "start": 2654.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "approvisionnement \u00e7a nous donnerait",
        "start": 2656.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quatre cinq mois de r\u00e9serves et \u00e0 ce",
        "start": 2658.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 les march\u00e9s seraient beaucoup",
        "start": 2660.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moins nerveux et je crois que monsieur",
        "start": 2662.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "poutine il aurait moins de l'avs reach",
        "start": 2665.22,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "sur nos politiques",
        "start": 2667.02,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pour terminer parce que je trouve que",
        "start": 2676.539,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "m\u00eame en politique c'est beaucoup sur les",
        "start": 2679.509,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "humains en fait moi j'ai une histoire",
        "start": 2683.65,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d'amour avec la france c'est ma femme",
        "start": 2686.38,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "qui est fran\u00e7aise mais j'ai des amis en",
        "start": 2689.439,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "france j'ai qu'\u00e0 l'image et michelle",
        "start": 2693.91,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "haegy annick et donc je vais vous",
        "start": 2696.269,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "raconter quand j'ai rencontr\u00e9 yannick",
        "start": 2699.339,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "et j'\u00e9tais ce soir o\u00f9 c'\u00e9tait fin",
        "start": 2703.14,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s midi chez quelqu'un qui m'est",
        "start": 2706.209,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "richert qui s'appelle bernard la porsche",
        "start": 2708.759,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "dont bernard qui appelait le p\u00e8re du",
        "start": 2712.289,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "mouvement anti nucl\u00e9aire en france",
        "start": 2715.809,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'avais h\u00e9l\u00e8ne j'avais ifs et ce jour l\u00e0",
        "start": 2717.429,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ils ont dit on am\u00e8ne un petit jeune de",
        "start": 2721.119,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "chez greenpeace on \u00e9tait en 2008 o\u00f9 on",
        "start": 2724.209,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "offre en 2007 et je vois que c'est un",
        "start": 2728.14,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "grand gars et c'est le jour o\u00f9 on est",
        "start": 2730.66,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "devenu amis donc sur la table de bernard",
        "start": 2733.63,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "on a \u00e0 l'\u00e9poque on a fait la strat\u00e9gie",
        "start": 2736.719,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9nergies renouvelables au niveau",
        "start": 2738.9,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en il me fallait un gars comme",
        "start": 2741.189,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "yannick pour bouger le gouvernement",
        "start": 2743.019,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "sarkozy \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2744.839,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 2760.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour vous qu'il y avait peut-\u00eatre pas",
        "start": 2761.73,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "l'occasion de travailler tous les jours",
        "start": 2763.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec lui je peux vous dire yannick c'est",
        "start": 2765.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un gars qui est il est droit dans ses",
        "start": 2768.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bottes il a une strat\u00e9gie et il a la",
        "start": 2770.47,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de porter le projet de cette",
        "start": 2773.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie r\u00e9unis et d\u00e9j\u00e0 bravo d'avoir",
        "start": 2776.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni toute la famille \u00e9cologique",
        "start": 2779.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ta candidature est donc yannick",
        "start": 2781.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il peut gagner cette pr\u00e9sidentielle est",
        "start": 2784.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc il faut croire en lui et pour",
        "start": 2787.0,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "terminer",
        "start": 2789.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pourquoi ce que j'ai besoin de lui parce",
        "start": 2790.56,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "que entre mon amour et l'amour du peuple",
        "start": 2793.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "luxembourgeois avec la france il ya un",
        "start": 2796.45,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9norme obstacle c3 \u00e9norme \u00e9pine qui sont",
        "start": 2798.31,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de liliane \u00e0 thionville \u00e7a",
        "start": 2803.08,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "s'appelle cattenoz",
        "start": 2805.75,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "et donc yannick vous tous",
        "start": 2809.13,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "je veux vivre un amour un dico et",
        "start": 2813.96,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "inconditionnelle avec la france donc il",
        "start": 2817.33,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "faut fermer quatre noms",
        "start": 2819.52,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2821.64,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2829.68,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2838.52,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "citoyens citoyennes",
        "start": 2839.86,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "aux urnes",
        "start": 2841.9,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2843.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "merci claude merci claude donc membre du",
        "start": 2862.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gouvernement luxembourgeois et pour",
        "start": 2865.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cl\u00f4turer ce premier set premi\u00e8re partie",
        "start": 2867.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'ai plaisir je suis peut-\u00eatre aussi un",
        "start": 2869.64,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "peu \u00e9mu de vous pr\u00e9senter \u00e7a car attabi",
        "start": 2871.98,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "zakia alors s'inqui\u00e8te aujourd'hui",
        "start": 2875.72,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "ministre f\u00e9d\u00e9ral du climat de",
        "start": 2879.47,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "l'environnement du d\u00e9veloppement durable",
        "start": 2881.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et du green deal c'est presqu'aussi donc",
        "start": 2882.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le titre de l\u00e9onore mais surtout j'ai",
        "start": 2884.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "envie dire deux choses zakazaka c'est",
        "start": 2887.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'abord l'artisane de la victoire",
        "start": 2889.53,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale des colos mon parti il ya",
        "start": 2892.53,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "deux ans en 2019 c'est 20 % 20 % les",
        "start": 2895.95,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e9colos",
        "start": 2899.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est elle qui a repris \u00e0 un parti je",
        "start": 2900.83,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dois dire un peu en d\u00e9confiture et qui \u00e0",
        "start": 2904.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la force du poignet et en mobilisant les",
        "start": 2906.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes a su a su relever le d\u00e9fi mais",
        "start": 2908.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est aussi quelqu'un qui je pense",
        "start": 2911.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui a aussi peut-\u00eatre un petit",
        "start": 2912.42,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pincement au coeur parce que chacun",
        "start": 2915.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voulait voulait \u00eatre d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne",
        "start": 2918.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e7a vraiment son d\u00e9sir le plus",
        "start": 2920.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cher alors les chemins de la politique",
        "start": 2923.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'ont men\u00e9 aujourd'hui comme ministre",
        "start": 2925.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ral mais je sais que mon amour pour",
        "start": 2926.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'europe ne se d\u00e9ment pas sa kia \u00e0 tour",
        "start": 2928.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "la parole",
        "start": 2930.42,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2934.15,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "merci philippe alors vous l'aurez",
        "start": 2938.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "compris je suis la seconde belge de",
        "start": 2940.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape mais contrairement \u00e0 philippe je",
        "start": 2942.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peux encore pour quelques ann\u00e9es dire",
        "start": 2945.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que je ne suis pas cinquantenaire je",
        "start": 2946.88,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "suis un peu moins blanches que toi et je",
        "start": 2948.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "suis une femme est donc plut\u00f4t que de me",
        "start": 2950.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "demander pourquoi est ce qu'ils m'ont",
        "start": 2952.849,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 je me suis dit pourquoi est ce",
        "start": 2954.619,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que j'irai skis \u00e0 ce qui m'a mobilis\u00e9 ce",
        "start": 2955.789,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui nous rassemble je pense tous ce soir",
        "start": 2959.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de notre sympathie et notre",
        "start": 2960.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "attachement pour toi yannick au del\u00e0",
        "start": 2962.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame de l'enjeu \u00e9lectoral partisans",
        "start": 2964.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est notre volont\u00e9 de nous voir enfin",
        "start": 2967.19,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "nous engager cr\u00e9diblement",
        "start": 2969.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "collectivement dans la voie de la",
        "start": 2971.799,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et de ce point de",
        "start": 2973.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vue la place de la france vu le poids de",
        "start": 2975.5,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la france dans le d\u00e9bat europ\u00e9en cette",
        "start": 2977.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale et bien elle nous",
        "start": 2980.359,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "concerne toutes et tous \u00e9cologistes",
        "start": 2982.16,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens alors une action",
        "start": 2984.65,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'inaction l'inaction climatique",
        "start": 2988.21,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "elle tue",
        "start": 2991.16,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'inaction climatique",
        "start": 2992.289,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "elle co\u00fbte",
        "start": 2994.069,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais l'action qui est mal \u00e0 l'action",
        "start": 2995.14,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "cosm\u00e9tiques climatique elle tue aussi et",
        "start": 2998.119,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'action cosm\u00e9tiques climatique elle",
        "start": 3001.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "co\u00fbte aussi et donc c'est en quelques",
        "start": 3004.089,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mots clairs en mots simples que je",
        "start": 3005.41,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "traduise qui nous mobilise derri\u00e8re des",
        "start": 3008.559,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "objectifs chiffr\u00e9s derri\u00e8re parfois des",
        "start": 3010.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vocables qui sont trop souvent",
        "start": 3013.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "techniques ou technologiques ont",
        "start": 3014.289,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "scientifique et donc il faut prendre la",
        "start": 3017.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mesure des transformations n\u00e9cessaires",
        "start": 3020.26,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "et puis prendre les mesures n\u00e9cessaires",
        "start": 3021.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces transformations et de ce point de",
        "start": 3024.789,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vue l\u00e0 nous sommes loin du compte nous",
        "start": 3026.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sommes loin du compte et en effet ne",
        "start": 3029.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous en laissons pas compter par les",
        "start": 3031.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "slogans par les engagements principe ou",
        "start": 3033.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les d\u00e9clarations de tous genres qui",
        "start": 3036.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laisserait penser que d\u00e9sormais la prise",
        "start": 3037.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de conscience et la mobilisation",
        "start": 3039.67,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "politique serait g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3041.5,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "certains arguant m\u00eame que la question du",
        "start": 3044.049,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "climat est apolitique et transcenderait",
        "start": 3045.789,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "les clivages partisans alors rien n'est",
        "start": 3049.18,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "plus faux et rien n'est plus dangereux",
        "start": 3051.88,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors que d\u00e9politiser la question est",
        "start": 3054.329,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "le meilleur moyen de surtout ne rien",
        "start": 3057.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "changer",
        "start": 3059.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "non l'enjeu du climat n'est pas neutre",
        "start": 3061.45,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "politiquement",
        "start": 3063.4,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "parce qu il se r\u00e9duirait \u00e0 une question",
        "start": 3064.529,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "scientifique \u00e0 une question technique il",
        "start": 3067.029,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne se r\u00e9duit d'ailleurs m\u00eame pas qu'\u00e0 la",
        "start": 3069.579,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "question environnementale",
        "start": 3071.799,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il est \u00e9minemment politique en ce qu'il",
        "start": 3073.349,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "trouve son origine et qu'il remet en",
        "start": 3076.569,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "cause un mod\u00e8le \u00e9conomique productiviste",
        "start": 3079.299,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de croissance absolue injuste",
        "start": 3082.199,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "socialement et environnementalement",
        "start": 3085.809,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3088.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et notre engagement \u00e0 lutter contre le",
        "start": 3095.009,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique en appelle donc \u00e0",
        "start": 3097.989,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "une r\u00e9orientation profonde",
        "start": 3100.15,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "\u00e0 une red\u00e9finition de nos choix et",
        "start": 3102.749,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "projets soci\u00e9taux et cela implique du",
        "start": 3105.759,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "point de vue de la gestion publique de",
        "start": 3108.64,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sortir des logiques en silo pour une",
        "start": 3110.049,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "approche int\u00e9gr\u00e9e ou la neutralit\u00e9",
        "start": 3112.419,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "climatique est le nouveau contexte",
        "start": 3114.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique dans lequel toute politique",
        "start": 3116.529,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publique toute analyse sociale",
        "start": 3119.259,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "prospective doit \u00eatre con\u00e7u",
        "start": 3121.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique doit s'inscrire",
        "start": 3123.329,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "dans les contraintes sociales et",
        "start": 3125.65,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "environnementales d'une existence juste",
        "start": 3127.15,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "et durable",
        "start": 3129.219,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "notre gouvernance climatique doit \u00eatre",
        "start": 3130.409,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "construite de mani\u00e8re \u00e0 ne pas nuire",
        "start": 3132.909,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais plus que cela \u00e0 privil\u00e9gier un",
        "start": 3135.069,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9conomique r\u00e9silient durable est",
        "start": 3138.069,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "porteur de richesses sociales et",
        "start": 3141.729,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "environnementales dans un \u00e9tat de droit",
        "start": 3143.469,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3146.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors si en effet nous n'avons pas le",
        "start": 3151.21,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "monopole de la pr\u00e9occupation",
        "start": 3153.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "environnementale il n'en reste pas moins",
        "start": 3155.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que nous \u00e9cologistes",
        "start": 3156.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous sommes les seuls \u00e0 porter \u00e0 assumer",
        "start": 3158.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la proche radicales n\u00e9cessaires pour",
        "start": 3161.48,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre conjointement",
        "start": 3164.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9diblement aux enjeux la justice",
        "start": 3165.46,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "sociale et de la justice",
        "start": 3167.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "environnementale et pour cela plus que",
        "start": 3168.8,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jamais yannick nous avons besoin que",
        "start": 3171.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cette approche soit port\u00e9 au plus haut",
        "start": 3174.26,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "niveau d'un \u00e9tat locomotive europ\u00e9enne",
        "start": 3176.15,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3186.079,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "alors yannick d'ici l\u00e0 \u00e0 mon niveau plus",
        "start": 3188.48,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "modestement dans cette perspective d'une",
        "start": 3191.819,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "approche int\u00e9gr\u00e9e je voudrais avons",
        "start": 3194.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 avec vous deux initiatives que",
        "start": 3195.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai prises in\u00e9dites afin de r\u00e9pondre",
        "start": 3197.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "radicalement \u00e0 la crise qui nous occupe",
        "start": 3200.43,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "il s'agit de deux initiatives de",
        "start": 3202.98,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pilotage de nos objectifs climat l'un du",
        "start": 3204.809,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "point de vue de la mitigation et d'autre",
        "start": 3207.599,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du point de vue de la r\u00e9silience alors",
        "start": 3209.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mon gouvernement s'est fix\u00e9 pour",
        "start": 3211.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "objectif de r\u00e9duire nos \u00e9missions de gaz",
        "start": 3212.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre de 50 5% soit une",
        "start": 3214.98,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de 2 143 millions de tonnes",
        "start": 3217.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalent co2 d'ici 2030 et s'est",
        "start": 3220.619,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e \u00e0 prendre dans sa sph\u00e8re de",
        "start": 3223.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence des mesures en ce sens alors",
        "start": 3225.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "cette ambition elle ne pourrait elle ne",
        "start": 3227.97,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pourra \u00eatre atteinte que par une vision",
        "start": 3229.5,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "syst\u00e9mique et une int\u00e9gration pouss\u00e9e",
        "start": 3231.359,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "des objectifs climatiques dans tous les",
        "start": 3234.119,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "domaines de l'action gouvernementale et",
        "start": 3236.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e8s lors mis en place merci pour",
        "start": 3239.099,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "ceux qui appr\u00e9cient",
        "start": 3241.619,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "gd leur mis en place un dispositif de",
        "start": 3243.17,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pilotage sans pr\u00e9c\u00e9dent pour assurer le",
        "start": 3246.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "suivi nos objectifs et en finir avec la",
        "start": 3248.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "politique du doigt mouill\u00e9 alors ce",
        "start": 3251.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cadre de gouvernance il consiste en 36",
        "start": 3254.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "feuille de route dans les domaines de",
        "start": 3255.96,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie des finances de la mobilit\u00e9 de",
        "start": 3257.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la fonction publique ou encore de",
        "start": 3260.849,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie et donc j'ai ainsi",
        "start": 3262.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "accompagner chaque ministre concern\u00e9",
        "start": 3263.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dans l'identification d'action",
        "start": 3265.53,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "prioritaire d\u00e9taillants des objectifs",
        "start": 3267.51,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "les modalit\u00e9s de mise en oeuvre une",
        "start": 3269.549,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode de suivi et un calendrier et",
        "start": 3271.589,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9valu\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3274.349,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "possible ce que les mesures permet de",
        "start": 3276.48,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire en termes d'\u00e9missions",
        "start": 3279.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quivalent parton et on retrouve ainsi",
        "start": 3280.43,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "par exemple dans la feuille de route de",
        "start": 3283.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mon coll\u00e8gue des finances et hull a",
        "start": 3285.63,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 liane or s'il ya des",
        "start": 3286.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "investissements il y \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 3288.18,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinvestissement est donc dans la",
        "start": 3290.4,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "feuille de route de mon coll\u00e8gue aux",
        "start": 3292.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "finances on trouve par exemple la sortie",
        "start": 3293.339,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des objets subsides aux fossiles par mon",
        "start": 3296.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 l'horizon 2030 on trouve",
        "start": 3298.049,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aussi la mise en place d'une strat\u00e9gie",
        "start": 3300.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de financement durable ou encore la",
        "start": 3302.01,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'un fonds d'investissement",
        "start": 3304.619,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pour la transition \u00e9cologique dans celle",
        "start": 3306.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de mon coll\u00e8gue en charge de l'\u00e9conomie",
        "start": 3308.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes initiatives en mati\u00e8re",
        "start": 3310.2,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie circulaire ou d'acc\u00e8s au",
        "start": 3312.51,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "march\u00e9 je ne vais pas ici faire le",
        "start": 3314.589,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "relev\u00e9 global mais \u00e9conomie et finance",
        "start": 3316.329,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "donc deux domaines jusqu alors peu",
        "start": 3318.91,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "enclins \u00e0 se sentir concern\u00e9s par la",
        "start": 3321.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cause climatique est plut\u00f4t r\u00e9tifs au",
        "start": 3324.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "changement alors c'est un processus",
        "start": 3325.779,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "it\u00e9ratif nous \u00e9tablirons tous les 6 mois",
        "start": 3327.849,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e0 compter de ce mois de janvier un",
        "start": 3330.7,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "rapport de suivi et le cas \u00e9ch\u00e9ant nous",
        "start": 3332.89,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "apporterons les corrections n\u00e9cessaires",
        "start": 3335.349,
        "duration": 2.781
    },
    {
        "text": "pour nous assurer que nous restons",
        "start": 3336.219,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "collectivement sur la bonne voie pour",
        "start": 3338.13,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "atteindre nos objectifs de r\u00e9duction",
        "start": 3340.269,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions et enfin rapport annuel sera",
        "start": 3341.71,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 au parlement est mis en d\u00e9bat",
        "start": 3344.469,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "public dans un objectif de transparence",
        "start": 3346.269,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "et de d\u00e9mocratisation du d\u00e9bat",
        "start": 3348.219,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3357.65,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "en compl\u00e9ment en compl\u00e9ment de ce",
        "start": 3358.539,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "dispositif de pilotage in\u00e9dit il m'est",
        "start": 3362.059,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "apparu essentiel que la gestion de la",
        "start": 3365.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "crise climatique soit reconnu comme",
        "start": 3367.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "enjeu de s\u00e9curit\u00e9 nationale et soit d\u00e8s",
        "start": 3370.19,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "lors incluse dans la gestion des risques",
        "start": 3373.22,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "structurels tu ne sont que j'ai tir\u00e9",
        "start": 3374.869,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "c'est une le\u00e7on que j'ai tir\u00e9 de notre",
        "start": 3377.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "incapacit\u00e9 \u00e0 anticiper",
        "start": 3380.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et \u00e0 g\u00e9rer apr\u00e8s tant les intemp\u00e9ries",
        "start": 3382.24,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "qui ont ravag\u00e9 notre wallonie que les",
        "start": 3385.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e2ts qu'elles ont caus\u00e9s et partant de",
        "start": 3388.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc et aussi en r\u00e9ponse \u00e0 la loi",
        "start": 3390.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'objectif de",
        "start": 3392.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 vise \u00e9galement \u00e0 faire des",
        "start": 3395.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9tats r\u00e9silient j'ai jet\u00e9 les bases de",
        "start": 3397.43,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "ce que j'ai appel\u00e9 en eaux calmes climat",
        "start": 3399.92,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "alors le cam en belgique c'est notre",
        "start": 3402.309,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "organe de coordination pour l'analyse de",
        "start": 3405.109,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la menace qui traite de l'ensemble des",
        "start": 3406.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "informations et renseignements",
        "start": 3409.579,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "pertinents sur le terrorisme",
        "start": 3410.66,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'extr\u00e9misme et la radicalisation",
        "start": 3412.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et donc il assemble les pi\u00e8ces du puzzle",
        "start": 3414.22,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "et dresse un tableau des menaces",
        "start": 3416.48,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "possibles et donc le cam climat l'instar",
        "start": 3418.49,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de l'ocam donc a pour objectif la",
        "start": 3422.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "coordination pour l'analyse et",
        "start": 3424.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9valuation \u00e0 360\u00b0 des risques de la",
        "start": 3426.65,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "crise climatique",
        "start": 3430.16,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc cette instance consisterait en un",
        "start": 3431.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "centre f\u00e9d\u00e9ral multidisciplinaire de",
        "start": 3432.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "connaissances et expertises en mati\u00e8re",
        "start": 3435.319,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 3437.51,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "plac\u00e9 sous la tutelle du minist\u00e8re du",
        "start": 3438.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "climat et de l'environnement sera",
        "start": 3440.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "totalement ind\u00e9pendant dans l'exercice",
        "start": 3442.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de ses fonctions et rendra compte au",
        "start": 3444.38,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "conseil national de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3446.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "auxquelles le ministre du climat et",
        "start": 3447.97,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'environnement serait d\u00e9sormais convi\u00e9s",
        "start": 3450.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il nous incombe en effet plus que jamais",
        "start": 3452.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de contribuer par une meilleure",
        "start": 3454.73,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension",
        "start": 3456.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une plus grande anticipation une",
        "start": 3457.51,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "meilleure coop\u00e9ration dans une approche",
        "start": 3459.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "holistique atteindre la r\u00e9silience de",
        "start": 3461.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nos \u00e9tats de ce point de vue si",
        "start": 3464.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'att\u00e9nuation est essentielle",
        "start": 3466.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'adaptation et les pertes et dommages",
        "start": 3467.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont \u00e9galement devenus des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3470.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "indispensables de notre politique",
        "start": 3471.71,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "climatique alors yannick tout comme la",
        "start": 3474.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale a \u00e9t\u00e9 introduite en",
        "start": 3477.74,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 des d\u00e9cennies de luttes",
        "start": 3479.63,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sociales et \u00e0 fa\u00e7onner nos \u00e9tats",
        "start": 3481.579,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "providence il est temps de mettre en",
        "start": 3483.529,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "place \u00e0 partir du plus haut niveau de",
        "start": 3485.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 3487.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une gouvernance publique qui r\u00e9pondent",
        "start": 3489.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aux \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames et",
        "start": 3490.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aux pr\u00e9occupations sociales qui sont",
        "start": 3493.25,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "li\u00e9s et ainsi fa\u00e7onner un \u00e9tat durable",
        "start": 3494.99,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et nous \u00e9cologistes gel\u00e9 dit en",
        "start": 3498.04,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "introduction je voudrais conclure l\u00e0",
        "start": 3500.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dessus nous \u00e9cologistes europ\u00e9ens nous",
        "start": 3502.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avons besoin d'une locomotive europ\u00e9enne",
        "start": 3504.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme la france donne le ton c'est",
        "start": 3506.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis l\u00e0 c'est pourquoi nous",
        "start": 3509.33,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "sommes l\u00e0 ce soir mobilis\u00e9s \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 3511.49,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3513.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3528.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci zakia",
        "start": 3533.519,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et donc nous allons prendre une petite",
        "start": 3535.609,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "respiration apr\u00e8s cette premi\u00e8re moiti\u00e9",
        "start": 3537.689,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la soir\u00e9e et vous pourriez croire que",
        "start": 3540.239,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "la musique que vous entendiez en",
        "start": 3543.209,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rentrant \u00e9tait simplement un fichier mp3",
        "start": 3544.14,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "qui avaient leur sortie de quelque part",
        "start": 3547.799,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 nous avons parmi nous un",
        "start": 3550.049,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "artiste a beat boxer qui s'appelle",
        "start": 3551.489,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quentin pencher et c'est lui qui va nous",
        "start": 3553.649,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "faire respirer maintenant",
        "start": 3556.679,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3585.33,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3624.71,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3673.07,
        "duration": 45.98
    },
    {
        "text": "merci quentin je pense qu'aucun d'entre",
        "start": 3737.95,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "nous n'a fait entendu jusqu'ici l'aude \u00e0",
        "start": 3740.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la joie jouer comme cela merci pour",
        "start": 3741.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cette respiration alors certains",
        "start": 3744.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voudraient nous faire croire que",
        "start": 3747.26,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique c'est en fait un",
        "start": 3748.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "produit de luxe un produit pour les pays",
        "start": 3749.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "riches pour les pays avanc\u00e9s pour les",
        "start": 3751.64,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bobos en fait que c'est pas un produit",
        "start": 3754.01,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "de grande consommation",
        "start": 3757.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que \u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s 40",
        "start": 3758.59,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 50 ans que l'\u00e9cologie politique a",
        "start": 3761.45,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "\u00e9merg\u00e9 en europe de l'ouest et du nord",
        "start": 3763.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais il faudrait pas croire que \u00e7a",
        "start": 3765.82,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate l\u00e0 d'abord elles existent",
        "start": 3767.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ailleurs sur la plan\u00e8te et j'ai envie de",
        "start": 3769.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire que ailleurs celles et ceux qui",
        "start": 3771.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "m\u00e8nent le combat de l'\u00e9cologie politique",
        "start": 3774.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le fond en prenant beaucoup plus de",
        "start": 3777.14,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "risques personnels",
        "start": 3779.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que le combat \u00e9cologique",
        "start": 3780.94,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "est toujours facile dans des pays comme",
        "start": 3783.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les n\u00f4tres mais quand je pense au",
        "start": 3785.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur h\u00e9ros d\u00e9fendre et se",
        "start": 3787.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'environnement en am\u00e9rique latine en",
        "start": 3788.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "asie et bien c'est souvent au p\u00e9ril de",
        "start": 3790.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur vie alors plus pr\u00e8s de chez nous",
        "start": 3793.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "figurez vous que l'europe ses 27 \u00e9tats",
        "start": 3795.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "membres et qu' un certain nombre d'entre",
        "start": 3797.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous ont rejoints apr\u00e8s la chute du mur",
        "start": 3800.42,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "de berlin",
        "start": 3802.91,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "il voudrait introduire deux \u00e9cologistes",
        "start": 3803.77,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "de pays d'europe centrale et orientale",
        "start": 3807.91,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "est tout d'abord benedet qui avons alors",
        "start": 3810.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je connais bien et d'aig depuis",
        "start": 3813.23,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "longtemps b\u00e9nin vient sur sc\u00e8ne",
        "start": 3814.28,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "il fit b\u00e9n\u00e9dicte fit partie de cette",
        "start": 3820.27,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bande de jeunes id\u00e9alistes qui ont fond\u00e9",
        "start": 3823.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "poissy je ne sais plus combien de temps",
        "start": 3826.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faites lmp le premier parti \u00e9cologiste",
        "start": 3827.95,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "en r\u00e9publique de hongrie en r\u00e9publique",
        "start": 3830.71,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de hongrie le croiriez-vous on a on",
        "start": 3834.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "associe tellement souvent ce pays en",
        "start": 3837.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait avec son ton autocrate viktor orban",
        "start": 3838.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais la hongrie c'est beaucoup plus que",
        "start": 3841.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est beaucoup plus que \u00e7a",
        "start": 3844.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le maire de budapest est un",
        "start": 3845.26,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9colo et son envoy\u00e9 \u00e0 bruxelles c'est",
        "start": 3848.11,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "benedek",
        "start": 3851.2,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3853.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors benedet qui est aujourd'hui il a",
        "start": 3856.23,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s il est",
        "start": 3859.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui donc le repr\u00e9sentant de la",
        "start": 3861.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mairie de budapest aupr\u00e8s des",
        "start": 3863.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "institutions europ\u00e9ennes il vit donc \u00e0",
        "start": 3866.02,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "bruxelles et il va",
        "start": 3867.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'adresser \u00e0 nous en fran\u00e7ais alors pour",
        "start": 3869.58,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui ont une id\u00e9e de la",
        "start": 3872.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 de la langue hongroise est",
        "start": 3874.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien pass\u00e9 du fran\u00e7ais hongrois c'est",
        "start": 3876.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 mais croyez-moi a s\u00e9duit en",
        "start": 3878.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gros au fran\u00e7ais c'est pas simple non",
        "start": 3880.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus et donc merci bense d'\u00eatre parmi",
        "start": 3881.98,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 3884.74,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "merci philippe",
        "start": 3893.41,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "comment je vais parler en fran\u00e7ais et",
        "start": 3895.54,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois que je parle en",
        "start": 3898.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais un grand public alors j'ai",
        "start": 3900.92,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "besoin d'un bon soutien",
        "start": 3902.93,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "et merci pour pour l'invitation c'est",
        "start": 3909.94,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "vraiment un honneur pour moi d'\u00eatre ici",
        "start": 3913.94,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "avec vous ce soir \u00e0 strasbourg",
        "start": 3916.43,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers amis chers",
        "start": 3921.02,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "yannick",
        "start": 3923.51,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le futur sera vert ou ne sera pas de",
        "start": 3924.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 3929.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "disait bob brown ancien leader",
        "start": 3930.61,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "charismatique des verts d'australie il y",
        "start": 3933.65,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus de 15 ans",
        "start": 3936.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ici et maintenant nous pouvons",
        "start": 3938.68,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "reproduire ces mots dans les formes",
        "start": 3942.02,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "l'europe sur l'avers ou ne sera pas de",
        "start": 3944.71,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 3949.13,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "depuis quelques ann\u00e9es il y a plus en",
        "start": 3958.91,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "plus des signes de r\u00e9volution verte en",
        "start": 3961.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "europe qui transforme compl\u00e8tement notre",
        "start": 3964.83,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "continent et notre union les \u00e9cologistes",
        "start": 3967.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sont au gouvernement en allemagne",
        "start": 3971.67,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "belgique autriche finlande et luxembourg",
        "start": 3974.19,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "et en irlande et ils ont rapport\u00e9 des",
        "start": 3978.05,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "changement fondamental",
        "start": 3983.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas uniquement dans leur pays mais aussi",
        "start": 3985.64,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 3988.86,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la lutte est aussi important au niveau",
        "start": 3996.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "local et ici les succ\u00e8s \u00e9cologie sont",
        "start": 3998.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "encore plus nombreux le plus visiblement",
        "start": 4001.73,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ici en france",
        "start": 4004.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9veloppements nous dont l'espoir",
        "start": 4006.46,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "que l'europe peut \u00eatre transform\u00e9 par",
        "start": 4009.17,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "les verts avant que la crise climatique",
        "start": 4011.96,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "devient catastrophique",
        "start": 4014.98,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "mais cette transformation n'est pas",
        "start": 4017.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 4019.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur la base d'un nombre limit\u00e9 des pays",
        "start": 4020.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de l'europe de l'ouest",
        "start": 4024.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faire participer les \u00e9tats membres de",
        "start": 4026.14,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'est \u00e0 cette m\u00e9tamorphose verte est",
        "start": 4028.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9galement importante pas exclusivement",
        "start": 4031.82,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pour ces pays mais d'un perspectives de",
        "start": 4035.06,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "l'europe entier aussi",
        "start": 4038.57,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les succ\u00e8s vert \u00e0 l'est sont d'\u00eatre",
        "start": 4040.96,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "moins nombreux peut-\u00eatre mais il y a des",
        "start": 4044.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "exemples inspirants dans cette r\u00e9gion",
        "start": 4047.6,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 4049.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les merdes fortement li\u00e9e aux vers",
        "start": 4050.95,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'europe est un \u00e9colo \u00e0 budapest \u00e0",
        "start": 4053.45,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "prague ou \u00e0 zagreb les verts dans le",
        "start": 4056.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nouvelle coalition gouvernementale en",
        "start": 4059.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bulgarie sont les preuves que la",
        "start": 4061.82,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "politique \u00e9cologiste peut \u00eatre efficace",
        "start": 4065.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et performante en europe centrale et",
        "start": 4068.63,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "orientale aussi",
        "start": 4071.27,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 4073.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes \u00e0 envisager ainsi que le",
        "start": 4075.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "climat politique sont compl\u00e8tement",
        "start": 4077.68,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents dans la r\u00e9gion",
        "start": 4079.66,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "la sp\u00e9cificit\u00e9 plus manifeste est sans",
        "start": 4082.47,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "doute la pr\u00e9sence des r\u00e9gimes lib\u00e9raux",
        "start": 4086.02,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "et populiste hors balais kaczinsky",
        "start": 4090.43,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente l'antidote ce que nous les",
        "start": 4094.17,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "verts",
        "start": 4098.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "luttons pour depuis des dizaines",
        "start": 4099.22,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es",
        "start": 4101.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il constitue l'oppositon de notre vision",
        "start": 4102.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de l'europe",
        "start": 4106.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'ax\u00e9 nos phobies le nationalisme le",
        "start": 4107.7,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "souverainisme contre l'europe unifi\u00e9e",
        "start": 4111.97,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'illusion de l'\u00e9tat de droit la",
        "start": 4114.81,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "corruption l'alliance avec des",
        "start": 4117.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dictatures mais aussi la n\u00e9gation de",
        "start": 4120.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'importance de changement climatique",
        "start": 4123.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 leurs propositions pour les",
        "start": 4125.41,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "citoyens europ\u00e9ens",
        "start": 4128.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "un programme anti d\u00e9mocratique et anti",
        "start": 4130.56,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques et les institutions",
        "start": 4134.47,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ont tol\u00e9r\u00e9 ces r\u00e9gimes",
        "start": 4137.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autocratiques et clip trop critique",
        "start": 4140.26,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "beaucoup trop longue",
        "start": 4142.39,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes en hongrie m\u00e8ne un",
        "start": 4154.83,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "double combat contre la crise crise",
        "start": 4157.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et contre la crise",
        "start": 4161.14,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 4163.72,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dix ans de divisions l'hiver",
        "start": 4165.33,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "maintenant sont unies avec les autres",
        "start": 4168.339,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "forces d\u00e9mocratiques \u00e0 offrir une seule",
        "start": 4170.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alternative contre origine de viktor",
        "start": 4173.08,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "orban",
        "start": 4175.33,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "les verts on renouvelle et la vie",
        "start": 4176.009,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "politique hongroise par des \u00e9lections",
        "start": 4178.779,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "primaires pour la s\u00e9lection des",
        "start": 4181.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "candidats communs de l'opposition ils",
        "start": 4184.06,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "ont bien verdi le programme de",
        "start": 4187.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'opposition unie qui contient par",
        "start": 4189.609,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "exemple une r\u00e9duction de 60 %",
        "start": 4192.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 4195.04,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2030",
        "start": 4197.2,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves",
        "start": 4205.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pendant les \u00e9lections municipales en",
        "start": 4207.81,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "2019 quand le maire de budapest \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 4209.79,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "avec plusieurs d'autres m\u00e8re \u00e0 la",
        "start": 4214.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 4218.76,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "en 2022 il y \u00e0 un d\u00e9fi encore plus grand",
        "start": 4219.89,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "en avril nous aurons les \u00e9lections",
        "start": 4225.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nationales",
        "start": 4228.06,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "dans notre dos double lutte contact",
        "start": 4230.3,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "crise \u00e9cologique et contre aklil crise",
        "start": 4234.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 4236.94,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nous comptons sur l'union europ\u00e9enne",
        "start": 4237.81,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "donc l'europe doit s'engager plouffe",
        "start": 4241.67,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "plus fortement \u00e0 l'\u00e9cologie ainsi que \u00e0",
        "start": 4245.64,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie l'\u00e9tat de droit et les",
        "start": 4249.48,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "valeurs fondamentales europ\u00e9ennes",
        "start": 4252.54,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "les garanties de cette transformation",
        "start": 4266.59,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et d\u00e9mocratique de l'europe",
        "start": 4268.85,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "sont nos amis \u00e9cologistes europ\u00e9ens",
        "start": 4270.95,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais allemands belges autrichiens",
        "start": 4274.0,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "hollandais su\u00e9dois finhan des et cetera",
        "start": 4276.77,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et cetera",
        "start": 4280.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une robe l'hiver signifie en europe qui",
        "start": 4281.53,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "est plus d\u00e9mocratique plus engag\u00e9s \u00e0",
        "start": 4285.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit qui a le courage",
        "start": 4287.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'affronter et sanctionner ces r\u00e9gimes",
        "start": 4289.76,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux une europe plus ambitieux la",
        "start": 4293.57,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "plus ambitieux dans la lutte contre la",
        "start": 4297.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "crise climatique",
        "start": 4300.14,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "une europe plus performant et plus fort",
        "start": 4301.28,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "je ne sais pas qu'est ce que vous pensez",
        "start": 4306.43,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "au poids yannick mes amis de cette",
        "start": 4309.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et de l'importance d'un",
        "start": 4312.56,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s vers un succ\u00e8s des toits pour",
        "start": 4314.96,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "nous \u00e9cologistes hongrois \u00e7a signifie",
        "start": 4318.5,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "l'espoir l'espoir",
        "start": 4322.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'espoir d'une france et de l'europe qui",
        "start": 4333.739,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "est de notre c\u00f4t\u00e9 dans notre double",
        "start": 4337.32,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "combat contre le r\u00e9gime il lib\u00e9ra de",
        "start": 4340.139,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "viktor orban et contre la crise",
        "start": 4342.689,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "climatique vont chance yannick et vive",
        "start": 4345.119,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "la france \u00e9cologiste",
        "start": 4348.599,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4350.34,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il faut y croire et donc",
        "start": 4363.8,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "et donc quand en avril quand en avril se",
        "start": 4372.8,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "m\u00e8nera combat supr\u00eame ici en france",
        "start": 4375.469,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle bien",
        "start": 4377.389,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "n'oubliez pas qu'il y \u00e0 une autre",
        "start": 4379.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e9lection en gris qui peut elle aussi",
        "start": 4381.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 la face de l'europe et donc",
        "start": 4383.57,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l'autre pays consiste toujours parmi ces",
        "start": 4386.75,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pays qui remettent en cause les droits",
        "start": 4389.179,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "fondamentaux",
        "start": 4390.409,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "les valeurs fondamentales de l'union",
        "start": 4391.159,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et je vous le rappelle",
        "start": 4393.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne c'est d'abord c'est",
        "start": 4394.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'abord et avant tout une union de",
        "start": 4396.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "valeurs et bien c'est la pologne est pas",
        "start": 4397.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plus que nous ne voudrions que la",
        "start": 4401.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "hongrie ne se r\u00e9sume aux villas au",
        "start": 4403.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "visage de viktor orban nous ne voudrions",
        "start": 4405.26,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "que la pologne se limite \u00e0 celui de",
        "start": 4407.869,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "kaczinsky et donc nous vient de pologne",
        "start": 4411.73,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "magda qu'alli\u00e9 galtier beach qui est",
        "start": 4415.52,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des verts t\u00e9l",
        "start": 4417.739,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 magda",
        "start": 4421.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "magda",
        "start": 4423.969,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "le combat",
        "start": 4425.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris",
        "start": 4428.23,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "le combat dans des pays gouvern\u00e9s par",
        "start": 4430.3,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "des des nationaux populistes par des",
        "start": 4432.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux comme ils aiment s'appeler et",
        "start": 4435.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'abord un combat pour la",
        "start": 4437.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie parce qu'il faut cr\u00e9er les",
        "start": 4438.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "conditions pour que les citoyens",
        "start": 4440.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puissent faire des choix puisse faire le",
        "start": 4442.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "choix notamment de la transition",
        "start": 4444.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et solidaire et je vous le",
        "start": 4446.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rappelle \u00e0 ceux qui voudraient faire",
        "start": 4448.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "croire que l'\u00e9cologie politique c'est",
        "start": 4449.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre juste les petits oiseaux je",
        "start": 4451.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous rappelle que nous d\u00e9fendons une",
        "start": 4453.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois plus durables plus",
        "start": 4455.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "justes et plus d\u00e9mocratiques tels sont",
        "start": 4458.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les trois piliers d'\u00e9cologie politique",
        "start": 4460.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et donc m'interdit nava nous parlait",
        "start": 4461.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "surtout de la dimension de la d\u00e9fense de",
        "start": 4463.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie et de l'\u00e9tat de droit en",
        "start": 4464.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pologne",
        "start": 4467.87,
        "duration": 10.76
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4469.07,
        "duration": 9.56
    },
    {
        "text": "merci beaucoup de d'abord pour cette",
        "start": 4480.719,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "invitation",
        "start": 4483.249,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "merci de pouvoir \u00eatre se voir du pays",
        "start": 4484.65,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": "qui depuis sept ans ou depuis ce temps",
        "start": 4489.249,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "le pouvoir dans les mains ou des",
        "start": 4493.63,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "populistes",
        "start": 4495.669,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "la pologne est en crise mon pays dans",
        "start": 4496.8,
        "duration": 6.969
    },
    {
        "text": "une crise tr\u00e8s profonde crise de",
        "start": 4501.34,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie crise de la d\u00e9mocratie crise",
        "start": 4503.769,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "des droits de vote de longues crises de",
        "start": 4507.459,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "droits des minorit\u00e9s le d\u00e9mant\u00e8lement de",
        "start": 4510.07,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit et de la d\u00e9mocratie",
        "start": 4513.34,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "s'effectue parall\u00e8lement \u00e0 la privation",
        "start": 4515.909,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de la libert\u00e9",
        "start": 4520.389,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et des droits des citoyens",
        "start": 4521.579,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "un tribunal constitutionnel",
        "start": 4524.86,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "nominet ill\u00e9galement pour favoriser le",
        "start": 4527.05,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "gouvernement polonais apr\u00e8s quatre",
        "start": 4530.439,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de la lutte des femmes contre la",
        "start": 4533.019,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dette pour sysmans du droit de",
        "start": 4535.959,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'avortement a introduit le 22 octobre",
        "start": 4537.669,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "il y a deux ann\u00e9es",
        "start": 4541.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'interdiction quasi totale des",
        "start": 4543.479,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "livraisons de mon pays mon pays",
        "start": 4546.309,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "il l'a fait malgr\u00e8s que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4551.459,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "malgrain que les citoyens souhaitent la",
        "start": 4555.389,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "libye la lib\u00e9ralisation s'cusez moi de",
        "start": 4559.179,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "la loi",
        "start": 4561.999,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les m\u00e9decins de cr\u00e9on d'\u00eatre",
        "start": 4563.4,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9 d'\u00eatre et mis en prison on",
        "start": 4566.889,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "perd d'agir en cas de grossesse",
        "start": 4569.65,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "des grossesses avec malformations l\u00e9tale",
        "start": 4573.659,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "isa",
        "start": 4577.289,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "isa de la ville pour tenant une fille de",
        "start": 4578.88,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "30 ans qui a qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 4581.829,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "d'une septic\u00e9mie car au lieu de lui",
        "start": 4586.03,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "sauver la vie les m\u00e9decins ont",
        "start": 4590.169,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que son futur maire",
        "start": 4592.719,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "il a rendu sa premi\u00e8re il fille",
        "start": 4597.36,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "orpheline",
        "start": 4600.749,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il ya centaines d'histoires comme \u00e7a en",
        "start": 4607.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pologne depuis octobre 20",
        "start": 4610.14,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "22",
        "start": 4613.19,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "2020 ce que moi les femmes qui",
        "start": 4614.99,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "manifestent leur droit",
        "start": 4618.6,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "pour leurs droits fondamentaux sont",
        "start": 4621.65,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "harcel\u00e9s intimid\u00e9s art est un surtout la",
        "start": 4624.47,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "jeune fille est surtout celle de petites",
        "start": 4629.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vies elles sont poursuivis en justice",
        "start": 4631.8,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "juste pour avoir manifest\u00e9",
        "start": 4634.8,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le gouvernement polonais utilisent",
        "start": 4638.48,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pegasos je sais pas si vous connaissez",
        "start": 4641.43,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me l\u00e0 syst\u00e8me de surveillance",
        "start": 4643.95,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ils l'utilisent pour surveiller deux",
        "start": 4647.09,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "procureurs ind\u00e9pendants pour surveiller",
        "start": 4650.82,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "le politicien les militants d'opposition",
        "start": 4652.92,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "le parquet n'y voit aucun probl\u00e8me",
        "start": 4658.4,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "les pseudos tribunal n'y voir aucun",
        "start": 4661.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 4664.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les conseils municipaux ou la partie de",
        "start": 4665.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e8gne",
        "start": 4669.63,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ont cr\u00e9\u00e9 des zones de haine contre les",
        "start": 4671.51,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "gens contre les personnes lgbt coupe la",
        "start": 4675.21,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "place",
        "start": 4678.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les homophobes au pouvoir vers interdire",
        "start": 4679.34,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "la marche pour l'\u00e9galit\u00e9 veulent",
        "start": 4682.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "interdire",
        "start": 4684.96,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation contre la discrimination",
        "start": 4686.12,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident polonais durant sa campagne",
        "start": 4688.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4691.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "a dit que les personnes lgbt plus un jab",
        "start": 4692.81,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "attaque couple \u00e0 ce ne sont pas des",
        "start": 4697.08,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "humains",
        "start": 4699.27,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "ce sont le mort du pr\u00e9sident",
        "start": 4700.19,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "l'agression verbale et physique",
        "start": 4703.94,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "le nombre de pers\u00e9cutions pers\u00e9cution",
        "start": 4707.15,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "augmente le tout avec l'acceptation",
        "start": 4710.25,
        "duration": 9.02
    },
    {
        "text": "l'approbation du gouvernement polonais",
        "start": 4714.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "4h40 en",
        "start": 4719.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "victime bien d'un timide intimidant",
        "start": 4721.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'intimidation s'cusez moi \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 4724.34,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "s'est pendu chez lui ni la saison qui ne",
        "start": 4726.95,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "voyaient aucun espoir d'avoir une vie",
        "start": 4732.18,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "normale",
        "start": 4735.24,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "a saut\u00e9 du pont",
        "start": 4736.4,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "il y en a d'autres avant",
        "start": 4739.12,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "dominique victoria nicolas plus de la",
        "start": 4741.7,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de jeunes arc en ciel en pologne",
        "start": 4746.6,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "pense au suicide",
        "start": 4749.0,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la crise cure ou humanitaire \u00e0 la",
        "start": 4752.08,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re polono bi\u00e9lorusse dure depuis",
        "start": 4755.3,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "six mois le gens y compris le petit le",
        "start": 4758.78,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "petits-enfants sont attrape un d\u00e9port\u00e9",
        "start": 4763.34,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "en plein univers dont le frein",
        "start": 4767.06,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre jet\u00e9s par-dessus la cl\u00f4ture",
        "start": 4770.92,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "comme les objets",
        "start": 4774.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cette zone de non droit",
        "start": 4781.84,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "sous couvert d'\u00e9tat d'urgence n'a rien",
        "start": 4786.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que n'a rien d'autre qu'une sont s\u00fbrs",
        "start": 4788.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventive exerc\u00e8rent sur les m\u00e9dias et",
        "start": 4791.57,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la garantie de bloquer toute possibilit\u00e9",
        "start": 4794.48,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d'assistance et dead",
        "start": 4797.78,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "selon les m\u00e9decins sans fronti\u00e8res",
        "start": 4799.57,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re au moins 21 jan 21",
        "start": 4802.45,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "personnes a perdu la vie en tentant",
        "start": 4806.39,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "traversaient la fronti\u00e8re polono bien le",
        "start": 4809.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "b\u00e9larus",
        "start": 4811.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous sommes dans une crise profonde nous",
        "start": 4812.95,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "ne sortirons pas si nous ne retrouverons",
        "start": 4817.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "deux valeurs qui nous ont aid\u00e9s de",
        "start": 4820.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vaincre le communisme nous ne sentiront",
        "start": 4823.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas si nous ne revenons vers la vraie",
        "start": 4826.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 solidarit\u00e9 nous avons besoin",
        "start": 4828.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'une balle est clair depuis l'europe de",
        "start": 4831.23,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "valeurs claires son p\u00e8re son compromis",
        "start": 4834.53,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "pour y ait 100 c\u00e9dait les populistes",
        "start": 4837.83,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "consentement au silence et au pouce beck",
        "start": 4860.25,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "qui sont les d\u00e9portations ill\u00e9gal de",
        "start": 4862.36,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "personnes demandant l'asile politique",
        "start": 4864.94,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "le subventionnement dalton et du gaz",
        "start": 4867.06,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "l'attribution de fonds",
        "start": 4872.25,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sont conditions de l'\u00e9tat de droit",
        "start": 4875.01,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "cela alimente les populistes ces lois",
        "start": 4878.58,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "cela lui permet de monter en puissance",
        "start": 4881.949,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "de pays comme la pologne et la hongrie",
        "start": 4883.84,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et ses institutions",
        "start": 4888.9,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "ne peuvent particuliers ne peuvent pas",
        "start": 4891.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fermer les yeux",
        "start": 4894.19,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "le droit de l'avortement l'\u00e9ducation",
        "start": 4908.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sexuelle",
        "start": 4911.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la sauter la vie son p\u00e8re la protection",
        "start": 4912.69,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "de l'environnement tout \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 4916.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 au niveau de l'europe sinon il y",
        "start": 4918.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aura d'autres catherine ce qui est au",
        "start": 4921.7,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "rebond",
        "start": 4923.35,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de soutien de la",
        "start": 4932.9,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "juridiction de l'union europ\u00e9enne dont",
        "start": 4935.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 4938.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "conduite des affaires car nombreuses",
        "start": 4939.98,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "personnes ne savent pas comment faire",
        "start": 4942.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "valoir ses droits devant le tribunal",
        "start": 4944.58,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 4947.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous avons besoin du soutien de",
        "start": 4948.86,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'organisation qui d\u00e9fend les droits de",
        "start": 4951.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'homme il y en a beaucoup en pologne",
        "start": 4953.43,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "son financement",
        "start": 4955.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 bord d une dream team drinking de",
        "start": 4957.44,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'avortement l'organisation qui",
        "start": 4961.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "seulement l'ann\u00e9e derni\u00e8re ap et des \u00e0",
        "start": 4962.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "34 milles de femmes \u00e0 subir un",
        "start": 4965.79,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "avortement l\u00e0-bas varsovie qui aide les",
        "start": 4968.58,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "personnes lgbt coup place en situation",
        "start": 4972.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "difficile qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 chass\u00e9es de",
        "start": 4975.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chez elles et qui subissent des",
        "start": 4977.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "violences",
        "start": 4979.89,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "les groupes le groupe granit \u00e7a",
        "start": 4981.33,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en raison de la crise \u00e0",
        "start": 4984.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la fronti\u00e8re",
        "start": 4987.0,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et qui fournit une aide du puy six mois",
        "start": 4987.77,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "la pologne ce pas catherine ski la",
        "start": 4991.85,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pologne ce pas le parti au pouvoir la",
        "start": 4995.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pologne c'est la gr\u00e8ve des femmes la",
        "start": 4998.43,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pologne c'est l'opposition de la rue",
        "start": 5000.95,
        "duration": 8.539
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5003.0,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "la pologne c'est la groupe granit \u00e7a la",
        "start": 5019.3,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pologne c'est isa de la ville ce",
        "start": 5023.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "championnat la pologne c'est crade paris",
        "start": 5025.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "milow qui se sont suicid\u00e9s c'est",
        "start": 5028.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pourquoi nous avons besoin de votre",
        "start": 5031.07,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9",
        "start": 5032.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de son tir de savoir",
        "start": 5033.67,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "que nous ne sont pas seuls et que nous",
        "start": 5037.34,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "ne serons pas laisser seul",
        "start": 5040.31,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "et moi je sais que dans l'europe qui",
        "start": 5042.67,
        "duration": 8.739
    },
    {
        "text": "n'oublie pas ceux valeurs fondamentales",
        "start": 5047.949,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "pendant longtemps dans l'europe qui est",
        "start": 5051.409,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique d\u00e9mocratique et solidaire",
        "start": 5054.11,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "la pologne va sortir de cette sorte de",
        "start": 5058.969,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "cette obscurit\u00e9 dans laquelle elle se",
        "start": 5061.04,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "trouve aujourd'hui",
        "start": 5062.75,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et pour cela il nous faut des pays",
        "start": 5096.45,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "membres verte \u00e0 la france verte dans le",
        "start": 5099.19,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "champ sionisme",
        "start": 5101.8,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "jim courier",
        "start": 5117.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e des mois 7,7 issue une vieille",
        "start": 5122.6,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "histoire je croise quand on se conna\u00eet",
        "start": 5125.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "depuis vingt ans peut-\u00eatre",
        "start": 5126.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce cas quelle heure plus tu penses que",
        "start": 5128.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est possible",
        "start": 5131.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce cas et moi nous copr\u00e9side le groupe",
        "start": 5133.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des verts au parlement europ\u00e9en",
        "start": 5136.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce cas nous vient de ce grand pays",
        "start": 5137.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voisin",
        "start": 5140.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'allemagne qui avec la france est",
        "start": 5141.02,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9put\u00e9e \u00eatre le moteur de l'union",
        "start": 5143.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne alors imaginez imaginez",
        "start": 5146.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s l'arriv\u00e9e au pouvoir des verts",
        "start": 5147.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en allemagne et bien quelques mois plus",
        "start": 5149.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tard la france vire au vert aussi",
        "start": 5151.89,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "imaginer le moteur que sa star",
        "start": 5154.59,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "alors ce cas",
        "start": 5163.11,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "j'aime bien",
        "start": 5165.38,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "j'aime bien ce qu'a dit souvent je suis",
        "start": 5167.09,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pas allemand je suis est-allemande il",
        "start": 5169.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faut pas oublier que ce qu'a grandi en",
        "start": 5170.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "allemagne \u00e0 l'\u00e9poque la r\u00e9publique",
        "start": 5173.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique allemande elle a v\u00e9cu la",
        "start": 5174.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transition elle est aujourd'hui une des",
        "start": 5176.76,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "leaders des verts allemande est l\u00e0 elle",
        "start": 5179.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a suivi de tr\u00e8s pr\u00e8s la mise en place du",
        "start": 5180.719,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gouvernement allemand et je pense",
        "start": 5183.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'elle a beaucoup de choses \u00e0 nous dire",
        "start": 5184.139,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'ils vont nous encourager ce cas la",
        "start": 5185.55,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "parole est \u00e0 prendre",
        "start": 5187.139,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et bonsoir mais je vais",
        "start": 5198.019,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "parler en anglais c'est d'\u00eatre philippe",
        "start": 5200.489,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "deux notes qu'elle porte",
        "start": 5202.199,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'avait pas pr\u00e9vu",
        "start": 5206.03,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "c'est une bonne \u00e9quipe",
        "start": 5208.94,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 5221.69,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s heureuse tr\u00e8s tr\u00e8s heureux",
        "start": 5224.09,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ici mais je suis s\u00fbr que vous",
        "start": 5226.769,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pas tellement heureux que je",
        "start": 5228.42,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sois ici parce que je suis dernier",
        "start": 5230.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "obstacle qui vous s\u00e9pare d'entendre le",
        "start": 5231.449,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident la r\u00e9publique ici en",
        "start": 5233.94,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "france \u00e9norme non yannick",
        "start": 5235.769,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur bord yannick il ya dit qu'on se",
        "start": 5251.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "conna\u00eet aussi depuis tr\u00e8s longtemps",
        "start": 5254.699,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "probablement puis 2009 puisque nous",
        "start": 5255.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus en m\u00eame temps au",
        "start": 5257.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en et depuis nous avons",
        "start": 5258.75,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "fait un nombre incommensurable",
        "start": 5260.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00e9v\u00e9nements de campagne ensemble et",
        "start": 5262.4,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc un de plus aujourd'hui",
        "start": 5264.84,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "alors je suis je suis toujours tr\u00e8s",
        "start": 5288.59,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 par parler par ta personnalit\u00e9",
        "start": 5291.51,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9nergique tu d\u00e9ploies et",
        "start": 5294.03,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9loquence que tu d\u00e9ploies dans tes",
        "start": 5296.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement de campagne et donc je n'ai de",
        "start": 5298.12,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "cesse que de t'entendre ici \u00e0 la tribune",
        "start": 5299.89,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "company",
        "start": 5304.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors yannick n'est pas seulement une",
        "start": 5314.91,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "b\u00eate de campagne mais c'est aussi un",
        "start": 5317.469,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en convaincu alain koffi a",
        "start": 5319.239,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "convaincu quelqu'un qui est aussi",
        "start": 5321.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "capable non seulement de faire campagne",
        "start": 5322.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais de construire des alliances pour",
        "start": 5324.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire aboutir des projets des projets",
        "start": 5326.11,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatifs au parlement europ\u00e9en",
        "start": 5327.82,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "je suis pas interpr\u00e9ter",
        "start": 5331.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et donc cette soir\u00e9e tr\u00e8s important",
        "start": 5347.31,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "parce que je crois que vous avez pu le",
        "start": 5349.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "constater les fran\u00e7ais jouent un r\u00f4le",
        "start": 5350.56,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "cl\u00e9 dans la famille europ\u00e9enne verte",
        "start": 5354.31,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ministre olof",
        "start": 5360.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 5363.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors ce ne sont pas seulement des",
        "start": 5373.62,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "militants \u00e9cologistes ce sont vous les",
        "start": 5376.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avez entendu ce sont des ministres",
        "start": 5377.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie ce sont des m\u00e8res \u00e9cologistes",
        "start": 5378.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce sont des gens qui s'engagent au",
        "start": 5381.37,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "travers de l'europe pour faire avancer",
        "start": 5383.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique est n\u00e9 de cette",
        "start": 5384.969,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "oreille",
        "start": 5387.13,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "en effet que ce soit dans les minist\u00e8res",
        "start": 5403.29,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dans les mairies dans les parlements",
        "start": 5405.73,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "dans les rues lorsque nous nous",
        "start": 5407.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "manifestons et bien nous font avancer la",
        "start": 5409.239,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique et solidaire alors",
        "start": 5411.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est dur mais on y arrive",
        "start": 5413.95,
        "duration": 13.399
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5416.56,
        "duration": 10.789
    },
    {
        "text": "et donc ce n'est pas seulement comme",
        "start": 5443.03,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en comme comme comme lui",
        "start": 5444.989,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que membre de ce parlement europ\u00e9en mais",
        "start": 5447.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aussi comme allemand de ce pays voisin",
        "start": 5449.1,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ici sympathique qu'est l'allemagne que",
        "start": 5450.6,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "nous regardons avec",
        "start": 5452.699,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "enthousiasme l'arriv\u00e9e des verts en",
        "start": 5453.89,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "france au pouvoir aux manettes et",
        "start": 5456.81,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "fera partie congress and jerry hall",
        "start": 5460.67,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5465.34,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 5470.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 5479.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et donc est donc",
        "start": 5481.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous sommes ravis que yannick soit venue",
        "start": 5483.47,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "en fin janvier au congr\u00e8s des verts",
        "start": 5486.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "allemands et donc je ne fais pas la",
        "start": 5489.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire plus longues et donc pris je vous",
        "start": 5490.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente le prochain pr\u00e9sident de la",
        "start": 5492.0,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 5493.32,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5502.78,
        "duration": 9.65
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5503.8,
        "duration": 10.78
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5512.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5514.58,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 5516.45,
        "duration": 10.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5520.87,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 5534.1,
        "duration": 20.8
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5543.81,
        "duration": 14.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5554.9,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5558.67,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5564.68,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5569.21,
        "duration": 51.04
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5569.74,
        "duration": 50.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5629.99,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5641.4,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5644.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors vous l'avez vu",
        "start": 5648.08,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "ne vous trompez pas nous sommes bien \u00e0",
        "start": 5650.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "strasbourg",
        "start": 5654.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous sommes bien avec quentin nous ne",
        "start": 5655.52,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "sommes pas \u00e0 ibiza avec blanc caire",
        "start": 5658.68,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "merci merci infiniment",
        "start": 5666.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous et est",
        "start": 5669.08,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement \u00e9mouvant ces t\u00e9moignages",
        "start": 5672.17,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement \u00e9mouvant parce que \u00e7a",
        "start": 5675.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre combien",
        "start": 5677.85,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "le temps de l'\u00e9cologie est venu",
        "start": 5679.25,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "le temps de l'\u00e9cologie est venu",
        "start": 5682.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour tous les combats qui sont men\u00e9es",
        "start": 5686.54,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pour les drames",
        "start": 5689.73,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "les drames humains",
        "start": 5691.77,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "que tu a rappel\u00e9 en pologne et ailleurs",
        "start": 5694.409,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "les drames de celles et de ceux",
        "start": 5699.09,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui on refuse la dignit\u00e9 \u00e0 qui on",
        "start": 5702.179,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "refuse le respect \u00e0 qui on refuse",
        "start": 5707.23,
        "duration": 8.429
    },
    {
        "text": "d' aimer qui on veut \u00e0 qui on refuse",
        "start": 5711.389,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre qui on veut et s'il doit y avoir",
        "start": 5715.659,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "un grand combat de l'\u00e9cologie",
        "start": 5719.969,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "c'est de garantir \u00e0 chacune et \u00e0 chacun",
        "start": 5723.719,
        "duration": 9.241
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 ils et elles m\u00e9ritent",
        "start": 5727.679,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "le temps de l'\u00e9cologie est venu",
        "start": 5741.38,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "parce que la crise climatique n'a jamais",
        "start": 5744.429,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 aussi fort",
        "start": 5748.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et qu'on devrait m\u00eame plus dire crise",
        "start": 5750.219,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 5752.78,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "parce que parfois \u00e7a sous-entend",
        "start": 5753.67,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "pour trop de gouvernants qui nous",
        "start": 5756.76,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "dirigent qu'il pourrait y avoir eu un un",
        "start": 5759.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "retour en arri\u00e8re que \u00e7a pourrait \u00eatre",
        "start": 5762.65,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "conjoncturelles",
        "start": 5765.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'une technologie ici ou l\u00e0 un peu de",
        "start": 5766.3,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "croissance verdi pour r\u00e9soudre",
        "start": 5770.12,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes",
        "start": 5773.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais",
        "start": 5775.21,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5776.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 dernier gr\u00e2ce \u00e0 vous la",
        "start": 5777.37,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "gt avec les verts grec",
        "start": 5781.03,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "constater les m\u00e9ga-feux qui ont vol\u00e9",
        "start": 5784.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "toute une partie de la gr\u00e8ce",
        "start": 5787.82,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "nous sommes all\u00e9s dans des villages",
        "start": 5790.12,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e0 quel point la jeunesse en",
        "start": 5793.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ce",
        "start": 5796.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "notamment apr\u00e8s la crise financi\u00e8re",
        "start": 5797.26,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'aust\u00e9rit\u00e9 qui lui a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e",
        "start": 5799.19,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes sont partis",
        "start": 5802.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et on voyait la diff\u00e9rence de r\u00e9action",
        "start": 5805.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "face au feu",
        "start": 5809.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parce que trop souvent le gouvernement",
        "start": 5811.84,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "grec pr\u00e9f\u00e8rent acheter des rafales pour",
        "start": 5814.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fantasmer la guerre avec la turquie que",
        "start": 5817.159,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "des canadairs pour combattre les grands",
        "start": 5819.44,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "feux",
        "start": 5821.81,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et dans ces villages",
        "start": 5823.21,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas beaucoup de pompiers en",
        "start": 5826.0,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "revanche le gouvernement a envoy\u00e9 la",
        "start": 5828.65,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "police pour \u00e9vacuer les populations",
        "start": 5830.179,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "il ya quelques villages qui ont r\u00e9sist\u00e9",
        "start": 5832.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui ont r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 cette \u00e9vacuation",
        "start": 5835.57,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "parce que les habitantes les habitants",
        "start": 5838.63,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "voulaient simplement prot\u00e9ger leur",
        "start": 5841.989,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "maison voulait prot\u00e9ger leurs chants",
        "start": 5844.909,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "voulait prot\u00e9ger leur patrimoine naturel",
        "start": 5847.46,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "culturel",
        "start": 5849.73,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "et ans et quelques vilains juillet la",
        "start": 5851.62,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance y avait encore quelques",
        "start": 5853.969,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "jeunes y avait encore quelques jeunes",
        "start": 5856.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient l\u00e0 et qu'ils se sont dit on",
        "start": 5858.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "va se battre on va se battre avec des",
        "start": 5860.9,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "moyens d\u00e9risoires",
        "start": 5863.06,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "faut savoir que dans ces feux de for\u00eat",
        "start": 5864.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous pouvez avoir",
        "start": 5867.949,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "un paysage",
        "start": 5869.44,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "qui en quelques heures a br\u00fbl\u00e9 \u00e0 cause",
        "start": 5871.58,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "du vent",
        "start": 5875.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause de la s\u00e9cheresse",
        "start": 5876.73,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "et dans ces villages o\u00f9 il restait",
        "start": 5879.73,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "quelques jeunes ils se sont battus lors",
        "start": 5882.38,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "ils ont r\u00e9ussi \u00e0 prot\u00e9ger les maisons",
        "start": 5885.02,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "mais le cheptel \u00e0 br\u00fbler",
        "start": 5887.23,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les oliviers ont br\u00fbl\u00e9",
        "start": 5890.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il aider les derniers jeunes sont partis",
        "start": 5893.2,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais quelques semaines avant",
        "start": 5897.19,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "avec nos coll\u00e8gues wallons",
        "start": 5900.19,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "pour voir les m\u00e9ga inondations qui a eu",
        "start": 5904.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 5907.85,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 de li\u00e8ge",
        "start": 5909.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui ont tout emport\u00e9",
        "start": 5911.92,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si vous regardez encore",
        "start": 5913.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parfois les images",
        "start": 5916.13,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "des d\u00e9tritus",
        "start": 5917.92,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "des d\u00e9chets qui couvrent des kilom\u00e8tres",
        "start": 5920.05,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "et des kilom\u00e8tres d'autoroutes parce que",
        "start": 5924.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout est parti",
        "start": 5926.63,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "tout est parti et que je discutais avec",
        "start": 5927.71,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "le maire d'un petit village",
        "start": 5931.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux jeux plus et tous c'est \u00e7a",
        "start": 5935.08,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "c'est toi qui connais d'accord",
        "start": 5939.82,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "et ils disent elles \u00e0 l'eau est mont\u00e9",
        "start": 5943.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tellement vite",
        "start": 5946.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "y avait aucune protection civile",
        "start": 5948.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rien n'\u00e9tait pr\u00eat",
        "start": 5951.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il racont\u00e9 comment il a pu aller sauver",
        "start": 5953.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les gens",
        "start": 5955.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 5956.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 5959.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "destins des trucs de de ski sur l'eau la",
        "start": 5962.41,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "jet ski je suis pas tr\u00e8s habitu\u00e9s",
        "start": 5965.92,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d'esquiss\u00e9s c'est plut\u00f4t macron le jet",
        "start": 5969.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ski c'est plut\u00f4t macron mais ils ont",
        "start": 5971.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 les gens qui \u00e9taient sur le toit",
        "start": 5974.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des maisons gr\u00e2ce \u00e0 une association de",
        "start": 5976.46,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "jet ski tout \u00e7a pour dire quoi",
        "start": 5978.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour dire que le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 5981.16,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 pour dire qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 5983.42,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aussi dramatique et pour dire \u00e0 quel",
        "start": 5986.51,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "point",
        "start": 5989.0,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "ci ne gouvernons pas si nous n'avons pas",
        "start": 5990.22,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui ont parl\u00e9 et toutes",
        "start": 5994.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui sont ici pour agir",
        "start": 5996.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est le chaos qui nous attend",
        "start": 5999.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est le chaos qui nous attend",
        "start": 6002.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est donc cette \u00e9lection 2022 en france",
        "start": 6004.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme ailleurs",
        "start": 6007.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "elle est de ce point de vue la",
        "start": 6008.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dramatique au sens fort du terme",
        "start": 6010.39,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "elle dira",
        "start": 6013.44,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "si la france dans les cinq ans qui",
        "start": 6016.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "viennent",
        "start": 6019.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "engage enfin la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 6020.41,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mais tous ces moyens de politiques",
        "start": 6024.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "publiques pour gagner la bataille du",
        "start": 6027.01,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "climat c'est \u00e7a le sujet",
        "start": 6029.26,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et si c'est pas nous",
        "start": 6042.37,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "et si c'est pas nous \u00e7a se fera pas",
        "start": 6044.91,
        "duration": 8.65
    },
    {
        "text": "c'est simple \u00e0 moment donn\u00e9 tous ces",
        "start": 6049.08,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages que vous avez entendu qu'est",
        "start": 6053.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce qu'ils disent ils disent que si c'est",
        "start": 6055.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas les \u00e9cologistes qui sont manette \u00e7a",
        "start": 6058.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne se fait pas \u00e7a veut pas dire que les",
        "start": 6061.45,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "autres font rien parfois ils font un peu",
        "start": 6064.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parfois ils reculent mais parfois ils",
        "start": 6067.05,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "font un peu mais ce qu'ils font ne",
        "start": 6069.37,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "correspond pas \u00e0 ce qu'il faut faire ce",
        "start": 6072.91,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "qu'ils font",
        "start": 6076.75,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6078.32,
        "duration": 10.73
    },
    {
        "text": "ce qu'ils font c'est comme dans le film",
        "start": 6086.23,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "donc look up",
        "start": 6089.05,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "c'est de procrastiner c'est de renoncer",
        "start": 6090.54,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "c'est de reculer ces deux fantasmes et",
        "start": 6094.32,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "les technologies qui dans 10 15 ans 20",
        "start": 6097.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ans pourrait r\u00e9soudre les probl\u00e8mes",
        "start": 6100.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand nous devons agir aujourd'hui",
        "start": 6103.09,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "maintenant est fortement",
        "start": 6105.64,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je le disais tout \u00e0 l'heure au pr\u00e9sident",
        "start": 6116.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 6119.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui dans un discours d'une demi-heure \u00e0",
        "start": 6121.07,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "a pass\u00e9 17 secondes sur le climat",
        "start": 6124.05,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je le disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 6127.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6129.25,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 6130.55,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 signer d armistice avec les",
        "start": 6133.97,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "lobbys les lobby du nucl\u00e9aire les lobby",
        "start": 6137.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "du gaz les lobby du p\u00e9trole les lobbys",
        "start": 6140.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des pesticides les lobby des",
        "start": 6143.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "constructeurs automobiles tous ces",
        "start": 6145.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lobbys qui nous emp\u00eache qui les",
        "start": 6147.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "emp\u00eachent d'agir vous pr\u00e9f\u00e9rez sign\u00e9 les",
        "start": 6149.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "armistices avec ces lobbys que de",
        "start": 6152.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9ter la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour",
        "start": 6155.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mener la guerre contre le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 6158.16,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 6159.99,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "la force des t\u00e9moignages",
        "start": 6174.21,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s ce soir",
        "start": 6177.99,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "la force de nos m\u00e8res aujourd'hui qui",
        "start": 6180.96,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "gouverne des villes",
        "start": 6184.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de nos ministres \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne",
        "start": 6187.47,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui participe au gouvernement",
        "start": 6190.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la force des parlementaires dans tous",
        "start": 6193.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "les parlements et y compris au parlement",
        "start": 6195.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 6198.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est de d\u00e9montrer de d\u00e9montrer chaque",
        "start": 6200.92,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "jour chaque jour qu'on peut extirper les",
        "start": 6204.19,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lobbys des politiques publiques c'est de",
        "start": 6207.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer chaque jour que quand on a la",
        "start": 6210.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 quand on a le courage quand on a",
        "start": 6213.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la d\u00e9termination parce que nous avons la",
        "start": 6216.76,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence et ben nous transformons la",
        "start": 6219.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6222.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous transformons la soci\u00e9t\u00e9 au",
        "start": 6223.9,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "quotidien",
        "start": 6225.7,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et vous les avons entendu franchement",
        "start": 6236.76,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 6240.47,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "c'est pas prendre une douche froide une",
        "start": 6242.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fois par semaine dans le noir",
        "start": 6244.8,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "vous avez entendu leur enthousiasme",
        "start": 6247.13,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vous avez entendu et vous le voyez vous",
        "start": 6249.98,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "le savez \u00e0 quel point l'action que nous",
        "start": 6252.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "entreprenons allez c'est pas simplement",
        "start": 6255.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "un imp\u00e9ratif de survie c'est pas",
        "start": 6257.61,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "simplement prot\u00e9ger le vivent partout",
        "start": 6260.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement \u00e9viter les drames",
        "start": 6262.4,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est construire une autre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6264.93,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "c'est cr\u00e9er des emplois de qualit\u00e9 et on",
        "start": 6268.41,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en a tellement besoin c'est redonner du",
        "start": 6271.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 l'\u00e9conomie et on en a tellement",
        "start": 6274.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "besoin c'est am\u00e9nager durablement nos",
        "start": 6276.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "territoires et on en a tellement besoin",
        "start": 6279.96,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "et c'est se r\u00e9concilier",
        "start": 6282.24,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "et ces essais se mobiliser et en",
        "start": 6293.42,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "agissant",
        "start": 6296.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "partager un grand projet partag\u00e9 un",
        "start": 6298.449,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "grand projet pour nous-m\u00eames bien s\u00fbr",
        "start": 6302.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reprendre le contr\u00f4le de sa vie c'est",
        "start": 6304.21,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "pas rien dans un monde o\u00f9 les r\u00e9seaux",
        "start": 6306.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sociaux la la mondialisation les",
        "start": 6309.469,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "divisions les haines conduit souvent \u00e0",
        "start": 6312.02,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "nous exproprier de nos propres vies",
        "start": 6315.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "retrouver la ma\u00eetrise de sa vie c'est",
        "start": 6317.41,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pas rien mais c'est aussi retrouver la",
        "start": 6319.46,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de notre destin collectif c'est",
        "start": 6322.73,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "partager une vision de l'avenir c'est se",
        "start": 6325.88,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier avec notre avenir parce",
        "start": 6329.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'un avenir avec le chaos climatique",
        "start": 6330.739,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'effondrement du vivant les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 6332.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sociales et les dictatures c'est pas un",
        "start": 6335.12,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "avenir",
        "start": 6337.31,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "alors oui",
        "start": 6350.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le temps de l'\u00e9cologie est venu parce",
        "start": 6351.71,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "que y'a les urgences parce que nous",
        "start": 6355.05,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "sommes pr\u00eats",
        "start": 6357.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et ce tant de l'\u00e9cologie vous l'avez",
        "start": 6358.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 6360.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment prot\u00e9ger les petits",
        "start": 6362.09,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "oiseaux c'est \u00e9videmment prot\u00e9ger les",
        "start": 6364.41,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "petits oiseaux",
        "start": 6366.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est prot\u00e9ger les arbres c'est prot\u00e9ger",
        "start": 6367.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les abeilles",
        "start": 6370.98,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "c'est aussi et c'est essentiel la",
        "start": 6372.53,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "justice sociale c'est aussi est sain et",
        "start": 6377.489,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "c'est essentiel la dignit\u00e9 de chacune et",
        "start": 6380.25,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de chacun c'est aussi et c'est essentiel",
        "start": 6383.16,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 6386.16,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6390.75,
        "duration": 14.03
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 6402.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la pologne",
        "start": 6404.78,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 de la hongrie",
        "start": 6406.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "effectivement ce sont des pays qui",
        "start": 6412.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 6415.04,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "vivent une obscurit\u00e9 politique vive la",
        "start": 6416.84,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "remise en cause des droits",
        "start": 6420.96,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "est ce que vous vivez",
        "start": 6423.44,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est que ces nationalistes et",
        "start": 6426.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "populistes",
        "start": 6429.03,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qui sans surprises",
        "start": 6430.34,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "sont aussi au fond des climato",
        "start": 6432.98,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sceptiques",
        "start": 6435.78,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "non pas qu'ils nient la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 6437.22,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "scientifique du climat",
        "start": 6439.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais il nie",
        "start": 6441.71,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment l'action climatique parce",
        "start": 6443.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que quand vous \u00eates nationaliste",
        "start": 6447.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est toujours eux contre nous nous",
        "start": 6449.48,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "contre eux et quand vous luttez pour le",
        "start": 6452.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "climat c'est forc\u00e9ment tous ensemble",
        "start": 6455.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a aujourd'hui que tous les",
        "start": 6457.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dictateurs sont climato-sceptiques et",
        "start": 6459.54,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "refuse d'agir sur le climat",
        "start": 6462.03,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a",
        "start": 6473.81,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "que quand le pr\u00e9sident emmanuel macron",
        "start": 6476.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 6481.18,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "le sauvetage au bout du bout du fiasco",
        "start": 6483.01,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "industriel et financier du nucl\u00e9aire",
        "start": 6487.19,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "avec la hongrie dormann la pologne de",
        "start": 6490.48,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "kaczynski",
        "start": 6495.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une faute politique et c'est une",
        "start": 6497.9,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "faute morale",
        "start": 6500.21,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "c'est une faute morale et politique",
        "start": 6511.86,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "parce que pour sauver le nucl\u00e9aire",
        "start": 6514.67,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tr\u00e8s cher de plus en plus",
        "start": 6518.45,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "risqu\u00e9s dont s'est toujours pas quoi",
        "start": 6522.3,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faire des d\u00e9chets nucl\u00e9aires aujourd'hui",
        "start": 6525.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour le sauver le pr\u00e9sident macron est",
        "start": 6527.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 toutes les alliances est pr\u00eat \u00e0",
        "start": 6530.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toutes les complaisances avec celles et",
        "start": 6533.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ceux qui refusent l'ambition climatique",
        "start": 6535.5,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "qui refuse la responsabilit\u00e9 climatique",
        "start": 6538.14,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "on parlait de la pologne",
        "start": 6548.29,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "es-tu mentionner les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 6550.75,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "tu mentionnait",
        "start": 6555.16,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "les manipulations ignoble de loukachenko",
        "start": 6557.65,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "soutenu par poutine et bachar el-assad",
        "start": 6562.78,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pour instrumentalis\u00e9e manipul\u00e9e",
        "start": 6566.32,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui n'ont qu'un",
        "start": 6569.77,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "espoir trouver une vie meilleure",
        "start": 6572.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les bi\u00e9lorusses les ont mis dans la",
        "start": 6575.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "for\u00eat",
        "start": 6578.99,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qui fait froid il pleut",
        "start": 6580.18,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "vous avez tous vu les images y compris",
        "start": 6583.57,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "des r\u00e9fugi\u00e9s qui sont bloqu\u00e9s de l'autre",
        "start": 6587.33,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des grillages",
        "start": 6589.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et qui sont repouss\u00e9s avec des jets",
        "start": 6591.28,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "d'eau en pleine nuit quand il fait de",
        "start": 6594.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "degr\u00e9 z\u00e9ro degr\u00e9 ou des temp\u00e9ratures",
        "start": 6597.92,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatives",
        "start": 6600.62,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "tu as mentionn\u00e9",
        "start": 6601.75,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ces personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es comme il n'y en a",
        "start": 6603.55,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "des milliers tout autour de l'europe",
        "start": 6607.25,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "comment une europe",
        "start": 6611.23,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e sur la paix",
        "start": 6614.53,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e sur les droits humains la",
        "start": 6617.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie les libert\u00e9s fondamentales",
        "start": 6620.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui a sign\u00e9 toutes les conventions",
        "start": 6622.93,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "internationales toutes les conventions",
        "start": 6624.95,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "internationales",
        "start": 6627.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur le droit d'asile peut aujourd'hui se",
        "start": 6627.97,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "sentir d\u00e9stabilis\u00e9 par quelques milliers",
        "start": 6631.79,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de personnes qu'on met \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 6635.0,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "polonaise",
        "start": 6638.27,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "o\u00f9 en sommes-nous arriv\u00e9s",
        "start": 6639.58,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour que quelques milliers de personnes",
        "start": 6642.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui veulent rentrer",
        "start": 6645.97,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "dans un espace de 500 millions",
        "start": 6648.46,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'espace le plus riche de la plan\u00e8te",
        "start": 6653.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s in\u00e9galement r\u00e9partis mais le plus",
        "start": 6655.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "riche de la plan\u00e8te comment peut \u00eatre \u00e0",
        "start": 6657.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce point d\u00e9stabiliser",
        "start": 6659.81,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "comment des gouvernements qui lie \u00e0 5",
        "start": 6663.29,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ans moquer trump parce qu'avec son mur",
        "start": 6666.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "entre les etats-unis et le mexique",
        "start": 6670.34,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "comment aujourd'hui ils peuvent accepter",
        "start": 6672.68,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "qu'on construit un mur",
        "start": 6675.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en pologne qu'on construise un mur",
        "start": 6678.49,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "contre des femmes et des hommes",
        "start": 6681.58,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "ces m\u00eames gouvernements",
        "start": 6683.28,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "qui ont port\u00e9 depuis des d\u00e9cennies la",
        "start": 6685.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisation du commerce",
        "start": 6689.8,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "le libre \u00e9change la financiarisation de",
        "start": 6691.68,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie sans contr\u00f4le sans entrave",
        "start": 6695.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sans jamais faire encore la taxe sur les",
        "start": 6698.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "transactions financi\u00e8res sans jamais",
        "start": 6700.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "combattre les gars femme sans jamais",
        "start": 6702.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "imposer des normes sociales",
        "start": 6705.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "environnementales sur ce qu'on apporte",
        "start": 6706.3,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "en europe ces m\u00eames gouvernements",
        "start": 6708.46,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "qui nous font la lib\u00e9ralisation la",
        "start": 6711.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mondialisation \u00e0 outrance",
        "start": 6713.67,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de chaque morceau de for\u00eat dans le monde",
        "start": 6715.89,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "de chaque parcelle de notre intimit\u00e9 \u00e0",
        "start": 6718.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "travers les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 6721.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ces m\u00eames gouvernements aujourd'hui",
        "start": 6723.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "veulent construire des murs des barbel\u00e9s",
        "start": 6726.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des miradors",
        "start": 6728.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "humilier les femmes et les hommes qui",
        "start": 6729.72,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "veulent survivre \u00e7a sera jamais \u00e7a notre",
        "start": 6731.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rampe voil\u00e0 pourquoi on a besoin des",
        "start": 6734.71,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 6736.87,
        "duration": 34.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6737.99,
        "duration": 33.83
    },
    {
        "text": "alors vous l'avez compris nous avons une",
        "start": 6774.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 6777.34,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "extraordinaire",
        "start": 6778.5,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "nous avons l'entousiasme nous avons les",
        "start": 6780.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences",
        "start": 6784.45,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "nous avons l'exp\u00e9rience",
        "start": 6785.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous avons les solutions",
        "start": 6788.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous avons l'envi nous avons les jeunes",
        "start": 6790.98,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "ces jeunes qui aujourd'hui ont \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 6794.28,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "france et souvent ailleurs les exclus du",
        "start": 6796.81,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte ces jeunes qui font",
        "start": 6800.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la queue pour la soupe populaire ces",
        "start": 6803.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jeunes que ce pr\u00e9sident le plus jeune de",
        "start": 6806.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la v\u00e8me r\u00e9publique m\u00e9prise",
        "start": 6808.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ces gens qui veulent faire des \u00e9tudes",
        "start": 6811.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est le jeune qui veut le faire dit des",
        "start": 6813.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers manuels ces jeunes qui",
        "start": 6815.53,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "s'engagent qui marche pour le climat",
        "start": 6817.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "contre la souffrance animale contre les",
        "start": 6820.2,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes contre les",
        "start": 6823.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "racismes notre responsabilit\u00e9",
        "start": 6825.19,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "plus que tout c'est de donner un avenir",
        "start": 6828.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette jeunesse c'est que cette",
        "start": 6831.04,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "jeunesse s'empare de la vie",
        "start": 6833.2,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "les amis",
        "start": 6851.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous sommes une grande famille",
        "start": 6854.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mais cette famille elle va bien au del\u00e0",
        "start": 6857.45,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de celles et de ceux qui aujourd'hui",
        "start": 6860.57,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "ont milit\u00e9 aux militants",
        "start": 6863.39,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "cette famille vous la rencontrez dans",
        "start": 6866.97,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "votre quotidien",
        "start": 6869.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "au boulot chez les amis dans les",
        "start": 6870.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "associations",
        "start": 6874.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya quelques jours dans ma",
        "start": 6875.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "picardie",
        "start": 6878.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "juste \u00e0 la fronti\u00e8re belge mais moi je",
        "start": 6879.44,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "viens de l\u00e0 duo de la picardie j'\u00e9tais",
        "start": 6882.66,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 avec un paysan",
        "start": 6885.84,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "ya 22 ans",
        "start": 6888.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 6891.17,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "diffusant ces pesticides il a pris un",
        "start": 6893.51,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "choc pesticides il est tomb\u00e9 malade",
        "start": 6897.08,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "il a le sang comme souvent fragilis\u00e9e",
        "start": 6901.61,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "par les pesticides donc il est contr\u00f4l\u00e9",
        "start": 6904.44,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "en permanence",
        "start": 6907.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour savoir s'il va d\u00e9velopper un",
        "start": 6908.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lymphome ou leuc\u00e9mie",
        "start": 6910.98,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "vous connaissez",
        "start": 6912.92,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "souvent je regarde de beno\u00eet je regarde",
        "start": 6914.989,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "claude nous de paysans du parlement",
        "start": 6918.36,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 6921.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et vous savez les maladies c'est quand",
        "start": 6922.7,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame une omerta dans le milieu agricole",
        "start": 6925.86,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "on dit pas d\u00e9j\u00e0 parce qu'on est pudique",
        "start": 6929.28,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "on est fiers pas facile de dire qu'on a",
        "start": 6933.38,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "attrap\u00e9 un cancer ou une maladie li\u00e9e \u00e0",
        "start": 6936.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "son mod\u00e8le agricole beaucoup trop se",
        "start": 6939.51,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "suicident d'ailleurs",
        "start": 6942.09,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "aussi par par d\u00e9sespoir et par fiert\u00e9",
        "start": 6943.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et donc jean luc",
        "start": 6946.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mon paysans picard",
        "start": 6949.16,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "il a chang\u00e9 le mod\u00e8le de son de sa ferme",
        "start": 6952.25,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "comme toi \u00e0 beno\u00eet il est pass\u00e9 en bio",
        "start": 6956.21,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "il a aujourd'hui il gagne mieux sa vie",
        "start": 6960.86,
        "duration": 8.59
    },
    {
        "text": "il a remis del\u00e0 des p\u00e2tures partout",
        "start": 6964.88,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "sa ferme est neutre en carbone",
        "start": 6969.45,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et les finir il est fier parce qu'il va",
        "start": 6973.04,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "transmettre sa ferme \u00e0 sa fille et \u00e0 son",
        "start": 6976.71,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "mari et il est fi\u00e8re de transmettre",
        "start": 6979.11,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'enthousiasm\u00e9",
        "start": 6981.62,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "go\u00fbt de donner aux autres de vendre",
        "start": 6983.84,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "aussi un peu exag\u00e9r\u00e9 une alimentation de",
        "start": 6987.12,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 6990.21,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de transmettre aussi la gastronomie",
        "start": 6991.28,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "de transmettre des animaux qui sont",
        "start": 6994.67,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "respect\u00e9s de transmettre un",
        "start": 6998.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "environnement qui est prot\u00e9g\u00e9 mais quand",
        "start": 7000.44,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je vous parle de cet enthousiasme dans",
        "start": 7003.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 je vous parle de cette ferme",
        "start": 7006.44,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "je vous parle de ce paysan",
        "start": 7008.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je pourrais vous parler des associations",
        "start": 7010.84,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "qui luttent dans les quartiers qui",
        "start": 7013.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "luttent souvent sans moyens mais qui",
        "start": 7016.43,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "font parfois des choses absolument",
        "start": 7018.65,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "extraordinaire je pourrais vous parler",
        "start": 7020.68,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "de celles et de ceux qui dans leur",
        "start": 7023.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "entreprise",
        "start": 7026.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe des salaires qui sont bien",
        "start": 7028.72,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9parties associent leurs salari\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 7031.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie \u00e0 la gestion \u00e0 la vie de",
        "start": 7034.7,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 7037.07,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "paye dignement",
        "start": 7037.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la justice sociale",
        "start": 7040.48,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "elle se construit aussi autour de",
        "start": 7043.75,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui la justice",
        "start": 7047.03,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 7049.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est combattre toutes les d\u00e9p\u00f4ts les",
        "start": 7050.44,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais les d\u00e9penses contraintes",
        "start": 7053.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand on se base sur l'isolation des",
        "start": 7055.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "logements quand tu te bats les o\u00f9 j'ai",
        "start": 7057.02,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "perdu quand tu te bats sur la mobilit\u00e9",
        "start": 7060.32,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "quand vous battez sur l'isolation des",
        "start": 7063.67,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "logements",
        "start": 7067.61,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "quand on se bat sur le logement social",
        "start": 7068.39,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "on r\u00e9duit les d\u00e9penses contraintes et on",
        "start": 7070.99,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "redonne du pouvoir de vivre quand nous",
        "start": 7074.3,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mettrons en place le revenu citoyen qui",
        "start": 7077.48,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquera la pauvret\u00e9 dans ce pays",
        "start": 7080.84,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "parce que le revenu citoyen que nous",
        "start": 7083.57,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "donnerons sera sup\u00e9rieur au seuil de",
        "start": 7086.84,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 nous voulons \u00e9radiquer la",
        "start": 7089.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 en france parce que la france",
        "start": 7093.32,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "est assez riche pour \u00e9radiquer la",
        "start": 7095.78,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9",
        "start": 7098.9,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "quand les milliardaires deviennent de",
        "start": 7100.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plus en plus riches quand macron a servi",
        "start": 7102.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les milliardaires comme personne ne les",
        "start": 7105.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a servis eh bien nous avons les moyens",
        "start": 7108.06,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous de r\u00e9tablir la justice sociale la",
        "start": 7110.52,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 est un mod\u00e8le de",
        "start": 7113.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bienveillance un mod\u00e8le de justice",
        "start": 7116.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sociale et un mod\u00e8le de d\u00e9mocratie",
        "start": 7118.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sociale \u00e7a ce sont les \u00e9cologistes qui",
        "start": 7120.45,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "le feront",
        "start": 7123.21,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "alors les amis la campagne d\u00e9marre",
        "start": 7137.36,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "elle d\u00e9marre par abu meeting europ\u00e9en",
        "start": 7142.099,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "strasbourg merci jeanne",
        "start": 7144.749,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "dans cette campagne vous l'avez compris",
        "start": 7159.159,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 celui qui portera le statu quo",
        "start": 7162.09,
        "duration": 8.949
    },
    {
        "text": "ce statu quo d'injustice ce statu quo de",
        "start": 7166.769,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "renoncement climatique ce statu quo",
        "start": 7171.039,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "d'affaissement d\u00e9mocratique",
        "start": 7174.119,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "nous devrons dans cette campagne dire \u00e0",
        "start": 7177.15,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "quel point",
        "start": 7179.739,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la perspective m\u00eame du statu quo",
        "start": 7181.139,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "ce sont tous les d\u00e9sordres le statu quo",
        "start": 7185.289,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "c'est le chaos les d\u00e9sordres \u00e9cologiques",
        "start": 7187.63,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "les d\u00e9sordres \u00e9conomiques sociaux",
        "start": 7190.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques",
        "start": 7192.479,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est emmanuel macron et puis il y",
        "start": 7194.199,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "aura \u00e0 sa droite",
        "start": 7197.439,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "toutes celles et tous ceux qui \u00e0 un",
        "start": 7201.119,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9",
        "start": 7203.229,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que le grand emplacement",
        "start": 7204.239,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9alit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et",
        "start": 7206.969,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 de ce monde",
        "start": 7210.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ce sont les m\u00eames qui dresse des murs en",
        "start": 7212.739,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "pologne",
        "start": 7215.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce sont les m\u00eames qui arrachent les",
        "start": 7216.3,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tentes \u00e0 calais c'est la m\u00eame politique",
        "start": 7218.65,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ne vous trompez pas c'est la m\u00eame",
        "start": 7222.15,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "politique elle est anim\u00e9e par des",
        "start": 7224.469,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pulsions de rejet elle est anim\u00e9e par",
        "start": 7227.05,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "des pulsions de d\u00e9fiance elle finit par",
        "start": 7229.659,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "m\u00e9priser la vie ne nous trompons jamais",
        "start": 7232.959,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "on le voit en pologne et ailleurs",
        "start": 7235.8,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "quand on commence par le migrant on",
        "start": 7238.59,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "continue avec la femme et on continue",
        "start": 7242.289,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avec les gbt c'est toujours la",
        "start": 7245.409,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 d une d art et d autres qui est",
        "start": 7248.409,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e est remise en cause",
        "start": 7251.86,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "alors chers amis je vous le dis dans",
        "start": 7262.89,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "cette campagne il y aura deux options",
        "start": 7265.77,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "le grand emplacement o\u00f9 le combat contre",
        "start": 7269.51,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "le grand r\u00e9chauffement",
        "start": 7273.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous avons choisi notre voie l'\u00e9cologie",
        "start": 7274.92,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "la justice sociale la d\u00e9mocratie",
        "start": 7278.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a il faut les \u00e9cologistes pour \u00e7a",
        "start": 7281.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous faisons campagne et nous faisons",
        "start": 7284.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "campagne pour gagner pour nous et pour",
        "start": 7286.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les g\u00e9n\u00e9rations futures pour la france",
        "start": 7289.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour l'europe et pour le reste du monde",
        "start": 7291.51,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 7293.79,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7294.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7300.86,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7303.99,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7318.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7323.63,
        "duration": 20.43
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7347.75,
        "duration": 28.989
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7378.88,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7384.07,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7395.52,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 7409.37,
        "duration": 57.599
    }
]