[
    {
        "text": "bien merci merci infiniment merci de",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sence vous savez combien",
        "start": 2.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'europe est un sujet absolument",
        "start": 4.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "essentiel pour les \u00e9cologistes",
        "start": 6.87,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "nous avons toujours consid\u00e9r\u00e9 que la",
        "start": 9.26,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "france est notre maison que l'europe est",
        "start": 12.599,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "notre village et que l'europe est un",
        "start": 15.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre un grand projet de",
        "start": 18.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "civilisation un grand projet de",
        "start": 21.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "civilisation pour nous \u00e9videmment ce qui",
        "start": 22.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "signifie de la justice sociale ce qui",
        "start": 26.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "signifie de l'\u00e9galit\u00e9 ce qui signifie la",
        "start": 28.59,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "reconnaissance la dignit\u00e9 le respect de",
        "start": 31.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chacune et de chacun ce qui signifie",
        "start": 34.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment quand on parle de grand",
        "start": 36.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "projet de civilisation c'est pas pour",
        "start": 39.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "regarder l'histoire c'est pour affronter",
        "start": 41.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les grands d\u00e9fis qui sont devant nous le",
        "start": 43.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "climat la biodiversit\u00e9 la justice",
        "start": 46.86,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "sociale et la d\u00e9mocratie",
        "start": 48.75,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ce projet vous savez est en train de",
        "start": 51.829,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "vaciller",
        "start": 55.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il a pris un sacr\u00e9 coup avec le wake",
        "start": 56.6,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "site qui est quand m\u00eame un projet qui a",
        "start": 59.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sorti un grand pays europ\u00e9en du projet",
        "start": 61.739,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en c'est un projet qui",
        "start": 64.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait que les jeunes britanniques",
        "start": 67.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 69.27,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "se voit fermer les portes du continent",
        "start": 70.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 73.43,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "les migrants sont dans des situations",
        "start": 75.02,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "encore plus difficile aujourd'hui \u00e0",
        "start": 77.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "calais qu'il y \u00e9tait qu'ils \u00e9taient il",
        "start": 78.869,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "ya quelques ann\u00e9es et \u00e9videmment c'est",
        "start": 81.78,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "un projet qui le break site qu'on voit",
        "start": 85.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dans le discours politique aujourd'hui",
        "start": 88.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus ou moins fort en ce qui concerne la",
        "start": 90.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "france c'est un projet de r\u00e9tr\u00e9cissement",
        "start": 93.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce d'un projet de r\u00e9gression et surtout",
        "start": 95.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est un projet qui ne permet pas de se",
        "start": 97.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "confronter aux vrais d\u00e9fis alors la",
        "start": 99.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france au 1er janvier va prendre la",
        "start": 102.63,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 105.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est un r\u00f4le tr\u00e8s particulier la",
        "start": 106.88,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 109.02,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois \u00e7a peut \u00eatre un r\u00f4le",
        "start": 110.659,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'initiative politique \u00e7a peut \u00eatre un",
        "start": 112.799,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de portage politique de l'union",
        "start": 114.659,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et en m\u00eame temps c'est un",
        "start": 117.27,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "r\u00f4le o\u00f9 on doit dans les n\u00e9gociations",
        "start": 118.68,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des dossiers l\u00e9gislatifs trouver des",
        "start": 121.259,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "compromis entre les diff\u00e9rents pays",
        "start": 123.149,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'une autre les gouvernements \u00e9videmment",
        "start": 126.06,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "avec le parlement p1 vous le savez pour",
        "start": 127.829,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "d\u00e9gager adopt\u00e9 les grandes lois qui vont",
        "start": 130.96,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9gir la vie des europ\u00e9ennes et des",
        "start": 134.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens alors \u00e9videmment nous nous",
        "start": 137.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avons regrett\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es",
        "start": 140.24,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "que la france n'ait pas fait le choix",
        "start": 142.07,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "de changer la date de sa pr\u00e9sidence",
        "start": 146.17,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "parce que c'est un moment important pour",
        "start": 149.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "notre pays c'est un moment important",
        "start": 153.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour l'europe et qu'en choisissant de",
        "start": 154.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maintenir la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 157.76,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pendant une \u00e9ch\u00e9ance",
        "start": 159.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale",
        "start": 161.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a fait le",
        "start": 162.74,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "choix d'une pr\u00e9sidence",
        "start": 165.86,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9tr\u00e9ci d'une pr\u00e9sidence biais\u00e9 biais\u00e9",
        "start": 167.95,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9lection est coup\u00e9e en deux par",
        "start": 172.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection alors que",
        "start": 174.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous savez dans le r\u00e9gime des",
        "start": 176.2,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidences de l'union europ\u00e9enne il ya",
        "start": 178.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sidences forte c'est les",
        "start": 180.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents ski qui sont en d\u00e9but d'ann\u00e9e",
        "start": 182.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que c'est un semestre au complet",
        "start": 184.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous avez des pr\u00e9sidences r\u00e9duite le",
        "start": 186.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "second semestre de l'ann\u00e9e avec les",
        "start": 188.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vacances a r\u00e9duit la pr\u00e9sidence mais l\u00e0",
        "start": 191.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on a clairement une pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 193.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui va \u00eatre tronqu\u00e9 biais\u00e9 par",
        "start": 195.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne et dont le pouvoir",
        "start": 197.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d' influence de la france va \u00eatre",
        "start": 199.489,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'autant r\u00e9duit la derni\u00e8re fois qu'il",
        "start": 201.62,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ya une pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 204.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "par la france c'\u00e9tait en 2008 il en est",
        "start": 206.14,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "sorti de grandes choses \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 209.63,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le paquet climat \u00e9nergie",
        "start": 210.739,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ce qu'on a appel\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque les trois",
        "start": 213.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fois 20 c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 l'horizon 2020",
        "start": 215.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de 20% de nos \u00e9missions de gaz",
        "start": 218.41,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre 20 % d'\u00e9nergies",
        "start": 220.73,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "renouvelables dans notre mix \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 222.59,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "20% d'efficacit\u00e9",
        "start": 224.59,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique la france n'a pas tenu ses",
        "start": 227.17,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "engagements pourtant d\u00e9cid\u00e9 en france \u00e0",
        "start": 230.45,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque en 2008 puisque avec la pologne",
        "start": 233.63,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et les pays-bas nous sommes l'un des",
        "start": 236.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pays les plus en retard sur la",
        "start": 238.519,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "transformation notre syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 240.019,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et notamment le pays le plus en retard",
        "start": 241.519,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "sur l'objectif d'\u00e9nergie renouvelable",
        "start": 244.25,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "sur ce sujet du climat de la transition",
        "start": 248.2,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique la france je les dis a \u00e9t\u00e9",
        "start": 251.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le pays du compromis europ\u00e9en en 2008 \u00e7a",
        "start": 253.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 aussi le pays de l'accord de paris",
        "start": 256.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous le savez",
        "start": 259.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en 2015 et ce qui conf\u00e8re \u00e0 la france",
        "start": 260.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re en",
        "start": 262.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "europe et dans le monde et pourtant pour",
        "start": 264.71,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois pour ma part dans",
        "start": 268.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'histoire des coop dans l'histoire des",
        "start": 270.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations climatiques internationales",
        "start": 272.78,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "la france a \u00e9t\u00e9 publiquement",
        "start": 274.61,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "publiquement attaqu\u00e9 pendant la coop 26",
        "start": 277.539,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "par d'autres pays europ\u00e9ens pour son",
        "start": 281.03,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "alliance contre nature pour son alliance",
        "start": 284.09,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "contre le climat avec la pologne avec la",
        "start": 286.97,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "hongrie notamment pour d\u00e9fendre son",
        "start": 290.389,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 292.759,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "jamais je n'avais vu dans une coque 26",
        "start": 293.8,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "dans une coop de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les",
        "start": 296.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens se diviser et plusieurs",
        "start": 299.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens dont l'allemagne",
        "start": 302.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "plusieurs pays europ\u00e9ens dont",
        "start": 304.4,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'allemagne attaqu\u00e9 publiquement dans",
        "start": 306.169,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une coop dans une n\u00e9gociation climatique",
        "start": 309.139,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "international la france pour sa miss",
        "start": 311.389,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "assassa son forcing sur le nucl\u00e9aire sur",
        "start": 315.46,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "la taxonomie qui est une \u00e9norme",
        "start": 318.949,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "nuisances en mati\u00e8re d'ambition",
        "start": 320.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "climatique europ\u00e9enne et donc en tant",
        "start": 323.03,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 326.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 328.0,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne les \u00e9cologistes portent",
        "start": 329.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le fait d'adapter les",
        "start": 332.449,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "objectifs climatiques europ\u00e9en \u00e0 la",
        "start": 335.87,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "science il faudrait aller vers moins 65",
        "start": 338.03,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "%",
        "start": 340.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 341.77,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "effet de serre d'ici 2030 mais aussi si",
        "start": 344.21,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "nous voulons que la france soit leader",
        "start": 347.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur ces sujets l\u00e0 il est temps il est",
        "start": 349.729,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "temps que la france",
        "start": 352.28,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "transpose dans le droit fran\u00e7ais dans la",
        "start": 354.37,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "loi climat fran\u00e7ais ne serait-ce que",
        "start": 358.009,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'objectif europ\u00e9en de 50 5% aujourd'hui",
        "start": 359.96,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous le savez le haut conseil sur le",
        "start": 362.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "climat consid\u00e8re que la france est tr\u00e8s",
        "start": 364.729,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "en retard devrait en faire deux \u00e0 trois",
        "start": 366.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fois plus mais non seulement la france",
        "start": 369.08,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "ne s'adapte pas \u00e0 l'objectif de la",
        "start": 370.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "science la france ne l'a m\u00eame pas",
        "start": 374.539,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "transpos\u00e9 l'objectif europ\u00e9en en mati\u00e8re",
        "start": 376.52,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "de climat mais vous le savez et marie",
        "start": 380.689,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pourrait en parler des heures vous savez",
        "start": 383.389,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que la france est r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 386.089,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9e maintenant par la justice",
        "start": 387.259,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour son inaction climatique",
        "start": 389.419,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous portons la fin des subventions aux",
        "start": 392.649,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles il est temps vous avez",
        "start": 395.419,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "vu la france",
        "start": 397.969,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire du zigzag sur ce sujet l\u00e0 \u00e0 la",
        "start": 399.009,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "coop 26 et finalement c'est clairement",
        "start": 402.199,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bercy sous la houlette d'emmanuel macron",
        "start": 404.689,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui a gagn\u00e9 contre barbara pop ilic a",
        "start": 407.749,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tent\u00e9 un moment de mettre en coh\u00e9rence",
        "start": 410.089,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les actes et les discours et puis c'est",
        "start": 412.879,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "le sujet du march\u00e9 carbone vous savez",
        "start": 415.189,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "combien les \u00e9cologistes aujourd'hui se",
        "start": 418.55,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "battent au niveau europ\u00e9en et \u00e7a doit",
        "start": 420.589,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre une position de la france tr\u00e8s",
        "start": 422.479,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "forte dans la ren\u00e9gociation du march\u00e9",
        "start": 424.309,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "carbone europ\u00e9en il n'est pas question",
        "start": 426.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de mettre les transports et le logement",
        "start": 428.209,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans le march\u00e9 carbone europ\u00e9en s'il y",
        "start": 429.829,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aurait un co\u00fbt social majeur pour les",
        "start": 432.949,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et les europ\u00e9ens il y alla",
        "start": 435.349,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de la part de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 437.779,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec le soutien malheureusement de la",
        "start": 439.449,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui une irresponsabilit\u00e9",
        "start": 441.709,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "totale du point de vue social enfin sur",
        "start": 444.679,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 carbone c'est l'enjeu de",
        "start": 449.509,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'ajustement carbone aux fronti\u00e8res et",
        "start": 451.279,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai \u00e9t\u00e9 rapporteur au",
        "start": 453.319,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en sur l'ajustement",
        "start": 456.019,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res",
        "start": 458.179,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec une ambition tr\u00e8s forte du",
        "start": 459.579,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est \u00e0 la fois",
        "start": 461.749,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9largir la politique climatique \u00e0 nos",
        "start": 463.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "importations c'est essentiel savait",
        "start": 466.369,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'en france plus de la moiti\u00e9 notre",
        "start": 468.259,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "empreinte carbone et importer donc c'est",
        "start": 470.179,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "essentiel de regarder ce que nous",
        "start": 473.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "importons et de porter d'appliquer nos",
        "start": 475.219,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ambitions climatiques sur ce que nous",
        "start": 477.889,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "apportons et malheureusement sous la",
        "start": 479.899,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pression de la france la commission",
        "start": 482.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a fait une tr\u00e8s mauvaise",
        "start": 484.61,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "propositions en mati\u00e8re d'ajustement",
        "start": 486.079,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "carbone aux fronti\u00e8res qui conduit \u00e0",
        "start": 487.819,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "laisser des quotas gratuits dans",
        "start": 490.399,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie pendant",
        "start": 492.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "de nombreuses ann\u00e9es avec une p\u00e9riode de",
        "start": 494.169,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "transition",
        "start": 496.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accrochez-vous qui irait jusqu'en 2036",
        "start": 496.749,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on sait que c'est dans les cinq",
        "start": 499.93,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es qu'il faut totalement",
        "start": 501.789,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bifurquer du point de vue de nos",
        "start": 504.219,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politiques climatiques du point de vue",
        "start": 507.159,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "du carbone et la commission europ\u00e9enne",
        "start": 508.719,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec le soutien de la france proposent",
        "start": 511.81,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "une transition jusqu'en 2036 toujours",
        "start": 513.519,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "sur l'environnement",
        "start": 517.899,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "port\u00e9 la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 519.12,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est \u00eatre exemplaire vous",
        "start": 521.199,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "savez que la france est syst\u00e9matiquement",
        "start": 523.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9s par la commission europ\u00e9enne y",
        "start": 525.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compris maintenant par la cour de",
        "start": 527.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "justice europ\u00e9enne que ce soit sur la",
        "start": 529.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pollution de l'air que ce soit sur la",
        "start": 531.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chasse et bient\u00f4t il y aura un recours",
        "start": 534.88,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "sur \u00e9videmment les",
        "start": 537.61,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "sur les deux roues vous savez que le",
        "start": 541.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique encore une",
        "start": 543.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fois dans sa logique de satisfaire des",
        "start": 545.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lobbys plut\u00f4t que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral a",
        "start": 547.1,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater le contr\u00f4le technique",
        "start": 549.44,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "sur les deux roues nous porterons",
        "start": 551.02,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la fin du glyphosate",
        "start": 555.7,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "le 27 novembre 2017 souvenez-vous le",
        "start": 558.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron",
        "start": 562.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 la fin du glyphosate pour",
        "start": 564.04,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "maximum trois ans une nouvelle promesse",
        "start": 567.23,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "non tenue nous tiendrons cette promesse",
        "start": 570.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le renouvellement de l'autorisation du",
        "start": 572.14,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "glyphosate et 2022 nous tiendrons cette",
        "start": 575.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "promesse de stopper et de porter au",
        "start": 577.64,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "niveau europ\u00e9en la fin du glyphosate en",
        "start": 580.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'appliquant \u00e9videmment \u00e0 la france avec",
        "start": 583.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un objectif plus ambitieux encore sur",
        "start": 586.19,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "les pesticides",
        "start": 588.59,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "autre sujet fort",
        "start": 590.83,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise et des",
        "start": 592.96,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "initiatives que doit prendre la",
        "start": 596.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise s'est tir\u00e9 toutes",
        "start": 597.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re est",
        "start": 600.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de la pand\u00e9mie en mati\u00e8re de",
        "start": 602.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res budg\u00e9taires de crit\u00e8res de",
        "start": 605.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dette historiquement haut niveau",
        "start": 607.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en les \u00e9cologistes ont combattu",
        "start": 610.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ces crit\u00e8res qui sont d'abord des",
        "start": 612.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res d'aust\u00e9rit\u00e9 qui ne",
        "start": 615.02,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "correspondent pas aux n\u00e9cessit\u00e9s",
        "start": 616.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'investissement que ce soit des",
        "start": 618.43,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "investissements sociaux des",
        "start": 620.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "investissements services publics",
        "start": 621.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment des investissements en",
        "start": 623.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reconstruction de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne",
        "start": 625.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour la sortir du carbone des pesticides",
        "start": 627.98,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et de toutes les pollutions",
        "start": 630.2,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 631.96,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous porterons \u00e0 la fois la",
        "start": 633.85,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9largir le plan de relance",
        "start": 637.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d'ailleurs la position du",
        "start": 640.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en qui \u00e9tait d'avoir un",
        "start": 641.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plan de relance \u00e0 hauteur de 2000",
        "start": 643.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et non pas 750 donc",
        "start": 645.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est une position que nous avions gagn\u00e9",
        "start": 648.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "au sein du parlement europ\u00e9en mais il",
        "start": 650.81,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "faudra \u00e9videmment pour nous tr\u00e8s",
        "start": 654.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "clairement red\u00e9finir l'ensemble du pacte",
        "start": 656.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 et faire en sorte que tous",
        "start": 659.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les investissements n\u00e9cessaires sortent",
        "start": 661.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des crit\u00e8res je vous rappelle l\u00e0 aussi",
        "start": 663.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la position d' emmanuel macron \u00e0 travers",
        "start": 666.23,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "son ministre des finances",
        "start": 668.57,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "s'il advenait qu'il soit r\u00e9\u00e9lu en avril",
        "start": 670.63,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "prochain c'est 50 d'aust\u00e9rit\u00e9 qui nous",
        "start": 674.38,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "sont promises et donc pour nous",
        "start": 677.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'enjeu c'est",
        "start": 679.86,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "l'investissement \u00e7a n'est pas \u00e7a ce",
        "start": 681.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'est pas l'aust\u00e9rit\u00e9 telle que nous la",
        "start": 683.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "promet emmanuel macron apr\u00e8s son",
        "start": 685.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pour l'instant ils d\u00e9pensent",
        "start": 687.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup dans le cadre de sa campagne",
        "start": 689.89,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale mais les",
        "start": 691.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est une des raisons",
        "start": 695.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour lesquelles",
        "start": 697.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il faut changer de pr\u00e9sident la",
        "start": 698.82,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et pour lesquels il faut",
        "start": 701.53,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "changer de majorit\u00e9",
        "start": 702.76,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "autre sujet en 2017 encore une promesse",
        "start": 705.24,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "non tenue du pr\u00e9sident macron le bairro",
        "start": 709.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pennac on parle beaucoup de souverainet\u00e9",
        "start": 712.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'autonomie strat\u00e9gique aujourd'hui dans",
        "start": 714.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre pays en europe et c'est normal",
        "start": 716.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9pendance sur les m\u00e9dicaments sur",
        "start": 718.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les vaccins notre d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 720.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9pendance industrielle notre",
        "start": 722.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance num\u00e9rique aujourd'hui sont",
        "start": 724.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9stabilisation notre",
        "start": 727.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie et au del\u00e0 de deux",
        "start": 729.34,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9s sanitaire \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 732.73,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "politique et d\u00e9mocratique en 2010 est le",
        "start": 735.15,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique port\u00e9 dans sa",
        "start": 739.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "campagne buy the open actes il ya encore",
        "start": 740.35,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "quelques semaines son gouvernement",
        "start": 742.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "disait clairement au niveau europ\u00e9en",
        "start": 744.78,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "qu'il n'\u00e9tait pas question de d\u00e9fendre",
        "start": 746.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un bayou aucun acte donc dans la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 748.18,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "bruxelloise",
        "start": 750.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le gouvernement fran\u00e7ais le pr\u00e9sident de",
        "start": 751.98,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique ne d\u00e9fendent pas la",
        "start": 754.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 industrielle ou sanitaire",
        "start": 756.82,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de l'europe et \u00e0 chaque fois que bruno",
        "start": 760.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le maire est interrog\u00e9 l\u00e0-dessus et",
        "start": 763.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'il dit pr\u00e9tend d\u00e9fendre le bail",
        "start": 764.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'open actes \u00e7a s'appelle simplement un",
        "start": 766.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mensonge c'est un mensonge et une",
        "start": 768.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9connexion compl\u00e8te entre le discours",
        "start": 770.77,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "qui vous est adress\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 773.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bruxelloise",
        "start": 776.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et puisqu'on parle de souverainet\u00e9",
        "start": 778.21,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "souvenez vous il ya",
        "start": 780.21,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "30 d\u00e9cembre 2020 emmanuel macron",
        "start": 783.15,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "s'invite en s'invitant \u00e0 la conf\u00e9rence",
        "start": 786.12,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de presse dans gala merkel qui pr\u00e9sidait",
        "start": 789.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors l'union europ\u00e9enne pour se",
        "start": 791.67,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "satisfaire de l'accord d'investissement",
        "start": 793.83,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "avec la chine",
        "start": 795.32,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "accord d'investissement avec la chine au",
        "start": 797.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 maiden",
        "start": 799.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "essaye de de contraindre la chine \u00e0",
        "start": 801.68,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "cesser le g\u00e9nocide qui s'exerce toujours",
        "start": 805.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sur les ouigours la r\u00e9pression sur les",
        "start": 808.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates \u00e0 partir de l\u00e0 on voit bien",
        "start": 810.51,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que pour emmanuel macron comme pour un",
        "start": 813.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gala merkel les int\u00e9r\u00eats commerciaux",
        "start": 815.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont bien au del\u00e0 des valeurs de l'union",
        "start": 816.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne que nous devons d\u00e9fendre au",
        "start": 819.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sein de l'union europ\u00e9enne comme nous",
        "start": 821.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devons les d\u00e9fendre \u00e0 l'ext\u00e9rieur de",
        "start": 823.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne il faut pas s'\u00e9tonner",
        "start": 825.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 partir de l\u00e0 am\u00e9ricain et",
        "start": 827.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "australien est consid\u00e9r\u00e9 que la france",
        "start": 830.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas un pays fiable dans le cadre",
        "start": 832.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "du pacifique et notamment sur sa",
        "start": 835.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister aux sir\u00e8nes du",
        "start": 838.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "march\u00e9 chinois pour nous tr\u00e8s clairement",
        "start": 841.17,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 l'ouverture de cette",
        "start": 844.17,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne doit",
        "start": 847.77,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "porter le boycott politique des jeux",
        "start": 851.03,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "olympiques en chine comme nous porterons",
        "start": 854.34,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pour le mondial au qatar al'inverse vous",
        "start": 857.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "savez plut\u00f4t que de porter nos valeurs",
        "start": 861.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je d\u00e9die emmanuel macron pr\u00e9f\u00e8re les",
        "start": 862.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "affaires il pr\u00e9f\u00e8re les affaires en",
        "start": 866.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "chine il pr\u00e9f\u00e8re les affaires dans le",
        "start": 868.83,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "golfe avec l'arabie saoudite avec le cas",
        "start": 871.95,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "avec les \u00e9mirats arabes unis pour nous",
        "start": 875.52,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "dans ce cadre l\u00e0",
        "start": 878.84,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "la france l'a encore se met en",
        "start": 882.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "porte-\u00e0-faux vis-\u00e0-vis des autres pays",
        "start": 884.759,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne en soute en",
        "start": 886.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "apportant pr\u00e8s clairement reconnaissant",
        "start": 888.209,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "des dictatures en reconnaissant mohamed",
        "start": 890.22,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "bin hammam en lui serrant la main au",
        "start": 893.91,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "fond il il est le seul chef d'\u00e9tat",
        "start": 896.97,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "dirigeants importants au niveau",
        "start": 902.36,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "international a serr\u00e9 la main de celui",
        "start": 905.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui a fait d\u00e9couper \u00e0 la scie \u00e9lectrique",
        "start": 908.1,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "un journaliste \u00e0 l'ambassade en turquie",
        "start": 910.86,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et c'est une faute c'est une faute y",
        "start": 915.019,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "compris en mati\u00e8re de politique de",
        "start": 917.55,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 918.809,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je cite des dates \u00e0 chaque fois par a",
        "start": 919.579,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 \u00e0 quel point le discours pro",
        "start": 922.079,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et la r\u00e9alit\u00e9 de la dynamique",
        "start": 924.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense du projet de civilisation",
        "start": 927.809,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et contradictoires chez notre",
        "start": 929.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous souvenez",
        "start": 932.43,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qu en ao\u00fbt 2019 le pr\u00e9sident la",
        "start": 933.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique re\u00e7oit \u00e0 br\u00e9gan\u00e7on poutine et",
        "start": 936.089,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "qu'il parle d'une alliance strat\u00e9gique",
        "start": 939.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avec poutine y compris en mati\u00e8re de",
        "start": 941.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense \u00e0 partir de la tour le projet",
        "start": 943.17,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en de politique de d\u00e9fense que",
        "start": 945.779,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9fendons s'\u00e9croule puisque",
        "start": 948.209,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour une bonne partie des",
        "start": 950.399,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens il est inacceptable que",
        "start": 951.689,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la russie inqui\u00e8te un quelconque droit",
        "start": 953.73,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "de regard sur la politique de d\u00e9fense l\u00e0",
        "start": 956.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "encore c'est une faute politique",
        "start": 958.889,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement lourde et puis je finirai",
        "start": 960.179,
        "duration": 8.311
    },
    {
        "text": "sur le en janvier 2017 vous vous en",
        "start": 962.87,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "souvenez",
        "start": 968.49,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement emmanuel macron fait cette",
        "start": 969.379,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration il remercie angela merkel",
        "start": 972.899,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'avoir sauv\u00e9 nos valeurs communes en",
        "start": 975.689,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "accueillant les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 978.089,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 2017 aujourd'hui ils intiment",
        "start": 979.279,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "l'ordre \u00e0 son gouvernement d'aller",
        "start": 982.86,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "arracher les tente de les d\u00e9chirer de",
        "start": 985.649,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer",
        "start": 989.399,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "les effets personnels et finalement de",
        "start": 990.78,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "pousser encore plus \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance il",
        "start": 994.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ya tous les risques des femmes et des",
        "start": 998.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "hommes qui ont tellement surv\u00e9cu jusque",
        "start": 1000.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour nous c'est une politique",
        "start": 1004.07,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "totalement",
        "start": 1005.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "irresponsable c'est une politique",
        "start": 1006.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "inhumaine et",
        "start": 1008.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes vous savez porte ces",
        "start": 1011.11,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "valeurs depuis tr\u00e8s longtemps et ne",
        "start": 1013.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peuvent que sur ce sujet l\u00e0 se retrouver",
        "start": 1015.38,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "avec le rappel \u00e0 l'ordre du pape sur les",
        "start": 1018.62,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "valeurs sur la valeur d'une vie humaine",
        "start": 1023.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 tous les autres enjeux de",
        "start": 1025.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "politique nationale rend ce naus\u00e9abond",
        "start": 1028.46,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "qui m\u00e9lange nationalisme qui m\u00e9lange m2",
        "start": 1030.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'autre et qui m\u00e9lange",
        "start": 1034.85,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'irrespect l'inhumanit\u00e9",
        "start": 1036.79,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis encore une fois de femmes et",
        "start": 1039.58,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'hommes et d'enfants qui ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1041.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tellement surv\u00e9cu merci maintenant je",
        "start": 1043.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vais la parole \u00e0 mes diff\u00e9rents",
        "start": 1047.09,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues qui m'ont fait le plaisir",
        "start": 1049.01,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 et qui vont sur chaque point",
        "start": 1052.76,
        "duration": 9.17
    },
    {
        "text": "intervenir marie toussaint",
        "start": 1057.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 bonjour tout le monde gb",
        "start": 1063.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "c'est un peu \u00e7a si vous permettez j'ai",
        "start": 1066.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame taille que notre candidat",
        "start": 1068.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bon d'abord je vais vous dire que la",
        "start": 1070.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle n'est pas jou\u00e9 et qu'il",
        "start": 1072.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 par les",
        "start": 1073.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "discours de haine c'est \u00e0 nous de faire",
        "start": 1076.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entendre la voix de la france solidaire",
        "start": 1077.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la voix de la france qui se bougent pour",
        "start": 1079.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "changer le monde ils sont le pass\u00e9 et",
        "start": 1081.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous nous sommes l'avenir ils r\u00e9\u00e9crivent",
        "start": 1083.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'histoire et nous nous d\u00e9fendons des",
        "start": 1085.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "valeurs la pr\u00e9sidentielle n'est pas",
        "start": 1088.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9crite les seuls combats qui ne sont pas",
        "start": 1089.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9s qui sont perdus d'avanc\u00e9 pardon",
        "start": 1091.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont les combats qui ne sont pas men\u00e9es",
        "start": 1093.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et donc je veux le dire tranquillement",
        "start": 1095.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais la campagne ne fait que commencer",
        "start": 1097.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et avec yannick avec toute l'\u00e9quipe de",
        "start": 1098.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france de l'\u00e9cologie nous allons aller",
        "start": 1100.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chercher les voix une \u00e0 une macro et le",
        "start": 1102.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pen ce n'est pas une fatalit\u00e9 et les",
        "start": 1104.78,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes sont tout \u00e0 fait en capacit\u00e9",
        "start": 1107.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'entra\u00eener et de f\u00e9d\u00e9rer autour de",
        "start": 1109.33,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'ambition du climat de l'action pour le",
        "start": 1111.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "climat et de la justice sociale ensuite",
        "start": 1113.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cela vous aura peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9 mais",
        "start": 1116.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui la journ\u00e9e",
        "start": 1117.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "internationale du climat on c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 1118.94,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "aussi les six ans de l'accord de paris",
        "start": 1120.95,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "en ce moment \u00e9galement les trois ans de",
        "start": 1122.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la sph\u00e8re du si\u00e8cle et yannick l'a",
        "start": 1125.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 au niveau de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1126.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on n'est pas encore dans les clous pour",
        "start": 1128.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le climat on n'est pas encore",
        "start": 1130.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans les clous de l'accord de paris \u00e0",
        "start": 1131.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "glasgow on est ressorti avec le constat",
        "start": 1133.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que les gouvernements les \u00e9tats n'en",
        "start": 1136.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faisait pas assez et avec les",
        "start": 1138.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "engagements qui sont mis sur la table et",
        "start": 1140.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seulement s'ils sont respect\u00e9es on va",
        "start": 1141.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vers un r\u00e9chauffement de plus 2,6 degr\u00e9s",
        "start": 1143.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec son lot de catastrophes et de vies",
        "start": 1145.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "humaines d\u00e9truites et bien l'union",
        "start": 1147.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avec sa loi climat c'est",
        "start": 1149.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi plus 2,6 degr\u00e9s et la france avec",
        "start": 1150.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les lois que nous avons aujourd'hui",
        "start": 1153.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est aussi plus 2,6 degr\u00e9s donc on est",
        "start": 1155.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "loin de l'accord de paris il faut agir",
        "start": 1157.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et yannick l'a rappel\u00e9 aussi c'est pas",
        "start": 1159.19,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "seulement la france qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 1160.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pour son inaction climatique mais c'est",
        "start": 1161.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas moins de quatre \u00e9tats membres la",
        "start": 1163.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france l'allemagne l'irlande est",
        "start": 1165.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les pays-bas et peut-\u00eatre",
        "start": 1167.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demain d'autres donc on a besoin",
        "start": 1170.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'avancer sur le climat et c'est aussi",
        "start": 1171.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'enjeu de cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 1173.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne on a besoin que",
        "start": 1176.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "yannick pr\u00e9sident du climat et de la",
        "start": 1177.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justice sociale finissent cette",
        "start": 1179.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 1181.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne parce que les six mois \u00e0",
        "start": 1183.34,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "venir sont les six mois de",
        "start": 1184.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tisation du green day et vous",
        "start": 1186.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savez en 2019 tout le monde a fait",
        "start": 1188.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "campagne sur cette grande ambition cette",
        "start": 1189.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "grande promesse qui \u00e9tait le green deal",
        "start": 1191.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et bien c'est maintenant qu'on est",
        "start": 1192.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement dans la mise en oeuvre sur",
        "start": 1194.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout un tas de sujets yannick en a",
        "start": 1195.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 plusieurs mais par exemple sur",
        "start": 1197.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la question de l'\u00e9nergie \u00e9videmment on a",
        "start": 1199.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "besoin de passer \u00e0 une europe 100 %",
        "start": 1201.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "renouvelable c'est possible des",
        "start": 1203.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narios le montre mais pour cela il",
        "start": 1204.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut le pr\u00e9parer il faut s'y pr\u00e9parer",
        "start": 1206.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ils vous pr\u00e9parer les infrastructures",
        "start": 1208.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les politiques qui nous permette d'aller",
        "start": 1210.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vers ce 100 % renouvelable de sortir des",
        "start": 1212.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles or on a vu on a vu sur",
        "start": 1214.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la question de la taxonomie qui a \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 1217.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "yannick sur une alliance avec les pays",
        "start": 1219.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui sont non seulement anti europ\u00e9ens",
        "start": 1222.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais aussi lib\u00e9raux et qu'ils d\u00e9fendent",
        "start": 1224.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le gaz des manuels macron pour pouvoir",
        "start": 1226.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "financer son programme nucl\u00e9aire qui",
        "start": 1228.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'arrivera par ailleurs pas \u00e0 temps pour",
        "start": 1230.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tenir nos objectifs climatiques eh bien",
        "start": 1232.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on a vu que la france n'\u00e9tait pas une",
        "start": 1234.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "actrice de cette transformation de",
        "start": 1236.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'union et on le voit encore avec le",
        "start": 1238.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pack et gaziers qu'on attend aujourd'hui",
        "start": 1239.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on est sur la perp\u00e9tuation du gaz l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1241.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous devrions en sortir d'ici 2035 une",
        "start": 1243.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du climat et de la justice",
        "start": 1245.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sociale de l'union europ\u00e9enne c'est une",
        "start": 1247.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence qui pr\u00e9pare notre mod\u00e8le",
        "start": 1248.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique mais aussi les emplois et la",
        "start": 1250.66,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "transformation des territoires et nous",
        "start": 1252.67,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "nous on tient nos promesses et on a fait",
        "start": 1255.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "campagne en 2019 autour d'une id\u00e9e d'un",
        "start": 1257.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 environnemental europ\u00e9en qui",
        "start": 1259.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permettrait de mettre quoi de faire quoi",
        "start": 1261.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de mettre le respect du climat l'action",
        "start": 1262.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour le climat de mettre le respect des",
        "start": 1265.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "droits environnementaux des citoyennes",
        "start": 1266.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et des citoyens de mettre le respect des",
        "start": 1268.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "limites plan\u00e9taires au sommet de toutes",
        "start": 1269.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les normes c'est \u00e0 dire que demain plus",
        "start": 1271.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aucune loi dans l'union europ\u00e9enne plus",
        "start": 1273.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aucun projet ne pourrait \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e",
        "start": 1274.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne pourraient \u00eatre financ\u00e9s s'il ne",
        "start": 1277.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "respecte pas ses obligations de",
        "start": 1278.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "protection du climat et des droits",
        "start": 1281.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "environnementaux",
        "start": 1283.08,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "alors je sais pas si vous vous souvenez",
        "start": 1284.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 l'\u00e9poque des \u00e9lections",
        "start": 1285.23,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes nathalie loiseau et pascal",
        "start": 1287.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "canfin avait propos\u00e9 un pack de",
        "start": 1289.08,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "soutenabilit\u00e9 c'\u00e9tait une proposition",
        "start": 1290.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moins ambitieuse que la n\u00f4tre puisqu'il",
        "start": 1291.51,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mettait le pack de soutenabilit\u00e9 de",
        "start": 1293.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "durabilit\u00e9 au m\u00eame niveau que le pacte",
        "start": 1294.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 budg\u00e9taire nous nous",
        "start": 1296.97,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "disions non il faut renverser la table",
        "start": 1298.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il faut que la question des droits",
        "start": 1299.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "humains et de la protection de la",
        "start": 1301.41,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te soit tout en haut mais quand",
        "start": 1302.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien m\u00eame cette promesse alors qu",
        "start": 1304.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron s'appr\u00eate \u00e0 prendre la",
        "start": 1305.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 1307.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 et bien avec",
        "start": 1308.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous cela s'est fini les grandes",
        "start": 1310.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "promesses creuses les discours du blabla",
        "start": 1311.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui ne servent \u00e0 rien c'est fini avec la",
        "start": 1314.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nique \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 1316.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne nous mettrons sur la table",
        "start": 1318.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette question du trait\u00e9 europ\u00e9en et",
        "start": 1319.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "puis j'ai fini juste sur un mot la",
        "start": 1322.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "transformation de notre mod\u00e8le",
        "start": 1324.63,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique c'est aussi la transformation",
        "start": 1325.679,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9conomie dans les mois qui",
        "start": 1327.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "viennent on va aussi examiner des textes",
        "start": 1329.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "relatifs \u00e0 la gouvernance des",
        "start": 1331.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entreprises yannick l'affirm\u00e9 le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 1332.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on a besoin d'entreprises qui oeuvrent",
        "start": 1334.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "elle aussi pour la protection du climat",
        "start": 1336.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et pour la justice sociale ya encore",
        "start": 1338.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaucoup de travail en la mati\u00e8re il",
        "start": 1340.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut que la france l'a aussi soit au",
        "start": 1342.39,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "rendez vous on a besoin d' obligations",
        "start": 1344.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9elles pour les entreprises en mati\u00e8re",
        "start": 1346.55,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "de transparence en mati\u00e8re de reporting",
        "start": 1349.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais des obligations d'action \u00e9galement",
        "start": 1350.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment la reconnaissance de",
        "start": 1353.82,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cocide",
        "start": 1355.47,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "merci annie un bonjour \u00e0 toutes et tous",
        "start": 1357.679,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "c'est toujours un sujet ardu en les",
        "start": 1361.94,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "questions europ\u00e9ennes et la question des",
        "start": 1363.99,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidences fran\u00e7aise et je remercie",
        "start": 1365.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'ailleurs d'\u00eatre l\u00e0 parce que c'est",
        "start": 1366.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas des sujets qui sont les",
        "start": 1368.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus sexy comme on dit et moi je vous",
        "start": 1369.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlais en plus un truc encore moins fun",
        "start": 1372.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est l'histoire de budget de fiscalit\u00e9",
        "start": 1373.92,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "et d'imp\u00f4ts bref c'est un peu casse",
        "start": 1376.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pieds le probl\u00e8me c'est que ces",
        "start": 1378.929,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "centrales parce qu'on vient d'en parler",
        "start": 1379.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la question de la transition \u00e9cologique",
        "start": 1381.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et la question de la dette qu'ovide on",
        "start": 1383.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est cens\u00e9 rembourser 750 me d'euros",
        "start": 1385.679,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "yannick a raison de rappeler que si on",
        "start": 1387.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avait fait confiance au parlement \u00e7a",
        "start": 1390.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "serait pas 750 \u00e7a serait 2000 milliards",
        "start": 1392.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce qui a bloqu\u00e9 ses les \u00e9tats celle du",
        "start": 1394.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pack parce qu'on nous entende on entend",
        "start": 1397.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "souvent que on serait mieux si c'\u00e9tait",
        "start": 1399.78,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats nations qui d\u00e9cident est o\u00f9 l\u00e0",
        "start": 1402.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'en mati\u00e8re de transition",
        "start": 1404.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et en mati\u00e8re de plan de relance c'est",
        "start": 1406.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en encore \u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 1408.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ambitieux et quand on a fait ce plan de",
        "start": 1411.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "relance quand on a discut\u00e9 du budget",
        "start": 1413.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pluriannuel on a d\u00e9cid\u00e9 d'autres choses",
        "start": 1414.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en accord avec les \u00e9tats qui \u00e9tait un",
        "start": 1417.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accord interinstitutionnel c'\u00e9tait quoi",
        "start": 1419.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une r\u00e9ponse \u00e0 la question fort",
        "start": 1421.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simple qui et qui paye parce que quand",
        "start": 1423.21,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "on parle plan de relance quand on parle",
        "start": 1425.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "transition est une question fondamentale",
        "start": 1427.79,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "c'est qui va payer \u00e7a si on fait rien",
        "start": 1429.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ceux qui vont payer \u00e7a c'est les",
        "start": 1432.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "citoyens europ\u00e9ens via les dotations des",
        "start": 1434.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9tats au budget de l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 1437.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a faut l'\u00e9viter parce que c'est \u00e7a qui",
        "start": 1438.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "te provoque une fiscalit\u00e9 injuste qui",
        "start": 1440.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "p\u00e8sent sur les contribuables le captif",
        "start": 1442.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il y avait plusieurs",
        "start": 1444.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pistes de financement de ce plan de",
        "start": 1446.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "relance est \u00e0 terme du budget europ\u00e9en",
        "start": 1449.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ces pistes c'\u00e9tait quoi",
        "start": 1453.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait des imp\u00f4ts pour les gens qui",
        "start": 1454.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne payent pas d'imp\u00f4ts et",
        "start": 1456.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notamment les plus riches exemple les",
        "start": 1457.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gars femmes exemple les transactions",
        "start": 1460.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res exemple carbone aux",
        "start": 1462.78,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res exemple tout c'est sous ces",
        "start": 1465.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "secteurs l\u00e0 qui aujourd'hui arrive \u00e0 ne",
        "start": 1468.14,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pas payer d'imp\u00f4ts h\u00e9las le moment de la",
        "start": 1470.88,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise va \u00eatre",
        "start": 1473.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminante parce que c'est le moment",
        "start": 1474.53,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on va pouvoir ou non obtenir ces",
        "start": 1476.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nouvelles ressources propres qui vont",
        "start": 1480.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "peser encore une fois sur les plus",
        "start": 1482.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "riches et non sur l'ensemble des",
        "start": 1483.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "citoyennes et des citoyens europ\u00e9ens",
        "start": 1486.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc la lune des pressions plomb fait",
        "start": 1487.89,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sur le chef de l'\u00e9tat sait d'avanc\u00e9 sur",
        "start": 1490.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ses ressources propres j'ai eu",
        "start": 1493.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'occasion la semaine derni\u00e8re de",
        "start": 1495.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9jeuner avec le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1496.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec l'ensemble des autres",
        "start": 1498.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de groupes parlementaires",
        "start": 1500.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce que je repr\u00e9sentais \u00e0 cette",
        "start": 1501.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "occasion la pr\u00e9sidence du groupe c'\u00e9tait",
        "start": 1503.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que quand on lui parle",
        "start": 1504.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de \u00e7a lui r\u00e9pond et c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal",
        "start": 1507.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais il r\u00e9pond juste taxe carbone aux",
        "start": 1509.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 1511.92,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "or la taxe carbone aux fronti\u00e8res qui",
        "start": 1513.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est d\u00e9terminante yannick a travaill\u00e9 sur",
        "start": 1514.47,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "ce dossier",
        "start": 1516.03,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "tu es m\u00eame rapporteur pour le parlement",
        "start": 1516.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur ce dossier c'est si c'est beaucoup",
        "start": 1518.23,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "15 milliards 16 milliards par an si",
        "start": 1521.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est comme c'est en train de se faire",
        "start": 1524.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup moins que \u00e7a la taxe sur",
        "start": 1525.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les transactions financi\u00e8res ces 55",
        "start": 1527.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "milliards par an 55 essais faciles \u00e0",
        "start": 1530.02,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9lever et donc l\u00e0 ya pas de r\u00e9ponse et",
        "start": 1533.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourquoi n'y a pas de r\u00e9ponse parce que",
        "start": 1536.38,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "bruno le maire ne veut pas de cette",
        "start": 1537.7,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 sur les transactions",
        "start": 1539.409,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res il veut pas qu'on emmerde",
        "start": 1540.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les gens qui travaillent en bourse",
        "start": 1542.409,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'il veut concurrencer",
        "start": 1543.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la city dupil praxis bref est donc l\u00e0 on",
        "start": 1545.47,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "a un vrai blocage qui \u00e0 la fois",
        "start": 1548.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "anti f\u00e9d\u00e9raliste",
        "start": 1550.289,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "parce que le fait de ne pas avoir une",
        "start": 1552.01,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 puissante europ\u00e9enne 7 contre",
        "start": 1553.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'europe f\u00e9d\u00e9rale donc l\u00e0 une premi\u00e8re",
        "start": 1556.179,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contradiction puis un deuxi\u00e8me probl\u00e8me",
        "start": 1557.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui est l\u00e9galement politique qu'est ce",
        "start": 1559.659,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "gouvernement ne veut pas s'appuyer sur",
        "start": 1561.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne pour enfin faire",
        "start": 1563.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "payer les riches et donc l\u00e0 la",
        "start": 1565.72,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise c'est un moment",
        "start": 1567.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminant on va voir la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 1569.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prix on va voir la v\u00e9rit\u00e9 des visages",
        "start": 1571.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des uns et des autres rappelle ainsi \u00e9t\u00e9",
        "start": 1573.159,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9s schnee l\u00e0 dessus parce que \u00e7a",
        "start": 1574.84,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "m'a mis en col\u00e8re pour t'ouvrir c'est",
        "start": 1577.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'imp\u00f4t minimum sur les",
        "start": 1578.799,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 1580.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il ya une affaire o\u00f9 c'est vrai c'est",
        "start": 1581.7,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne pas la france l'union",
        "start": 1583.78,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avait \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 dire",
        "start": 1585.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je crois c'est 2017 2018 pour dire il",
        "start": 1587.289,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faudrait un imp\u00f4t minimum sur les",
        "start": 1589.48,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "entreprises et c'\u00e9tait plut\u00f4t 21%",
        "start": 1590.799,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que \u00e7a \u00e9vite \u00e9videmment",
        "start": 1593.669,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "celle \u00e0 mayence et c'est la martingale",
        "start": 1596.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour but et les maladies fiscaux 6 quel",
        "start": 1597.94,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "que soit le pays du monde o\u00f9 payer 21 %",
        "start": 1600.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous avez plus de raison de faire",
        "start": 1602.409,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vasion fiscale ou c z\u00e9ro c2c 5% donc",
        "start": 1603.64,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "leurs plans sa lettre morte et cambes",
        "start": 1607.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "hayden le pr\u00e9sident il dit bah",
        "start": 1609.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "finalement c'est pas con on va faire les",
        "start": 1611.77,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "21% qui bloque qui bloque la france le",
        "start": 1613.21,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "maire dit oulala 21% \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1618.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 qu'un \u00e7a serait pas si mal et",
        "start": 1620.65,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est sur 15 % 15 % \u00e7a va pas \u00eatre",
        "start": 1622.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un taux minimum \u00e7a va tenir un taux",
        "start": 1625.419,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maximum donc d'une bonne id\u00e9e qui",
        "start": 1627.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "permettait de lutter contre les paradis",
        "start": 1630.159,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "fiscaux on va aboutir \u00e0 une mauvaise",
        "start": 1631.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qui va \u00eatre non plus \u00e0 un moins",
        "start": 1633.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "disant mais un mieux disant qui sera",
        "start": 1635.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement bas le vrai taux qu'il",
        "start": 1637.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faudra en fait c'est 25 donc l\u00e0 il ya",
        "start": 1638.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "une vraie ambigu\u00eft\u00e9s de la france dans",
        "start": 1640.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le par rapport \u00e0 la fiscalit\u00e9 juste",
        "start": 1641.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "et pourquoi c'est important c'est quoi",
        "start": 1642.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les gilets jaunes c'est quoi les gens",
        "start": 1644.71,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "qui n'en peuvent plus parce qu'ils ont",
        "start": 1646.36,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "que des d\u00e9penses contraintes donc nos",
        "start": 1647.409,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts",
        "start": 1648.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est quoi la solution \u00e0 \u00e7a c'est faire",
        "start": 1649.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "payer la transition les plans de relance",
        "start": 1651.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui aujourd'hui \u00e9chappe",
        "start": 1654.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e0 la peau voil\u00e0 \u00e7a c'est un",
        "start": 1656.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des messages qu'on envoie au pr\u00e9sident",
        "start": 1658.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique pour l'instant pour",
        "start": 1659.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tout vous dire \u00e7a n'emp\u00eache pas de",
        "start": 1661.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dormir mais je pense qu'on va passer six",
        "start": 1662.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mois lui rappeler cette histoire l\u00e0 s'il",
        "start": 1663.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "veut \u00eatre coh\u00e9rent s'il veut vraiment",
        "start": 1665.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eatre juste et pas et en m\u00eame temps il",
        "start": 1667.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e2che en quoi il falloir qu'il avance",
        "start": 1669.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur ce sujet sur le cas des partenaires",
        "start": 1670.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en qui sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 1672.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire avancer ce qu'on appelle ses",
        "start": 1674.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ressources propres europ\u00e9ennes qui",
        "start": 1676.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "correspondent \u00e0 la fiscalit\u00e9 juste je",
        "start": 1678.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "remercie ces qui apr\u00e8s c'est toi qui",
        "start": 1680.64,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e",
        "start": 1683.13,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "oui c'est \u00e7a mon intervention bonjour \u00e0",
        "start": 1701.27,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tous et tout viendra un peu en miroir de",
        "start": 1704.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "celle de david parce que lui au niveau",
        "start": 1705.96,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "du parlement europ\u00e9en et moi au s\u00e9nat \u00e0",
        "start": 1708.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la commission des finances et en tant",
        "start": 1711.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que responsable donc de cette commission",
        "start": 1713.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des finances pour le groupe \u00e9cologie",
        "start": 1715.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 et territoires on est",
        "start": 1717.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "effectivement aux deux au dos de bout",
        "start": 1719.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'une cha\u00eene o\u00f9 on peut noter",
        "start": 1721.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "effectivement une hypocrisie majeures de",
        "start": 1723.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce gouvernement qui clame d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1726.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il va travailler au niveau europ\u00e9en",
        "start": 1728.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tant sur la base de l'imp\u00f4t sur les",
        "start": 1730.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s que sur l'imp\u00f4t mondiale que",
        "start": 1732.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9vasion fiscale est en r\u00e9alit\u00e9 on",
        "start": 1734.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voit bien que le discours est tr\u00e8s",
        "start": 1736.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents selon qu'on est dans un",
        "start": 1738.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle o\u00f9 selon qu'on est en europe",
        "start": 1739.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et c'est avec cela je crois qu'il faut",
        "start": 1743.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rompre dans ce pays c'est cette capacit\u00e9",
        "start": 1744.57,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de faire de l'europe un bouc \u00e9missaire",
        "start": 1747.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors que il y a des solutions et qu'il",
        "start": 1749.42,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater d'en parler et qu'il faut",
        "start": 1752.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "juste les mettre sur la table et c'est",
        "start": 1753.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce qu'on n'a pas fait ces dix derni\u00e8res",
        "start": 1755.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es voire plus plus encore en france",
        "start": 1757.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand on parle des contraintes qui sont",
        "start": 1759.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "port\u00e9es sur le budget de la france en",
        "start": 1762.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "raison du pacte de stabilit\u00e9",
        "start": 1764.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des leviers qui sont aujourd'hui",
        "start": 1765.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents dans les trait\u00e9s oui faut",
        "start": 1767.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "revoir le pacte de stabilit\u00e9 pour voir",
        "start": 1769.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ces trait\u00e9s mais d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 1770.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de ces trait\u00e9s il ya un",
        "start": 1772.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "certain nombre de choses et de levier",
        "start": 1773.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on peut mettre en place notamment et",
        "start": 1775.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'a dit yannick jadot sur la",
        "start": 1776.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "question de qu'est-ce qu'on comptait qu",
        "start": 1779.04,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "est-ce qu on ne compte pas",
        "start": 1780.48,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "est ce que les investissements verts",
        "start": 1781.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est-ce que l'\u00e9ducation ce qui est ce qui",
        "start": 1782.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est pas forc\u00e9ment comptablement de",
        "start": 1785.17,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'investissement mais ce qui pour un",
        "start": 1786.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pays est \u00e9videmment les d\u00e9penses pour",
        "start": 1787.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "demain doivent \u00eatre prises en compte",
        "start": 1789.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour conter ce d\u00e9ficit ou pas et bien",
        "start": 1791.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous pensons que \u00e7a ne doit pas \u00eatre le",
        "start": 1794.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cas que \u00e7a ne doit plus \u00eatre le cas",
        "start": 1796.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est un combat qui n'a pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9e",
        "start": 1797.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui fran\u00e7ois hollande avait annonc\u00e9",
        "start": 1799.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il demanderait ce combat il ne l'a",
        "start": 1801.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas mener et emmanuel macron \u00e9videmment",
        "start": 1803.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne l'a jamais men\u00e9es et nous sommes dans",
        "start": 1806.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un moment tr\u00e8s important on va sortir de",
        "start": 1807.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette parenth\u00e8se du pacte de stabilit\u00e9",
        "start": 1809.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce que va apporter la",
        "start": 1811.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "france est ce que la france va porter la",
        "start": 1812.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fin de cette parenth\u00e8se retour \u00e0 la case",
        "start": 1814.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9part retour \u00e0 ses sacro saints",
        "start": 1816.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "indicateur qui n'ont aucun sens par",
        "start": 1818.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la croissance par rapport \u00e0 la",
        "start": 1821.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vie des gens o\u00f9 est ce qu'on va vraiment",
        "start": 1822.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sortir de sortir de cette logique",
        "start": 1823.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "osterrieth air qui a emp\u00each\u00e9 l'europe de",
        "start": 1825.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement repartir apr\u00e8s la crise de",
        "start": 1828.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "2008 bien c'est \u00e7a qu'il faut porter",
        "start": 1829.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et c'est \u00e7a que yannick tu",
        "start": 1831.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "porteras en tant que pr\u00e9sident de la",
        "start": 1834.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france et donc pr\u00e9sident de l'union",
        "start": 1837.28,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour cette deuxi\u00e8me phase que",
        "start": 1838.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous souhaitons une phase de fructueuses",
        "start": 1840.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et efficace d'aider l'instant oui il y \u00e0",
        "start": 1841.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des discussions \u00e0 mener remettre une",
        "start": 1844.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 juste au coeur de l'europe il",
        "start": 1846.22,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ya le projet axis de base commune sur",
        "start": 1849.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s qui a toujours",
        "start": 1853.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mis sous le tapis c'est un projet",
        "start": 1855.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui est pr\u00eat comment aujourd'hui on fait",
        "start": 1858.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour l'heureux pour le ressortir des",
        "start": 1860.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cartons sachant que dans notre pays",
        "start": 1861.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est un chiffre c d e entre 2001 et",
        "start": 1864.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "2010 8 la part des entreprises dans le",
        "start": 1866.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "budget de l'\u00e9tat a baiss\u00e9 de 64% comment",
        "start": 1869.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on fait aujourd'hui pour se dire que les",
        "start": 1871.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "entreprises doivent contribuer \u00e0 juste",
        "start": 1874.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "proportion dans la construction dans la",
        "start": 1876.1,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "consolidation notre contrat social bien",
        "start": 1879.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s\u00fbr il y \u00e0 des aides \u00e0 d\u00e9velopper pour",
        "start": 1882.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer et accompagner la transition",
        "start": 1883.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique mais il ya une justice",
        "start": 1886.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fiscale entre petites et moyennes",
        "start": 1887.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entreprises qui doute et et les grandes",
        "start": 1889.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui elles ne paient quasiment rien qui",
        "start": 1892.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est vrai mais v\u00e9ritablement \u00e0 restaurer",
        "start": 1893.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et \u00e7a sont des actes forts qui doivent",
        "start": 1895.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00eatre men\u00e9es en coh\u00e9rence dans un",
        "start": 1897.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "discours fran\u00e7ais et dans un discours",
        "start": 1900.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en bref il faut sortir de",
        "start": 1902.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'hypocrisie et \u00e7a je pense que c'est",
        "start": 1904.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une urgence par rapport aussi \u00e0 la fa\u00e7on",
        "start": 1905.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dont les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais se",
        "start": 1907.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "projettent comme europ\u00e9en pour qu'on",
        "start": 1908.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "arr\u00eate d'\u00eatre dans ce discours ce double",
        "start": 1911.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "discours permanent qui nuit au contrat",
        "start": 1912.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "social fran\u00e7ais et qui n'eut \u00e0 la",
        "start": 1914.5,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne",
        "start": 1915.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "travaux qu'on a conduit d'ailleurs \u00eatre",
        "start": 1917.28,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "le fait que je salue aussi donc tu as",
        "start": 1919.21,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "fait une bonne transition et yannick",
        "start": 1921.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'agriculture dans cette dans ce",
        "start": 1924.3,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "contexte de pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 1927.49,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1929.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est un secteur \u00e9minemment strat\u00e9gique",
        "start": 1930.09,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "parce que on est sur un moment charni\u00e8re",
        "start": 1932.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'on vient de valider des strat\u00e9gies",
        "start": 1934.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "importantes du pacte vers la strat\u00e9gie",
        "start": 1936.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour la biodiversit\u00e9 la strat\u00e9gie de la",
        "start": 1938.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ferme \u00e0 la fourchette ou forc\u00e9ment les",
        "start": 1940.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enjeux agricoles sont au centre de ces",
        "start": 1941.89,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies du pacte vert",
        "start": 1944.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais l'agriculture s'est pas uniquement",
        "start": 1946.53,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "des enjeux de l'alimentation c'est aussi",
        "start": 1948.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un secteur \u00e9minemment strat\u00e9gique sur le",
        "start": 1951.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "climat sur la biodiversit\u00e9 sur la sant\u00e9",
        "start": 1953.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est donc cette pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 1956.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans cette dans ce moment",
        "start": 1957.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "charni\u00e8re o\u00f9 la france devra faire le",
        "start": 1959.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choix entre la validation de ce qu'on a",
        "start": 1961.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "valid\u00e9e dans le cadre du pacte vert avec",
        "start": 1963.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les strat\u00e9gies que je viens de citer ou",
        "start": 1966.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'une pac qui est de moins en moins",
        "start": 1967.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "commune le ces deux paquets de de moins",
        "start": 1969.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en moins commune est donc cette",
        "start": 1971.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie ce pardon cette pr\u00e9sidence",
        "start": 1973.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise s'inscrit dans le moment o\u00f9 on",
        "start": 1975.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "va devoir valider ce qu'on appelle les",
        "start": 1978.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "plans strat\u00e9giques nationaux dans cette",
        "start": 1980.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pac est de moins en moins commune est de",
        "start": 1981.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus en plus nationalis\u00e9es et o\u00f9 la",
        "start": 1983.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france sous sa pr\u00e9sidence va devoir",
        "start": 1984.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "valider ses plans strat\u00e9giques nationaux",
        "start": 1986.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et donc \u00e0 va avoir le choix entre faire",
        "start": 1988.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire avancer les ambitions du pacte",
        "start": 1990.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vert ou choisir cette pac qui continue",
        "start": 1993.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "business as usual de financer",
        "start": 1996.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'agriculture dont plus personne ne veut",
        "start": 1998.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "80 % des aides publiques distribuer \u00e0 20",
        "start": 2000.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "% des agriculteurs les plus gros",
        "start": 2003.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "utilisateurs de pesticides et d'engrais",
        "start": 2005.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de synth\u00e8se et on voit bien que cette",
        "start": 2006.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "logique l\u00e0 de politique agricole commune",
        "start": 2008.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "t\u00e9lescopes les enjeux du pacte vert et",
        "start": 2011.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "continue de faire de l'agriculture un",
        "start": 2013.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "secteur \u00e9conomique climaticides qui",
        "start": 2015.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 l'effondrement de la",
        "start": 2018.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et qui en plus impacte",
        "start": 2020.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre sant\u00e9 puisque \u00e0 l'impact la",
        "start": 2022.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'air la qualit\u00e9 de l'eau et",
        "start": 2024.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de la nourriture qu'on met",
        "start": 2025.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans notre assiette donc cet enjeu il",
        "start": 2027.36,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est absolument fondamentale sur la",
        "start": 2029.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 2032.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on ne peut pas effectivement faire",
        "start": 2034.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'impasse de du d\u00e9bat qui va s'engager",
        "start": 2036.66,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "autour du renouvellement du glyphosate",
        "start": 2038.79,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "le glyphosate c'est l'embl\u00e8me des",
        "start": 2040.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pesticides est donc en fonction des",
        "start": 2042.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "orientations que prendra cette",
        "start": 2045.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise on voit bien si on",
        "start": 2046.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "a une r\u00e9elle volont\u00e9 de sortir de",
        "start": 2048.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'agriculture des pesticides ou pas et",
        "start": 2050.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il va falloir r\u00e9gler deux ou trois",
        "start": 2052.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soucis au del\u00e0 du glyphosate et qui est",
        "start": 2053.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vraiment la mol\u00e9cule symbolique par",
        "start": 2056.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "exemple est ce qu'on peut continuer de",
        "start": 2058.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "produire en europe des pesticides",
        "start": 2059.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "interdits sur le territoire europ\u00e9en",
        "start": 2061.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on continue de produire qu'on",
        "start": 2062.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continue d'exporter et pour lesquelles",
        "start": 2064.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on va importer de la nourriture issue",
        "start": 2066.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des parcelles qui ont re\u00e7u des",
        "start": 2068.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pesticides interdits en europe produit",
        "start": 2070.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en europe mais vendus hors de l'europe",
        "start": 2072.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est ce que la france va avoir l'audace",
        "start": 2073.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de sortir de ces logiques l\u00e0 c'est les",
        "start": 2074.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fameuses mesures miroirs dont tout le",
        "start": 2076.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monde nous parle dont julien normandie",
        "start": 2078.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous parle en disant on a besoin de ces",
        "start": 2079.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mesures miroir parce qu'on doit imposer",
        "start": 2081.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aux produits qui viennent en europe les",
        "start": 2083.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m\u00eames contraintes que ce que qu'on",
        "start": 2085.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "impose \u00e0 nos agriculteurs europ\u00e9ens sauf",
        "start": 2086.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que pendant la p\u00e2que on a pos\u00e9 et claude",
        "start": 2088.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'en rappelle les bases des mesures",
        "start": 2089.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "miroir est le premier \u00e0 l'aider soud\u00e9 \u00e7a",
        "start": 2092.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 monsieur de normandie et",
        "start": 2094.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maintenant que la population \u00e7a arrive \u00e0",
        "start": 2095.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne ces",
        "start": 2097.57,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "tensions ils en font une une",
        "start": 2099.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 alors qu'on avait le temps de",
        "start": 2102.69,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9senter pour la pac pour les sept",
        "start": 2104.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prochaines ann\u00e9es et puis dernier sujet",
        "start": 2106.42,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est sur les ogm",
        "start": 2108.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore une fois le choix il est",
        "start": 2110.79,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "manich\u00e9en sait on avance sur une",
        "start": 2113.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "modification de la r\u00e9glementation des",
        "start": 2116.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ogm et on ouvre la porte \u00e0 l'arriv\u00e9e de",
        "start": 2117.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nouveaux ogm ou en soutien \u00e0",
        "start": 2119.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique d\u00e9j\u00e0 la pac",
        "start": 2121.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oublie l'agriculture biologique en",
        "start": 2123.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moyenne le budget consacr\u00e9 \u00e0",
        "start": 2125.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique va \u00eatre r\u00e9duit",
        "start": 2128.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de 40 % 40 % est-ce que \u00e7a c'est c'est",
        "start": 2129.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un gouvernement qui entend les attentes",
        "start": 2133.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soci\u00e9tales qui prend \u00e0 bras le corps les",
        "start": 2134.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis contemporains pour pr\u00e9parer",
        "start": 2137.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'avenir des g\u00e9n\u00e9rations futures ou est",
        "start": 2139.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce que c'est un gouvernement \u00e0 la solde",
        "start": 2140.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 la botte des lobbys comme la fnsea",
        "start": 2142.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la vraie question est bien s\u00fbr",
        "start": 2145.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le sujet du glyphosate c'est \u00e7a la",
        "start": 2146.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse c est ce que ce gouvernement va",
        "start": 2148.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "savoir s'affirmer face aux lobbys de la",
        "start": 2150.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fnsea et des grandes firmes ou est ce",
        "start": 2154.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que il va \u00eatre en faveur de",
        "start": 2156.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'agriculture biologique qui rel\u00e8ve les",
        "start": 2158.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis du climat la biodiversit\u00e9 de la",
        "start": 2159.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 c'est \u00e7a l'enjeu c'est \u00e7a l'enjeu",
        "start": 2161.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de cette pr\u00e9sidence sur les ogm donc",
        "start": 2163.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on luttera contre l'\u00e9volution",
        "start": 2166.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de de cette r\u00e9glementation gm \u00e0 partir",
        "start": 2167.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "du 25 avril quand nous d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 2170.65,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "on accueillera le nouveau pr\u00e9sident de",
        "start": 2172.9,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique yannick jadot pour prendre",
        "start": 2174.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne je",
        "start": 2175.599,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous remercie de votre attention",
        "start": 2177.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que j'ai pas \u00e9t\u00e9 trop long donc",
        "start": 2179.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "m\u00e9lanie vogel qui a travaill\u00e9 longtemps",
        "start": 2181.63,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en avant de rejoindre",
        "start": 2183.76,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "les terres du s\u00e9nat et qui porte au",
        "start": 2187.019,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat comme un apport\u00e9es au niveau",
        "start": 2191.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en avec nous toutes et nous tous",
        "start": 2193.21,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la question de la d\u00e9mocratie la question",
        "start": 2195.25,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat de droit la question",
        "start": 2197.769,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "essentielle de la dignit\u00e9 de chacune et",
        "start": 2199.44,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "chacun merci merci annick je parle un",
        "start": 2202.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peu moins fort que beno\u00eet j'esp\u00e8re que",
        "start": 2206.14,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "ce sera ok que vous m'entendrez quand",
        "start": 2207.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00eame donc en effet \u00e7a a \u00e9t\u00e9 beaucoup 17",
        "start": 2209.829,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 2212.89,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne arrive \u00e0 un moment crucial",
        "start": 2213.91,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour l'europe un moment de la crise",
        "start": 2215.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "climatique de la crise sociale mais elle",
        "start": 2217.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arrive aussi \u00e0 un moment ou \u00e0",
        "start": 2219.609,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur m\u00eame de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2221.319,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nos valeurs fondamentales les valeurs",
        "start": 2223.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qui ont fond\u00e9 l'union sont menac\u00e9s je",
        "start": 2225.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pense bien s\u00fbr \u00e0 la hongrie \u00e0 la pologne",
        "start": 2228.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est pas le cas unique nous avons",
        "start": 2230.14,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit qui est menac\u00e9e dans",
        "start": 2232.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'autres pays europ\u00e9ens en slov\u00e9nie en",
        "start": 2234.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bulgarie bref ce sont l\u00e0 les fondements",
        "start": 2236.5,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "et c'est tout ce qui permet en fait de",
        "start": 2239.049,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "faire de la politique de mener des",
        "start": 2241.509,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "politiques publiques quand on n'a pas",
        "start": 2242.98,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "d'abord un \u00e9tat de droit qui",
        "start": 2244.269,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "fonctionnent des r\u00e8gles qui sont",
        "start": 2246.009,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "respect\u00e9s qui permettent des processus",
        "start": 2247.24,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques et bien tout le reste ne",
        "start": 2248.829,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "peut pas suivre alors je vais vous",
        "start": 2250.809,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parler de ces deux sujets je vais pas",
        "start": 2252.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eatre trop longue l'\u00e9tat de droit et puis",
        "start": 2254.109,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une question qui est fortement li\u00e9",
        "start": 2255.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "puisque c'est aussi le respect de nos",
        "start": 2258.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "valeurs \u00e0 travers nos choix politiques",
        "start": 2259.839,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la question des ventes d'armes sur",
        "start": 2261.46,
        "duration": 6.559
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit je les dis nous avons",
        "start": 2264.369,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eamement important probl\u00e8me en",
        "start": 2268.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "hongrie en pologne le parlement europ\u00e9en",
        "start": 2270.519,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "a lanc\u00e9 des proc\u00e9dures qui s'appelle je",
        "start": 2272.73,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "vais faire un petit peu de p\u00e9dagogie",
        "start": 2276.7,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "parce que peut-\u00eatre pour les",
        "start": 2277.839,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "journalistes qui sont pas tr\u00e8s",
        "start": 2279.039,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9s dans nos proc\u00e9dures \u00e0",
        "start": 2280.029,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "bruxelles jeudi nous voil\u00e0 les",
        "start": 2281.799,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures \u00e0 bruxelles \u00e7a s'appelle la",
        "start": 2284.92,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure article 7 c'est la seule",
        "start": 2287.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure elle n'est pas parfaite elle",
        "start": 2289.569,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "permet pas tout faire mais c'est la",
        "start": 2290.98,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "seule proc\u00e9dure qu'on est dans les",
        "start": 2292.299,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens pour combattre",
        "start": 2293.559,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "les violations graves et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des",
        "start": 2296.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "droits humains et des libert\u00e9s",
        "start": 2299.14,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fondamentales dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2300.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ces proc\u00e9dures ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es contre la",
        "start": 2301.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hongrie et contre la pologne et",
        "start": 2303.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "maintenant la prochaine \u00e9tape c'est que",
        "start": 2305.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le conseil est bien valide la suite de",
        "start": 2307.42,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la proc\u00e9dure en statuant qu'il y avait",
        "start": 2311.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "effectivement des violations et ce qu'on",
        "start": 2313.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "constate c'est que depuis le lancement",
        "start": 2316.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de ces proc\u00e9dures et bien on conseille",
        "start": 2318.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne sait presque rien pass\u00e9 alors on nous",
        "start": 2319.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a dit oui mais c'est le co vite du coup",
        "start": 2321.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on peut pas faire des auditions apr\u00e8s on",
        "start": 2323.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous a dit oui mais l\u00e0 on attend d'abord",
        "start": 2325.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comme le r\u00e8glement europ\u00e9en est pass\u00e9",
        "start": 2328.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre corps bahn va se calmer un peu",
        "start": 2330.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce qu'on voit c'est que la situation",
        "start": 2332.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "empire donc ce que nous demandons \u00e0 la",
        "start": 2333.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france c'est de peser de tout son poids",
        "start": 2336.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour qu'au conseil la proc\u00e9dure puisse",
        "start": 2338.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avancer il n'est pas possible que dans",
        "start": 2341.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne quand on se pr\u00e9tend",
        "start": 2343.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9raliste quand on pr\u00e9tend d\u00e9fendre le",
        "start": 2344.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "projet europ\u00e9en qui est d'abord un",
        "start": 2347.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "projet de valeur eh bien on ne fasse",
        "start": 2348.31,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "rien quand on a sorbonne kaczinsky qui",
        "start": 2350.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sape les fondements m\u00eames de l'union",
        "start": 2354.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose",
        "start": 2355.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui peut \u00eatre fait c'est pas un d\u00e9lire",
        "start": 2358.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s long terme \u00e7a peut \u00eatre fait par",
        "start": 2360.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise la deuxi\u00e8me",
        "start": 2363.04,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "chose vous aviez peut-\u00eatre suivie",
        "start": 2365.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re toutes les discussions",
        "start": 2366.45,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "autour de ce qu'on appelle la",
        "start": 2369.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conditionnalit\u00e9 budg\u00e9taire c'est \u00e0 dire",
        "start": 2370.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ah c'est un outil qu'on a mis en place",
        "start": 2372.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "au niveau europ\u00e9en pour que lorsqu'il y",
        "start": 2373.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 des \u00e9tats qui violent les droits et",
        "start": 2376.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s fondamentales eh bien on est un",
        "start": 2379.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme qui permette qu'ils cessent de",
        "start": 2382.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer eux m\u00eames les fonds europ\u00e9ens qui",
        "start": 2383.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont la hongrie et la pologne sont",
        "start": 2385.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "absentes \u00e9norm\u00e9ment de fonds europ\u00e9ens",
        "start": 2388.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand il ya des risques graves de",
        "start": 2390.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "corruption de violation de l'\u00e9tat de",
        "start": 2392.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droit edd on ne peut pas on ne peut pas",
        "start": 2394.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "supporter le fait que les \u00e9tats",
        "start": 2396.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "continuent de g\u00e9rer eux m\u00eames ces fonds",
        "start": 2397.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand on sait qu'ils ne vont pas \u00eatre",
        "start": 2399.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 pour les objectifs pour lesquels",
        "start": 2400.9,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s",
        "start": 2403.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9canisme pour l'instant n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 2405.21,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e il s'applique pourtant",
        "start": 2407.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "normalement depuis le 1er janvier depuis",
        "start": 2409.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le 1er janvier en voit quoi et bien des",
        "start": 2411.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "violations des droits humains qui",
        "start": 2413.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "continue en pologne en hongrie notamment",
        "start": 2414.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et il ne se passe rien donc nous",
        "start": 2415.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "demandons ici aussi que la france p\u00e8se",
        "start": 2418.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de tout son poids pour que ce m\u00e9canisme",
        "start": 2420.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soit activ\u00e9 et que en pologne et en",
        "start": 2422.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "hongrie on cesse finalement de financer",
        "start": 2424.87,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "des proto dictature directement avec",
        "start": 2428.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'argent europ\u00e9en",
        "start": 2430.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me chose qui est un peu plus",
        "start": 2432.01,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "prospectif mais la france peut jouer son",
        "start": 2434.66,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "r\u00f4le nous demandons depuis longtemps",
        "start": 2436.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une demande des \u00e9cologistes au",
        "start": 2438.25,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en que cet article 7 qui",
        "start": 2440.72,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "je voulais did n'est pas parfait soit",
        "start": 2443.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9e d'\u00e9l\u00e9ments nouveaux ce qu'on",
        "start": 2445.81,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "appelle un m\u00e9canisme pour les droits",
        "start": 2448.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "humains et les libert\u00e9s fondamentales",
        "start": 2450.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui serait un m\u00e9canisme am\u00e9lior\u00e9 qui",
        "start": 2451.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permettrait parce que pour bien",
        "start": 2454.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comprendre l'article 7 c'est un peu la",
        "start": 2455.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure bombe atomique une fois qu'on",
        "start": 2457.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en est vraiment arriv\u00e9e au pire on a des",
        "start": 2459.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "proto dictateur qui sont install\u00e9s qui",
        "start": 2460.88,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "viole d\u00e9j\u00e0 de fa\u00e7on r\u00e9p\u00e9t\u00e9e et graver",
        "start": 2462.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les droits fondamentaux et la seulement",
        "start": 2464.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "une fois que c'est le cas on peut r\u00e9agir",
        "start": 2466.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et vous le voyez \u00e7a peut prendre des",
        "start": 2467.9,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es voire jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent d'avoir",
        "start": 2469.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 aucun effet nous ce qu'on voudrait",
        "start": 2471.109,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "savoir des m\u00e9canismes qui permettent que",
        "start": 2472.849,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ces situations n'arrive pas donc de",
        "start": 2474.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir avant un m\u00e9canisme pour le suivi",
        "start": 2475.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "des droits humains des libert\u00e9s",
        "start": 2479.15,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "fondamentales",
        "start": 2480.2,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "c'est une proposition qu'on a fait qu'on",
        "start": 2480.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "a vot\u00e9 au parlement europ\u00e9en qui pour",
        "start": 2482.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'instant est rest\u00e9e lettre morte donc",
        "start": 2483.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'une demandant \u00e0 la france d'engager",
        "start": 2485.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des n\u00e9gociations avec la commission",
        "start": 2487.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne avec le conseil pour mettre",
        "start": 2489.17,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "en place ce m\u00e9canisme qui permette non",
        "start": 2491.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas de r\u00e9agir quand le pire est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0",
        "start": 2493.369,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mais de r\u00e9agir bien avant la derni\u00e8re",
        "start": 2495.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chose sur les sur lise sur l'\u00e9tat de",
        "start": 2498.26,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "droit et les libert\u00e9s fondamentales",
        "start": 2500.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peu de gens le savent mais en ce moment",
        "start": 2501.609,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "nous avons un processus qui s'appelle la",
        "start": 2503.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur l'avenir de l'europe qui",
        "start": 2505.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est cens\u00e9 tracer les perspectives de",
        "start": 2507.619,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "changement de trait\u00e9 d'\u00e9volution l'union",
        "start": 2511.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 long terme une des choses",
        "start": 2513.109,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "sur la question de l'\u00e9tat de droit des",
        "start": 2515.96,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s fondamentales que nous",
        "start": 2517.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demandons depuis longtemps c'est que au",
        "start": 2518.839,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "fond les libert\u00e9s fondamentales nos",
        "start": 2521.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "valeurs soient des comp\u00e9tences de",
        "start": 2524.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne qu'elle soit \u00e0",
        "start": 2526.07,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur des trait\u00e9s qui lient \u00e0 un",
        "start": 2527.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "socle de droits civiques de libert\u00e9s",
        "start": 2528.589,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fondamentales dans les comp\u00e9tences de",
        "start": 2530.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'union ce qui n'est pas le cas",
        "start": 2532.58,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e0 dire qu'aujourd'hui",
        "start": 2533.33,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en fait on ne peut pas faire grand chose",
        "start": 2534.56,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "en terme de adopter des lois on ne peut",
        "start": 2537.13,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pas faire cesser au niveau europ\u00e9en les",
        "start": 2539.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "violations en hongrie en pologne nous",
        "start": 2541.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "demandons qu'un socle de droits humains",
        "start": 2544.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et civiques soit int\u00e9gr\u00e9e au trait\u00e9 pour",
        "start": 2546.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que \u00e7a devienne une comp\u00e9tence de",
        "start": 2549.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'union et qu'on puisse r\u00e9agir et",
        "start": 2550.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "emmanuel macron aura la capacit\u00e9 de",
        "start": 2552.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peser sur est ce que ce genre de",
        "start": 2554.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "proposition va faire partie des",
        "start": 2557.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "recommandations qui sortiront de ce",
        "start": 2559.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "processus de la conf\u00e9rence sur hier de",
        "start": 2561.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'europe la derni\u00e8re chose que je",
        "start": 2563.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "voulais dire c'est sur les ventes",
        "start": 2564.98,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d'armes alors une chose que nous",
        "start": 2566.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "demandons qui est assez simple on a",
        "start": 2570.349,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "toutes et tous \u00e9taient",
        "start": 2572.63,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e9mus scandalis\u00e9 par la vente d'armes aux",
        "start": 2574.45,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "\u00e9mirats arabes unis je vous signale que",
        "start": 2578.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ceci est en violation des r\u00e8gles",
        "start": 2580.369,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 2582.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que la france ne respecte pas donc",
        "start": 2582.91,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "encore une fois quand on se dit",
        "start": 2585.17,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9raliste pro europ\u00e9en et que on",
        "start": 2586.869,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re engraisser notre industrie de",
        "start": 2590.269,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'armement au d\u00e9triment de nos valeurs",
        "start": 2592.519,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "il y a un probl\u00e8me d' hypocrisie qui a",
        "start": 2593.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 dans beaucoup d'autres",
        "start": 2596.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "champs donc il faut que ce r\u00e8glement",
        "start": 2597.44,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "soit respect\u00e9e del\u00e0 des crit\u00e8res que la",
        "start": 2599.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "france ne respecte pas mais ce que nous",
        "start": 2601.339,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demandons aussi c'est qu'il y ait une",
        "start": 2602.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "liste rouge au niveau europ\u00e9en des \u00e9tats",
        "start": 2604.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e0 risque dans lesquels on ne peut pas",
        "start": 2606.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vendre d'armes et que la france la",
        "start": 2608.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "respecte et c'est tout ce que j'avais \u00e0",
        "start": 2611.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "dire et non est \u00e9videmment un gros",
        "start": 2613.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me que nous avons en france que",
        "start": 2615.019,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "nos voisins europ\u00e9ens voient avec",
        "start": 2617.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parfois un \u00e9tonnement infinie c'est le",
        "start": 2618.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait que vous savez qu'en france toutes",
        "start": 2621.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les questions de politique \u00e9trang\u00e8re et",
        "start": 2623.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notamment de d\u00e9fense et d'armement ce",
        "start": 2625.67,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pas sans aucun contr\u00f4le parlementaire",
        "start": 2627.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc la france vend des armes aux",
        "start": 2629.059,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e9mirats arabes unis-- des cons\u00e9quences",
        "start": 2630.65,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "dramatiques",
        "start": 2632.24,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique pour le monde entier et le",
        "start": 2633.009,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "parlement en france qui est quand m\u00eame",
        "start": 2635.539,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "la repr\u00e9sentation d\u00e9mocratique",
        "start": 2636.799,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fondamental n'a aucun contr\u00f4le l\u00e0-dessus",
        "start": 2638.079,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "et c'est quelque chose qui est",
        "start": 2640.099,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fondamental il faut changer cela pour",
        "start": 2641.329,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que le parlement en france puissent",
        "start": 2643.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler les d\u00e9penses d'armement de la",
        "start": 2644.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "france merci m\u00e9lanie si \u00e0 un moment",
        "start": 2647.059,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 on a d\u00fb sacrifier des sujets",
        "start": 2650.119,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la question sociale mounir",
        "start": 2653.769,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "satory ils \u00e9taient sacrifi\u00e9s parce que",
        "start": 2656.99,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "comme il dirige la campagne au fond",
        "start": 2659.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le plus simple \u00e0 sacrifier dans",
        "start": 2660.349,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "son intervention on aurait pu \u00e9voquer",
        "start": 2663.319,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "aussi la question de la p\u00eache",
        "start": 2666.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comment le gouvernement fran\u00e7ais a",
        "start": 2668.71,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9 ses petits p\u00eacheurs en ne",
        "start": 2670.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "remplissant pas les crit\u00e8res dans la",
        "start": 2673.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation du plexi caroline rose",
        "start": 2675.38,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aurait pu en parler mais l\u00e0 pour",
        "start": 2677.99,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "conclure ces interventions je voudrais",
        "start": 2680.9,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "donner la parole \u00e0 fran\u00e7ois gemenne",
        "start": 2683.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois gemenne vous savez les",
        "start": 2685.119,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "chercheurs il est auteur de nombreux",
        "start": 2687.71,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ouvrages il est enseignant",
        "start": 2690.4,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "c'est un vrai europ\u00e9en",
        "start": 2693.12,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et il nous a fait l'honneur de pr\u00e9sider",
        "start": 2695.46,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "notre conseil scientifique vous savez il",
        "start": 2698.38,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "est particuli\u00e8rement",
        "start": 2701.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9 sur les questions du climat et",
        "start": 2703.44,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sur la question des migrations comme les",
        "start": 2706.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deux sont li\u00e9s aujourd'hui voil\u00e0 je",
        "start": 2708.37,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "prends soin",
        "start": 2710.83,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "merci pour votre pr\u00e9sence ce matin",
        "start": 2714.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "alors effectivement comme",
        "start": 2717.99,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "yannick vient de le rappeler je suis je",
        "start": 2720.6,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "suis d'abord chercheurs je suis aussi un",
        "start": 2723.16,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9",
        "start": 2726.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'habite en france depuis 14 ans j'ai",
        "start": 2727.47,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s le tiers de ma vie et",
        "start": 2730.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 ce titre l\u00e0 je n'ai pas le droit",
        "start": 2732.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de vote et donc la question c'est qu'est",
        "start": 2734.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce qui me pousse aujourd'hui \u00e0 soutenir",
        "start": 2736.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un candidat pour lequel je ne pourrai",
        "start": 2738.82,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pas voter",
        "start": 2740.44,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 2746.31,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "le pp et bien voil\u00e0 ceci l'exception qui",
        "start": 2748.68,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "confirme la r\u00e8gle",
        "start": 2752.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "simplement le fait que yannick est le",
        "start": 2755.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "seul candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2757.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle y compris parmi la",
        "start": 2759.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pl\u00e9thore de candidats de gauche qui est",
        "start": 2761.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dit clairement qu'on ne pouvait pas",
        "start": 2764.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "laisser des gens mourir de froid \u00e0 la",
        "start": 2765.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re polonaise qu'il n'\u00e9tait pas",
        "start": 2768.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "possible dans un continent qui veut \u00eatre",
        "start": 2770.62,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le de civilisation",
        "start": 2773.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que l'on laisse trois \u00e0 quatre mille",
        "start": 2776.61,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "personnes p\u00e9rirent dans des temp\u00e9ratures",
        "start": 2779.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "glaciales y compris des femmes et des",
        "start": 2781.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 2784.27,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "et quand continent de 500 millions",
        "start": 2785.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'habitants avait parfaitement la",
        "start": 2786.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'accueillir trois ou quatre",
        "start": 2788.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mille personnes sans \u00eatre d\u00e9stabilis\u00e9e",
        "start": 2790.42,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "par cela",
        "start": 2792.7,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "il est tr\u00e8s clair que aujourd'hui",
        "start": 2795.06,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "l'europe est la destination du monde qui",
        "start": 2798.39,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "est la plus dangereuse pour les migrants",
        "start": 2801.4,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et pour les r\u00e9fugi\u00e9s depuis 2014 c'est \u00e0",
        "start": 2803.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dire depuis ce qu'on a appel\u00e9 le d\u00e9but",
        "start": 2807.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 2808.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on compte environ 20000 personnes qui",
        "start": 2810.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sont mortes aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures",
        "start": 2812.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de l'europe et \u00e0 ce chiffre il faut",
        "start": 2813.94,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "malheureusement ajout\u00e9 les 27 qui ont",
        "start": 2816.82,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9ri au large de calais il quelques",
        "start": 2819.91,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "semaines les quelques douzaines qui ont",
        "start": 2822.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "p\u00e9ri \u00e0 la fronti\u00e8re polonaise et",
        "start": 2825.12,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'autres qui malheureusement",
        "start": 2827.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "continueront \u00e0 s'ajouter au fil des",
        "start": 2828.44,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "prochaines semaines puisque nous",
        "start": 2831.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "persistons dans la m\u00eame voie que celle",
        "start": 2832.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui a conduit \u00e0 ce que les fronti\u00e8res",
        "start": 2835.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures de l'europe devienne",
        "start": 2837.93,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un cimeti\u00e8re \u00e0 ciel ouvert",
        "start": 2839.4,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 n'en point douter un des enjeux",
        "start": 2843.41,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "principaux de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de",
        "start": 2845.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ce sera ce nouveau",
        "start": 2848.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pacte sur l'asile et la migration qui",
        "start": 2851.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9tait propos\u00e9 en septembre dernier par",
        "start": 2853.98,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "le commissaire marc carit\u00e9 china",
        "start": 2856.59,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "on voit bien aujourd'hui \u00e0 quel point",
        "start": 2859.4,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "alors qu'autant de migrants de r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 2862.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sont en danger aux fronti\u00e8res de",
        "start": 2866.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'europe on voit bien \u00e0 quel prix \u00e0 quel",
        "start": 2867.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "point aujourd'hui la migration elle m\u00eame",
        "start": 2870.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est devenue consid\u00e9r\u00e9 comme un danger en",
        "start": 2872.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "france on entendu les paroles du",
        "start": 2874.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2878.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "howard la crise en afghanistan de la",
        "start": 2879.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prise du pouvoir par les talibans qui",
        "start": 2880.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "disait qu'il fallait nous prot\u00e9ger de",
        "start": 2883.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "flux migratoires irr\u00e9guliers",
        "start": 2886.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on voit bien un peu partout dans des",
        "start": 2887.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "meetings politiques des gens qui",
        "start": 2890.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "scandent on est chez nous on voit bien \u00e0",
        "start": 2891.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quel point aujourd'hui la priorit\u00e9 de",
        "start": 2894.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tous \u00e7a semble \u00eatre de vouloir r\u00e9duire",
        "start": 2897.0,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les flux migratoires et de fermer les",
        "start": 2899.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res qui sont devenus le seul",
        "start": 2902.52,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "horizon politique en europe",
        "start": 2904.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mais cette fermeture de fronti\u00e8res non",
        "start": 2906.98,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "seulement elle provoque des trag\u00e9dies",
        "start": 2909.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "humaines insupportable mais de surcro\u00eet",
        "start": 2911.88,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "elle est profond\u00e9ment inefficace elle ne",
        "start": 2915.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parvient pas du tout \u00e0 organiser les",
        "start": 2918.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "flux migratoires elle divise l'europe",
        "start": 2921.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "elle divise la soci\u00e9t\u00e9 elle divise les",
        "start": 2924.15,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "gouvernements",
        "start": 2927.24,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "et elle cr\u00e9e des probl\u00e8mes d'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2928.7,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes de pr\u00e9carit\u00e9 des probl\u00e8mes",
        "start": 2931.85,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "de concentration \u00e0 certains endroits",
        "start": 2935.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res qui cr\u00e9ent de l'exasp\u00e9ration",
        "start": 2937.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et la mont\u00e9e des extr\u00e9mismes et des",
        "start": 2939.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nationalismes",
        "start": 2942.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et je crois que le projet que porte",
        "start": 2943.85,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "yannick jadot est le seul projet en",
        "start": 2947.37,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'asile et d'immigration qui",
        "start": 2950.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "replace la protection de la vie humaine",
        "start": 2953.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "son centre qui affirment que le texte",
        "start": 2955.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "majeur en la mati\u00e8re c'est la",
        "start": 2958.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration universelle des droits de",
        "start": 2960.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'homme qui affirme que la vie humaine",
        "start": 2961.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par dessus tout et",
        "start": 2964.08,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donc il propose le red\u00e9ploiement de",
        "start": 2967.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moyens humanitaires de sauvetage en",
        "start": 2969.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e aux fronti\u00e8res dans les",
        "start": 2971.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "montagnes mais ce n'est pas non plus un",
        "start": 2974.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "projet qui soit uniquement ang\u00e9lique et",
        "start": 2977.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui vise uniquement \u00e0 sauver des vies",
        "start": 2978.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "humaines m\u00eame si il m\u00e9riterait d'\u00eatre",
        "start": 2980.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soutenu pour cette seule raison c'est",
        "start": 2982.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi un projet qui vise \u00e0 mieux",
        "start": 2984.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "organiser les choses au sein de l'espace",
        "start": 2985.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et notamment de r\u00e9former en",
        "start": 2988.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "profondeur les r\u00e8glements de dublin qui",
        "start": 2990.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cr\u00e9e la d\u00e9sunion et des",
        "start": 2992.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "situations insupportables de camp",
        "start": 2994.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "humanitaire au sein m\u00eame de l'europe de",
        "start": 2996.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9former aussi les accords du touquet",
        "start": 2998.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont aujourd'hui profond\u00e9ment des",
        "start": 3000.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grilles bray et en violation du droit",
        "start": 3002.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 3004.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce qu'au fond l'europe se comporte",
        "start": 3005.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec le reste du monde de la m\u00eame",
        "start": 3008.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re que l'angleterre se comportent",
        "start": 3010.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec la france c'est \u00e0 dire",
        "start": 3012.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que la politique europ\u00e9enne aujourd'hui",
        "start": 3014.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'asile et de migration et je",
        "start": 3015.8,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "m'excuse de le dire un peu brutalement",
        "start": 3019.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a consiste \u00e0 laisser mourir les gens",
        "start": 3022.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aux fronti\u00e8res et \u00e0 charge et d'autres",
        "start": 3023.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de s'en occuper y compris des r\u00e9gimes",
        "start": 3026.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peu recommandables comme le r\u00e9gime",
        "start": 3029.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "libyen o\u00f9 le r\u00e9gime turc ce qui expose",
        "start": 3031.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e0 des tentatives de chantage",
        "start": 3034.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme celle que m\u00e8ne en ce moment le",
        "start": 3035.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dictateur loukachenko \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 3038.03,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "polonaise",
        "start": 3040.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment cette ligne elle",
        "start": 3041.08,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "tranche dans le paysage politique",
        "start": 3044.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais elle tranche dans le paysage",
        "start": 3045.619,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9en",
        "start": 3048.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais elle me para\u00eet centrale en termes",
        "start": 3049.66,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "de politique mais aussi en termes de",
        "start": 3052.88,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "valeur",
        "start": 3054.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il ya aujourd'hui un seul chef d'\u00e9tat en",
        "start": 3055.15,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "europe qui est sur cette ligne il est au",
        "start": 3059.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vatican j'esp\u00e8re qu'il y en aura bien",
        "start": 3061.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'autres bient\u00f4t un autre \u00e0 paris merci",
        "start": 3064.07,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 3065.869,
        "duration": 2.091
    }
]