[
    {
        "text": "une fois de plus les \u00e9leveurs de l'union",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sont dans la rue pour",
        "start": 2.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer l'absence d'un revenu d\u00e9cent au",
        "start": 3.659,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "regard de la qualit\u00e9 et de la quantit\u00e9",
        "start": 5.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de travail qu'ils fournissent la",
        "start": 7.259,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "r\u00e9currence de ces manifestations la",
        "start": 9.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9currence de leur m\u00e9contentement et",
        "start": 11.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'illustration que nous n'avons pas",
        "start": 14.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "affaire \u00e0 une crise conjoncturelle mais",
        "start": 15.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bien une crise structurelle dont le",
        "start": 18.24,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "symbole principal et l'absence de la",
        "start": 21.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire de la",
        "start": 23.279,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 prot\u00e9ique de leur \u00e9levage",
        "start": 25.05,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "qui n\u00e9cessite qu'on importe des",
        "start": 26.58,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines qui viennent de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 29.039,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "de l'atlantique",
        "start": 31.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "autre exemple la politique actuelle de",
        "start": 31.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la chine impact tr\u00e8s n\u00e9gativement le",
        "start": 34.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "revenu de ces m\u00eames \u00e9leveurs dans",
        "start": 37.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ce qui est",
        "start": 39.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parfaitement inacceptable",
        "start": 40.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "notre ministre de l'agriculture julien",
        "start": 42.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de normandie notre pr\u00e9sident de la",
        "start": 45.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique emmanuel macron veulent donc",
        "start": 46.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 la lecture de ces \u00e9v\u00e9nements lanc\u00e9 un",
        "start": 48.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vaste plan prot\u00e9ines \u00e0 l'\u00e9chelon",
        "start": 51.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "national \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en",
        "start": 53.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je leur dis chiche mais comment donc",
        "start": 55.26,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "vont-ils s'y prendre puisque depuis 1992",
        "start": 58.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dans le cas des accords de blair house",
        "start": 62.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 avec les \u00e9tats unis",
        "start": 64.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "versez ensuite en 1995 dans les accords",
        "start": 65.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de l'organisation mondiale du commerce",
        "start": 69.45,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "exige que l'union europ\u00e9enne limite ses",
        "start": 71.42,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "surfaces en prot\u00e9ines \u00e0 5,2 millions",
        "start": 74.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'hectares",
        "start": 77.64,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "or pour atteindre la souverainet\u00e9",
        "start": 78.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ique \u00e0 l'\u00e9chelon de l'union",
        "start": 79.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il faudrait porter ces",
        "start": 81.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "surfaces entre 15 et 18 millions",
        "start": 83.88,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d'hectares donc pour atteindre un plan",
        "start": 86.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines satisfaisant l'\u00e9chelon",
        "start": 90.15,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en d'abord nationales ensuite il",
        "start": 92.22,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "faut commencer par d\u00e9noncer ces accords",
        "start": 95.549,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "de libre-\u00e9change d\u00e9nonc\u00e9 cet accord de",
        "start": 99.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "blair house et si cet acte de",
        "start": 101.61,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciation de l'accord de bl\u00e9 race n'a",
        "start": 104.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas lieu",
        "start": 106.619,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "toutes ces promesses d'un vaste plan",
        "start": 107.07,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ines \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en et",
        "start": 109.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "national ne viendront que des",
        "start": 110.399,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "incantations l'\u00e9levage en europe conna\u00eet",
        "start": 112.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s",
        "start": 115.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e ce sont des milliers de",
        "start": 117.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fermes qui disparaissent soit remplac\u00e9",
        "start": 119.34,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "par des parkings des grandes surfaces",
        "start": 122.82,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "soit remplac\u00e9 par des c\u00e9r\u00e9ales avec la",
        "start": 126.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "signature de l'accord avec le mercosur",
        "start": 129.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui suit celui avec le canada",
        "start": 132.14,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est une menace suppl\u00e9mentaire qui",
        "start": 134.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "risque de venir fragiliser encore plus",
        "start": 138.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qu l'\u00e9levage europ\u00e9en l'accord avec le",
        "start": 140.21,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "mercosur ses 25% de d\u00e9forestation en",
        "start": 143.54,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "plus en amazonie depuis que la",
        "start": 148.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation avec le mercosur a d\u00e9but\u00e9 en",
        "start": 150.98,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "2000 2001 c'est l'\u00e9quivalent de",
        "start": 154.1,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "l'espagne qui a disparu en amazonie",
        "start": 157.13,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "c'est donc un drame absolu",
        "start": 161.89,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour produire du soja tout \u00e7a",
        "start": 164.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour produire du bio\u00e9thanol",
        "start": 167.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour produire de la viande de",
        "start": 169.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "boeuf le soja pour alimenter l'\u00e9levage",
        "start": 171.23,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "industriel en europe et le boeuf dont",
        "start": 174.86,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les meilleurs morceaux vont venir en",
        "start": 178.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "europe pour concurrencer l\u00e0 o\u00f9 nos",
        "start": 181.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9leveurs font encore de la valeur",
        "start": 183.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9e notamment l'arri\u00e8re de l'animal",
        "start": 185.6,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "on pense \u00e9videmment \u00e0 laloyaux on pense",
        "start": 189.05,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "aux grillades",
        "start": 191.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce que l'accord avec le mercosur ses",
        "start": 192.34,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "soixante dix mille \u00e0 100 mille tonnes de",
        "start": 196.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "viande bovine qui vont venir sur le",
        "start": 199.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "march\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 201.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'ajoutant aux 65 mille tonnes le quota",
        "start": 202.34,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "canadien qui est valid\u00e9e par le s\u00e9nat",
        "start": 206.03,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'est pas simplement de la",
        "start": 209.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "viande br\u00e9silienne qui vient",
        "start": 212.63,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "concurrencer la viande europ\u00e9enne",
        "start": 215.35,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'accord avec le mercosur",
        "start": 218.35,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'est la mondialisation de la malbouffe",
        "start": 220.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est la mondialisation de la souffrance",
        "start": 222.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "animale",
        "start": 225.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est la mondialisation des boeufs",
        "start": 225.8,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s avec des antibiotiques et tous",
        "start": 229.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les produits y compris qu'ils sont",
        "start": 232.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "interdits en europe pour faire grossir",
        "start": 234.44,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'animal plus vite la viande venant du",
        "start": 236.39,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil sont si des scandales",
        "start": 240.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alimentaires qui ont fait que parfois",
        "start": 243.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les etats-unis ont ferm\u00e9 totalement la",
        "start": 245.36,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "porte au boeuf br\u00e9siliens donc pour",
        "start": 248.51,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 252.23,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger l'amazonie le climat pour",
        "start": 254.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nos \u00e9leveurs pour prot\u00e9ger une",
        "start": 256.93,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "certaine id\u00e9e de nos terroirs de nos",
        "start": 259.93,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "territoires de nos campagnes pour",
        "start": 263.949,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nos paysans pour prot\u00e9ger notre",
        "start": 266.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire",
        "start": 269.53,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "eh bien nous luttons contre l'accord de",
        "start": 271.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne avec le mercosur et",
        "start": 274.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en",
        "start": 277.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous nous battrons pour que le parlement",
        "start": 278.35,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en disent non \u00e0 la d\u00e9forestation",
        "start": 280.78,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "en amazonie au d\u00e9r\u00e8glement climatique \u00e0",
        "start": 283.56,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "la malbouffe \u00e0 la maltraitance animale",
        "start": 287.8,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "et la disparition de nos paysans chez",
        "start": 290.02,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 293.199,
        "duration": 2.121
    }
]