[
    {
        "text": "pour \u00e7a merci \u00e0 vous bien",
        "start": 18.62,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "programme quelque peu chamboul\u00e9 par",
        "start": 21.039,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 merci merci d'\u00eatre avec nous",
        "start": 22.9,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe",
        "start": 24.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9",
        "start": 26.079,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par la pr\u00e9sidence celle de 2022 je peux",
        "start": 28.929,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dire des choses comme \u00e7a \u00e7a vaut",
        "start": 30.309,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vacances formulation \u00e9coutez c'est le",
        "start": 32.23,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "destin de la france qui se joue aussi",
        "start": 33.969,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 35.469,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "2022 dont j'esp\u00e8re qu'\u00e0 un moment \u00e7a va",
        "start": 37.449,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser toutes les fran\u00e7aises et tous",
        "start": 39.339,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais parce que on a un pays en",
        "start": 41.47,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et donc il va falloir agir",
        "start": 43.629,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "pour le r\u00e9parer pour le soigner et pour",
        "start": 46.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "le reconstruire",
        "start": 49.72,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "vous serez interrog\u00e9 ce soir par",
        "start": 50.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mathilde le sirop bon sens mathilde",
        "start": 51.699,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "journaliste au figaro par guillaume",
        "start": 52.96,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "durand bon journalisme \u00e0 radio classique",
        "start": 54.759,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on va parler on va parler de",
        "start": 57.33,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche que vous r\u00eavez de",
        "start": 60.989,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "faire de refaire en vue de cette",
        "start": 63.879,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on va parler de la",
        "start": 65.71,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re pol\u00e9mique d\u00e9clench\u00e9e par les",
        "start": 66.909,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "mots de la maire de poitiers autour du",
        "start": 68.079,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "transport a\u00e9rien et qui a beaucoup fait",
        "start": 69.22,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir ses derni\u00e8res heures mais juste",
        "start": 71.409,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avant sur le t\u00e9moignage de st\u00e9phane",
        "start": 73.479,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "tapis que l'on vienne me voir et sur",
        "start": 74.799,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "l'agression dont a \u00e9t\u00e9 victime dont ont",
        "start": 76.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 victimes bernard tapie et son \u00e9pouse",
        "start": 77.74,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "quelle r\u00e9action vous avez ce soir quel",
        "start": 79.45,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "mot vous avez ce soir notamment",
        "start": 81.189,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'adresse du couple tapie puis c\u00f4t\u00e9 on",
        "start": 83.049,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "souhaite qu'ils se r\u00e9tablissent",
        "start": 85.479,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "rapidement on sait le l'\u00e9tat de sant\u00e9",
        "start": 86.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile de bernard tapie donc il",
        "start": 89.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut esp\u00e9rer que \u00e7a va pas avoir",
        "start": 91.96,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "d'impact sur sa sant\u00e9 et je trouve que",
        "start": 94.12,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "d'en parler comme vous l'avez fait \u00e7a",
        "start": 96.96,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "mais aussi une r\u00e9alit\u00e9 humaine derri\u00e8re",
        "start": 99.729,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "des chiffres qu'on \u00e9nonce r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 103.06,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "autour de la violence autour des",
        "start": 105.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cambriolages autour des violences aux",
        "start": 106.659,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personnes ne se sont pas simplement des",
        "start": 108.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chiffres on a \u00e9videmment on en parle",
        "start": 110.049,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "parce que c'est bernard tapie mais il",
        "start": 112.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut penser \u00e0 toutes les personnes qui",
        "start": 115.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont comme \u00e7a agress\u00e9e chez elle ou dans",
        "start": 116.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la rue et qu'effectivement la violence",
        "start": 119.71,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "est toujours c'est toujours dramatique",
        "start": 122.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour ceux qui la subissent les chiffres",
        "start": 124.479,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "2008 386 mille cambriolages 2010 9 600",
        "start": 126.369,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es donc forc\u00e9ment quelqu'un qui",
        "start": 131.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e9tant",
        "start": 133.33,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 qu'on parle beaucoup du r\u00e9galien",
        "start": 134.68,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ou pas oublier \u00e9videmment ce qu'on vient",
        "start": 135.939,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'entendre c'est l'aspect humain vous",
        "start": 139.239,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 140.709,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "enfin c'est un probl\u00e8me qui posait \u00e0",
        "start": 141.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout le monde six cent mille cambriolage",
        "start": 142.989,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "oui vous avez raison d'un probl\u00e8me de",
        "start": 145.269,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 dans ce pays",
        "start": 147.939,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous parliez de 2008 tout savoir que",
        "start": 149.68,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "dans cette p\u00e9riode l\u00e0 2010",
        "start": 153.579,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr en fait dix ans \u00e0 10,86 1008",
        "start": 157.769,
        "duration": 9.731
    },
    {
        "text": "et 2019 six ans mais autant pensions et",
        "start": 164.439,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "donc vous souvenez dans cette p\u00e9riode l\u00e0",
        "start": 167.5,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "la police et la gendarmerie ont \u00e0 peu",
        "start": 170.37,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s perdu 13 mille postes sous la",
        "start": 173.109,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode sarkozy que pour rattraper ce",
        "start": 176.23,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "cet impact tr\u00e8s dramatiques sur nos",
        "start": 181.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 suppression de police",
        "start": 183.7,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "de proximit\u00e9 remise en cause du",
        "start": 186.43,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "renseignement terrain l\u00e0 on parle pas",
        "start": 189.459,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "des cambriolages on a tent\u00e9 sous le",
        "start": 191.139,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "quinquennat aux langues de recruter vite",
        "start": 195.28,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite",
        "start": 197.709,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des policiers souvent en sacrifiant leur",
        "start": 198.579,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "formation donc il est temps de remettre",
        "start": 201.189,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des moyens dans la s\u00e9curit\u00e9 dans ce pays",
        "start": 203.23,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "dans une police de proximit\u00e9 dans une",
        "start": 205.959,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "police de proximit\u00e9 qui est ancr\u00e9 sur",
        "start": 208.569,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "son territoire non mais c'est oui mais",
        "start": 211.359,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "c'est aussi un moment donn\u00e9 en pleine",
        "start": 216.159,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "nuit",
        "start": 218.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "si vous voulez me dire guillaume durand",
        "start": 219.06,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "que quand je vois que conversant avec",
        "start": 222.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous quoi qu'on fasse un moment donn\u00e9 il",
        "start": 224.949,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ya toujours de la violence ya toujours",
        "start": 227.59,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de la brutalit\u00e9",
        "start": 230.019,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "certainement mais donnons nous les",
        "start": 231.129,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moyens pour que cette violence cette",
        "start": 232.87,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 soient minimales que nous",
        "start": 234.669,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "ayons encore une fois une police former",
        "start": 237.669,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "une police qui a des moyens une police",
        "start": 241.06,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qui retrouve le sens de son action",
        "start": 243.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "souvent quand je discute avec les",
        "start": 245.409,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "policiers ils ont perdu le sens de leur",
        "start": 247.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "action de leur mission qui est essentiel",
        "start": 249.699,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "et vous savez combien les policiers",
        "start": 252.519,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme on le voit sur cette",
        "start": 254.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie les soignants comme les",
        "start": 256.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enseignants ce sont les produits de la",
        "start": 258.31,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 260.259,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ils sont au front et souvent ils ont \u00e0",
        "start": 260.739,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer toutes les difficult\u00e9s de la",
        "start": 263.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et malheureusement apr\u00e8s des",
        "start": 264.729,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es d ann\u00e9es avec moins de moyens",
        "start": 266.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moins de formation eh ben c'est \u00e7a qui",
        "start": 268.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "va falloir changer",
        "start": 271.27,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait effectivement vous l'avez dit un",
        "start": 271.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enjeu de 2022 \u00e7a veut dire quoi yannick",
        "start": 273.849,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "jadot plus de moyens et o\u00f9 est ce que",
        "start": 275.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous les mettez est ce que c'est pour la",
        "start": 277.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "police nationale municipale ce que vous",
        "start": 278.56,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "voulez cr\u00e9er une nouvelle peau",
        "start": 280.87,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "il sans plus et comment est-ce qu'on",
        "start": 282.65,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "am\u00e9liore cette formation est ce qu'il",
        "start": 283.79,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "faut qu'elle dure plus longtemps",
        "start": 285.169,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 286.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit la formation \u00e0 huit mois",
        "start": 288.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on a un vrai probl\u00e8me de formation des",
        "start": 290.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "policiers",
        "start": 293.33,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "il faut revenir \u00e0 une formation forte il",
        "start": 293.93,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "faut revenir \u00e0 un encadrement qui soit",
        "start": 297.139,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi sur le terrain et puis vous savez",
        "start": 299.479,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est une des propositions que j'ai",
        "start": 302.389,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "faites",
        "start": 303.71,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "il faut que le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 304.039,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "devienne le minist\u00e8re de la protection",
        "start": 307.24,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "des publics n pourquoi je dis \u00e7a parce",
        "start": 309.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "start": 311.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui fait beaucoup de choses qui",
        "start": 312.8,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "n'ont rien \u00e0 voir avec la s\u00e9curit\u00e9 des",
        "start": 315.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 318.169,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "il s'occupe quand vous voulez pas vous",
        "start": 319.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer pour voter ils vont s'occuper",
        "start": 322.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d'autres procuration ils vont s'occuper",
        "start": 323.9,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "de l'asile ils vont s'occuper des cultes",
        "start": 325.669,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a besoin d'un minist\u00e8re",
        "start": 328.84,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "de la protection r\u00e9publicaine recentrer",
        "start": 331.729,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "sur ses enjeux de la protection de la",
        "start": 334.639,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 des fran\u00e7aises et des",
        "start": 337.49,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 338.93,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "et j'avais propos\u00e9 il y a quelques mois",
        "start": 339.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une grande conf\u00e9rence comme l'avait fait",
        "start": 341.599,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque lionel jospin ou en avvenire",
        "start": 344.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la police de proximit\u00e9 une grande",
        "start": 347.479,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence du respect et de la confiance",
        "start": 349.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "entre les policiers la gendarmerie et",
        "start": 351.86,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "les citoyens parce qu'on a besoin je les",
        "start": 354.77,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "dis de repenser la mission",
        "start": 358.039,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "le monde a chang\u00e9 on sait qu'il faut d\u00e8s",
        "start": 360.889,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l'invention me sapin il faut pas le",
        "start": 363.65,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentaient ce serait une mani\u00e8re de",
        "start": 365.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'appauvrir d'or non il faudrait qu'il",
        "start": 366.949,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "soit terroriste qui est pass\u00e9 \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 369.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avec leur ligne s il faut recentrer la",
        "start": 371.63,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "le minist\u00e8re sur sa fonction de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 374.99,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "je les dis il y manque de moyens il",
        "start": 378.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "manque de formation il manque",
        "start": 381.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'effectifs et il faudra \u00e0 un moment",
        "start": 383.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 que derri\u00e8re cette conf\u00e9rence qui",
        "start": 386.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "red\u00e9finit le r\u00f4le et la mission qui est",
        "start": 389.3,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "une grande loi de programmation pour que",
        "start": 392.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la police les policiers et les gendarmes",
        "start": 394.849,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et les moyens de leur mission ce qui",
        "start": 396.65,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "n'est plus aujourd'hui",
        "start": 399.08,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "et puis sortir des logiques qui rendent",
        "start": 399.889,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parler avec les policiers",
        "start": 402.169,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "que ce soit leurs responsables syndicaux",
        "start": 403.669,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "comme les policiers y compris les",
        "start": 405.5,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "gardiens de la paix",
        "start": 407.96,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "la politique du chiffre il en peuvent",
        "start": 409.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus de la politique du chiffre",
        "start": 411.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a les \u00e9loigne de leur mission d'",
        "start": 413.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate par exemple quand il ya",
        "start": 414.93,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "criminalit\u00e9 quand il y as r\u00e9seau il",
        "start": 417.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'arrive plus enqu\u00eater",
        "start": 419.729,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "parce qu'on leur demande en permanence",
        "start": 420.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de coller des amendes elles arrivent \u00e0",
        "start": 422.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moins d'appuis en 10 secondes",
        "start": 423.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non simplement dans la culture de la",
        "start": 425.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gauche en g\u00e9n\u00e9ral il ya eu des gens qui",
        "start": 427.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9taient extr\u00eamement ferme",
        "start": 428.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chev\u00e8nement par exemple de faire alors \u00e0",
        "start": 430.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque etc etc puis \u00e0 des gens qui ont",
        "start": 432.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 beaucoup plus compr\u00e9hensif je prends",
        "start": 434.85,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "par exemple laurent mucchielli",
        "start": 436.41,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "sociologue qui a donn\u00e9 beaucoup",
        "start": 437.16,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "d'interviews",
        "start": 438.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "en dix ans la violence en gros \u00e7a",
        "start": 439.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'existe pas qu'ils me pardonnent",
        "start": 441.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je r\u00e9side un peu mais vous vous \u00eates un",
        "start": 442.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leader de gauche avec des gens les",
        "start": 444.6,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes qui sont un peu partag\u00e9 sur",
        "start": 446.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ces questions l\u00e0 je voulais savoir ce",
        "start": 448.199,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que celui je voudrais si regardez",
        "start": 450.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9cologistes et consid\u00e8re que",
        "start": 453.479,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la violence est d'abord sociale et que",
        "start": 455.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "donc la violence est aussi une violence",
        "start": 457.169,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 460.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais je suis extr\u00eamement ferme sur les",
        "start": 461.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 et regarder les",
        "start": 464.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maires \u00e9cologistes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ils",
        "start": 467.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ont tous et toutes",
        "start": 469.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "renforcer leur police municipale il",
        "start": 471.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocie en permanence avec le ministre",
        "start": 473.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "darmanin d'avoir plus d'effectifs de la",
        "start": 476.46,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "police nationale pour exercer sur leur",
        "start": 479.55,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "territoire et ce qu'ils font en plus",
        "start": 483.389,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "c'est d'essayer d'identifier quasiment \u00e0",
        "start": 485.45,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de chaque immeuble avec les",
        "start": 488.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "habitants les acteurs sociaux les",
        "start": 491.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "magistrats les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 493.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour les traiter non pas avec des",
        "start": 495.78,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "grandes d\u00e9clarations avec des tweets",
        "start": 498.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec des visites mais pour les traiter",
        "start": 500.639,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement structurellement \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 503.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a se passe et o\u00f9 les",
        "start": 506.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 508.62,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 509.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont victimes en cours suite \u00e0 terme",
        "start": 510.599,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans un instant a parl\u00e9 de beaucoup",
        "start": 512.82,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "d'autres choses notamment la gestion de",
        "start": 513.719,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie et guillaume l'\u00e9voqu\u00e9 de",
        "start": 514.979,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche aussi a tout de",
        "start": 517.349,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "suite sur bfm tv",
        "start": 519.029,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 521.72,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 de bfm tv ce soir le d\u00e9put\u00e9",
        "start": 526.67,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en europe \u00e9cologie les verts ee",
        "start": 529.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "yannick jadot interrog\u00e9 par mathilde de",
        "start": 530.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sirop et guillaume durand je disais tout",
        "start": 532.17,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure nous sommes au coeur yannick",
        "start": 534.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jadot d'un week-end de p\u00e2ques plus ou",
        "start": 535.079,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "moins confin\u00e9 impossible de serait de se",
        "start": 536.82,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer d'une r\u00e9gion \u00e0 une autre \u00e0",
        "start": 539.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "partir de demain soir sauf motif",
        "start": 540.899,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rieux",
        "start": 542.43,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "est-ce que vous validez est-ce que vous",
        "start": 543.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "soutenez les mesures prises jeudi",
        "start": 544.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dernier au mercredi dernier par le",
        "start": 545.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mesure",
        "start": 547.56,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "\u00e9tendue \u00e0 toute la france sur la",
        "start": 548.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fermeture des \u00e9coles bien s\u00fbr on l'a",
        "start": 550.259,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e7a fait un moment que l'on me",
        "start": 552.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "demandait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 je pense que",
        "start": 554.97,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "c'est une",
        "start": 556.98,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une bonne proposition on a",
        "start": 557.519,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "clairement manqu\u00e9 d'anticipation des",
        "start": 561.149,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 563.399,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tardive",
        "start": 564.779,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "on a l'impression qu'il ya un an vous",
        "start": 566.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "savez c'\u00e9tait le confinement quoi qu'il",
        "start": 568.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "en co\u00fbte la s'\u00e9tait refus\u00e9e le",
        "start": 570.389,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "confinement quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 572.699,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 du virus la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 574.56,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "r\u00e9animations de la r\u00e9alit\u00e9 des personnes",
        "start": 577.589,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9c\u00e8dent ont impos\u00e9 un nouvel agenda",
        "start": 579.449,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 582.48,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "tant mieux il a act\u00e9 cette r\u00e9alit\u00e9 mais",
        "start": 583.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il va falloir accompagner",
        "start": 588.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "on voit bien que effectivement \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 589.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "assez peu anticip\u00e9 pas mal improvis\u00e9",
        "start": 591.99,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "parce qu'on a vu la cacophonie absolue",
        "start": 594.63,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "des ministres sur les modalit\u00e9s de ce",
        "start": 596.639,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "nouveau confinement mais il va falloir",
        "start": 600.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "accompagner mois sur les \u00e9coles j'ai",
        "start": 602.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "toujours depuis des mois et des mois",
        "start": 604.589,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "je ne comprends pas qu'on n'arrive pas \u00e0",
        "start": 606.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "faire en sorte que nos enfants puissent",
        "start": 609.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "par demi groupe \u00e0 aller \u00e0 l'\u00e9cole et",
        "start": 612.24,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aller au mus\u00e9e est all\u00e9 dans la nature",
        "start": 615.06,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 faire du sport et \u00e0 les \u00e9couter",
        "start": 617.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une r\u00e9putation une r\u00e9p\u00e9tition de th\u00e9\u00e2tre",
        "start": 619.769,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ou aller voir un film au cin\u00e9ma",
        "start": 622.079,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre parce que \u00e7a demande beaucoup",
        "start": 623.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de moyens yannick jadot ou terry s'est",
        "start": 625.29,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "excus\u00e9 moi les bus scolaires",
        "start": 626.94,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on paye pour des entreprises",
        "start": 629.269,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "qui ne fonctionne pas est ce que c'est",
        "start": 633.089,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parce que c'est le moment de mani\u00e8re",
        "start": 634.889,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "gamins dans des bus aux scolaires mais",
        "start": 635.939,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr tint \u00e0 partir du moment on a",
        "start": 637.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien tout le monde dans le m\u00e9tro \u00e7a",
        "start": 639.66,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "selon les experts \u00e7a n'est pas un",
        "start": 641.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cluster qu en tant qu on a le masque",
        "start": 643.649,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "tant qu'il n'y a pas de densit\u00e9 on peut",
        "start": 646.11,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "faire beaucoup de choses et moi je",
        "start": 649.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "regrette parce que c'est une ann\u00e9e",
        "start": 651.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement difficile pour nos enfants",
        "start": 652.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement difficile pour nos",
        "start": 654.42,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "enfants",
        "start": 656.43,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "on sait la d\u00e9tresse aux scolaires non",
        "start": 657.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9crochage on sait la",
        "start": 658.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "multiplication des suicides pour les",
        "start": 660.91,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "jeunes franchement depuis qu'on le",
        "start": 664.84,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "demande",
        "start": 667.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "imaginez ddd pour l'\u00eele de france",
        "start": 668.46,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "des enfants qui vont au ch\u00e2teau de",
        "start": 672.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "versailles o\u00f9 il n'y a que ces enfants",
        "start": 674.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quelques dizaines quelques centaines",
        "start": 676.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'enfants visiter les mus\u00e9es",
        "start": 678.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a ferait de cette ann\u00e9e qui est une",
        "start": 680.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e tr\u00e8s tr\u00e8s difficile une ann\u00e9e",
        "start": 682.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aussi d'\u00e9panouissement une ann\u00e9e nature",
        "start": 684.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une ann\u00e9e sportive matin\u00e9e je regrette",
        "start": 687.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "encore une fois que l' on soit dans un",
        "start": 689.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me totalement rigidifier qui met en",
        "start": 691.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "danger nos enfants yannick jadot la",
        "start": 694.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du pr\u00e9sident la r\u00e9publique le",
        "start": 696.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "29 janvier est de ne par confiner a \u00e9t\u00e9",
        "start": 698.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beaucoup comment\u00e9 val\u00e9rie p\u00e9cresse qui",
        "start": 700.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne fait pas partie de la majorit\u00e9",
        "start": 702.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puisque l'opposition a reconnu que le",
        "start": 703.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident avait eu raison de ne pas",
        "start": 706.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0 est-ce que c'est",
        "start": 707.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi votre point de vue vous savez le",
        "start": 710.14,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 712.9,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider seul",
        "start": 715.21,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "est ce qu'il est il a d\u00e9cid\u00e9 de la m\u00eame",
        "start": 716.819,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on depuis des mois des mois et des",
        "start": 720.119,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mois",
        "start": 722.85,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 qui est un conseil de",
        "start": 723.089,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sanitaire qui associe",
        "start": 725.249,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment autour des scientifiques les",
        "start": 727.529,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chefs de partis les chefs d entreprise",
        "start": 730.47,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "les chefs des syndicats et qu'on ait une",
        "start": 733.139,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "intelligence collective par rapport \u00e0",
        "start": 736.229,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une pand\u00e9mie qui \u00e9videmment personne ne",
        "start": 738.359,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le que personne ne contr\u00f4le dans",
        "start": 740.249,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 742.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cider seul est ce qu'il",
        "start": 742.679,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ya une mani\u00e8re otaries oui ce jour-l\u00e0",
        "start": 746.519,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souvenez-vous 1",
        "start": 749.009,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez tout cela les m\u00e9dias les",
        "start": 750.389,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "journalistes \u00e0 dire le lendemain",
        "start": 753.299,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 \u00e7a vous vous rendez",
        "start": 755.069,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "compte que avec le niveau de d\u00e9tresse de",
        "start": 757.499,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tristesse de casse sociale qui a dans ce",
        "start": 760.499,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 763.169,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on en est \u00e0 tous discuter pour tenter",
        "start": 763.559,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'interpr\u00e9ter les d\u00e9cisions du chef de",
        "start": 767.399,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat l'\u00e9dition du pardon c'est notre",
        "start": 769.739,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "boulot de questionner les \u00e9ditions du",
        "start": 774.029,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "cerf de d\u00e9bris mais ce que je regrette",
        "start": 775.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "c'est que le lendemain des d\u00e9cisions",
        "start": 776.639,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "personne ne comprenne pourquoi il a pris",
        "start": 778.919,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision l\u00e0 c'est \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 780.749,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est que dans ce monde cette",
        "start": 782.189,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "incertitude comment \u00e7a personne ne vend",
        "start": 783.989,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rien mais qu'on a bien compris quand",
        "start": 785.519,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'\u00e0 un moment dit qu'on a bien",
        "start": 787.829,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "compris que le 29 on a bien compris que",
        "start": 789.389,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "delfraissy demandait c'\u00e9tait ici m\u00eame",
        "start": 791.669,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'on est class\u00e9 scientifique \u00e0 quoi",
        "start": 793.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ils y demandaient qu'on re confine plus",
        "start": 795.449,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 797.549,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "exactement et il avait parfaitement",
        "start": 797.85,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu ce qui a d\u00e9barrass\u00e9 \u00e0 consid\u00e9rer",
        "start": 799.499,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce que le climat",
        "start": 801.899,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'allais dire psychologique du pays et",
        "start": 804.119,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique du pays ne le permettait pas",
        "start": 806.879,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je le conteste",
        "start": 808.769,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je le conteste les enqu\u00eates d'ailleurs",
        "start": 809.879,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "montre que les fran\u00e7aises et des",
        "start": 812.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont extr\u00eamement disciplin\u00e9s",
        "start": 813.659,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ils sont tr\u00e8s conscients de cette",
        "start": 816.059,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 818.939,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ils sont tr\u00e8s s\u00e9rieux personne n'a envie",
        "start": 819.479,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre confin\u00e9 mais \u00e9videmment personne",
        "start": 823.499,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'a envie de confiner la question c'est",
        "start": 826.229,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par savoir si la d\u00e9cision pla\u00eet ou pas",
        "start": 828.239,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la question c'est de savoir s'il fallait",
        "start": 831.419,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prendre cette d\u00e9cision",
        "start": 833.669,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 il fait un pari",
        "start": 834.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "individuelles contre la science avec",
        "start": 836.999,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tous les ministres qui d\u00e9filent en nous",
        "start": 839.429,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "disant le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est",
        "start": 841.889,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "devenu le",
        "start": 844.259,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9miologiste de france",
        "start": 845.17,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "reconnaissant qu on a un souci de",
        "start": 846.899,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est pas aux scientifiques",
        "start": 849.519,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de diriger le pays s'est pos\u00e9 leurs",
        "start": 851.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "valises un conseil scientifique au",
        "start": 853.209,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9part et l\u00e0 je suis pas en train de",
        "start": 854.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre le programme il y l\u00e0 pour",
        "start": 856.269,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "donner des conseils mais vous avez",
        "start": 857.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "raison d\u00e9cision mais vous avez raison",
        "start": 859.6,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "personne ne conteste le fait que le",
        "start": 861.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique doit d\u00e9cider",
        "start": 863.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "en dernier ressort",
        "start": 866.44,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "simplement ce que je dis c'est que",
        "start": 867.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que d'avoir des paris individuel",
        "start": 869.529,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on aurait plus d'intelligence collective",
        "start": 871.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sur le diagnostic sur la recommandation",
        "start": 874.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "scientifique et que nous tous ensemble",
        "start": 877.54,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "nous emmenions les fran\u00e7aises et les",
        "start": 879.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vers ces \u00e9tapes difficiles je",
        "start": 882.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a serait mieux accept\u00e9e par",
        "start": 884.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le pays et que les fran\u00e7aises et des",
        "start": 886.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je retrouvais pas en sept des",
        "start": 888.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "treize journ\u00e9es \u00e0 l'acf et de",
        "start": 889.81,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "l'allemagne c'est obligatoire partout",
        "start": 891.43,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya beaucoup de masques",
        "start": 892.98,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents etc",
        "start": 894.639,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "ils en font la condition justement de la",
        "start": 895.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sortie de la crise que ce soit",
        "start": 898.12,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "obligatoire dans les transports et par",
        "start": 899.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les autres c'est un point de vue que",
        "start": 901.779,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendez ce que les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 903.22,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens dont vous \u00eates confront\u00e9s \u00e0",
        "start": 904.029,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9coller hollandais belges allemands et",
        "start": 905.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous pensez c'est la bonne",
        "start": 907.959,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision \u00e7a l'une des bonnes d\u00e9cisions",
        "start": 909.07,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "crise des th\u00e9rapies en plus de r\u00e9aliser",
        "start": 911.14,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "guillaume durand moi je suis pas",
        "start": 913.269,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "scientifique",
        "start": 914.949,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e0 moi de dire si moi ce que",
        "start": 915.85,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quand je lis les rapports du conseil",
        "start": 917.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "scientifique",
        "start": 920.199,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "on me dit qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 on",
        "start": 921.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "porte un masque y compris dans le m\u00e9tro",
        "start": 922.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "parfois ses charges et le m\u00e9tro il n'y a",
        "start": 924.91,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "pas de risque sacr\u00e9 pas cluster donc",
        "start": 928.12,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "gardons les masques \u00e9videmment les plus",
        "start": 931.199,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "efficaces et qui \u00e9videmment les",
        "start": 934.36,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "personnes les plus expos\u00e9es personnel",
        "start": 936.579,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "soignant personnel enseignant et toutes",
        "start": 938.949,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les personnes qui se retrouvent dans des",
        "start": 941.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "missions de service soient mieux",
        "start": 942.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s que ces masques l\u00e0 encore",
        "start": 945.04,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "faudrait-il que ces personnes l\u00e0 il y",
        "start": 946.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aient acc\u00e8s j'ajoute un b\u00e9mol sur ce que",
        "start": 948.819,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vous dites sur les transports la grande",
        "start": 950.56,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 des transports en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 951.67,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est de remonter les cha\u00eenes de",
        "start": 952.839,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "contamination ce qui \u00e9videmment je suis",
        "start": 953.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans le m\u00e9tro ou dans le bus des raisons",
        "start": 955.449,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "je reviens je reviens \u00e0 l'\u00e9cole j'en",
        "start": 957.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "viens \u00e0 l'\u00e9cole et yannick jadot",
        "start": 958.51,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles sont ferm\u00e9s pour au moins",
        "start": 960.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trois semaines quatre semaines pour les",
        "start": 961.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es",
        "start": 963.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est une date ferme disait en fin de",
        "start": 964.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "semaine mais en fin de semaine l\u00e0 jean",
        "start": 967.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "michel blanquer requis aujourd'hui 10 et",
        "start": 968.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une date ferme normalement normalement",
        "start": 970.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec toutes les pr\u00e9cautions",
        "start": 973.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous disais tout \u00e0 l'heure cette",
        "start": 974.81,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie difficile de la contr\u00f4ler",
        "start": 976.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est-ce que vous comment dire vous",
        "start": 978.25,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "validez l\u00e0 aussi l'horizon fix\u00e9 par le",
        "start": 981.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique \u00e0 ouverture des",
        "start": 985.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9coles dans trois quatre semaines et un",
        "start": 987.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'euro verture du pays autour de",
        "start": 988.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la mine et est ce que \u00e7a vous para\u00eet",
        "start": 991.46,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "inimaginable",
        "start": 992.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais comment puis-je savez \u00e0 partir du",
        "start": 993.65,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 997.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne partagent pas les informations sur",
        "start": 998.95,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "lesquelles ils font de ces d\u00e9cisions",
        "start": 1001.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de juger les",
        "start": 1003.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qu'il prend on sait simplement",
        "start": 1005.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'il est prend tout seul il ya",
        "start": 1007.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "effectivement trois semaines il",
        "start": 1008.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait \u00e0 un \u00e9tudiant et l\u00e0 encore on",
        "start": 1010.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'est dit mais sur quel fondement il",
        "start": 1012.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond il disait faut tenir quatre",
        "start": 1015.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "semaines",
        "start": 1016.93,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "dans quelle semaine \u00e7a ira c'\u00e9tait le",
        "start": 1017.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "1er mars free est donc je vais poser la",
        "start": 1019.15,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "question apr\u00e8s on est tous confin\u00e9s je",
        "start": 1020.83,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vais poser l\u00e0 quelque chose moment \u00eatre",
        "start": 1022.779,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "il faudra dans trois quatre semaines",
        "start": 1024.189,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "rouvrir co\u00fbte que co\u00fbte les \u00e9coles mais",
        "start": 1025.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je les dis moins ce qu il voit l\u00e0 le",
        "start": 1027.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sch\u00e9ma que je propose",
        "start": 1029.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on profite des vacances allong\u00e9 pour",
        "start": 1031.12,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "essayer de faire baisser la pression de",
        "start": 1034.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la pression la propagation via l'\u00e9cole",
        "start": 1036.939,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "on vaccine tous les enseignants pendant",
        "start": 1039.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode de vacances on vaccine",
        "start": 1042.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous les enseignants pendant cette",
        "start": 1045.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode scolaire \u00e9galement bien s\u00fbr les",
        "start": 1046.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lui quand vous avez raison la communaut\u00e9",
        "start": 1049.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative",
        "start": 1051.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment quand vous avez les",
        "start": 1052.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res ou des infirmiers dans les",
        "start": 1054.79,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9coles qui sont au contact des enfants",
        "start": 1057.04,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'il faut donc l'ensemble de",
        "start": 1061.15,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 \u00e9ducative et au sortir de",
        "start": 1064.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 1067.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le sch\u00e9ma que je propose c'est qu'on",
        "start": 1068.23,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fonctionne au sortir des vacances on",
        "start": 1071.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fonctionne par 2000 groupe qu'il y ait",
        "start": 1073.179,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "un demi groupes qui emm\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9cole et",
        "start": 1076.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que l'autre demi groupes ne soient pas",
        "start": 1079.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9s \u00e0 la maison mais qu'il ait des",
        "start": 1081.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s qu'ils \u00e9panouissent vous",
        "start": 1083.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rendez compte il ya des enseignants qui",
        "start": 1086.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "me racontait que dans les \u00e9coles",
        "start": 1087.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "maternelles les enfants quand ils",
        "start": 1089.95,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident",
        "start": 1092.59,
        "duration": 2.319
    },
    {
        "text": "les personnes aujourd'hui il ya plus de",
        "start": 1093.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "bouche il dessine des personnes qui",
        "start": 1094.909,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sourient plus ou qui pleure plus il ya",
        "start": 1097.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "plus bush jeudi pass\u00e9 tous les enfants",
        "start": 1099.049,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qui font \u00e7a je veux dire le traumatisme",
        "start": 1100.97,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que bien s\u00fbr est en train de vie nos",
        "start": 1103.1,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "enfants eh bien",
        "start": 1104.809,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "profitons pour une part les fa\u00e7ons de",
        "start": 1105.889,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travailler vous parlez de la vaccination",
        "start": 1108.2,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "la vaccination des enseignants pour",
        "start": 1109.669,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'instant elle pourrait d\u00e9buter mi-avril",
        "start": 1111.169,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "c'est ce que disait jean michel blanc",
        "start": 1112.909,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rendez compte le nombre n additionnelles",
        "start": 1114.2,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pourraient d\u00e9buter mi-avril",
        "start": 1116.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi il notamment parce que",
        "start": 1117.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "quoi qu'on en dise on manque toujours",
        "start": 1120.44,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "deux doses et sur cette question des",
        "start": 1121.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "doses est-ce que \u00e7a n'est pas l'europe",
        "start": 1124.309,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'europe que vous d\u00e9fendez qui pardon de",
        "start": 1126.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parler trivialement mais nos amis de",
        "start": 1128.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans l'europe au d\u00e9but \u00e0 une excellente",
        "start": 1129.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "id\u00e9e",
        "start": 1132.23,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but mais incontestablement de dire",
        "start": 1132.5,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "nous allons organiser collectivement la",
        "start": 1135.529,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fourniture des vaccins",
        "start": 1139.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le choix des vaccins parce que tout \u00e7a a",
        "start": 1141.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 il ya huit mois donc on savait",
        "start": 1143.059,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas quelles \u00e9taient les vaccins qui",
        "start": 1145.58,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "allait sortir les premiers donc le choix",
        "start": 1147.019,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des vaccins en se disant on ne peut",
        "start": 1149.029,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "imaginer que l'europe soit divis\u00e9 entre",
        "start": 1150.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "des pays qui vaccinent et des pays qui",
        "start": 1153.59,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "n'ont pas de vaccin c'est la fin du",
        "start": 1155.6,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "projet europ\u00e9en",
        "start": 1157.159,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "donc l'id\u00e9e \u00e9tait bonne maintenant",
        "start": 1157.82,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de n\u00e9gociation \u00e9tait une \u00e9quipe",
        "start": 1159.769,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "beaucoup trop frileuse beaucoup trop",
        "start": 1161.779,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "frileuse qui a essay\u00e9 qu'a eu la",
        "start": 1164.57,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "trouille \u00e0 gauche \u00e0 droite derri\u00e8re le",
        "start": 1166.549,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "prix les garanties et un moment donn\u00e9 on",
        "start": 1169.669,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "n'a pas eu des n\u00e9gociateurs qui \u00e9tait la",
        "start": 1172.429,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "hauteur du d\u00e9fi et de l'ur\u00e9e \u00e0 saint",
        "start": 1174.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "jacques breton pas \u00e7a incontestablement",
        "start": 1176.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 avec breton parce qu'il conna\u00eet",
        "start": 1178.82,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "le monde des entreprises et qu'il a",
        "start": 1180.2,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de rattraper le temps perdu",
        "start": 1181.909,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous ce que je reproche aux dirigeants",
        "start": 1183.409,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 1186.019,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est que nous nous laissons totalement",
        "start": 1186.799,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "bouscul\u00e9s par les laboratoires",
        "start": 1189.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques se rendre compte que",
        "start": 1191.51,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dans le monde entier les entreprises",
        "start": 1194.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sont soit ferm\u00e9es soit en activit\u00e9",
        "start": 1197.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9duite que dans notre pays et c'est",
        "start": 1199.58,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "heureux on paye le ch\u00f4mage partiel que",
        "start": 1203.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on est tout le monde est arriv\u00e9 il ya",
        "start": 1206.51,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "des drames humains psychologiques",
        "start": 1208.88,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "sociaux terrible et que les seules qu'on",
        "start": 1210.919,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "laisse organiser leur vie",
        "start": 1215.059,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "comme il le souhaite ce sont les",
        "start": 1217.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "laboratoires formation ils ont eu vous",
        "start": 1219.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00eates tr\u00e8s g\u00ean\u00e9e de trouver les vaccins",
        "start": 1222.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "hamas aussi qu'est ce que vous auriez",
        "start": 1225.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fait pour les contraindre davantage \u00e0",
        "start": 1226.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "lui faire pourquoi il s'\u00e9tait enduit",
        "start": 1228.26,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "rendez compte que l'union europ\u00e9enne \u00e0",
        "start": 1230.84,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re recevait \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1234.1,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "90 millions de doses on a export\u00e9 de son",
        "start": 1237.08,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "territoire pr\u00e8s de 80 millions la grande",
        "start": 1241.279,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "bretagne ne nous a pas donn\u00e9 une les",
        "start": 1244.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis nous nous ont pas donn\u00e9 une",
        "start": 1246.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dose et on demande en permanence des",
        "start": 1248.0,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "occasions ils en ont plusieurs millions",
        "start": 1250.669,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e7a fuse on a demand\u00e9 en permanence des",
        "start": 1252.409,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "clarifications aux patrons d'astrazeneca",
        "start": 1255.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est planqu\u00e9 en australie est ce qu'\u00e0",
        "start": 1256.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9",
        "start": 1259.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vu l'urgence sanitaire \u00e9conomique",
        "start": 1260.33,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "sociale on r\u00e9cup\u00e8re les brevets",
        "start": 1262.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est dans la loi pas pour l'heure les",
        "start": 1265.159,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "volets exproprier les laboratoires",
        "start": 1267.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques vous avez une",
        "start": 1269.929,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "compensation mais on r\u00e9cup\u00e8re les ports",
        "start": 1270.98,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ev et on massifie la production la",
        "start": 1273.2,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "france est en train c'est le seul pays",
        "start": 1276.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui n'a pas son vaccin",
        "start": 1277.779,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "le seul grand pays nous en affranchir on",
        "start": 1279.559,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "va commencer \u00e0 prendre et on va faire de",
        "start": 1281.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la mise en flacon la france est r\u00e9duite",
        "start": 1282.95,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "\u00e0 laon flaconnage des vaccins est ce",
        "start": 1285.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qu'on n'aurait pas pu avec les grandes",
        "start": 1289.399,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "usines les grands laboratoires",
        "start": 1291.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques",
        "start": 1292.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "encore une fois r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les brevets",
        "start": 1293.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour massifier la production parce que",
        "start": 1296.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'enjeu on le voit bien que les variants",
        "start": 1298.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas simplement de vacciner",
        "start": 1300.049,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'europe mais il va falloir vacciner le",
        "start": 1302.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "monde si on veut sortir de \u00e7a",
        "start": 1305.899,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "une soixantaine bien s\u00fbr nous donne \u00e0",
        "start": 1307.549,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "476 c'est pour faire le lien avec ce que",
        "start": 1309.89,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "vous voulez certainement a \u00e9voqu\u00e9 qu'il",
        "start": 1311.899,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "lui rende la gauche parce que en fait",
        "start": 1313.429,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quand vous allez \u00e9ventuellement",
        "start": 1314.659,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "rencontrer le m\u00e9lenchon le 7 avril",
        "start": 1316.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puisqu'il est question de de cette",
        "start": 1317.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rencontre par leur proposition est",
        "start": 1319.309,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "simple c'est biais bac \u00e7a bien commun et",
        "start": 1321.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on l'a entendu et cadres et agata \u00e0",
        "start": 1324.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'heure du d\u00e9jeuner est ce que je vais",
        "start": 1326.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "faire la m\u00eame position mais c'est \u00e7a si",
        "start": 1327.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous savez c'est dans la loi fran\u00e7aise",
        "start": 1329.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est dans la loi de l'organisation",
        "start": 1330.95,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "mondiale du commerce",
        "start": 1333.649,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "je me souviens j'\u00e9tais aux n\u00e9gociations",
        "start": 1334.429,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e0 douar quand l'organisation mondiale du",
        "start": 1336.14,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "commerce a accept\u00e9 les licences",
        "start": 1339.77,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "obligatoires sur les droits contre le",
        "start": 1341.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sida est l\u00e0 et \u00e9couter francs",
        "start": 1344.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "franchement est-ce que c'est le pas",
        "start": 1346.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le dit aussi l'organisation mondiale de",
        "start": 1348.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 les you see us en pays le",
        "start": 1350.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "demande aujourd'hui nous n'en finirons",
        "start": 1353.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas avec cette pand\u00e9mie",
        "start": 1356.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si nous ne le vaccinons pas massivement",
        "start": 1358.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais les",
        "start": 1361.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et toutes les habitantes et",
        "start": 1363.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les habitants de cette plan\u00e8te",
        "start": 1365.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors guillaume durand \u00e9voqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 1367.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'instant l'union de la gauche",
        "start": 1368.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est un nouveau r\u00eave aujourd'hui en vue",
        "start": 1370.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de 2022 de r\u00e9unir la gauche autour d'un",
        "start": 1372.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "candidat d'un candidat unique certains",
        "start": 1376.01,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "des leaders de gauche d'ailleurs",
        "start": 1378.26,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous ont d\u00e9j\u00e0 dit oui en tout cas pour",
        "start": 1381.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "se parler pour se parler dans les quinze",
        "start": 1382.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jours il y aura une r\u00e9union qui sera qui",
        "start": 1384.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sera organis\u00e9e dans l'est dans les deux",
        "start": 1386.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "semaines la france est soumise de parti",
        "start": 1387.54,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "socialiste parti communiste tous ont",
        "start": 1388.74,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9croch\u00e9 leur t\u00e9l\u00e9phone quand vous avez",
        "start": 1390.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 comment \u00e7a s'est pass\u00e9 le coup de",
        "start": 1391.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fil avec jean luc m\u00e9lenchon tr\u00e8s bien on",
        "start": 1394.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "a discut\u00e9 pendant une heure de fa\u00e7on",
        "start": 1395.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement cordial",
        "start": 1397.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je vois journ\u00e9e des diff\u00e9rences",
        "start": 1399.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politiques oui avec jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1401.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 sur l'europe",
        "start": 1402.66,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur la g\u00e9opolitique sur de",
        "start": 1405.03,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans la soci\u00e9t\u00e9 il est jacobins",
        "start": 1409.68,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "je suis plut\u00f4t girondins mais pourquoi",
        "start": 1412.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "j'\u00e9largis cet appel y compris \u00e0 jean luc",
        "start": 1416.69,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 1419.52,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "on ne peut pas matin midi et soir",
        "start": 1420.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "constat\u00e9 la menace du front national",
        "start": 1422.78,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "dans notre pays il faut le dire \u00e0 vos",
        "start": 1425.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectatrices et \u00e0 votre",
        "start": 1427.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs les mentors de marine le",
        "start": 1428.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pen c'est trump ceibal sonar haut",
        "start": 1432.18,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est le chaos d\u00e9mocratique c'est une",
        "start": 1434.94,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "crise \u00e9conomique sociale \u00e9cologique sans",
        "start": 1437.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 1440.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais on voit que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1441.51,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique n'est plus un rond pas ni \u00e0",
        "start": 1444.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite ni d'ailleurs aux",
        "start": 1447.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques ni \u00e0 la",
        "start": 1448.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation sociale et territoriale",
        "start": 1450.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de ce pays",
        "start": 1452.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc nous avons une responsabilit\u00e9 nous",
        "start": 1453.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avons une responsabilit\u00e9 c'est de nous",
        "start": 1456.66,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "parler nous avons une responsabilit\u00e9",
        "start": 1458.82,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est de travailler \u00e0 des r\u00e9ponses aux",
        "start": 1460.85,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "urgences aux p\u00e9rils que je viens de",
        "start": 1464.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "citer",
        "start": 1467.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7aises pour les fran\u00e7ais de",
        "start": 1467.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "leur offrir dans ce moment d'incroyables",
        "start": 1470.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tristesse de leur offrir une esp\u00e9rance",
        "start": 1472.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'alternative je voudrais quand m\u00eame",
        "start": 1475.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire jusqu'en pour rester l\u00e0 dessus vous",
        "start": 1477.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parlez de jean luc m\u00e9lenchon j'aurais",
        "start": 1480.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que l'on entende ce que disait adrien",
        "start": 1481.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quatre ans d\u00e9pit\u00e9 la france est soumise",
        "start": 1483.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mi-journ\u00e9e sur bfm tv sur ce coup",
        "start": 1484.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de t\u00e9l\u00e9phone et sur l'appel que vous",
        "start": 1487.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avez pass\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la gauche",
        "start": 1488.91,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez le",
        "start": 1490.53,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous irons \u00e0 cette r\u00e9union",
        "start": 1492.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'abord j'observe non sans plaisir le",
        "start": 1493.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "renversement de situation s'agissant de",
        "start": 1495.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "yannick jadot puisqu'au d\u00e9part pendant",
        "start": 1498.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de longs mois il ya d\u00e9j\u00e0 dit je veux en",
        "start": 1499.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelque sorte cr\u00e9\u00e9 un espace qu'il",
        "start": 1501.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9limit\u00e9e entre m\u00e9lenchon et macron lire",
        "start": 1503.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "par ailleurs",
        "start": 1506.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elle est et excluante donc vous pensez",
        "start": 1508.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il a \u00e9chou\u00e9 le cas il change d'avis",
        "start": 1509.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et il comprend vraisemblablement qu'on",
        "start": 1511.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut difficilement se passer du candidat",
        "start": 1513.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui est le mieux plac\u00e9 je le crois mais",
        "start": 1514.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la difficult\u00e9 majeure que je vois dans",
        "start": 1516.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce que fait yannick jadot s'est pour",
        "start": 1517.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'instant yannick jadot vous savez il",
        "start": 1519.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parle pas au nom des verts il parle en",
        "start": 1520.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "son nom \u00e0 lui parce que les verts sont",
        "start": 1522.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s dans une primaire qui nous a",
        "start": 1524.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "men\u00e9s au mas de 500 en tout cas la",
        "start": 1525.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "discussion doit avoir lieu et non",
        "start": 1527.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "seulement nous la souhaitons mais plus",
        "start": 1529.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que \u00e7a nous la sollicitons premier point",
        "start": 1530.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "important premier point important vous",
        "start": 1532.93,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "avez chang\u00e9 d'avis sur le nom de la",
        "start": 1534.19,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "gauche dans l'\u00e9tonnant le bienvenu",
        "start": 1535.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais c'est un rassemblement des",
        "start": 1536.47,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et de la gauche",
        "start": 1538.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous ne donnons pas une nostalgie qui",
        "start": 1540.39,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "n'a pas lieu d'\u00eatre",
        "start": 1542.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour ma part je suis \u00e9cologiste et je",
        "start": 1544.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense que c'est une tour d' une \u00e9cologie",
        "start": 1547.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sociale r\u00e9publicaine qui innovent",
        "start": 1548.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement qui innovent dans",
        "start": 1551.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'industrie qu'on peut offrir une",
        "start": 1553.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nouvelle esp\u00e9rance \u00e0 ce pays moi j'ai",
        "start": 1555.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pris mes responsabilit\u00e9s j'ai pris mes",
        "start": 1557.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s pour dire travaillons a",
        "start": 1559.84,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dit chantier on voit l'explosion des",
        "start": 1562.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s la pauvret\u00e9",
        "start": 1565.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ignor\u00e9 par ce gouvernement on voit le",
        "start": 1567.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9ni de l'urgence climatique cette loi",
        "start": 1570.13,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "climat est une catastrophe on voit le on",
        "start": 1572.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 de la fa\u00e7on de diriger ce pays",
        "start": 1576.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on voit la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former nos",
        "start": 1578.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "institutions pour que les forces vives",
        "start": 1580.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ce pays se sentent partie prenante",
        "start": 1582.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc j'appelle tout le monde j'appelle",
        "start": 1584.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tout le monde y compris avec des gens",
        "start": 1587.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui est qui j'ai des diff\u00e9rences",
        "start": 1589.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "incontestablement si on n'avait pas les",
        "start": 1591.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "arr\u00eater vous ne vouliez pas discuter",
        "start": 1593.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la maison j'ai toujours discuter",
        "start": 1594.82,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1596.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "reconnaissons que il a pos\u00e9 sa",
        "start": 1597.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "candidature il a dit c'est pas",
        "start": 1599.71,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociable",
        "start": 1601.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce que je dis c'est travaillons aux",
        "start": 1601.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dix chantiers qui permettent de",
        "start": 1604.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "reconstruire ce pays \u00e0 se redresser mais",
        "start": 1606.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 une condition \u00e9videmment qui cinq ans",
        "start": 1608.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "se force \u00e0 un moment donn\u00e9 l'id\u00e9e de",
        "start": 1610.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "construire ensemble une candidature dont",
        "start": 1613.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la candidature doit 2 doit devenir",
        "start": 1615.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociable bah \u00e9coutez si c'est pour",
        "start": 1617.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire en fait je suis bien olivier faur",
        "start": 1620.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1622.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "julien bayou tous les leaders de la",
        "start": 1623.17,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "gauche les anciens macro nist pour dire",
        "start": 1626.17,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ils sont nous \u00e9videmment \u00e0 la hauteur",
        "start": 1628.89,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "des p\u00e9rils mais \u00e0 la hauteur d'une",
        "start": 1631.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rance que nous pouvons apporter dans",
        "start": 1634.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce pays franchement quand vous voyez",
        "start": 1636.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "regardez ce que fait ben hayden tout le",
        "start": 1638.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "monde disait si lippi jo donc le",
        "start": 1641.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui va endormir les \u00e9tats unis",
        "start": 1643.72,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il arrive 2000 milliards 1900 milliards",
        "start": 1646.0,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "sur la crise sociale",
        "start": 1649.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moi j'ai propos\u00e9 30 milliards dans ce",
        "start": 1651.81,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pays en commen\u00e7ant par 2000 euros pour",
        "start": 1654.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les personnes vivant sous le seuil de",
        "start": 1657.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 il faut qu'on sorte du cycle de",
        "start": 1659.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 dans ce pays",
        "start": 1661.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il fait un grand plan de relance en",
        "start": 1662.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mettant le paquet sur l'industrie bas",
        "start": 1665.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "carbone",
        "start": 1668.02,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "c'est tout ce que nous demandons est ce",
        "start": 1668.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 la france a mis 30",
        "start": 1670.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "milliards sur l'\u00e9cologie on me \u00e7a fait",
        "start": 1672.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un an qu'on a ce chiffre l\u00e0 ils sont o\u00f9",
        "start": 1674.95,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "les 30 milliards et la france pour",
        "start": 1676.96,
        "duration": 9.63
    },
    {
        "text": "l'instant de l'argent la france est un",
        "start": 1682.72,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pays qui aujourd'hui peut emprunter \u00e0 30",
        "start": 1686.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "40 ans \u00e0 0%",
        "start": 1688.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quand vous investissez sur la r\u00e9novation",
        "start": 1690.61,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "thermique des logements",
        "start": 1692.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on a 12 millions de fran\u00e7ais qui vivent",
        "start": 1694.38,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "dans la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1697.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous investissez vous cr\u00e9er des dizaines",
        "start": 1698.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de milliers d'emplois surtout nos",
        "start": 1700.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "territoires vous am\u00e9liorer le confort de",
        "start": 1702.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nos logements vous r\u00e9duisez nos",
        "start": 1705.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "consommations d'\u00e9nergie et petits",
        "start": 1707.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices g\u00e9opolitique qui vient en",
        "start": 1710.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extra vous d\u00e9pendez - du gaz russe eh",
        "start": 1713.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien c'est ce que nous portons c'est ce",
        "start": 1715.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que je veux qu'on discute autour de 7,2",
        "start": 1717.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9union et puis on verra ce qui se",
        "start": 1721.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "passe est une question de m\u00e9thode",
        "start": 1722.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "yannick jadot \u00e7a veut dire vous vous",
        "start": 1724.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissez vous discutez peut-\u00eatre que",
        "start": 1725.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous mettrez d'accord sur quelques",
        "start": 1727.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "points programmatiques et ensuite",
        "start": 1729.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re qui vous vous rassemblez vous",
        "start": 1731.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avez fait l'exp\u00e9rience en 2017 vous vous",
        "start": 1733.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eates rallier \u00e0 beno\u00eet hamon le candidat",
        "start": 1735.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du parti socialiste",
        "start": 1737.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'ai toujours su prendre mes",
        "start": 1738.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s faut le regretter \u00e7a",
        "start": 1740.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'ai toujours su prendre mes",
        "start": 1741.91,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s",
        "start": 1743.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter le r\u00e9sultat n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1744.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "hauteur",
        "start": 1746.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "des esp\u00e9rances qu'on pouvait avoir ses",
        "start": 1747.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "questions soulign\u00e9 mais moi je suis",
        "start": 1749.889,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "convaincu que c'est autour de l'\u00e9cologie",
        "start": 1752.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'on peut rassembler d'ailleurs ils le",
        "start": 1754.6,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "disent toutes et tous 1 c'est l'\u00e9cologie",
        "start": 1757.09,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "on a une pand\u00e9mie qui vient d'une crise",
        "start": 1761.169,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique",
        "start": 1763.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation la transmission des",
        "start": 1764.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "virus ou s'installe mais tous les mois",
        "start": 1767.409,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "mais non l\u00e0 la question des candidatures",
        "start": 1769.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous avez raison elle se posera elle",
        "start": 1771.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est pas secondaire parce qu'une",
        "start": 1774.34,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est une incarnation",
        "start": 1775.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais elle est seconde parce que si on",
        "start": 1777.059,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 m on se r\u00e9unit en disant",
        "start": 1780.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "allez kim qui doit y aller devant vous",
        "start": 1781.899,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous doutez bien que la conversation a",
        "start": 1785.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 une pr\u00e9cis en revanche si en",
        "start": 1787.299,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "revanche on arrive \u00e0 avancer pour",
        "start": 1789.73,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "changer la vie quotidienne des fran\u00e7ais",
        "start": 1792.789,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "et que les fran\u00e7ais partagent un dessin",
        "start": 1794.799,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "collectif qu'ils soient fiers de notre",
        "start": 1797.85,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "pays qu'ils soient fiers de notre",
        "start": 1801.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "culture qui soit fier de nos entreprises",
        "start": 1802.809,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a si on arrive \u00e0 porter \u00e7a et d'un",
        "start": 1805.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeu pour vous dire que la pression et \u00e7a",
        "start": 1807.639,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sera notre responsabilit\u00e9 qu'on trouve",
        "start": 1809.559,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un processus de d\u00e9signation qui donnera",
        "start": 1811.87,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "une candidature de rassemblement pour",
        "start": 1814.929,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "gagner parce que je veux gagner je suis",
        "start": 1817.059,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "convaincu qu'on peut gagner c'est pas",
        "start": 1819.82,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment une primaire un processus de",
        "start": 1821.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gestion on verra on a le droit d'\u00eatre",
        "start": 1823.149,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "intelligent on a le droit de pas",
        "start": 1824.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "recommencer les erreurs du pass\u00e9 mais",
        "start": 1826.659,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trouvons un processus de d\u00e9signation qui",
        "start": 1828.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 nous rassemblera en",
        "start": 1831.309,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tout cas rassemblera celles et ceux qui",
        "start": 1834.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "croient que l'\u00e9cologie le progr\u00e8s social",
        "start": 1836.409,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'innovation \u00e9conomique industrielle et",
        "start": 1839.47,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique sont les grands amours y",
        "start": 1842.679,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "entrent en seconde \u00e0 jouer simplement",
        "start": 1846.159,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous connaissez justement jean luc",
        "start": 1847.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon d'ailleurs les fran\u00e7ais le",
        "start": 1849.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "connaissent sa troisi\u00e8me fois qu'il est",
        "start": 1851.11,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "candidat donc \u00e0 la pr\u00e9sidence je ne vois",
        "start": 1853.539,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 quel titre il renoncerait \u00e0 une",
        "start": 1857.019,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ambition qu'il porte depuis des ann\u00e9es",
        "start": 1859.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un combat qui porte depuis les ann\u00e9es et",
        "start": 1861.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans l'\u00e9mission de quatre",
        "start": 1863.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nations les \u00e9cologistes ils ont des",
        "start": 1865.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "primaires donc sont d\u00e9j\u00e0 divis\u00e9s et",
        "start": 1867.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement ils n'ont pas programm\u00e9 4",
        "start": 1869.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors que nous autres alors je suis pas",
        "start": 1871.57,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "du tout l'avocat de m\u00e9lenchon mais",
        "start": 1873.07,
        "duration": 9.809
    },
    {
        "text": "l'avocat de qui vous voulez vous savez",
        "start": 1875.07,
        "duration": 12.37
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien comme \u00e7a on verra",
        "start": 1882.879,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "franchement est ce que notre pays va si",
        "start": 1887.44,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "bien que nous pouvons nous payer le luxe",
        "start": 1890.83,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "de la division on est tous et tout",
        "start": 1893.529,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "conscient je les dis des enjeux",
        "start": 1897.519,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "sanitaires",
        "start": 1901.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital est \u00e0 l'os des enjeux",
        "start": 1902.34,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation l'\u00e9cole est \u00e0 l'os dans ce",
        "start": 1905.32,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pays on en a parl\u00e9 des enjeux de",
        "start": 1907.929,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1909.549,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "on sait que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1910.059,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont attach\u00e9s \u00e0 la d\u00e9mocratie",
        "start": 1911.59,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "on sait que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1913.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont attach\u00e9s \u00e0 la fois leur",
        "start": 1914.769,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "territoire leur terroir",
        "start": 1916.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps avec une incroyable",
        "start": 1917.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aspiration \u00e0 l'universel et ben c'est ce",
        "start": 1920.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que nous voulons redonner \u00e0 ce pays une",
        "start": 1922.87,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ambition une fiert\u00e9 et la r\u00e9solution des",
        "start": 1925.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes je ne fais pas yannick jadot",
        "start": 1928.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "si vous r\u00eavez jean luc m\u00e9lenchon la nuit",
        "start": 1929.98,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "mais je voulais vous parler de vos nuits",
        "start": 1931.45,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "est ce que vous r\u00eavez d'a\u00e9rien la nuit",
        "start": 1932.529,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je pense que les r\u00eaves c'est",
        "start": 1934.299,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'intimit\u00e9",
        "start": 1937.389,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il ya des d\u00e9bats qui seront probablement",
        "start": 1938.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un \u00e9ternel sur l'interpr\u00e9tation des",
        "start": 1941.049,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "r\u00eaves je pense qu'en r\u00e9alit\u00e9 la",
        "start": 1942.669,
        "duration": 9.181
    },
    {
        "text": "politique n'a pas s'attirer des fran\u00e7ais",
        "start": 1947.47,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pour expliciter ce que vous dites si je",
        "start": 1951.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous pose la question c'est parce que la",
        "start": 1953.95,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "maire \u00e9cologiste de poitiers les haut",
        "start": 1954.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "normands ont conduit \u00e0 d\u00e9clencher une",
        "start": 1956.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vague de r\u00e9actions outr\u00e9es ces derni\u00e8res",
        "start": 1958.12,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "heures en coupant les subventions de la",
        "start": 1961.09,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ville \u00e0 des a\u00e9ro club en expliquant",
        "start": 1963.039,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il y avait d'autres priorit\u00e9s dans",
        "start": 1965.019,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "son budget et en expliquant aussi que l\u00e0",
        "start": 1966.159,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rien ne devait plus faire partie des",
        "start": 1968.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "r\u00eaves des enfants on les \u00e9coute et vous",
        "start": 1969.639,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissez juste apr\u00e8s",
        "start": 1971.5,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "c'est pour ce genre de d\u00e9cisions qu'on a",
        "start": 1973.44,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu aussi c'est pour re questionner",
        "start": 1974.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toutes nos politiques au filtre du",
        "start": 1976.409,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "changement climatique est donc l\u00e0 \u00e7a en",
        "start": 1978.21,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fait partie c'est un signal que nous",
        "start": 1980.789,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "souhaitons envoyer et que nous assumons",
        "start": 1982.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "quand bien m\u00eame c'est difficile c'est un",
        "start": 1983.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "choix difficile \u00e0 faire mettre dans le",
        "start": 1985.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00eame phrase r\u00eave d'enfant et le fait de",
        "start": 1987.69,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sauver des clubs by rien je trouve que",
        "start": 1990.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a a quelque chose d'ind\u00e9cent",
        "start": 1992.159,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "en fait moi c'\u00e9tait mon r\u00eave d'enfant de",
        "start": 1993.24,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "faire de prendre l'avion pour aller \u00e0",
        "start": 1995.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'autre bout du mans 2 je pense que vous",
        "start": 1997.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous rendez pas compte aujourd'hui 2 2",
        "start": 1999.24,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "des r\u00eaves au fait qu'est l'on doive des",
        "start": 2000.95,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "r\u00eaves dont on doit pr\u00e9server les enfants",
        "start": 2003.679,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "en fait fin les rien c'est triste mais",
        "start": 2005.059,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne peut plus faire partie des r\u00eaves",
        "start": 2007.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'enfants aujourd'hui l\u00e0 et rien ne doit",
        "start": 2008.419,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus faire partie des r\u00eaves d'enfants",
        "start": 2010.94,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est ce que vous vous",
        "start": 2012.379,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "retrouvez dans ce que dit la m\u00e8re de ma",
        "start": 2013.639,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 si enfin moi j'entends bien tous",
        "start": 2015.019,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les ministres ont r\u00e9agi la france",
        "start": 2017.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "souffre on va atteindre cent mille morts",
        "start": 2019.429,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "de la coved",
        "start": 2021.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on a de la casse sociale est ce que nous",
        "start": 2022.37,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "racontent les ministres c'est les",
        "start": 2024.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques autour des \u00e9cologistes et",
        "start": 2026.659,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "marine vous savez ballon g\u00e9ant indien en",
        "start": 2028.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parlant du fonds on va parler du fond",
        "start": 2029.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien de quoi on parle on parle de",
        "start": 2031.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la mairie de poitiers qui a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 2033.59,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'annuler ou de r\u00e9duire de quelques",
        "start": 2036.44,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "centaines d'euros",
        "start": 2039.83,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "on parle de quelques centaines de m\u00e8tres",
        "start": 2041.149,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on est d'accord",
        "start": 2044.2,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "des associations qui ont des budgets de",
        "start": 2045.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plusieurs centaines de milliers d'euros",
        "start": 2047.509,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "des a\u00e9ro club",
        "start": 2048.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ok qu'est ce qu'elle fait l\u00e0 maire de",
        "start": 2049.819,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "poitiers",
        "start": 2052.339,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand elle arrive iavi mois 9 mois elle",
        "start": 2052.819,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "ce que ne faisait pas le gouvernement ce",
        "start": 2056.899,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'elle a fait avec les moyens de la",
        "start": 2059.51,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "ville",
        "start": 2061.159,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "elle a envoy\u00e9 permis \u00e0 1600 enfants et",
        "start": 2061.399,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "leurs familles d'aller prendre des",
        "start": 2066.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vacances apr\u00e8s la p\u00e9riode de confinement",
        "start": 2068.72,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'allait pas avoir acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 2070.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des vacances et bien ce que fait la",
        "start": 2072.319,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maire de poitiers s'est pas de vouloir",
        "start": 2074.329,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "dire comment on doit r\u00eaver mais de",
        "start": 2077.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 des enfants par",
        "start": 2079.76,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'investissement sur un centre de colo",
        "start": 2081.619,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "sait ce qu'elle veut faire par le fait",
        "start": 2083.329,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de permettre \u00e0 des enfants et leurs",
        "start": 2085.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "familles qui n'ont pas acc\u00e8s aux",
        "start": 2087.109,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vacances de pouvoir partir mais annie",
        "start": 2088.31,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "g'sell locale",
        "start": 2090.319,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00eates vous n'assumez pas mal en",
        "start": 2090.889,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "soi est ce que vous l\u00e2cherai pas voil\u00e0",
        "start": 2093.079,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ce sur l'avion vivre de dieu je vous",
        "start": 2095.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donne est en train de changer d'\u00e9poque",
        "start": 2096.74,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "de changer de priorisation quoi est-ce",
        "start": 2097.64,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "que vous n'assumez pas \u00e7a mais j'assume",
        "start": 2099.079,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "parfaitement \u00e7a j'assume parfaitement",
        "start": 2100.609,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "que dans une vie",
        "start": 2102.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on dise je pr\u00e9f\u00e8re mettre l'argent pour",
        "start": 2103.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des enfants qui ne peuvent pas partir en",
        "start": 2105.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vacances que pour 1% du budget d'un",
        "start": 2107.69,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "a\u00e9roclub de la mer centr\u00e9 sur l'avion",
        "start": 2110.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout le monde a compris qu'on avait",
        "start": 2113.98,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 qu'on allait changer",
        "start": 2116.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous voyez bien qu'il y aura beaucoup",
        "start": 2117.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moins de voyages d'affaires on fera plus",
        "start": 2118.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de r\u00e9unions zoom quand il faudra partir",
        "start": 2120.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'international vous voyez bien que",
        "start": 2122.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tout le monde a compris que eux c'est",
        "start": 2124.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "aberrant carbure aussi chang\u00e9 de moteur",
        "start": 2127.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moins pas pour l'instant",
        "start": 2129.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais ce concert ce bless\u00e9 aujourd'hui ce",
        "start": 2131.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on sait aujourd'hui c'est que il n'y",
        "start": 2133.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avait pas vraiment de prendre l'avion",
        "start": 2135.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour fernand de paris quand dans le meur",
        "start": 2137.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en moins de temps vous pouvez le faire",
        "start": 2140.0,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "en tgv",
        "start": 2141.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un tgv \u00e7a pollue 40 fois moins qu'un",
        "start": 2142.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avion mais vous savez moi je vais vous",
        "start": 2144.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire j'ai pass\u00e9 ma vie",
        "start": 2146.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une partie de ma vie \u00e0 l'international",
        "start": 2148.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai pu d\u00e9couvrir la beaut\u00e9 du monde",
        "start": 2150.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'avion j'ai pu d\u00e9couvrir la",
        "start": 2152.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 du monde",
        "start": 2154.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais gamin on voyait j'ai pas",
        "start": 2155.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait comme \u00e7a mais quand j'\u00e9tais",
        "start": 2157.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "adulte je suis parti vivre et travailler",
        "start": 2159.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en afrique vivent et travaillent en asie",
        "start": 2161.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9couvert la beaut\u00e9 du monde c'est",
        "start": 2163.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "extraordinaire et j'\u00e9tais au bangladesh",
        "start": 2165.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous savez mes parents qui avaient",
        "start": 2168.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quasiment jamais pris l'avion",
        "start": 2170.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ils m'ont rejoint on a visit\u00e9 le",
        "start": 2171.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rajasthan c'est leur plus beau voyage de",
        "start": 2173.96,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "toutes leurs noms mais je souhaite que",
        "start": 2176.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "chaque famille fran\u00e7aise puisse avoir \u00e7a",
        "start": 2179.71,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire qu'on n'a pas compris",
        "start": 2182.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'on pouvait pas les \u00e0 marrakech tous",
        "start": 2184.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les week-ends on faisait \u00e7a le sujet",
        "start": 2186.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mathilde un moment vraiment \u00e7a veut dire",
        "start": 2187.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a veut dire yannick jadot",
        "start": 2189.5,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident et ce qu'il soutient encore le",
        "start": 2190.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "secteur a\u00e9ronautique est ce qu il",
        "start": 2193.15,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "accorde des subventions est ce qu'ils",
        "start": 2195.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont air france dans la cueillette bien",
        "start": 2198.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00fbr qu'il faut sauver air france vous",
        "start": 2200.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "savez il ya quelques mois il y avait une",
        "start": 2202.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "formidable tribune qui avait \u00e9t\u00e9 faite",
        "start": 2205.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par 600 \u00e9l\u00e8ves un chai ing\u00e9nieurs de",
        "start": 2207.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique de toulouse il disait",
        "start": 2209.69,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'avion c'est notre vie on s'est projet\u00e9",
        "start": 2212.11,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pourrait dans l'a\u00e9ronautique",
        "start": 2215.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais on a bien compris que ce secteur l\u00e0",
        "start": 2217.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "va \u00eatre en difficult\u00e9 pendant des ann\u00e9es",
        "start": 2220.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des zones est et on demande juste \u00e0",
        "start": 2221.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pouvoir utiliser les formidables",
        "start": 2224.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences qu'on a prises pour faire",
        "start": 2225.92,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 2228.32,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pour faire de l'\u00e9conomie circulaire qui",
        "start": 2229.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est un secteur extraordinaire",
        "start": 2232.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'innovation technologique d'innovation",
        "start": 2233.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sociale et d'ancrage territorial de nos",
        "start": 2235.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "entreprises est bien un moment donn\u00e9 on",
        "start": 2238.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "a entendu soutenir air france mais il",
        "start": 2241.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut aussi d\u00e9velopper d'autres modes de",
        "start": 2244.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "transport",
        "start": 2246.06,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "il faut utiliser les comp\u00e9tences qu'il",
        "start": 2246.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ya dans l'a\u00e9ronautique qui",
        "start": 2250.349,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "malheureusement retrouvons pas de boulot",
        "start": 2251.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "demain pour faire autre chose moi je",
        "start": 2253.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "remercie les ados on arrive au bout des",
        "start": 2255.3,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "0,3 et bien juste je veux que chaque",
        "start": 2257.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 dans la transition que nous",
        "start": 2260.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "allons op\u00e9rer du point de vue \u00e9conomique",
        "start": 2263.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que chaque salari\u00e9 trouve un secteur que",
        "start": 2264.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chaque salari\u00e9 trouve un m\u00e9tier dont il",
        "start": 2267.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sera fier une entreprise dont il sera",
        "start": 2270.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fier et dont il faudra r\u00eaver merci",
        "start": 2271.95,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "beaucoup viennent ici veut merci merci",
        "start": 2273.75,
        "duration": 8.72
    },
    {
        "text": "beaucoup guillaume durand",
        "start": 2279.51,
        "duration": 2.96
    }
]