[
    {
        "text": "en campagne dans le grand est avec",
        "start": 0.41,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "eliane romani et sa liste de femmes n\u00e9es",
        "start": 3.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'hommes engag\u00e9s depuis tr\u00e8s longtemps",
        "start": 6.48,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "en politique dans l'action de terrain",
        "start": 8.37,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 nancy et nous",
        "start": 16.13,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "avons fait une visite assez",
        "start": 18.57,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui est urbaine loupe",
        "start": 19.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est un projet au d\u00e9part d'\u00e9tudiants",
        "start": 21.539,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "qui repenser la mobilit\u00e9 une mobilit\u00e9",
        "start": 24.21,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique une mobilit\u00e9 individualis\u00e9",
        "start": 27.48,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une mobilit\u00e9 qui s'inscrit totalement en",
        "start": 29.939,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "zone urbaine ou en zone rurale pour",
        "start": 33.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faciliter justement le d\u00e9placement de",
        "start": 35.969,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "chacune et chacun sans polluer \u00e0 co\u00fbt",
        "start": 37.92,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s faible",
        "start": 40.8,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "les jeunes au service de la transition",
        "start": 41.78,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique les zones au service de",
        "start": 44.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'innovation les jeunes au service de la",
        "start": 46.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 de demain",
        "start": 48.78,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 50.73,
        "duration": 3.89
    }
]