[
    {
        "text": "yannick jadot bonjour vous pensez",
        "start": 26.589,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "toujours que le vaccin aurait d\u00fb \u00eatre",
        "start": 28.789,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "obligatoire je pense que le vaccin est",
        "start": 29.869,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "la seule solution de sortie de cette",
        "start": 33.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "crise je le pense toujours",
        "start": 34.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il faut absolument massifier la",
        "start": 36.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "production de vaccins c'est pourquoi",
        "start": 38.93,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "depuis des semaines",
        "start": 41.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'appelle le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 42.469,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "comme nous appelons l'ensemble des",
        "start": 44.21,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les",
        "start": 46.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "brevets des laboratoires arr\u00eater de se",
        "start": 48.979,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire bousculer balader par les",
        "start": 51.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "laboratoires pour ses dents l\u00e0 c'est",
        "start": 53.659,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans le droit",
        "start": 56.51,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle la licence obligatoire",
        "start": 56.989,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "c'est dans le droit fran\u00e7ais c'est dans",
        "start": 58.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le droit international en compensant",
        "start": 59.93,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les laboratoires qu'on fait",
        "start": 62.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un boulot extraordinaire mais en",
        "start": 64.189,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rant les brevets pour produire et",
        "start": 66.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "utiliser toutes les cha\u00eenes de",
        "start": 69.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "production pour produire du vaccin",
        "start": 70.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "produire du vaccin pour l'europe et pour",
        "start": 72.29,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "le reste on a \u00e9t\u00e9 trop prudent en",
        "start": 74.21,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "suspendant le vaccin astrazeneca",
        "start": 76.159,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "on a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 toutes les proc\u00e9dures",
        "start": 78.549,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'autorisation des vaccins oui c'\u00e9tait",
        "start": 80.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime",
        "start": 83.299,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "on a mis en place un processus de",
        "start": 83.84,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "pharmacovigilance c'est essentiel mais",
        "start": 86.54,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "suspendre la vaccination astrazeneca",
        "start": 90.49,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 vous avez quelques",
        "start": 95.87,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "cas de thrombose qui sont pas totalement",
        "start": 98.96,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "av\u00e9r\u00e9e d'\u00eatre li\u00e9s \u00e0 la vaccination",
        "start": 101.979,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "astrazeneca",
        "start": 105.61,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "pour ma part j'ai trouv\u00e9 \u00e7a excessif il",
        "start": 106.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faut savoir que c'est quand m\u00eame",
        "start": 109.159,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'islande la norv\u00e8ge le danemark qui ont",
        "start": 110.659,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "initi\u00e9 de proc\u00e8s ce processus de",
        "start": 113.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "suspension",
        "start": 115.61,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux trois ils doivent pas avoir cinq",
        "start": 116.24,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "morts par jour de l\u00e0 que vides mais",
        "start": 118.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "juste avant nous et l'allemagne qui a",
        "start": 121.369,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de suspendre le vaccin est l\u00e0 il",
        "start": 123.049,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "ya une faute de l'allemagne suivie par",
        "start": 125.99,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'espagne suivie par la france on aurait",
        "start": 128.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00fb \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ya un",
        "start": 131.269,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "protocole de pharmacovigilance on",
        "start": 132.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "demande aux autorit\u00e9s europ\u00e9ennes de",
        "start": 134.989,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "confirmer que le vaccin astrazeneca ne",
        "start": 137.81,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "pose pas de probl\u00e8me que la balance",
        "start": 142.159,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices risques est toujours est",
        "start": 145.12,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement favorable et il n'y a pas de",
        "start": 148.129,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "raison de douter qu'elle est extr\u00eamement",
        "start": 150.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "favorable mais on ne devait pas",
        "start": 152.51,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "suspendre de mani\u00e8re totalement",
        "start": 154.7,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordonn\u00e9e en europe",
        "start": 157.419,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "voyant un signal tr\u00e8s n\u00e9gatif aux",
        "start": 160.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "populations europ\u00e9ennes sur",
        "start": 162.859,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'utilisation de ce vaccin",
        "start": 164.569,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "et puis bloquant pendant des jours",
        "start": 166.28,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la vaccination moi j'ai vu je crois que",
        "start": 170.51,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un jeu tr\u00e8s simple un m\u00e9decin",
        "start": 173.03,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "dire que quand ont bloqu\u00e9 cinq cent",
        "start": 176.329,
        "duration": 9.421
    },
    {
        "text": "mille vaccin c'\u00e9tait 15 morts \u00e9vit\u00e9es l\u00e0",
        "start": 180.68,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "on parle doses pour astrazeneca d'\u00e0 peu",
        "start": 185.75,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 500 milles vaccination en europe",
        "start": 188.81,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "par jour c'est beaucoup de morts li\u00e9es \u00e0",
        "start": 190.969,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cette suspension",
        "start": 194.659,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sans encore une fois qu'on ait la preuve",
        "start": 195.769,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'un effet collat\u00e9ral extr\u00eamement",
        "start": 198.019,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "dangereux principe de pr\u00e9caution pouss\u00e9",
        "start": 201.769,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame selon vous jean castex a dit",
        "start": 203.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "hier qu'il se ferait vacciner si le",
        "start": 205.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vaccin est \u00e0 nouveau autoris\u00e9 il doit",
        "start": 207.29,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "donner l'exemple",
        "start": 209.0,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "le premier ministre \u00e9coutez si c'est",
        "start": 209.719,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire il faut le faire bien s\u00fbr",
        "start": 212.329,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moi j'attends mon tour comme tout le",
        "start": 214.78,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "monde et donc la science on \u00eatre",
        "start": 217.819,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s avec impatience avec impatience",
        "start": 219.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oui parce que vous voyez le niveau de",
        "start": 221.78,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "tristesse qui a dans notre soci\u00e9t\u00e9 vous",
        "start": 224.9,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "rendez compte que et je pense que c'est",
        "start": 227.629,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une d\u00e9marche collective que ce soit dans",
        "start": 230.209,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias ou \u00e0 titre individuel on ne",
        "start": 232.939,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parle plus que du nombre de r\u00e9animation",
        "start": 235.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on a arr\u00eat\u00e9 de parler des personnes qui",
        "start": 238.009,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8dent on a arr\u00eat\u00e9 de mettre des",
        "start": 240.349,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "visages sur les personnes qui d\u00e9c\u00e8dent",
        "start": 241.909,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 plus de 90 milles dans notre",
        "start": 244.069,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "pays on s'est habitu\u00e9 aux morts non on",
        "start": 246.65,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "essaye de depuis penser en fait on",
        "start": 250.31,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "accepter qu'il y ait en",
        "start": 253.189,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "300 350 4",
        "start": 259.049,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "100 morts en france par jour on a arr\u00eat\u00e9",
        "start": 260.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de mettre des visages sur ces personnes",
        "start": 263.71,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9c\u00e8dent on arr\u00eatait de m de dire la",
        "start": 265.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peine",
        "start": 269.169,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "la tristesse les pleurs qu'il y a dans",
        "start": 269.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chaque famille on sait que 30 % des",
        "start": 271.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "personnes qui sont atteintes de qu'ovide",
        "start": 275.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ont ce qu'on appelle maintenant un co",
        "start": 276.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vision c'est \u00e0 dire avec des effets un",
        "start": 278.53,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "doute un peu moins dur peut-\u00eatre moins",
        "start": 280.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bon peu importe mais de toute fa\u00e7on des",
        "start": 282.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "effets de moyen long terme",
        "start": 284.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dur on sait la niveau de casse sociale",
        "start": 286.63,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "dans notre pays tous les la communaut\u00e9",
        "start": 289.54,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "autour des des questions psychique",
        "start": 293.61,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "cicatrices psychologiques nous alerte",
        "start": 297.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9tat de la soci\u00e9t\u00e9 20% de la",
        "start": 300.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 cas en cor\u00e9e un syndrome",
        "start": 302.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9pressif on a 30 pensions sur les",
        "start": 304.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jeunes donc il faut vacciner vacciner",
        "start": 306.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vacciner pour en sortir sur le vaccin",
        "start": 308.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous plaidez depuis des mois yannick",
        "start": 310.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jadot pour que les contrats sign\u00e9s entre",
        "start": 311.86,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'europe et les diff\u00e9rents laboratoires",
        "start": 313.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soient rendues publiques on a justement",
        "start": 315.639,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question \u00e0 celle qui a n\u00e9goci\u00e9",
        "start": 317.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ces contrats au nom de la france",
        "start": 319.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "hier la ministre a ni\u00e9 ce panier d'achat",
        "start": 320.5,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait \u00e0 votre place voici sa r\u00e9ponse",
        "start": 322.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "france est le pays qui a demand\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 324.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne de le de permettre",
        "start": 328.15,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de publier les contrats ou \u00e0 tous les",
        "start": 330.94,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments importants du contrat qu'on",
        "start": 333.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "puisse les publier le plus rapidement",
        "start": 336.039,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "possible \u00e0 la fin de la n\u00e9gociation de",
        "start": 338.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ensemble des contrats mais commission",
        "start": 340.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne indique qu'elle va examiner",
        "start": 341.889,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "cette cette demande",
        "start": 345.099,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "la france fait le maximum",
        "start": 346.87,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et c'est bien que la ministre essaie de",
        "start": 349.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer toutes les initiatives",
        "start": 352.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes autour des vaccins",
        "start": 353.37,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "c'est de bonne guerre la r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 354.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que c'est le parlement europ\u00e9en qui",
        "start": 356.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tente de contraindre la",
        "start": 358.62,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne a r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 360.75,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l'ensemble des contrats aujourd'hui il",
        "start": 362.629,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "ya eu en fait le contrat d'astrazeneca",
        "start": 365.909,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "il ya une fuite au niveau de la rai",
        "start": 368.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on a connu c'est comme",
        "start": 370.5,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e7a que son prix par exemple ou encore en",
        "start": 373.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tant que d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 374.729,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "quand vous voulez consulter les contrats",
        "start": 376.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous avez toujours les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 378.12,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "essentiels",
        "start": 379.83,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "le prix les syst\u00e8mes d'assurance qui",
        "start": 380.699,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "sont biff\u00e9s qui sont noircis donc non il",
        "start": 384.389,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "n'y a pas cette transparence que",
        "start": 387.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "notamment le go\u00fbt verts demandent au",
        "start": 388.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parlement qui bloque a parl\u00e9 m'a enlev\u00e9",
        "start": 391.02,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "un qui bloque la commission assez",
        "start": 392.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "clairement la commission europ\u00e9enne qui",
        "start": 394.889,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bloque en se cachant derri\u00e8re le secret",
        "start": 396.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "commercial des laboratoires ils",
        "start": 400.139,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "attendent la fin des n\u00e9gociations est ce",
        "start": 401.46,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "que vous pouvez comprendre non",
        "start": 402.779,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "on peut plus comprendre \u00e7a on peut plus",
        "start": 404.159,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "comprendre que l'europe soit totalement",
        "start": 406.86,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "bouscul\u00e9 balader par les laboratoires",
        "start": 409.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pharmaceutiques",
        "start": 412.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on est en train de discuter le fait de",
        "start": 413.61,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "confiner l'ile-de-france le monde entier",
        "start": 416.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "fait face \u00e0 une pand\u00e9mie terrible je les",
        "start": 420.06,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "dis tristesse d\u00e9tresse casse au niveau",
        "start": 422.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "individuel au niveau collectif il n'est",
        "start": 425.759,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pas possible que les laboratoires d\u00e9cide",
        "start": 428.25,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "seul d\u00e9cide seul aujourd'hui de la fa\u00e7on",
        "start": 431.52,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de produire et de r\u00e9partir les vaccins",
        "start": 435.419,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "dans le monde",
        "start": 438.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "- je demande si je demande le brevet",
        "start": 438.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pas pour piquer leur brevet c'est",
        "start": 441.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas pour les expropri\u00e9s c'est parce que",
        "start": 443.31,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "la france comme l'europe ne peut pas",
        "start": 446.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00eatre le continent simplement de la mise",
        "start": 448.469,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "en flacon quand on nous parle de la",
        "start": 450.659,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "mobilisation des capacit\u00e9s productives",
        "start": 453.0,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "des laboratoires on nous dit assez sympa",
        "start": 456.18,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "sanofi fait un accord avec pfizer assez",
        "start": 458.99,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "sympa merck fait un accord avec que tel",
        "start": 462.599,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ou tel ou tel laboratoire mais on va pas",
        "start": 466.02,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "les laisser sur une base volontaire",
        "start": 468.839,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 la production de vaccins c'est",
        "start": 471.86,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9ment essentiel pour pr\u00e8s de plus de",
        "start": 475.65,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "7 milliards",
        "start": 478.949,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "deux personnes dans lequel yannick jadot",
        "start": 480.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pour lidl est en fait les lignes de",
        "start": 482.27,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "fabrication sont c'est difficile mais en",
        "start": 487.19,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a prendrait beaucoup beaucoup de",
        "start": 489.44,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "temps raison de plus pour mettre le",
        "start": 493.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "paquet raison plus pour imposer aux",
        "start": 495.38,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "laboratoires qui vivent de l'argent",
        "start": 498.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 500.449,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ils ont fait une recherche et extra",
        "start": 501.169,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ordinaire et extraordinaire",
        "start": 503.569,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "bravo bravo bravo bravo mais \u00e7a n'est",
        "start": 505.19,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas simplement la relation entre les",
        "start": 509.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "laboratoires les centres de recherche de",
        "start": 511.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ses laboratoires et les actionnaires des",
        "start": 513.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "laboratoires que doivent se d\u00e9cider la",
        "start": 515.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mise en production",
        "start": 517.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous pouvons ne veut pas croire qu'ils",
        "start": 519.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faillent un an pour mettre en production",
        "start": 521.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chez sanofi chez mr chez tous ces grands",
        "start": 524.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "laboratoires pharmaceutiques les cha\u00eenes",
        "start": 527.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de production des rois qui tr\u00e8s",
        "start": 528.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "majoritairement les pieds \u00e0 je pense",
        "start": 530.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'ils s'organisent entre eux et que",
        "start": 532.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pour aller rapidement possible non pas",
        "start": 534.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment pour aller le moins rapidement",
        "start": 536.839,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "possible mais je pense que pfizer a",
        "start": 538.61,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "totalement envie de garder la",
        "start": 540.49,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration maximale autour de son",
        "start": 543.94,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "astra zeneca de verre astrazeneca on",
        "start": 547.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "peut difficilement les soup\u00e7onner de \u00e7a",
        "start": 549.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et j'avais du boulot",
        "start": 550.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du coup ils fabriquent nos donc vous",
        "start": 552.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avez celles et ceux qui veulent",
        "start": 553.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "absolument garder la r\u00e9mun\u00e9ration le",
        "start": 555.32,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "secret de fabrication",
        "start": 558.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui parce qu'ils font pas",
        "start": 559.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent le patron",
        "start": 561.02,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'astrazeneca",
        "start": 562.579,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "il est planqu\u00e9 en australie il s'occupe",
        "start": 563.42,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pas de ce que font les bo\u00eetes en europe",
        "start": 565.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a choquant quand l'ensemble",
        "start": 567.709,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "de nos soci\u00e9t\u00e9s aujourd'hui sont en",
        "start": 569.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "train de se d\u00e9liter sous l'effet de",
        "start": 572.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie les 8h42 le fil info avec",
        "start": 574.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "diane farr shit et on vous retrouve dans",
        "start": 576.2,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "un instant yannick jadot",
        "start": 577.31,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "le moment est venu de prendre de",
        "start": 579.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nouvelles mesures en ile-de-france a",
        "start": 581.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu jean castex face aux indicateurs",
        "start": 582.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9pid\u00e9mie qui ne cesse de se",
        "start": 583.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9grader notamment en seine-saint-denis",
        "start": 585.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du d\u00e9partement st\u00e9phane",
        "start": 587.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "troussel dit sur france info attendre",
        "start": 589.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des mesures proportionn\u00e9es s'il n'y a",
        "start": 590.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas d'autre choix \u00e0 mesure que chacun de",
        "start": 592.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voir respecter en responsabilit\u00e9 selon",
        "start": 594.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lui et l'ex\u00e9cutif r\u00e9uni \u00e0 partir de 9h \u00e0",
        "start": 596.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nouveau conseil de d\u00e9fense sanitaire ils",
        "start": 599.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 disponibles en allemagne ou",
        "start": 601.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "encore aux pays-bas les autres tests",
        "start": 603.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9pister le vide autoris\u00e9e en",
        "start": 604.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "france par la haute autorit\u00e9 de sant\u00e9",
        "start": 606.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9l\u00e8vement nasal moins profond et",
        "start": 608.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moins d\u00e9sagr\u00e9able pour les tests pcr",
        "start": 610.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tests pcr qui sera toutefois n\u00e9cessaire",
        "start": 611.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en cas d'auto tests positifs nous allons",
        "start": 613.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer la cadence au mais le ministre",
        "start": 616.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur alors que 450 points de",
        "start": 619.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vente de drogue ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9s l'an",
        "start": 621.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dernier dans le parisien aujourd'hui en",
        "start": 622.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france g\u00e9rald darmanin chiffre \u00e0 50",
        "start": 624.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mille le nombre d'amend\u00e9s forfaitaires",
        "start": 626.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dress\u00e9 depuis leur cr\u00e9ation en septembre",
        "start": 627.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dernier deux nouveaux qualifi\u00e9s pour les",
        "start": 629.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quarts de finale de la ligue des",
        "start": 631.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "champions manchester city et le real",
        "start": 633.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "madrid le real qui a battu l'atalanta",
        "start": 634.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bergame 3 bus \u00e7a on a fait un grand",
        "start": 636.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "match un match complet du d\u00e9but \u00e0 la fin",
        "start": 639.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a lui l'entra\u00eeneur madril\u00e8ne zinedine",
        "start": 641.17,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "zidane",
        "start": 643.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 644.15,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "franceinfo le 8 30 france info sabia",
        "start": 646.24,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "brac ya max chauvet toujours avec",
        "start": 650.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "yannick jadot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe",
        "start": 652.819,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ecologie les verts emmanuel macron",
        "start": 654.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "devrait prendre des d\u00e9cisions l\u00e0 dans",
        "start": 656.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "quelques heures qu'est ce que vous en",
        "start": 658.49,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "attendez on voit que la situation n'est",
        "start": 659.959,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plus sous contr\u00f4le en ile de france",
        "start": 664.129,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on voit aussi dans les hauts de france",
        "start": 665.509,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "en paca dans d'autres d\u00e9partements",
        "start": 667.699,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident qu'aujourd'hui il faut",
        "start": 670.42,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "prendre des mesures plus restrictives",
        "start": 672.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on a laiss\u00e9 les variants prendre le",
        "start": 674.0,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "dessus restrictive c'est un confinement",
        "start": 677.72,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "tout les niveaux apr\u00e8s nous a pas",
        "start": 680.329,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 que vous comme moi on attend les",
        "start": 682.459,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la",
        "start": 686.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comme \u00e0 chaque fois qu'il y a",
        "start": 687.649,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de concertation avec les forces",
        "start": 690.019,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "politiques avec les \u00e9lus locaux avec les",
        "start": 693.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "forces sociales de ce pays",
        "start": 695.48,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est le reproche que je fais depuis le",
        "start": 696.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9but au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de",
        "start": 698.569,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider seul jeu",
        "start": 700.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il s'agira par exemple dans le cas de",
        "start": 703.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france on interroge qu'elle est",
        "start": 704.87,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e9lue la r\u00e9gion \u00e0 plusieurs les communes",
        "start": 706.43,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion et puis d\u00e8s que l'ensemble des",
        "start": 709.069,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "communes mais bien s\u00fbr mais il a",
        "start": 711.139,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "questionn\u00e9 les minettes \u00e9conomique de",
        "start": 712.939,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "l'interrogent de les regarder comment \u00e7a",
        "start": 714.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "se passe en allemagne angela merkel elle",
        "start": 715.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 pendant neuf heures s'est",
        "start": 717.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ce brigadier l\u00e4nder yannick",
        "start": 719.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "jadot a d\u00e9crit comme l'une des derni\u00e8res",
        "start": 720.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions d'un gala merkel pour savoir si",
        "start": 722.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on ne leur confie des opales pays vous",
        "start": 724.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'avez rappel\u00e9 ses neuf heures de",
        "start": 725.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "discussions il ya eu des d\u00e9saccords et",
        "start": 726.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'allemagne aujourd'hui estime que ces",
        "start": 728.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "discussions entre berlin et les r\u00e9gions",
        "start": 731.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ont fait perdre beaucoup de temps au",
        "start": 734.0,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pays ou qui l'auraient peut-\u00eatre dans",
        "start": 734.959,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les tranch\u00e9es plus vite en eau en",
        "start": 736.43,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "allemagne ah si on compare avec les",
        "start": 737.839,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "niveaux de population aujourd'hui \u00e0 deux",
        "start": 741.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fois moins de morts par jour qu'en",
        "start": 742.639,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "france donc je pense pas que la",
        "start": 744.529,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "situation humanitaire et des parent",
        "start": 746.93,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "isol\u00e9 sans fil et plus longtemps mais je",
        "start": 748.25,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "veux je vous m'avez vu depuis un an",
        "start": 749.839,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'essaye d'avoir un discours de",
        "start": 752.059,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 je n'ai jamais j'ai",
        "start": 753.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "toujours dit \u00e0 partir du moment o\u00f9 il ya",
        "start": 756.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une r\u00e8gle \u00e9dict\u00e9e par le gouvernement",
        "start": 758.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 760.459,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "il faut l'appliquer avec la plus grande",
        "start": 762.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame d\u00e9partement des verts d'une m\u00eame",
        "start": 764.62,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "couleur politique sont pas d'accord sur",
        "start": 767.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce niveau mais la question n'est pas",
        "start": 768.47,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'emp\u00eacher ou de nier les pr\u00e9rogatives",
        "start": 770.3,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est de",
        "start": 773.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "construire le plus collectivement",
        "start": 776.45,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "possible le diagnostic vient d'ajouter",
        "start": 779.15,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qu'un stylet et les solutions face \u00e0 ce",
        "start": 782.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi la d\u00e9mesure qu'il doit prendre",
        "start": 785.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous proposez mais je n'ai",
        "start": 786.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ni convaincant comme comme vous je",
        "start": 788.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tais pas dans la r\u00e9union avec le",
        "start": 790.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conseil scientifique",
        "start": 792.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "hier il est \u00e9vident qu'il va falloir",
        "start": 793.94,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "probablement confin\u00e9 moi je n'ai pas \u00e0",
        "start": 796.01,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce stade les \u00e9l\u00e9ments d'\u00e9valuation qui",
        "start": 799.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "me permettrait de dire est ce que le",
        "start": 801.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "week-end \u00e7a suffit ou pas est-ce que le",
        "start": 803.69,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "week-end \u00e7a suffit ou pas on va tous",
        "start": 807.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "regrett\u00e9 qu'il n'y ait pas plus de lits",
        "start": 809.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en r\u00e9animation sur l'\u00eele de france",
        "start": 811.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une promesse d'il ya un an",
        "start": 813.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas \u00e9volu\u00e9 \u00e7a nous oblige",
        "start": 815.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 prendre des mesures de",
        "start": 817.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "restriction \u00e0 la fois pour soigner les",
        "start": 819.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "malades du co lead et pour on est",
        "start": 822.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toujours devant la m\u00eame on le met dans",
        "start": 825.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le m\u00eame sac \u00e0 dos et jour devant le m\u00eame",
        "start": 827.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "impossible on a des programmes et une",
        "start": 831.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bonne partie des op\u00e9rations non qu'ovide",
        "start": 833.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais des personnes en situation",
        "start": 835.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sanitaire humaine extr\u00eamement dangereuse",
        "start": 836.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais on est toujours en veut toujours",
        "start": 840.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9viter qu'ils aient des personnes qui",
        "start": 841.67,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "soient pas pris en charge",
        "start": 843.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le sujet est donc \u00e0 partir de",
        "start": 843.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il faut des r\u00e8gles plus strictes mais",
        "start": 846.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moi je veux je demande au pr\u00e9sident de",
        "start": 848.9,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique qu'il y ait des mesures",
        "start": 851.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'accompagnement de ce confinement",
        "start": 853.03,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "beaucoup plus fort c'est-\u00e0-dire aux",
        "start": 854.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "co\u00fbts plus forte",
        "start": 856.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un prise en charge \u00e0 100 pour cent de",
        "start": 857.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toutes les consultations dans les",
        "start": 860.3,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "centres m\u00e9dico psychologiques autour d\u00e9",
        "start": 862.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "tous les professionnels de la sant\u00e9",
        "start": 866.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "psychique psychologique on a un afflux",
        "start": 868.19,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "une catastrophe une d\u00e9tresse",
        "start": 872.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "psychologique \u00e9norme il faut que",
        "start": 873.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faciliter la prise en charge 2 les",
        "start": 876.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jeunes le ce gouvernement fait un refus",
        "start": 878.24,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "d'obstacle qui est je trouve assez assez",
        "start": 881.6,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "cynique sur le sucre le rsa pour les",
        "start": 886.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeunes qu'au moins \u00e0 ce stade on est",
        "start": 888.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans l'urgence qu'au moins ils le",
        "start": 890.99,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "mettent en place d'un point de vue",
        "start": 892.55,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "transitoire pendant les mois qui",
        "start": 894.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "viennent ces jeunes doit pouvoir acc\u00e9der",
        "start": 896.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un revenu de subsistance que vous rendez",
        "start": 899.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "compte la question du confinement si \u00e7a",
        "start": 901.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "devait se poser en ile de france",
        "start": 903.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment fait avec les centaines de",
        "start": 904.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jeunes qui font la queue pour aller \u00e0 la",
        "start": 907.14,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "soupe populaire",
        "start": 908.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comment on fait quand ils vont \u00eatre un",
        "start": 909.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peu plus enferm\u00e9s dans leur chambre de",
        "start": 911.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bonne ou dans des situations de",
        "start": 914.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "logements dramatique",
        "start": 916.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comment on va faire avec tous les jeunes",
        "start": 917.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui dans les lyc\u00e9es pro et ailleurs",
        "start": 919.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "attendez le stage il nous faut",
        "start": 921.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "absolument des mesures d'accompagnement",
        "start": 923.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui soit \u00e0 la hauteur de la d\u00e9tresse",
        "start": 925.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "psychologique et de la casse sociale",
        "start": 927.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans laquelle nous yannick jadot la",
        "start": 929.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne va pr\u00e9senter tout",
        "start": 931.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure ce qu'elle appelle d\u00e9sormais",
        "start": 932.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "son certificat vert \u00e7a changeait de nom",
        "start": 934.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plusieurs fois c'est le document sous",
        "start": 936.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "forme de de qr code qui rassemblera par",
        "start": 937.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "exemple les informations sur le vaccin",
        "start": 940.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ou si on a eu le coc vide ou si on a",
        "start": 942.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 un test n\u00e9gatif r\u00e9cemment et qui",
        "start": 944.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "permettra de franchir les fronti\u00e8res ce",
        "start": 945.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "document ne sera pas obligatoire dit le",
        "start": 948.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "texte de la commission europ\u00e9enne est ce",
        "start": 951.06,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que vous le regrettez",
        "start": 952.23,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui quand on voyage en",
        "start": 955.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "europe on est cens\u00e9 pr\u00e9senter un test",
        "start": 958.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pcr n\u00e9gatif et r n\u00e9gatif donc que \u00e7a",
        "start": 960.21,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "passe sur une appli ce type de mesures",
        "start": 963.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention me para\u00eet parfaitement",
        "start": 966.75,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "acceptable l\u00e0 o\u00f9 j'ai un probl\u00e8me c'est",
        "start": 969.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sur ce qu'on appelle le passeport",
        "start": 972.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vaccinale",
        "start": 974.4,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous ne pourriez pas",
        "start": 975.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der un certain nombre de pays parce",
        "start": 976.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que vous n'avez pas \u00e9t\u00e9 accessible",
        "start": 980.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "puisqu'il sera obligatoire oui mais",
        "start": 982.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "enfin vous voyez pas d'inqui\u00e9ter",
        "start": 985.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement derri\u00e8re l'enjeu est",
        "start": 986.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment par exemple vous pensez que",
        "start": 987.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la presse qui a \u00e9t\u00e9 le premier pays \u00e0",
        "start": 989.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mettre \u00e7a sur la table c'est de dire",
        "start": 991.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vaccin\u00e9 vous entrez dans mon",
        "start": 992.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pays vous ne pensiez que l'europe avance",
        "start": 994.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un peu masqu\u00e9 et que ce projet non",
        "start": 996.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "obligatoire va le devenir au fur et \u00e0",
        "start": 998.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mesure une vie d derri\u00e8re on voit bien",
        "start": 999.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est que au fond on permette aux",
        "start": 1001.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "personnes vaccin\u00e9es de reprendre d'avoir",
        "start": 1004.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s de nouveau \u00e0 l'ensemble des",
        "start": 1006.77,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s et aux personnes non vaccin\u00e9es",
        "start": 1007.97,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de les bloquer tant que l'ensemble des",
        "start": 1010.0,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qu'ils le veulent n'a pas eu",
        "start": 1015.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 la vaccination",
        "start": 1017.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet totalement discriminatoire",
        "start": 1019.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 prochain \u00e0 partir du moment o\u00f9 on",
        "start": 1022.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'a pas la garantie pour le d\u00e9but les",
        "start": 1024.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comment vous \u00eates vaccin\u00e9 mais vous",
        "start": 1026.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'\u00eates plus contagieux \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 1028.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dangereux donc mais \u00e0 un moment je lui",
        "start": 1030.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ai dit je l'assum\u00e9",
        "start": 1034.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 si des vaccins sont",
        "start": 1035.33,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "disponibles que toutes celles et tous",
        "start": 1039.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ceux qui ont voulu se faire vacciner ont",
        "start": 1041.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pu \u00eatre vaccin\u00e9s et que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1043.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "toujours contrainte par la pand\u00e9mie",
        "start": 1046.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et ben oui celles et ceux qui ne veulent",
        "start": 1048.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas se faire vacciner et ben se verront",
        "start": 1050.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre emp\u00each\u00e9 d'un certain nombre",
        "start": 1053.21,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9s pour que le reste de la",
        "start": 1054.62,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 puissent reprendre",
        "start": 1056.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "yannick jadot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe",
        "start": 1057.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts est l'invit\u00e9 de",
        "start": 1058.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "france \u00e0 fruits d\u00e8s 8h50 le fil info",
        "start": 1059.99,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "avec diane farr shit",
        "start": 1061.7,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif r\u00e9uni en conseil de d\u00e9fense",
        "start": 1063.69,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "sanitaire lyc\u00e9e une dizaine de minutes",
        "start": 1065.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france s'attend \u00e0 un rebond",
        "start": 1067.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "finement le premier ministre castex a",
        "start": 1068.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 hier soir que le moment \u00e9tait",
        "start": 1070.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "venu de prendre de nouvelles",
        "start": 1072.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "restrictions alors que le taux",
        "start": 1073.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'incidence du coc vite dans la r\u00e9gion",
        "start": 1075.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "continue d'augmenter de 400 cas pour",
        "start": 1076.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "100000 habitants une \u00e9pid\u00e9mie dans une",
        "start": 1078.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "phase d'acc\u00e9l\u00e9ration selon le directeur",
        "start": 1080.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de l'assistance publique-h\u00f4pitaux de",
        "start": 1082.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "paris 1700 consul y un risque de se",
        "start": 1084.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "retrouver en r\u00e9animation fin mars selon",
        "start": 1086.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la tendance actuelle pr\u00e9cise martin",
        "start": 1088.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hirsch et nos confr\u00e8res d'rtl un",
        "start": 1090.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "certificat vert num\u00e9rique pour pouvoir",
        "start": 1092.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "se d\u00e9placer plus facilement entre les",
        "start": 1094.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pays de l'espace schengen il sera",
        "start": 1095.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la mi journ\u00e9e par la",
        "start": 1097.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne un qr code qui",
        "start": 1098.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dira si on a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e ou encore pour",
        "start": 1100.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prouver le r\u00e9sultat d'un test pcr",
        "start": 1103.0,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif",
        "start": 1104.95,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy \u00e0 nouveau devant la",
        "start": 1105.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "justice l'ancien chef de l'\u00e9tat jug\u00e9",
        "start": 1107.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans la sph\u00e8re bygmalion il s'agit de la",
        "start": 1109.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "terre de fausses factures et des",
        "start": 1111.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses excessives lors de sa campagne",
        "start": 1112.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "de 2012",
        "start": 1114.31,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "neil un non lieu dans la sph\u00e8re du",
        "start": 1115.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone aux antilles fran\u00e7aises la",
        "start": 1116.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grande majorit\u00e9 des faits d\u00e9nonc\u00e9s",
        "start": 1118.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 prescrit d\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de",
        "start": 1120.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plainte en 2006 c'est ce qu'affirme le",
        "start": 1121.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "procureur de paris r\u00e9mi heitz",
        "start": 1123.52,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments accablants france",
        "start": 1124.93,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "info",
        "start": 1130.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info sabia braque la",
        "start": 1132.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marque slov\u00e8ne toujours avec yannick",
        "start": 1135.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jadot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en europe ecologie",
        "start": 1137.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les verts alors \u00e7a peut para\u00eetre comme",
        "start": 1139.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un exploit en fait parce que toute la",
        "start": 1141.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gauche socialiste en soumis communiste",
        "start": 1143.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans les hauts de france ont r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 1145.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'unir derri\u00e8re l'\u00e9cologiste karima",
        "start": 1146.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "delli en vue des \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1149.35,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e",
        "start": 1150.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'en fait les gauches ne",
        "start": 1151.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont pas si r\u00e9conciliables que \u00e7a bien",
        "start": 1153.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s\u00fbr bien s\u00fbr dans un scrutin r\u00e9gional",
        "start": 1155.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'importance qui va conditionner une",
        "start": 1158.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bonne partie de la vie quotidienne des",
        "start": 1161.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais sur les",
        "start": 1163.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "transports sur les lyc\u00e9es sur",
        "start": 1164.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'alimentation sur la formation sur",
        "start": 1166.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments essentiels de la vie",
        "start": 1168.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quotidienne l'\u00e9cologie permet de",
        "start": 1170.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rassembler largement et ce qui est",
        "start": 1172.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "possible dans les hauts de france est",
        "start": 1174.73,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "aussi possible dans d'autres r\u00e9gions",
        "start": 1175.72,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "vous savez vous savez notre attachement",
        "start": 1178.2,
        "duration": 8.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre construction f\u00e9d\u00e9ralistes que ce",
        "start": 1182.55,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 l'\u00e9chelle de l'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 1187.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de l'europe et 7 aux r\u00e9gions de d\u00e9cider",
        "start": 1189.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on verra pas de l'accord national pour",
        "start": 1191.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 partir du nord en vous nous avez",
        "start": 1193.57,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 une t\u00eate de liste dans les hauts",
        "start": 1194.92,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "en abandonner une autre nom n'aura pas",
        "start": 1196.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a apr\u00e8s y'a des dynamiques de",
        "start": 1198.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "discussion dans certaines r\u00e9gions on les",
        "start": 1200.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "laisse travailler",
        "start": 1202.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais ce que je crois important notamment",
        "start": 1202.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dans les hauts de france c'est justement",
        "start": 1205.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9cologie d\u00e9montre qu'elle peut",
        "start": 1208.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rassembler qu'elle peut rassembler toute",
        "start": 1211.01,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "la gauche autour d'elle qu'elle est",
        "start": 1212.96,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "incontestablement le logiciel politique",
        "start": 1215.68,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "la matrice qui permet de combattre tous",
        "start": 1219.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les jours l'extr\u00eame droite",
        "start": 1222.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tous les jours l'extr\u00eame et on essaye de",
        "start": 1224.3,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nous bousculer sur le second tour de la",
        "start": 1227.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1230.27,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est essentiel ce jour l\u00e0",
        "start": 1230.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9lectriques chaque \u00e9lecteur devra",
        "start": 1233.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "se poser la question de quel est mon",
        "start": 1234.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choix pour quel est mon choix contre en",
        "start": 1237.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mai l'extr\u00eame droite",
        "start": 1238.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 sociale l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1241.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique le manque de d\u00e9mocratie",
        "start": 1243.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "partout de l'entreprise jusqu'\u00e0",
        "start": 1245.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle locale",
        "start": 1248.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on combat l'extr\u00eame",
        "start": 1249.35,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "droite en ayant un projet le n\u00f4tre il va",
        "start": 1251.12,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer les \u00e9cologistes se place",
        "start": 1255.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re un insoumis ou une soeur ou une",
        "start": 1258.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "socialiste justement pour battre",
        "start": 1261.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite",
        "start": 1262.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre conviction c'est que l'\u00e9cologie",
        "start": 1263.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "est la seule force d'avenir",
        "start": 1267.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc si \u00e7a ne convient mignon mais",
        "start": 1269.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re nous uniquement non c'est",
        "start": 1271.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'union autour d'un projet est derri\u00e8re",
        "start": 1272.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous gr\u00e2ce l'\u00e9cologie au coeur de 2,2 ce",
        "start": 1274.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que nous porte jean luc m\u00e9lenchon fait",
        "start": 1278.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des propositions depuis des mois sur",
        "start": 1279.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est ce qu'il est aussi",
        "start": 1280.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique que vous oui enfin mouche",
        "start": 1282.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "certainement sur le nucl\u00e9aire vous avez",
        "start": 1284.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sans doute entendu si j'avais pr\u00e9vu de",
        "start": 1286.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sortir en quelques mois jean luc",
        "start": 1287.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon d'ici 2030 il faut sortir du",
        "start": 1288.68,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "lot vous clair que ann\u00e9e est une bonne",
        "start": 1292.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "id\u00e9e \u00e7a veut dire vos id\u00e9es infuse mais",
        "start": 1294.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi j'adore que nos id\u00e9es infuse mais je",
        "start": 1296.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pense que la soci\u00e9t\u00e9 est en train",
        "start": 1299.21,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voluer",
        "start": 1300.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment sur l'\u00e9cologie je pense que",
        "start": 1301.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les entreprises sont en train d'\u00e9voluer",
        "start": 1304.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment sur l'\u00e9cologie et la viande",
        "start": 1306.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 nous \u00e9cologistes",
        "start": 1308.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on l'a vu dans les succ\u00e8s en allemagne",
        "start": 1310.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on voit le maire de milan milan c'est la",
        "start": 1312.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "capitale \u00e9conomique de l'italie",
        "start": 1314.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le maire de milan rejoint la famille",
        "start": 1316.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique europ\u00e9enne organise sa montre",
        "start": 1318.62,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "que cela d\u00e9montre que l'\u00e9cologie",
        "start": 1320.93,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "oui l\u00e0 ce que dit jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1323.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sait que lui il est pr\u00eat au",
        "start": 1325.84,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "rassemblement et l'\u00e9preuve rassemblement",
        "start": 1326.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avec les pr\u00e9 derri\u00e8re son programme",
        "start": 1328.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lui il a un programme vous vous n'en",
        "start": 1330.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avez pas voil\u00e0 ce qu'ils nient les",
        "start": 1331.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ont pas d'id\u00e9es innovantes",
        "start": 1334.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il a \u00e9cout\u00e9 aller sur 2022 l'\u00e9cologie",
        "start": 1336.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "point fr c'est ma plateforme essentielle",
        "start": 1340.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que j'annon\u00e7ais de yannick jadot 2020",
        "start": 1341.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand les gaz de schiste puisqu'on",
        "start": 1344.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conna\u00eet bien jean luc m\u00e9lenchon il dit",
        "start": 1345.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mon programme c'est suite de 2017 at il",
        "start": 1348.28,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "a une ambition c'est de renouveler un",
        "start": 1351.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peu plus ce qui s'est pass\u00e9 en 2017",
        "start": 1353.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moi je pense que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise a",
        "start": 1356.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 depuis de 2017 les urgences qui",
        "start": 1358.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "me dire c'est l'association jean-luc",
        "start": 1360.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9langeant ce que je veux dire",
        "start": 1362.8,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que nous devons nous",
        "start": 1364.06,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre seulement le parti de la col\u00e8re",
        "start": 1367.53,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ses col\u00e8res et des traditions il faut",
        "start": 1370.95,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "les il faut l'aimer les prendre les",
        "start": 1373.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faire n\u00f4tre mais moi ce que je veux",
        "start": 1375.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est que l'\u00e9cologie soit le parti des",
        "start": 1377.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "solutions des solutions individuelles",
        "start": 1379.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mieux vivre chaque jour dans sa vie",
        "start": 1382.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quotidien et puis des solutions",
        "start": 1384.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "collectives qu'on ait enfin un projet",
        "start": 1386.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors qui nous rassemble et je suis",
        "start": 1388.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "convaincu c'est ma conviction ma",
        "start": 1390.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination",
        "start": 1392.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "seul le projet de l'\u00e9cologie peut",
        "start": 1393.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rassembler ce pays on peut \u00eatre de",
        "start": 1395.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nouveau fier de la france gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1397.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 1399.61,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "les primaires chez les \u00e9cologistes ont",
        "start": 1400.06,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu au mois de septembre",
        "start": 1401.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous \u00eates s\u00fbr que vous serez candidat \u00e0",
        "start": 1403.44,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ces primaires je me prenne l'engagement",
        "start": 1405.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de jolis m\u00e9ritants \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1408.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 ma question",
        "start": 1410.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le le le europe ecologie les verts a",
        "start": 1411.82,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'une d'un processus de",
        "start": 1415.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation que vous ne souhaitiez par",
        "start": 1419.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "asthme je les lis je les dis moi je",
        "start": 1421.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ferais jamais sans ma famille politique",
        "start": 1424.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je ne ferai jamais sans ma famille",
        "start": 1426.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politique mais les r\u00e9serves que j'ai",
        "start": 1427.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 on se",
        "start": 1430.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fixe l'imp\u00e9ratif d'avoir une candidature",
        "start": 1433.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "commune entre m\u00e9lenchon et macron pour",
        "start": 1436.33,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "2022 c'est un imp\u00e9ratif et la chance de",
        "start": 1439.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "gagner la chance de gagner",
        "start": 1442.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eh bien il nous faudra un moment donn\u00e9",
        "start": 1444.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un processus de d\u00e9signation qui concerne",
        "start": 1447.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cet espace politique lors donc une",
        "start": 1449.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "primaire avec l'ensemble de la gauche",
        "start": 1451.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "appara\u00eet sur les primaires un processus",
        "start": 1452.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de d\u00e9signation s\u00e9nart d'un forc\u00e9ment la",
        "start": 1454.75,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "question g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1456.34,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mais s\u00fbrement bient\u00f4t est-ce que vous",
        "start": 1457.059,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "diana l'engagement d'\u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 1460.149,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "primaire qui a lieu dans six mois je",
        "start": 1461.529,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "suis candidat \u00e0 rien pour l'instant",
        "start": 1462.669,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "jeune il a r\u00e9cus\u00e9 \u00e0 n'ont jamais dit je",
        "start": 1464.379,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "me pr\u00e9pare \u00e0 jouer un petit peu sur les",
        "start": 1467.999,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "os que vous menez l'engagement mais",
        "start": 1471.309,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vraiment pr\u00e9senter \u00e0 la primaire",
        "start": 1472.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste s'est lanc\u00e9 si l'engagement",
        "start": 1473.919,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que je prends",
        "start": 1476.71,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "oui c'est que si je suis candidat \u00e0",
        "start": 1477.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1479.889,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "je ne ferai jamais sans ma famille",
        "start": 1481.48,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "politique vous pouvez l'indiquer",
        "start": 1483.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maintenant la discussion que j'ai eue",
        "start": 1485.049,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que j'ai avec ma formation politique",
        "start": 1487.84,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "si \u00e0 un moment donn\u00e9 c'est la primaire",
        "start": 1490.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce sera la primaire mais la discussion",
        "start": 1491.529,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que j'ai avec ma famille politique c'est",
        "start": 1494.049,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 il faudra faire",
        "start": 1495.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une candidature de rassemblement pas",
        "start": 1497.139,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "simplement les \u00e9cologistes une",
        "start": 1499.539,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "candidature de rassemblement qu'il",
        "start": 1500.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "faudra un processus de d\u00e9signation \u00e0 la",
        "start": 1502.84,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "hauteur de ce rassemblement avec les",
        "start": 1505.269,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "progressistes les humanistes et bien",
        "start": 1507.309,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous devrons toujours garder \u00e0 l'esprit",
        "start": 1509.71,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "dans les mois qui viennent l'agilit\u00e9",
        "start": 1511.779,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective de choisir ce",
        "start": 1514.83,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "processus de rassemblement pour que nous",
        "start": 1517.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gagnons merci yannick jadot c'est une",
        "start": 1519.759,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur france info comment",
        "start": 1521.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais tiennent le coup un an",
        "start": 1523.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le d\u00e9but du confinement vous aurez",
        "start": 1524.35,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "la parole sur france \u00f4",
        "start": 1526.69,
        "duration": 2.809
    }
]