[
    {
        "text": "morand bisness et avec ea salam\u00e9 nous",
        "start": 2.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "recevons ce matin dans le grand",
        "start": 5.37,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "entretien",
        "start": 6.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un eurod\u00e9put\u00e9 europe \u00e9cologie les verts",
        "start": 7.59,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "questions et r\u00e9actions au 01 45 24 7",
        "start": 10.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "milles sur les r\u00e9seaux sociaux et",
        "start": 14.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'application mobile de france inter",
        "start": 16.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bonjour yannick jadot bonjour bonjour",
        "start": 18.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avant d'aborder la loi climat et",
        "start": 19.68,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "r\u00e9silience dont l'examen d\u00e9bute",
        "start": 22.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour trois semaines dans",
        "start": 24.539,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9micycle commen\u00e7ons par un point sur",
        "start": 26.58,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la situation sanitaire trente six mille",
        "start": 29.43,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "six cent cinquante contamination en",
        "start": 31.529,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moyenne sur les sept derniers jours en",
        "start": 34.499,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "hausse de 24% par rapport \u00e0 la semaine",
        "start": 37.019,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re ce sont les chiffres de kobe",
        "start": 40.319,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "tracker en ile-de-france la tension en",
        "start": 42.269,
        "duration": 8.491
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation et 227,7 % face \u00e0 cette",
        "start": 45.03,
        "duration": 8.099
    },
    {
        "text": "situation les m\u00e9decins \u00e0 l'air disent",
        "start": 50.76,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "qu'ils vont devoir trier les malades",
        "start": 53.129,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 le pr\u00e9sident de la",
        "start": 56.429,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique assume il d\u00e9fend son choix de",
        "start": 58.319,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prendre en compte les cons\u00e9quences",
        "start": 60.959,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "psychologiques \u00e9conomiques d'un nouveau",
        "start": 61.829,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "re confinement dure entre l'inqui\u00e9tude",
        "start": 65.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins et le pragmatisme du",
        "start": 67.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ou aussi",
        "start": 70.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "situez-vous pardon je me situe du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 72.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "du pragmatisme des m\u00e9decins cee",
        "start": 74.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui connaissent la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 77.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est on est dans un moment o\u00f9 on a",
        "start": 79.38,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "toujours 250 300 350 morts par jour on",
        "start": 82.35,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ne regarde plus tr\u00e8s souvent leurs",
        "start": 87.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "visages on ne regarde plus ces familles",
        "start": 89.22,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "endeuill\u00e9es",
        "start": 91.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on parle de faire le tri mais il faut",
        "start": 91.79,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "savoir qu'on fait d\u00e9j\u00e0 le tri \u00e9coutez",
        "start": 95.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "axel kahn",
        "start": 97.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il vous dit que l\u00e0 on est en train",
        "start": 98.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'avoir dix mille 15000 morts des",
        "start": 100.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cancers qui n'auront pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9pist\u00e9es",
        "start": 103.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on sait qu'il ya beaucoup de deux",
        "start": 105.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9rations de rendez vous m\u00e9dicaux qui",
        "start": 108.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sont annul\u00e9es et donc le pr\u00e9sident de la",
        "start": 110.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a fait un pari est un pari",
        "start": 114.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "solitaire en janvier celui de",
        "start": 115.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'affranchir de la science celui de",
        "start": 117.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s'affranchir de la r\u00e9alit\u00e9 du virus des",
        "start": 120.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "conseils et des recommandations du",
        "start": 123.24,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "conseil scientifique et du son pr\u00e9sident",
        "start": 125.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "monsieur delfraissy",
        "start": 128.569,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il va falloir agir",
        "start": 130.319,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "beaucoup plus vite alors justement sur",
        "start": 132.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles puisque c'est le l'inde et",
        "start": 135.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des sujets qui qui suscite toute",
        "start": 137.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'attention que pensez vous de la",
        "start": 139.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "proposition de val\u00e9rie p\u00e9cresse d'avanc\u00e9",
        "start": 141.04,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "deux semaines les vacances de p\u00e2ques en",
        "start": 142.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ile-de-france les faire d\u00e9marrer d\u00e8s la",
        "start": 143.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "fin de cette semaine \u00e7a veut dire",
        "start": 145.03,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "clairement",
        "start": 146.17,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "est ce que ce serait sage ou est-ce",
        "start": 146.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'il faut continuer \u00e0 laisser les",
        "start": 148.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9coles ouvertes tant que c'est possible",
        "start": 149.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comme le fait le gouvernement",
        "start": 151.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui c'est le virus qui",
        "start": 152.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ferment les \u00e9coles et le manque",
        "start": 154.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'anticipation du gouvernement est",
        "start": 156.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant moi je soutiens la",
        "start": 158.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "proposition de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 159.76,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "effectivement il faut anticiper valence",
        "start": 161.83,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "en gard\u00e9 les classes pour les enfants",
        "start": 165.34,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des soignants pour les enfants des de",
        "start": 168.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "celles et de ceux qui seront premi\u00e8re et",
        "start": 171.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en deuxi\u00e8me ligne pour les populations",
        "start": 172.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les plus vuln\u00e9rables",
        "start": 174.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "laissez ce temps des vacances profitez",
        "start": 176.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "du temps des vacances pour vacciner les",
        "start": 178.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "enseignantes et les enseignants pour",
        "start": 182.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la rentr\u00e9e on a un personnel qui",
        "start": 184.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soient prot\u00e9g\u00e9s et puis d\u00e8s la rentr\u00e9e",
        "start": 186.61,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e d\u00e8s 2000 groupe dans toutes",
        "start": 189.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les classes dans toute l'ex h\u00f4tesse dire",
        "start": 192.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge et primaire compris mal coll\u00e8ge",
        "start": 194.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et primaire compris mais sans renvoyer \u00e0",
        "start": 196.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la maison \u00e7a fait un an que je demande",
        "start": 198.85,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que y ait des 2000 groupe en classe et",
        "start": 201.37,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "des demis groupe dans les mus\u00e9es dans",
        "start": 205.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les th\u00e9\u00e2tres dans les cin\u00e9mas ils sont",
        "start": 208.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans la nature ou les han et comment ils",
        "start": 210.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont ferm\u00e9es la les cin\u00e9mas les th\u00e9\u00e2tres",
        "start": 212.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourquoi pas ouvrir les signatures vous",
        "start": 214.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avez des troupes de th\u00e9\u00e2tre qui font des",
        "start": 216.85,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9titions",
        "start": 218.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 on respectera",
        "start": 219.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "strictement les protocoles sanitaires",
        "start": 221.02,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vous mettez 30 gamins dans une salle de",
        "start": 223.33,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "spectacle vous les emmenez dans la",
        "start": 227.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nature vous d\u00e9sormais faire du sport",
        "start": 229.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous les emmener au mus\u00e9e \u00e7a \u00e9largir et",
        "start": 230.98,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "leur apprentissage leurs connaissances",
        "start": 234.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ce serait une fa\u00e7on nouvelle de faire de",
        "start": 236.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation tout en r\u00e9duisant le risque",
        "start": 239.11,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de propagation \u00e0 l'\u00e9cole et puis vous",
        "start": 241.69,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'avez dit puisqu'il va falloir",
        "start": 245.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probablement reconfirmer en tout cas",
        "start": 246.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prendre des mesures plus strictes",
        "start": 249.58,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "il faut accompagner il faut prendre en",
        "start": 250.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "charge l'ensemble des rendez vous pour",
        "start": 253.989,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse psychologique",
        "start": 256.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il faut mettre en place imm\u00e9diatement le",
        "start": 259.03,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rsa jeunes il faut avoir ces emplois",
        "start": 261.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "aid\u00e9s qui vont aider les enseignants \u00e0",
        "start": 264.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'occuper des gamins pour qu'il ne soit",
        "start": 267.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment \u00e0 la maison et donc on a",
        "start": 268.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toutes les solutions et depuis des mois",
        "start": 270.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on les propose",
        "start": 273.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moi je regrette que ce gouvernement",
        "start": 274.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui finalement il ya un an",
        "start": 276.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le confinement quoi qu'il en",
        "start": 277.84,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "co\u00fbte",
        "start": 279.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est l'obstination du",
        "start": 280.419,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident quoi qu'il en co\u00fbte plus de 10",
        "start": 282.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais yannick jadot ont",
        "start": 284.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 ce jour vaccin\u00e9s parmi lesquels 2",
        "start": 286.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "millions 300 mille ont re\u00e7u deux doses",
        "start": 288.85,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron maintient l'objectif de",
        "start": 292.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vacciner tous les adultes qui le",
        "start": 295.21,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "souhaite d'ici la fin de l'\u00e9t\u00e9 est ce",
        "start": 297.52,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "que ce calendrier vous semble r\u00e9aliste",
        "start": 299.919,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "on verra combien de doses arrive dans",
        "start": 302.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nos pays",
        "start": 304.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il est \u00e9videmment souhaitable il faut",
        "start": 305.28,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "mettre le paquet pour obtenir le plus de",
        "start": 308.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vaccins et \u00e9videmment \u00e7a renvoie \u00e0 la",
        "start": 310.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 l'union europ\u00e9enne non",
        "start": 313.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "seulement au fond \u00e0 d\u00e9fendre vis-\u00e0-vis",
        "start": 315.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des laboratoires pharmaceutiques",
        "start": 318.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les engagements des de ses laboratoires",
        "start": 320.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "faut savoir qu'on a re\u00e7u 88 millions de",
        "start": 323.41,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "doses pour vacciner en europe on en a",
        "start": 326.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "export\u00e9 77 millions oui on voit bien",
        "start": 329.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il ya quoi c'est une faute l'union",
        "start": 332.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rhdp sur emmanuel macron a parl\u00e9 na\u00efvet\u00e9",
        "start": 334.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne sur la question des",
        "start": 337.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vaccins ce que vous a partag\u00e9 ce point",
        "start": 338.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de woody diana aujourd'hui il y a eu l\u00e0",
        "start": 339.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi un morceau pression l\u00e0 o\u00f9 il ya",
        "start": 342.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une faute",
        "start": 344.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est de ne pas s'imposer le",
        "start": 345.13,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "fait qu' on r\u00e9cup\u00e8re des laboratoires",
        "start": 348.76,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "les formules les brevets pour massifier",
        "start": 352.56,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "partout la production on peut pas on \u00e0",
        "start": 357.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bloquer l'\u00e9conomie",
        "start": 360.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on est dans un niveau de tristesse de",
        "start": 361.69,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "casse sociale de d\u00e9tresse psychologique",
        "start": 364.18,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "beaucoup craignent \u00e9videmment pour leur",
        "start": 366.78,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "emploi et les seuls \u00e0 qui on ne demande",
        "start": 369.43,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 372.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce sont les laboratoires pharmaceutiques",
        "start": 374.289,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on ne remet pas en cause leur leur",
        "start": 376.24,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fonctionnement",
        "start": 379.899,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "moi je crois qu'aujourd'hui les",
        "start": 380.619,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "laboratoires pharmaceutiques pour la",
        "start": 382.24,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "plupart ont fait des milliards et des",
        "start": 383.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "milliards de b\u00e9n\u00e9fices sur les vaccins",
        "start": 385.149,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9compense des des inventions",
        "start": 387.129,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "c'est normal mais aujourd'hui il faut",
        "start": 391.259,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer les formules et massifier la",
        "start": 394.659,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "production partout partout alors",
        "start": 397.27,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "revenons-en \u00e0 l'examen de la loi climat",
        "start": 399.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et r\u00e9silience qui des bons et qui d\u00e9bute",
        "start": 400.869,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 403.24,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "elle vise \u00e0 r\u00e9duire de 40% les \u00e9missions",
        "start": 406.059,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2030 sur",
        "start": 408.069,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ce texte",
        "start": 411.309,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "yannick jadot le gouvernement vante une",
        "start": 412.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des lois \u00e9cologiques les plus ambitieuse",
        "start": 414.669,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jamais pr\u00e9sent\u00e9e en france avant",
        "start": 416.68,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "d'entrer dans le d\u00e9tail",
        "start": 418.659,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "diriez-vous qu'un pr\u00e9sident de la",
        "start": 419.699,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et d\u00e9j\u00e0 par le pass\u00e9 \u00e9tait",
        "start": 421.599,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "plus loin qu emmanuel macron sur",
        "start": 425.74,
        "duration": 8.669
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie on mais je pense qu'il ne se",
        "start": 427.809,
        "duration": 9.271
    },
    {
        "text": "sort pas du lot en fait et je ne parle",
        "start": 434.409,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas de nicolas hulot et qui est aussi",
        "start": 437.08,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "celui qui a quitt\u00e9 le gouvernement pour",
        "start": 438.699,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cette pour d\u00e9noncer cette inaction il ne",
        "start": 440.709,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sort pas du lot il a fait de l'\u00e9cologie",
        "start": 443.559,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un discours il en a fait des slogans",
        "start": 445.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais on arrive au bout du quinquennat",
        "start": 447.519,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un quinquennat essentiel du point de vue",
        "start": 449.949,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "des climatologues de la biodiversit\u00e9",
        "start": 452.169,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tellement la d\u00e9gradation",
        "start": 454.919,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "environnementale et climatique",
        "start": 456.729,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'acc\u00e9l\u00e8re et finalement en bout de",
        "start": 457.599,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quinquennat il fait une loi qui n'est",
        "start": 460.689,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la hauteur",
        "start": 462.759,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "c'est un peu comme si vous voyez on dit",
        "start": 464.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'immunit\u00e9 collective en france c'est 40",
        "start": 466.88,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "millions de vaccin\u00e9s et on se dit bah",
        "start": 468.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "finalement on en aura que 10 millions",
        "start": 471.68,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors on pourrait se dire c'est mieux",
        "start": 472.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que rien oui vaut mieux 10 millions que",
        "start": 474.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personne vous dit que c'\u00e9tait avec 10",
        "start": 476.57,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "millions vous n'avez pas l'immunit\u00e9",
        "start": 478.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "collective et vous luttez pas compliquer",
        "start": 479.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au logis de d'emmanuel macron ce ne sont",
        "start": 480.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que des slogans est-ce qu'il ya pas d",
        "start": 482.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "acte aussi fessenheim la fermeture de",
        "start": 484.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fessenheim la fermeture de notre dame",
        "start": 487.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des landes la formule l'abandon du",
        "start": 488.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "projet de repasser les gens les 30",
        "start": 490.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "milliards de la transition et c\u00f4te du",
        "start": 492.47,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "plan de relance pour la transition",
        "start": 493.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui nomm\u00e9 d'accord mais ce que je sais",
        "start": 495.37,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "que est ce que ce ne sont \u00e9videmment",
        "start": 497.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'il faut peut-\u00eatre aller plus loin et",
        "start": 498.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "plus fort",
        "start": 500.84,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais le gouvernement vous oppose le",
        "start": 501.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fiasco par exemple de la taxe carbone",
        "start": 503.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui ont conduit au gilet jaune \u00e7a c'est",
        "start": 505.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce qu'on entend depuis quelques jours en",
        "start": 506.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "disant vous voulez aller beaucoup plus",
        "start": 507.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "loin on de s'adonner les gilet jaune",
        "start": 509.39,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez quoi",
        "start": 510.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l\u00e9a salam\u00e9 on a un objectif qui est fix\u00e9",
        "start": 511.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par l'union europ\u00e9enne qui",
        "start": 514.64,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "est de r\u00e9duire nos \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 517.34,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "effet de serre de 55 \u00e0 60% d'ici 2030",
        "start": 519.229,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "cette loi va nous permettre de r\u00e9duire",
        "start": 522.979,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nos \u00e9missions dans \u00e0 peu pr\u00e8s 20%",
        "start": 525.14,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "donc on est \u00e0 un tiers de l'objectif",
        "start": 527.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on s'\u00e9loigne de la corde",
        "start": 529.6,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de paris qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par la",
        "start": 532.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 internationale ce que je",
        "start": 534.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "regrette fondamentalement c'est que",
        "start": 536.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "investir sur la r\u00e9novation thermique des",
        "start": 539.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "logements",
        "start": 541.19,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment baisser nos",
        "start": 541.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "consommations d'\u00e9nergie est moins",
        "start": 543.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant de la russie et de la birmanie",
        "start": 545.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme on entendait tout \u00e0 l'heure mais",
        "start": 546.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est aussi cr\u00e9er des centaines de",
        "start": 548.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "milliers d'emplois dans notre pays il ya",
        "start": 550.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un renoncement sur les \u00e9nergies",
        "start": 552.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "renouvelables qui voyaient m\u00eame les",
        "start": 554.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "texans qui sont \u00e0 moiti\u00e9 climato",
        "start": 556.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sceptiques ils investissent \u00e0 fond sur",
        "start": 558.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables et nous ne le",
        "start": 560.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faisons pas dans cette p\u00e9riode de",
        "start": 562.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie on a vu \u00e0 quel point les",
        "start": 563.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais voulaient une",
        "start": 565.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9",
        "start": 567.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a renvoie une agriculture paysanne nous",
        "start": 568.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ne le faisons pas et je regrette que le",
        "start": 571.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui est un",
        "start": 573.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jeune pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'ait",
        "start": 574.61,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pas compris comme le les membres de la",
        "start": 577.46,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "convention citoyenne \u00e0 quel point lutter",
        "start": 580.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique et pour",
        "start": 583.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la nature c'\u00e9tait extraordinaire du",
        "start": 584.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "point de vue de l'emploi de l'\u00e9conomie",
        "start": 587.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans cette loi nombreuses dispositions",
        "start": 588.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sur l'encadrement de la publicit\u00e9 des",
        "start": 590.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "transports polluants l'artificialisation",
        "start": 593.6,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "des sols la ligne",
        "start": 595.67,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "entation l'id\u00e9e m\u00eame d\u00e9co side une des",
        "start": 597.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mesures phare concerne le b\u00e2timent est",
        "start": 599.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle les passoires",
        "start": 601.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "thermiques qui sont responsables \u00e0 elles",
        "start": 602.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "seules d'un quart des \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 606.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "effet de serre \u00e0 partir de 2028 dit",
        "start": 608.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "barbara pont qui dit on ne pourra plus",
        "start": 611.08,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "louer de passoires thermiques",
        "start": 613.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rant l'enjeu sur ce point l\u00e0 est",
        "start": 615.18,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ce que la mesure va tout de m\u00eame dans le",
        "start": 618.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bon sens elle est beaucoup trop tardive",
        "start": 620.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "excusez moi \u00e7a fait des ann\u00e9es et des",
        "start": 621.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qu'on parle d'interdire les parts",
        "start": 623.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soit ternie moi ce que je propose c'est",
        "start": 625.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que on est aujourd'hui une prise en",
        "start": 628.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "charge \u00e0 100% sur les passoires",
        "start": 630.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "thermiques et sur les populations les",
        "start": 633.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus vuln\u00e9rables qui alors aujourd'hui",
        "start": 635.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il fait plus il fait plus doux mais qui",
        "start": 637.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne se sont pas chauff\u00e9es cet hiver qu'on",
        "start": 639.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ait une prise en charge \u00e0 100% de",
        "start": 641.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'ordre et novations thermique",
        "start": 643.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a c'est aujourd'hui on peut",
        "start": 644.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emprunter de l'argent \u00e0 0 % quasiment \u00e0",
        "start": 646.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "50 ans ces investissements l\u00e0 sont",
        "start": 648.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rentables je ne comprends pas ce",
        "start": 651.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gouvernement qui continue \u00e0 procast lui",
        "start": 653.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a \u00e9vit\u00e9 \u00e0 renoncer le projet de loi",
        "start": 655.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "yannick jadot pr\u00e9voit \u00e9galement une",
        "start": 657.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 pour les r\u00e9gions de cr\u00e9er",
        "start": 659.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une \u00e9cotaxe pour le transport ou cr\u00e9er",
        "start": 661.33,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "un de marchands dieu maintenant attendu",
        "start": 663.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chose vous vous souvenez de s\u00e9gol\u00e8ne",
        "start": 665.94,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "royal et del\u00e0 de tous ces portiques on a",
        "start": 668.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "encore sur les autoroutes et qui ne",
        "start": 672.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 rien on aurait plus fille on",
        "start": 673.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aurait pu il faut d\u00e9sactiver des",
        "start": 675.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "portiques mais bien s\u00fbr il faut",
        "start": 676.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9sactiver bien s\u00fbr qu'il faut l'\u00e9cotaxe",
        "start": 678.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on transporte plus les",
        "start": 680.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marchandises par camion que par train",
        "start": 682.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est aberrant il faudrait r\u00e9\u00e9quilibrer",
        "start": 684.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et f\u00e9ret de fait une concurrence loyale",
        "start": 686.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entre le train la route est \u00e9videmment",
        "start": 689.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "favoris\u00e9 de structure sur la publicit\u00e9",
        "start": 691.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il y a la volont\u00e9 donn\u00e9 pouvoir au maire",
        "start": 693.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de r\u00e9glementer les espaces publicitaires",
        "start": 695.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on pense notamment aux sorties de ville",
        "start": 697.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les panneaux publicitaires ne sont",
        "start": 699.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas ce qu'on fait de plus agr\u00e9able \u00e0",
        "start": 703.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'oeil assez moins qu'on puisse dire",
        "start": 704.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donner davantage de pouvoirs au maire",
        "start": 706.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur ce sujet l\u00e0 \u00e7a va \u00e9galement dans le",
        "start": 708.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bon sens tr\u00e8s bien c'est aussi une fa\u00e7on",
        "start": 710.47,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "de d\u00e9missionner d'un enjeu essentiel",
        "start": 712.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'espace public \u00e7a peut pas \u00eatre qu'un",
        "start": 715.11,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "espace commercial on peut pas juste \u00eatre",
        "start": 717.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "percut\u00e9e par une pub sur un \u00e9cran sur un",
        "start": 719.41,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sur un panneau la publicit\u00e9 existe mais",
        "start": 722.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il va falloir favoriser les",
        "start": 725.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comportements vertueux c'est pour \u00e7a que",
        "start": 727.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi \u00e9galement je",
        "start": 729.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aux cons et la tva \u00e0 z\u00e9ro pour cent sur",
        "start": 730.48,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'alimentation bio pour qu'elle soit",
        "start": 733.51,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "accessible \u00e0 tous qu'on est en baisse la",
        "start": 734.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tva sur ce qui est r\u00e9utilisable",
        "start": 737.199,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9parable pour lutter contre",
        "start": 739.24,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'obsolescence programm\u00e9e et qu'au",
        "start": 740.98,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "contraire on montre la tva pour ce qui",
        "start": 742.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pollue dramatiquement notre pseudo vous",
        "start": 744.279,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "seriez d\u00e9put\u00e9s aujourd'hui vous l'a vot\u00e9",
        "start": 747.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette loi non vo\u00fbt\u00e9 contre je vous",
        "start": 748.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "raconte pas ce que c'est",
        "start": 751.72,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "on peut pas faire semblant que ce soit \u00e0",
        "start": 752.589,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "la hauteur des enjeux on peut faire",
        "start": 754.449,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "tellement mieux",
        "start": 756.01,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "on peut faire tellement mieux et il",
        "start": 756.699,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faudra faire mieux dans les r\u00e9gions \u00e0",
        "start": 758.199,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "partir du mois de juin",
        "start": 760.839,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "et dans ce pays \u00e0 partir de 2020 dans",
        "start": 761.829,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions \u00e0 partir du mois de juin on",
        "start": 764.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "attend l'avis du conseil scientifique l\u00e0",
        "start": 765.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour savoir si des r\u00e9gionales pourront",
        "start": 768.1,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas se tenir",
        "start": 769.6,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "quelle est votre position sur la",
        "start": 770.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question j'attends aussi l'avis du",
        "start": 772.269,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "conseil scientifique mais je reste",
        "start": 774.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sid\u00e9r\u00e9 qu'on vote par correspondance aux",
        "start": 775.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis qu'en vote par correspondance",
        "start": 777.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en allemagne en allemagne sur les",
        "start": 779.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 781.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ces 66 % de participation gr\u00e2ce au vote",
        "start": 783.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par correspondance",
        "start": 786.19,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "il ya un conservatisme conformisme dans",
        "start": 787.0,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "d'autres pays \u00e0 faciliter le vote pour",
        "start": 789.699,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chacune et chacun qui est totalement",
        "start": 793.389,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "aberrant",
        "start": 794.649,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de questions encore deux",
        "start": 795.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "questions sur l'\u00e9cologie et notamment le",
        "start": 796.959,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire vous parliez des renouvelables",
        "start": 798.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instant jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 799.779,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce micro il ya deux semaines \u00eatre",
        "start": 801.01,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire d'ici",
        "start": 802.389,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "2030",
        "start": 803.8,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on sait que 70 %",
        "start": 804.639,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise est produite par",
        "start": 806.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire l'horizon de 2030 pos\u00e9e par",
        "start": 808.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous para\u00eet-il",
        "start": 810.1,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "atteignable quelle est votre position",
        "start": 811.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "est votre calendrier",
        "start": 813.339,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "celui que vous d\u00e9fendrez que les",
        "start": 814.51,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes d\u00e9fendront pour la",
        "start": 815.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour les \u00e9cologistes il",
        "start": 817.089,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faut une bonne quinzaine d'ann\u00e9es pour",
        "start": 819.1,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "sortir du nucl\u00e9aire tellement nous",
        "start": 821.139,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "sommes d\u00e9pendants",
        "start": 822.639,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "on voit bien l\u00e0 le manque",
        "start": 823.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "d'investissement sur les \u00e9conomies",
        "start": 825.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie d'abord de la sobri\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 826.959,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 829.6,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "on voit bien le retard incroyable de",
        "start": 830.769,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre pays sur les \u00e9nergies",
        "start": 832.959,
        "duration": 1.801
    },
    {
        "text": "renouvelables",
        "start": 834.069,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on ne pourra pas sortir du nucl\u00e9aire",
        "start": 834.76,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "sans avoir mis le paquet sur les",
        "start": 837.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies d'\u00e9nergie et mis le paquet sur",
        "start": 839.529,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies en outre je sais pas si",
        "start": 841.389,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous avez vu la commission europ\u00e9enne a",
        "start": 842.769,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux experts du centre commun de",
        "start": 844.269,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "recherche de d\u00e9finir quelles activit\u00e9s",
        "start": 845.769,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques peuvent pr\u00e9tendre \u00e0 \u00eatre",
        "start": 847.329,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9e comme un investissement",
        "start": 849.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "durable dans l'union en se basant sur",
        "start": 849.79,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "des crit\u00e8res environnementaux",
        "start": 851.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "environnementaux autres strictes une",
        "start": 852.72,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re mouture de ce rapport a \u00e9t\u00e9",
        "start": 855.22,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "d\u00e9voil\u00e9 la semaine derni\u00e8re par reuters",
        "start": 856.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je ne sais pas si la commission",
        "start": 858.339,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne va reprendre les termes de ce",
        "start": 859.93,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "rapport mais le rapport dit",
        "start": 861.37,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "que recommande d'accorder l'\u00e9tiquette",
        "start": 862.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "verte nucl\u00e9aire et \u00e0 l'\u00e9thique vers les",
        "start": 865.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tickets de loto aberrant c'est aberrant",
        "start": 868.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lui affirme que les analyses n'ont pas",
        "start": 870.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la moindre preuve scientifique",
        "start": 872.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire fasse plus de",
        "start": 873.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 la sant\u00e9 humaine et",
        "start": 875.07,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "l'environnement que d'autres",
        "start": 875.94,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "technologies de production d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 876.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il est aberrant ce rapport \u00e9coutez on a",
        "start": 878.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eu fukushima on vient de f\u00eater ou",
        "start": 880.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comm\u00e9morer les dix ans de la catastrophe",
        "start": 882.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de fukushima",
        "start": 885.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on a un ep air qui nous avait \u00e9t\u00e9 promis",
        "start": 885.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 3 milliards il co\u00fbte 20 milliards tout",
        "start": 888.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cet argent pourrait tellement mieux",
        "start": 890.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "investir et cr\u00e9er tellement plus",
        "start": 892.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'emplois vous savez vous parler de",
        "start": 894.09,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 895.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la seule lettre que fait sur",
        "start": 895.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'environnement le pr\u00e9sident de macron",
        "start": 898.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il signe avec la hongrie 2 or ban et la",
        "start": 899.67,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "hongrie et la pologne kaczynski pour",
        "start": 902.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire en europe",
        "start": 905.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est ce qu'on a envie d'\u00eatre dans le camp",
        "start": 907.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "durban et kaczynski",
        "start": 909.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ou est ce qu'on a envie de bande \u00e0 la",
        "start": 910.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question la question du c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 912.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ou pad normalement je suis",
        "start": 914.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour la sortie du n\u00e9ant pour cent mais",
        "start": 916.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr froid quand ce fort en sortir",
        "start": 918.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un moment n'aura pas en sortir demain",
        "start": 919.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais franchement soyons dans le camp de",
        "start": 921.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dub hayden de des pays d'europe de",
        "start": 923.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ouest qui cr\u00e9ent de l'emploi des",
        "start": 926.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res de l'industrie des pme et pas",
        "start": 927.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans celui d'un conservatisme",
        "start": 930.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "terriblement dangereuse il ya beaucoup",
        "start": 931.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de questions de soci\u00e9t\u00e9 de politique",
        "start": 934.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9galement avec nicolas dans un instant",
        "start": 935.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur notamment ce que la maire \u00e9cologiste",
        "start": 937.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de strasbourg et la mosqu\u00e9e controvers\u00e9e",
        "start": 939.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais d'abord une question ces derniers",
        "start": 942.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jours on a vu sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 944.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "les leaders de la gauche s'\u00e9triper",
        "start": 945.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'insulter s'invectiver se r\u00e9pondent par",
        "start": 946.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias interpos\u00e9s on va encore ce matin",
        "start": 949.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans lib\u00e9ration interview crois\u00e9e jean",
        "start": 951.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon contre carole carole delga",
        "start": 952.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est ce que c'est normal",
        "start": 954.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quelle image vous donnez l\u00e0 quelle image",
        "start": 956.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous donnez un nom la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 958.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toute la gauche t\u00e9moin ce matin je veux",
        "start": 960.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lancer un appel",
        "start": 963.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "anne hidalgo \u00e0 olivier faure \u00e0 julien",
        "start": 964.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bayou \u00e0 christiane taubira \u00e0 jean luc",
        "start": 967.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 969.57,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "il faut que dans les prix jours qui",
        "start": 970.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "viennent on se mettent autour d'une",
        "start": 972.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "table qu'on se voit qu'on se parle qu'on",
        "start": 974.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se mette d'accord pour construire le",
        "start": 977.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "grand projet d'esp\u00e9rance dont nous avons",
        "start": 979.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "besoin pour 2022",
        "start": 982.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on voit qu emmanuel macron n'est ni un",
        "start": 983.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rempart \u00e0 l'extr\u00eame droite ni un rempart",
        "start": 985.89,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "au d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 988.23,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "nous avons donn\u00e9 trop fort non eh ben",
        "start": 992.91,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 historique",
        "start": 996.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est de d\u00e9passer nos diff\u00e9rences en",
        "start": 999.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout cas d'en parler on sait pas",
        "start": 1001.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "possible que dans ce pays on ne puisse",
        "start": 1003.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plus se parler avec nuance complice pu",
        "start": 1005.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trouver des compromis qu'on puisse plus",
        "start": 1008.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre en respectant le concurrent ou",
        "start": 1010.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le contradicteur on est dans un pays qui",
        "start": 1013.91,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qui est en train de s'\u00e9carter",
        "start": 1016.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dangereusement d'un d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
        "start": 1018.4,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9",
        "start": 1021.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on s'invective on s'insulte on se",
        "start": 1022.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "caricature et tout \u00e7a n'est pas la",
        "start": 1025.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "hauteur de notre pays donc moi ce que je",
        "start": 1027.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "veux c'est que tous ces leaders de la",
        "start": 1029.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gauche et des \u00e9cologistes se mettent",
        "start": 1032.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "autour d'une table",
        "start": 1035.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour se parler des d\u00e9bats",
        "start": 1036.14,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui mais surtout pour donner",
        "start": 1038.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance \u00e0 notre pays pour 2020",
        "start": 1041.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous devons travailler \u00e0 s'arroser",
        "start": 1044.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "encore comment \u00e7a se d\u00e9cante pas ce que",
        "start": 1047.06,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous dites tous",
        "start": 1048.68,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon il vous dirait tr\u00e8s",
        "start": 1049.22,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "bien pour discuter sur moi je dis moi je",
        "start": 1050.57,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "dis oui c'est l'heure de l'\u00e9cologie moi",
        "start": 1057.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fendrai une \u00e9cologie sociale et",
        "start": 1058.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine vous savez ma fermet\u00e9 et",
        "start": 1060.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mamad mes convictions sur tous ces",
        "start": 1063.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sujets mais si nous nous mettons pas",
        "start": 1065.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autour d'une table nous n'avancerons pas",
        "start": 1067.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "donc j'invite depuis c\u00e9dric villani \u00e0",
        "start": 1069.38,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "fabien roussel delphine batho beno\u00eet",
        "start": 1072.65,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "hamon rapha\u00ebl glucksmann toutes et tous",
        "start": 1075.83,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous devons avoir la",
        "start": 1079.3,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 historique de nous parler",
        "start": 1082.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre on n'y arrivera pas mais",
        "start": 1084.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tentons et puis on verra on d\u00e9finira",
        "start": 1086.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ensemble peut \u00eatre un processus de",
        "start": 1089.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation pour avoir une candidature",
        "start": 1091.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "unique mais parlons du fond construisons",
        "start": 1093.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette esp\u00e9rance pour les fran\u00e7aises et",
        "start": 1095.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais il n'ya pas se r\u00e9signer \u00e0",
        "start": 1098.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite dans notre pays moriana",
        "start": 1100.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "se r\u00e9signer \u00e0 emmanuel macron morgan",
        "start": 1101.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous demande si vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 vous",
        "start": 1104.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alliez avec la france insoumise pour les",
        "start": 1105.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles d'autres auditeurs vous",
        "start": 1108.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "demande si vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 vous rallier",
        "start": 1110.18,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 d'autres candidatures",
        "start": 1112.1,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9rard g\u00e9rard combat combat entendre",
        "start": 1115.45,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs g\u00e9rard qui est au standard",
        "start": 1118.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bonjour on vous \u00e9coute on vous \u00e9coute",
        "start": 1120.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous avez peut-\u00eatre entendu l'appel de",
        "start": 1123.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "yannick jadot",
        "start": 1124.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tendu la b\u00eate de yannig raynaud bon qui",
        "start": 1126.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "me rassure un petit peu mais je ne",
        "start": 1128.27,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "trouve pas suffisant et donc mc je",
        "start": 1130.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "modifie un peu les id\u00e9es de ce qu'il a",
        "start": 1132.679,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "dit donc je disais \u00e0 votre int\u00e9rieur mon",
        "start": 1136.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "interlocutrice quand j'ai abord\u00e9 cette",
        "start": 1139.07,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "question \u00e0 france inter que compte tenu",
        "start": 1141.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de la situation actuelle les sondages",
        "start": 1143.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "divisions actuelles de la gauche qui",
        "start": 1145.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "viennent animer de deux ma\u00eetres",
        "start": 1148.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "confirm\u00e9s par l\u00e9a salam\u00e9",
        "start": 1149.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oui et yannick jadot ne s'est il pas",
        "start": 1151.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "opportun d'envisager une candidature",
        "start": 1153.65,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "unique de la gauche \u00e9cologique au",
        "start": 1155.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "premier tour et bien s\u00fbr quelles",
        "start": 1158.419,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dispositions rien ni viano comprendre le",
        "start": 1161.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans ce cadre l\u00e0 et moi j'ajoute \u00e0 ce",
        "start": 1163.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il vient de dire que je partage",
        "start": 1165.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il faut que tous les citoyens c'est \u00e0",
        "start": 1167.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire il faut introduire les d\u00e9bats dans",
        "start": 1169.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions dans le d\u00e9partement parce",
        "start": 1172.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que si vous ne l'associ\u00e9 pas les",
        "start": 1173.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "citoyens on repartira vers une bataille",
        "start": 1175.1,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'ego",
        "start": 1177.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "merci merci pour cette question g\u00e9rard",
        "start": 1177.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "yannick jadot vous savez qu'elle vous a",
        "start": 1181.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pos\u00e9e souvent un centre \u00e0 l'antenne",
        "start": 1183.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de france inter par nos auditeurs s'en",
        "start": 1186.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sort sans dax 100% d'accord on a gel\u00e9",
        "start": 1188.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dit si nous y allons diviser nous",
        "start": 1191.09,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "n'avons aucune chance de gagner il nous",
        "start": 1193.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "faudra une candidature unique autour",
        "start": 1196.549,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9cologie jean-luc m\u00e9lenchon le",
        "start": 1199.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'auditeur dit jean-luc d'air jean luc",
        "start": 1202.669,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon oui mais l\u00e0 c'est le sujet si",
        "start": 1204.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on commence par les personnes on est",
        "start": 1206.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mort si on commence par les personnes on",
        "start": 1208.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est mort si on commence par les projets",
        "start": 1210.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on a une chance si nous construisons",
        "start": 1212.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "avec les citoyennes et les citoyens sur",
        "start": 1215.03,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "les territoires que \u00e9videmment il ya des",
        "start": 1218.059,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences il ya des divergences avec",
        "start": 1220.309,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon \u00e0 des divergences",
        "start": 1222.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s s\u00e9rieuse sur l'europe sur la",
        "start": 1224.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique sur la fa\u00e7on d'organiser",
        "start": 1226.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et les territoires sur les forces",
        "start": 1227.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sociales de ce pays mais mettons nous",
        "start": 1230.15,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "autour d'une table discutons-en",
        "start": 1231.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "discutons-en s\u00e9rieusement voyez encore",
        "start": 1234.549,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "tranch\u00e9 \u00e0 gauche entre toutes ces jeux",
        "start": 1237.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est pas le processus il faudra un",
        "start": 1239.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "processeur il faudrait dire oui mais",
        "start": 1241.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mettons autour de la table et discutons",
        "start": 1243.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans une machine \u00e0 perdre ou pas selon",
        "start": 1244.76,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1246.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "le cadre qui est le v\u00f4tre n'est une",
        "start": 1246.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "primaire qui devient une primaire",
        "start": 1249.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "identitaire qui n'est pas une primaire",
        "start": 1250.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui se tournent vers les fran\u00e7aises et",
        "start": 1253.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais mais qui se regarde le",
        "start": 1254.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nombril pour savoir quelle est",
        "start": 1256.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 de la gauche ou de l'\u00e9cologie",
        "start": 1257.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "serait une primaire de la d\u00e9faite ce",
        "start": 1260.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "serait une machine \u00e0 perdre ce dont nous",
        "start": 1262.82,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "avons besoin c'est d'un processus de",
        "start": 1264.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9signation et d'un projet de conqu\u00eate",
        "start": 1267.049,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "franchement la casse sociale franchement",
        "start": 1269.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "regardez les mesures qui va y avoir sur",
        "start": 1272.419,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage sur la r\u00e9forme des",
        "start": 1274.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "retraites",
        "start": 1276.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous voyez le potentiel de recherche je",
        "start": 1276.86,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vois tous ces entrepreneurs qui",
        "start": 1279.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "s'engagent dans cette transition",
        "start": 1281.809,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et qui ne sont pas soign\u00e9s",
        "start": 1283.15,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sur les a\u00een\u00e9s jadot il nous reste",
        "start": 1285.799,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "quelques minutes la maire \u00e9cologiste de",
        "start": 1287.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "strasbourg jeune bach c\u00e9lian est la",
        "start": 1288.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cible de critiques de plusieurs membres",
        "start": 1290.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "du gouvernement dont g\u00e9rald darmanin et",
        "start": 1291.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "marl\u00e8ne schiappa pour avoir vot\u00e9 en",
        "start": 1293.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "conseil municipal la semaine derni\u00e8re le",
        "start": 1295.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "principe d'une subvention de deux",
        "start": 1296.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "millions et demi d'euros destin\u00e9 au",
        "start": 1297.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chantier d'une mosqu\u00e9e port\u00e9 par une",
        "start": 1299.54,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "association turque la conf\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 1301.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "islamique milli gorus la pr\u00e9f\u00e8te l'avait",
        "start": 1303.169,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "alert\u00e9 sur le fait que cette association",
        "start": 1305.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rejeter certains principes de la",
        "start": 1307.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est ce que vous soutenez la",
        "start": 1308.6,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "maire de strasbourg",
        "start": 1309.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la maire de strasbourg encore d\u00e9clar\u00e9 ce",
        "start": 1310.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "week-end qu \u00e9videmment si cette",
        "start": 1313.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "association ne respectaient pas les",
        "start": 1315.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "principes r\u00e9publicains",
        "start": 1317.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pas question qu'il y ait deux",
        "start": 1318.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "subventions mais tellement beau ton",
        "start": 1320.57,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya une demande il ya une",
        "start": 1322.429,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demande qui pr\u00e9sente a vot\u00e9 contre",
        "start": 1324.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "eh bien ils n'ont pas vot\u00e9 pour non plus",
        "start": 1326.419,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "puisque c'est un principe qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1328.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous savez",
        "start": 1330.86,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "milli gorus g\u00e8re dans notre pays 70",
        "start": 1333.98,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e vous me dites que la pr\u00e9f\u00e8te a",
        "start": 1337.549,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "alert\u00e9 la m\u00e8re de strasbourg apr\u00e8s une",
        "start": 1340.309,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "semaine quasiment de pol\u00e9mique ils n'ont",
        "start": 1344.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 capables de produire une note un",
        "start": 1346.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "rapport qui confirme que non seulement",
        "start": 1348.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils ont alert\u00e9 la m\u00e8re de strasbourg",
        "start": 1350.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais l'ensemble des maires concern\u00e9s",
        "start": 1352.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "souvenez-vous le patron de 1000 go russe",
        "start": 1355.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a h\u00e9rit\u00e9 re\u00e7u il ya quelques semaines",
        "start": 1357.71,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1359.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un acte et recruteurs r\u00e9gulier et",
        "start": 1360.679,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "les derni\u00e8res nouvelles d'alsace",
        "start": 1362.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "annoncent ce matin que milito russe a",
        "start": 1364.059,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 de l'argent de l'\u00e9tat en d\u00e9cembre",
        "start": 1366.679,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "a touch\u00e9 de l'argent de compenser en",
        "start": 1368.179,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "descente c'est un faux proc\u00e8s s \u00e7a non",
        "start": 1371.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "moi je vous savez ma fermet\u00e9 sur les",
        "start": 1373.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "principes r\u00e9publicains",
        "start": 1376.52,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "je le r\u00e9affirme",
        "start": 1377.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette association a pris des positions",
        "start": 1379.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas conformes selon moi aux",
        "start": 1381.2,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "principes r\u00e9publicains",
        "start": 1383.94,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "cette association ne doit pas touch\u00e9",
        "start": 1385.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'argent public ni de l'\u00e9tat ni des",
        "start": 1386.909,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 1389.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "autre sujet yannick jadot qui flambent",
        "start": 1390.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat public",
        "start": 1392.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les r\u00e9unions non mixte organis\u00e9 par",
        "start": 1394.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'unef audrey pulvar a d\u00e9clar\u00e9 ne pas",
        "start": 1396.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre profond\u00e9ment choqu\u00e9s que des",
        "start": 1398.88,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "personnes discrimin\u00e9es",
        "start": 1400.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pour les m\u00eames raisons et de la m\u00eame",
        "start": 1401.279,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on sentent la n\u00e9cessit\u00e9 de se r\u00e9unir",
        "start": 1403.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "entre elles pour en discuter",
        "start": 1405.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "elle ajoute il se trouve que vient \u00e0 cet",
        "start": 1406.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "atelier une femme blanche un homme blanc",
        "start": 1409.08,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "il n'est pas question de l\u00e0 o\u00f9 le jeter",
        "start": 1410.789,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en revanche on peut lui demander de se",
        "start": 1412.919,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "taire d'\u00eatre spectateur ou spectatrice",
        "start": 1414.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "silencieux",
        "start": 1417.769,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "est-ce que vous approuvez c'est ses",
        "start": 1418.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "propos consid\u00e9r\u00e9s que audrey pulvar",
        "start": 1420.809,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre raciste c'est totalement",
        "start": 1423.84,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "aberrant mais moi j'ai \u00e9cout\u00e9 je pense",
        "start": 1425.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comme vous et je les auditrices et les",
        "start": 1428.789,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "auditeurs l'\u00e9coutent laure adler qui",
        "start": 1431.49,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "disait que quand s'est construit le mlf",
        "start": 1433.95,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "donc le mouvement de lib\u00e9ration des",
        "start": 1438.6,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "femmes",
        "start": 1440.669,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "il ya eu ces groupes de paroles et",
        "start": 1441.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'elle avait \u00e9t\u00e9 surprise \u00e0 quel point",
        "start": 1443.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur jc dans ces groupes de paroles",
        "start": 1445.679,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "b v\u00e9rit\u00e9 incroyable mais la seule vous",
        "start": 1448.35,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00eatre agr\u00e9able \u00e0 \u00e7a vous n'\u00eates pas mon",
        "start": 1452.549,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "histoire c'est pas mon histoire",
        "start": 1455.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "militante mai",
        "start": 1456.39,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "qu'il y ait un groupe de parole qui",
        "start": 1458.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "permettent de lib\u00e9rer la parole",
        "start": 1460.61,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne pose pas de police en revanche",
        "start": 1462.2,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "interdit aux blancs de ses terres non \u00e7a",
        "start": 1464.32,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "je trouve que l'expression est tr\u00e8s",
        "start": 1468.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "maladroite un groupe de parole ce n'est",
        "start": 1469.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas une sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il ya des",
        "start": 1471.02,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "spectateurs",
        "start": 1472.49,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "il ya celles et ceux qui ont droit de",
        "start": 1473.059,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parler en revanche qu'il y ait des",
        "start": 1474.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "groupes de paroles o\u00f9 des victimes",
        "start": 1476.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puisse dire leur v\u00e9rit\u00e9 et leur douleur",
        "start": 1478.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet bien mais l\u00e0 \u00e7a ne doit",
        "start": 1481.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre qu'une \u00e9tape",
        "start": 1483.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'on passe \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration d\u00e8s",
        "start": 1484.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on passe \u00e0 la d\u00e9cision",
        "start": 1486.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il faut sortir de la non-mixit\u00e9 \u00e7a doit",
        "start": 1488.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "redevenir universel vous savez moi je",
        "start": 1490.58,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "suis blanc je suis un homme je suis",
        "start": 1492.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "h\u00e9t\u00e9rosexuel",
        "start": 1494.919,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "je suis de culture quatre policiers eh",
        "start": 1496.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ben je me sens parfaitement l\u00e9gitime",
        "start": 1498.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand je travaillais en afrique a",
        "start": 1500.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 que les paysans africains",
        "start": 1502.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand je travaillais au bangladesh \u00e0",
        "start": 1504.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soutenir les femmes pour les sortir de",
        "start": 1505.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9",
        "start": 1507.83,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "je me sens m\u00eame si je suis de culture",
        "start": 1508.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "catholique je me sens parfaitement",
        "start": 1510.169,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime \u00e0 lutter conte plantes ils on",
        "start": 1511.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous dit pourquoi pas des r\u00e9unions",
        "start": 1514.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mixtes ils le font au nom des groupes de",
        "start": 1515.36,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parole ce sont des groupes de paroles o\u00f9",
        "start": 1517.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la parole x se lib\u00e8re mais la question",
        "start": 1519.169,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est pas de la mixit\u00e9 compliment c'est",
        "start": 1521.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on mette les victimes ensemble en",
        "start": 1523.94,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "revanche je le dis tr\u00e8s clairement",
        "start": 1525.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'horizon l'universel et compare la",
        "start": 1527.419,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "semaine noire on est tous et toutes",
        "start": 1529.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une parcelle de l'humanit\u00e9 c'est moi que",
        "start": 1531.41,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a fonde mon engagement",
        "start": 1533.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "international et tous mes engagements",
        "start": 1535.0,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "politiques de faire partie d'une seule",
        "start": 1537.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et m\u00eame communaut\u00e9 humaine",
        "start": 1539.33,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "yannick jadot \u00e9tait au micro de france",
        "start": 1541.16,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "inter ce matin merci des 8h48",
        "start": 1543.799,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1547.149,
        "duration": 2.24
    }
]