[
    {
        "text": "l'occasion d'en parler vous saurez le 22",
        "start": 71.35,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "septembre ou le 28 septembre si vous",
        "start": 75.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eates d\u00e9sign\u00e9e par les militants qui",
        "start": 76.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "iront voter \u00e0 cette primaire \u00e9colo la",
        "start": 78.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pression monte les semaines vont \u00eatre",
        "start": 80.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisives on va en parler \u00e9videmment",
        "start": 82.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question les nations unies ne",
        "start": 84.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retiennent pas la proposition port\u00e9e par",
        "start": 86.63,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "emmanuel macron d'installer une zone de",
        "start": 88.79,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 pour permettre aux candidats au",
        "start": 92.21,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 kaboul de partir vers l'europe",
        "start": 95.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "notamment mais l'onu mais les talibans",
        "start": 97.82,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sous pression pour qu'il permette ces",
        "start": 101.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9parts vous aviez appel\u00e9 \u00e0 ce que tous",
        "start": 103.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les r\u00e9fugi\u00e9s qui le souhaitent puissent",
        "start": 106.37,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "venir est ce que vous \u00eates rassur\u00e9s",
        "start": 107.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9videmment pas puisque les",
        "start": 110.62,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et qui claque lundi ce temps",
        "start": 113.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans des situations absolument",
        "start": 115.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dramatique d\u00e9plorable on a aujourd'hui",
        "start": 117.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "encore des dizaines et des dizaines de",
        "start": 120.95,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "milliers de femmes et d'hommes qui sont",
        "start": 123.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "autour de l'a\u00e9roport qui voulaient",
        "start": 126.02,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "partir qui parfois ont des raisons tr\u00e8s",
        "start": 129.08,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "objective dramatique de court terme",
        "start": 131.89,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "parce que ces personnes ont pu",
        "start": 134.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travailler avec les diff\u00e9rentes samba",
        "start": 136.19,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "sein des diff\u00e9rentes arm\u00e9es occidentales",
        "start": 138.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais on n'a pas install\u00e9 les corridors",
        "start": 139.9,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "humanitaires qui permettent \u00e0 ces",
        "start": 142.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "personnes de sortir j'avais dit en",
        "start": 144.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'afghanistan pour rejoindre",
        "start": 147.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ce qui va \u00eatre le cas de la majorit\u00e9 de",
        "start": 150.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ces personnes les pays alentour mais",
        "start": 152.6,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "pour certaines et certains rejoindre",
        "start": 155.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique du nord o\u00f9 l'euro il faut les",
        "start": 158.239,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "accueillir il faut les accueillir et les",
        "start": 160.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dizaines et des dizaines de milliers",
        "start": 162.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parce que vous aviez dit tous les",
        "start": 164.03,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s et puis vous avez voulu nuancer",
        "start": 165.5,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "non c'est pas parce que \u00e7a se passe \u00e0 ce",
        "start": 167.959,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "qu'on parle de dizaines de milliers de",
        "start": 171.14,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s pour l'europe un peu on est on",
        "start": 173.42,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 176.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "470 millions en europe parle de femmes",
        "start": 177.55,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "et d'hommes qui si elles ne peuvent pas",
        "start": 181.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quitter l'afghanistan sont",
        "start": 183.89,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "potentiellement",
        "start": 185.6,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "lapider tu\u00e9s assassin\u00e9s ou emprisonn\u00e9s",
        "start": 187.15,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "dont on a cette responsabilit\u00e9 c'est le",
        "start": 191.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "droit international mais aussi c'est de",
        "start": 194.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 morale de faire en",
        "start": 196.13,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "sorte que des femmes ne soient pas",
        "start": 198.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "lapid\u00e9e demain simplement parce qu'on",
        "start": 201.019,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "leur a pas me de rejoindre un pays plus",
        "start": 203.209,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ou l'europe comment concilier les",
        "start": 206.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "valeurs auxquelles vous \u00eates toujours",
        "start": 208.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attach\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e7a",
        "start": 209.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "souvent la question concernant l'entente",
        "start": 211.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 ce sont aujourd'hui c'est que",
        "start": 213.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes la r\u00e9gie",
        "start": 215.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "potentiellement vont mourir de m\u00e2t et en",
        "start": 216.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france en particulier on n'a pas les",
        "start": 219.08,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "moyens d'int\u00e9grer de fa\u00e7on convenable",
        "start": 220.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "tous ceux qui veulent venir trouver",
        "start": 224.29,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "refuge spa du franchement franchement",
        "start": 226.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "elisa des salari\u00e9s on est un grand pays",
        "start": 229.22,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "de 66 67 millions d'habitants t",
        "start": 232.07,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'habitants on parle de quelques",
        "start": 236.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de personnes qui",
        "start": 237.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "risquent leur vie aujourd'hui qui",
        "start": 240.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "risquent leur vie soit parce que ces",
        "start": 242.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "personnes nous ont accompagn\u00e9s dans",
        "start": 245.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sence dans ce pays soit parce",
        "start": 247.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que elles sont directement menac\u00e9s je",
        "start": 249.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pense particuli\u00e8rement afghanes dans",
        "start": 252.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "leur vie quotidienne comme dans leurs",
        "start": 254.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conditions d'existence ou menac\u00e9s de",
        "start": 256.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mort est-ce que des quelques dizaines de",
        "start": 258.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "milliers de personnes dans notre pays en",
        "start": 261.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "europe \u00e7a nous pose un probl\u00e8me",
        "start": 264.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a nous pose aucun probl\u00e8me",
        "start": 266.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc il faut savoir le faire",
        "start": 268.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est une responsabilit\u00e9",
        "start": 270.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "morale face \u00e0 des hommes et des femmes",
        "start": 272.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui sont en danger de mort aujourd'hui",
        "start": 274.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors la d\u00e9claration de sandrine",
        "start": 275.9,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "rousseau il faut que vous en parle",
        "start": 277.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sur l'afghanistan parce que",
        "start": 278.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 occup\u00e9 les esprits la frapper les",
        "start": 279.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "terroristes et il vaut mieux les avoir",
        "start": 282.35,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "chez nous que dans leur pays au moins",
        "start": 283.4,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dans les contr\u00f4les c'est ce qu'elle a",
        "start": 284.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dit elle l'a regrett\u00e9 mais est ce que \u00e7a",
        "start": 285.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ne traduit pas quand m\u00eame une absence de",
        "start": 287.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "culture du gouvernement chez une partie",
        "start": 290.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des verts ce type de d\u00e9claration elle a",
        "start": 292.34,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "reconnu que c'\u00e9tait une d\u00e9claration",
        "start": 294.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maladroite \u00e9videmment imm\u00e9diatement",
        "start": 295.669,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le mouvement \u00e9cologiste a",
        "start": 297.68,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fait un communiqu\u00e9 pour dire \u00e0 quel",
        "start": 301.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "point y compris dans la convention de",
        "start": 303.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gen\u00e8ve qui prot\u00e8gent les r\u00e9fugi\u00e9s il ya",
        "start": 305.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la possibilit\u00e9 de ne pas",
        "start": 308.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "accueillir d'expulser les personnes qui",
        "start": 310.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent un risque pour notre",
        "start": 313.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 heureusement on a des services",
        "start": 314.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en france en a des services de",
        "start": 317.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "renseignement dix travaillent",
        "start": 319.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par rapport \u00e0 ces personnes",
        "start": 321.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui peuvent rejoindre le continent",
        "start": 323.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en rappelons toujours que la tr\u00e8s",
        "start": 325.25,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "grande majorit\u00e9 des afghans qui fuient",
        "start": 328.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'afghanistan vont rester dans les pays",
        "start": 330.52,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alentour",
        "start": 332.78,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "il faut contr\u00f4ler il n'est pas question",
        "start": 333.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'accueillir sur notre territoire des",
        "start": 335.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnes qui repr\u00e9sentent v\u00e9rifier pour",
        "start": 337.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre s\u00e9curit\u00e9 lien mais est-ce que vous",
        "start": 339.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'en avez pas assez yannick jadot jadot",
        "start": 341.55,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vous qui dit qu'aujourd'hui il faut une",
        "start": 343.56,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "candidature cr\u00e9dible pour la",
        "start": 346.289,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle du c\u00f4t\u00e9 des verts est ce",
        "start": 347.669,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "que vous n'en avez pas assez des",
        "start": 349.11,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miques qui mois apr\u00e8s mois trouble",
        "start": 350.43,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et votre cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 352.349,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "franchement vous savez l\u00e0 les",
        "start": 353.699,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes sont engag\u00e9s dans un",
        "start": 356.28,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "processus de d\u00e9signation d'une",
        "start": 358.259,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "candidature ce sont les fran\u00e7aises et",
        "start": 359.819,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et j'esp\u00e8re qu'ils vont",
        "start": 362.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'inscrire le plus nombreux possible sur",
        "start": 363.78,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes point fr on a 90 o\u00f9 l'on",
        "start": 366.27,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "peut voter type de cette fran\u00e7aise ses",
        "start": 369.419,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "taux mais elle a reconnu que c'\u00e9tait",
        "start": 371.639,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "maladroit le mouvement \u00e9cologiste",
        "start": 373.919,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "rappeler la r\u00e9alit\u00e9 de nos positions \u00e7a",
        "start": 376.25,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "ne vous ennuie pas globalement n'est pas",
        "start": 379.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'image cr\u00e9dibilit\u00e9 donc savez",
        "start": 381.63,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie jean lannes et \u00e9cologique",
        "start": 383.669,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologique je porte je suis d\u00e9put\u00e9",
        "start": 386.06,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en \u00e7a fait 30 ans que je fais de",
        "start": 388.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e7a fait trente ans que je",
        "start": 391.38,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "suis engag\u00e9 sur les questions",
        "start": 393.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et internationales",
        "start": 394.319,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous connaissez mes propositions sur ce",
        "start": 396.36,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les domaines r\u00e9galiens que",
        "start": 398.789,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ce soit la politique \u00e9trang\u00e8re la",
        "start": 400.949,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 la politique de d\u00e9fense au del\u00e0",
        "start": 402.9,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 \u00e9videmment de se focaliser",
        "start": 405.78,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de mettre le climat quand",
        "start": 409.05,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "m\u00eame en priorit\u00e9 on a aux etats unis des",
        "start": 411.449,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "catastrophes on \u00e0 gta quelques jours",
        "start": 414.389,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "dans le var avec les pompiers pour",
        "start": 417.509,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "constater les d\u00e9g\u00e2ts et voir les",
        "start": 419.87,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "dispositifs qu'on mette en place pour",
        "start": 422.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lutter contre le feu il va y avoir",
        "start": 424.259,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "potentiellement des inondations dans les",
        "start": 425.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "semaines qui viennent donc l'\u00e9cologie",
        "start": 427.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "que je porte c'est \u00e0 la fois cette",
        "start": 430.169,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie qui s'attaquent radicalement \u00e0",
        "start": 431.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la question du climat de l'extinction",
        "start": 435.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des esp\u00e8ces et de la solidarit\u00e9 mais qui",
        "start": 437.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "trouve en permanence avec les fran\u00e7aises",
        "start": 439.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et les fran\u00e7ais avec les paysans avec",
        "start": 442.05,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s avec les entreprises avec",
        "start": 444.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les chercheurs le chemin pour y arriver",
        "start": 445.889,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "angers n'est jaloux je disais vous n'en",
        "start": 448.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avez pas assez mais d'enfance me servir",
        "start": 450.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est-ce que vous je regarde votre trac ne",
        "start": 453.21,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "partait \u00e0 bordeaux juste apr\u00e8s notre",
        "start": 455.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9mission vous continuez votre tour de",
        "start": 456.599,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france bien su le seul toujours toujours",
        "start": 459.12,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "sur le terrain jose en particulier sur",
        "start": 460.889,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "lci \u00e7a va \u00eatre \u00e7a votre campagne avec",
        "start": 463.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vos concurrents vous dit pour la",
        "start": 466.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois une ou un pr\u00e9sident",
        "start": 467.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste fait entrer les lettons de",
        "start": 468.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'afl qu'est ce que je vois yannick",
        "start": 470.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "jadot elle le candidat capable de faire",
        "start": 472.3,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9cologie autrement dit vous",
        "start": 476.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dites il y en a qui s'\u00e9gare mais celui",
        "start": 478.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui peut par ses positions ant\u00e9rieures",
        "start": 480.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par son positionnement",
        "start": 483.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "effectivement amener un candidat",
        "start": 484.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste jusqu'\u00e0 l'elys\u00e9e c'est moi",
        "start": 486.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui vous d\u00e9fense ma conviction",
        "start": 488.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous dit pourquoi voter pour vous",
        "start": 490.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous dites c'est ma conviction c'est que",
        "start": 493.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous avons nous avons l'occasion",
        "start": 495.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "historique de gagner l'\u00e9lection",
        "start": 497.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et on en a sacr\u00e9ment",
        "start": 498.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "besoin vous voyez ce quinquennat de",
        "start": 500.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "renoncement sur le climat de r\u00e9gression",
        "start": 503.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sociale et d'affaissement de la",
        "start": 505.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie on a le risque le pen j'ose",
        "start": 507.1,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas imaginer d'un m\u00e9lange durban ii",
        "start": 510.79,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "ball sonar aux dirigeants ce pays",
        "start": 513.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une petite musique aujourd'hui il est",
        "start": 515.85,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "toujours et elle en est toujours r\u00e9elle",
        "start": 518.11,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vous voyez l'instabilit\u00e9 de la situation",
        "start": 520.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politique dans notre pays vous voyez les",
        "start": 523.14,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "tensions vous voyez les col\u00e8res et moi",
        "start": 525.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est col\u00e8re je veux les entendre je les",
        "start": 527.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9coute mais je veux y r\u00e9pondre par des",
        "start": 529.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "solutions je veux pas instrumentaliser",
        "start": 532.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ses angoisses ses peurs en panique",
        "start": 534.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "identitaire la guerre civile ne menace",
        "start": 536.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas la france le grand remplacement ne",
        "start": 539.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "menace pas la france nous avons des",
        "start": 541.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses pour refaire soci\u00e9t\u00e9 parce que",
        "start": 543.94,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "justement le projet des \u00e9cologistes",
        "start": 546.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est de d'inventer les nouvelles",
        "start": 548.07,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "protections sociales sant\u00e9 alimentation",
        "start": 551.17,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "environnement c'est d'inventer la",
        "start": 553.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "relocalisation de l'\u00e9conomie il y",
        "start": 557.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "atteignant d'entreprise a prescrites en",
        "start": 559.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "train de s'engager sur cette transition",
        "start": 562.09,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique il faut",
        "start": 564.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "connaissez j'ai toujours dit j'ai",
        "start": 566.01,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "toujours dit que nous r\u00e9ussirons la",
        "start": 568.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique avec les",
        "start": 570.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "entreprises sinon nous ne la r\u00e9ussiront",
        "start": 572.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas il ya plein d'entreprises qui font",
        "start": 575.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce chemin il faut les accompagner et",
        "start": 577.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 des lobbys qui nous emp\u00eachent",
        "start": 579.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'avancer eh bien ces lobbys l\u00e0 depuis",
        "start": 581.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trente ans je les combats il faudra",
        "start": 583.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 les combattre dans une",
        "start": 585.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence \u00e9cologistes dont le seul mot",
        "start": 586.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'ordre ce sera l'action l'action",
        "start": 589.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'action l'action est ce que pour",
        "start": 591.43,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 votre",
        "start": 593.65,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "acte yannick jadot le candidat capable",
        "start": 594.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de faire gagner l'\u00e9cologie \u00e7a c'est un",
        "start": 596.82,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "argument qui porte chez les verts",
        "start": 598.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est-ce que longtemps il ya",
        "start": 599.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 gala volont\u00e9 depuis plusieurs",
        "start": 601.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es chez les \u00e9cologistes de conqu\u00e9rir",
        "start": 603.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le pouvoir mais pas pour l\u00e0 qu'appara\u00eet",
        "start": 605.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas pour occuper le pouvoir pour exercer",
        "start": 607.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nos responsabilit\u00e9s et d'une certaine",
        "start": 610.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on pour le rendent aux fran\u00e7aises et",
        "start": 612.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais moi je vois dans les fermes",
        "start": 614.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je voulais dit dans les entreprises dans",
        "start": 616.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les centres de recherche dans les",
        "start": 618.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quartiers dans les associations je vois",
        "start": 619.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des femmes et des hommes qui innove qui",
        "start": 621.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "invente et qui exp\u00e9rimente d\u00e9j\u00e0 le monde",
        "start": 624.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui va bien et bien trop souvent avec la",
        "start": 627.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "gauche avec la droite avec et la gauche",
        "start": 630.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et la droite de macron ces femmes et ces",
        "start": 633.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "hommes et tout ce qui r\u00e9ussit c'est en",
        "start": 635.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "marge des politiques publiques et bien",
        "start": 637.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi je veux les mettre au coeur des",
        "start": 639.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politiques publiques pour r\u00e9ussir il n'y",
        "start": 641.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a pas de r\u00e9signation \u00e0 avoir sur",
        "start": 643.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel et la souffrance",
        "start": 645.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "animale il n'y a pas de r\u00e9signation",
        "start": 648.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avoir sur le ch\u00f4mage ya pas de",
        "start": 649.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9signation avoir sur la pauvret\u00e9 il n'y",
        "start": 652.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "a pas de r\u00e9signation \u00e0 avoir sur le",
        "start": 654.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique un candidat peut",
        "start": 657.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gagner l'un de gagner notre hantise",
        "start": 658.92,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "aimons la france va mourir dit",
        "start": 660.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moi je fais partie que je fais pas",
        "start": 663.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partie de ces gens qui finalement",
        "start": 665.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendent aimer la france mais la",
        "start": 667.43,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "conna\u00eet si peu cette france de la",
        "start": 669.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "disparition cette france de l'ags de la",
        "start": 672.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "guerre civile moi c'est pas la france",
        "start": 674.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que je rencontre sur les territoires",
        "start": 675.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9gions moi je vois une france",
        "start": 677.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui est inqui\u00e8te je vois des parents qui",
        "start": 680.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont inquiets pour leurs enfants je vois",
        "start": 682.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des pad et des citoyens qui s'inqui\u00e8tent",
        "start": 684.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la mondialisation mais on a les",
        "start": 687.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses ont un grand yannick et on va",
        "start": 689.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir mais pour \u00e7a il faut gagner la",
        "start": 691.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "primaire il faut gagner l'\u00e9lection",
        "start": 694.53,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 695.76,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'abord la primaire vous la sentez bien",
        "start": 696.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette primaire o\u00f9 ils regardent du",
        "start": 698.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "travail bit dit",
        "start": 699.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9cout\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 sur un seuil",
        "start": 701.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dimanche regarder",
        "start": 703.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les verts peuvent faire 5 6 7% il se met",
        "start": 705.2,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec les socialistes \u00e7a",
        "start": 708.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fera 7 et 7 entre les uns et les autres",
        "start": 710.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc ils peuvent ils peuvent avoir une",
        "start": 713.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie pour l'avenir mais de dire",
        "start": 715.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc dire sans \u00eatre reid croire qu'ils",
        "start": 717.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sont ridicules que inverse peut",
        "start": 720.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui gagner les \u00e9lections",
        "start": 722.61,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles c'est tellement b\u00eate",
        "start": 724.26,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'est tellement idiot c'est tellement",
        "start": 726.55,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "incroyable que \u00e7a d\u00e9sesp\u00e8re tout \u00e9colo",
        "start": 729.31,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "qui voudraient voter \u00e9colo",
        "start": 732.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "comment et quand m\u00eame \u00e7a non je trouve",
        "start": 734.25,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a dommage je trouve \u00e7a dommage que",
        "start": 736.779,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "finalement dany qui j'ai fait un grand",
        "start": 738.46,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "chemin au parlement europ\u00e9en important",
        "start": 742.75,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "pendant cinq ans",
        "start": 746.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr mais je fais mieux si",
        "start": 750.18,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 90 dans l'\u00e9lection de",
        "start": 754.33,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "2019 la liste que je menais a fait plus",
        "start": 757.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de 3 millions de voix un score que",
        "start": 760.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'avait jamais atteint les \u00e9cologistes",
        "start": 762.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attention \u00e0 respecter oui il est",
        "start": 763.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s respect\u00e9 et respectable initiaux",
        "start": 766.6,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "qu'il a tort bien s\u00fbr qu'il a tort enfin",
        "start": 769.27,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 771.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'est quoi notre responsabilit\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 772.56,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la fois de porter l'\u00e9cologie qu'est la",
        "start": 776.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "seule force politique qui avant de dire",
        "start": 778.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'on a des enjeux du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 781.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "climatique de la relocalisation de",
        "start": 783.07,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de la protection des salari\u00e9s",
        "start": 785.17,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d'un avenir pour notre jeunesse donc",
        "start": 787.56,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "c'est le seul logiciel qui peut de",
        "start": 790.209,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "nouveau est un projet partag\u00e9 par les",
        "start": 792.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais et autour de",
        "start": 795.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce logiciel",
        "start": 798.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "autour de ce mouvement politique nous",
        "start": 799.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pouvons rassembler tr\u00e8s largement les",
        "start": 801.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "humanistes et les progressistes et vous",
        "start": 803.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "verrez est ce que nous aurons et de",
        "start": 806.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "location nous serons en situation est",
        "start": 808.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donc laiss\u00e9e de gagner l'\u00e9lection",
        "start": 810.07,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et donc les socialistes",
        "start": 811.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lui moi j'esp\u00e8re qu'ils rassembler",
        "start": 812.589,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re vous mais il ya derri\u00e8re une",
        "start": 814.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidature est un projet \u00e9cologiste",
        "start": 816.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr parce que nous avons la",
        "start": 818.35,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence parce que nous ne sommes pas",
        "start": 820.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "perdu il peut aborder vous \u00eates d\u00e9sign\u00e9",
        "start": 823.089,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "oui le ps va d\u00e9signer d'algos jean luc",
        "start": 825.58,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon les ou\u00efes d\u00e9signer un",
        "start": 828.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "programme \u00e9dit d'ailleurs moi j'ai un",
        "start": 831.63,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "programme les autres n'ont pas ce n'est",
        "start": 833.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas compl\u00e8tement faux mais pourquoi et",
        "start": 834.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourquoi vous y allez mais pour gagner",
        "start": 837.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vais pour gagner parce que je pense",
        "start": 838.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que pas tous \u00e0 la gorge et j'ai jamais",
        "start": 840.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit j'\u00e9tais tout seul mais il vous a pas",
        "start": 843.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 que j'ai tent\u00e9 des initiatives",
        "start": 844.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour que les unes et les autres soient",
        "start": 846.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuses autour de la table mais",
        "start": 849.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui eh bien eh bien les",
        "start": 851.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 854.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetront celle ou celui qui est en",
        "start": 855.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 la fois d'avoir des r\u00e9ponses",
        "start": 859.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du quotidien comme des r\u00e9ponses pour nos",
        "start": 862.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "enfants pour les ann\u00e9es qui viennent et",
        "start": 864.73,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qu'ils sera rassembl\u00e9 quel rapport y",
        "start": 866.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "arriver bien s\u00fbr et bien aujourd'hui on",
        "start": 869.31,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "les sondages finalement tonalit\u00e9 j'ai vu",
        "start": 871.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des vul ipsos qui est sorti il ya deux",
        "start": 874.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jours qui me met \u00e0 11 devant les autres",
        "start": 877.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "candidatures de gauche et bien c'est",
        "start": 880.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autour d'une candidature \u00e9cologiste",
        "start": 883.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est autour d'un beau projet encore une",
        "start": 884.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fois extr\u00eamement concret il ya des",
        "start": 887.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses sur le logement sur le",
        "start": 889.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "transport sur notre alimentation artenay",
        "start": 891.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur les entreprises qu'on rassemble rats",
        "start": 893.98,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "et qu'on fera gagner ce pays",
        "start": 896.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de meaux je voudrais vous soyez bref",
        "start": 898.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "c'est des \u00e9l\u00e9ments d'actualit\u00e9 c'est la",
        "start": 900.76,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e et l'allocation de rentr\u00e9e",
        "start": 902.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "scolaire a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 400 euros par",
        "start": 903.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "enfant jean michel blanquer a indiqu\u00e9",
        "start": 905.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "manche on sait bien si on regarde les",
        "start": 907.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "choses en face qu'il y \u00e0 des achats",
        "start": 909.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9crans plats plus important mois de",
        "start": 911.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "septembre qu'\u00e0 d'autres moments c'\u00e9tait",
        "start": 913.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "surface toutes les \u00e9tudes qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 915.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faites par l'assurance maladie par les",
        "start": 917.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "obligations familiales par son propre",
        "start": 919.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re conteste cette affirmation",
        "start": 921.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a dit bien d'une certaine fa\u00e7on le",
        "start": 923.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cynisme et le m\u00e9pris de jean michel",
        "start": 925.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "blanquer et d'une partie du gouvernement",
        "start": 928.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est trop souvent du pr\u00e9sident de la",
        "start": 930.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pour les classes populaires",
        "start": 932.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui est consid\u00e9r\u00e9 que ce sont",
        "start": 933.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement ils disent regarder sur",
        "start": 935.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage on va aller cogner",
        "start": 937.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que ce sont des assist\u00e9s sur la",
        "start": 939.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites on va aller cogner",
        "start": 941.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce qu'ils veulent pas travailler",
        "start": 944.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "longtemps et l\u00e0 d'un seul coup ce sont",
        "start": 945.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas simplement des assist\u00e9s ce sont des",
        "start": 947.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tricheurs je trouve ces d\u00e9clarations",
        "start": 949.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "totalement irresponsable dans notre pays",
        "start": 951.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on a besoin d'apaiser de retrouver la",
        "start": 955.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confiance et franchement on a besoin",
        "start": 957.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'aid\u00e9 lesquelles les familles des plus",
        "start": 959.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables les plus fragilis\u00e9s on sort",
        "start": 962.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'un an et demi de crise qui ont accru",
        "start": 964.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les difficult\u00e9s sociales de beaucoup de",
        "start": 967.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "familles on devrait faire beaucoup plus",
        "start": 969.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour les enfants beaucoup plus pour ces",
        "start": 971.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "familles et franchement les d\u00e9clarations",
        "start": 974.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de jean-michel blanquer d'une fa\u00e7on elle",
        "start": 976.6,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "me choque mais elle raconte tellement de",
        "start": 979.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ce quinquennat elle raconte tellement au",
        "start": 983.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fond d'un m\u00e9pris je les dis pour les",
        "start": 985.6,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "classes peau pour les familles en",
        "start": 988.39,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et franchement c'est pas \u00e0 la",
        "start": 989.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "hauteur de ce quinquennat de la",
        "start": 991.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "situation mais franchement ce",
        "start": 993.05,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "quinquennat en cette fin de quinquennat",
        "start": 994.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ya un succ\u00e8s vous le reconnaissez",
        "start": 995.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vaccination 50 millions bien s\u00fbr comme",
        "start": 996.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un simple la plupart des pays europ\u00e9ens",
        "start": 1000.85,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est tant mieux c'est tant mieux",
        "start": 1002.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est en oeuvre avant m\u00eame qu il a",
        "start": 1004.89,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e coudre \u00e0 vos bravo aux fran\u00e7aises",
        "start": 1007.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et aux fran\u00e7ais et d en faveur du temps",
        "start": 1009.88,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 1013.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous connaissez quelqu'un qui a autant",
        "start": 1014.79,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu et la vaccination que moi",
        "start": 1017.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'enjeu d'ailleurs sur la",
        "start": 1019.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vaccination vous avez encore des",
        "start": 1022.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais qui doute moi",
        "start": 1025.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que j'aimerais ce que ce soit pas le",
        "start": 1027.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui se met en",
        "start": 1029.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne en permanence pour essayer de",
        "start": 1031.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "convaincre de la vaccination mais que ce",
        "start": 1033.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "soit des scientifiques que ce soit des",
        "start": 1035.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins que ce soit des personnels",
        "start": 1036.91,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "soignants que ce soit des malades qui au",
        "start": 1038.77,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fond convainc celles et ceux qui doute",
        "start": 1041.589,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parce que on a l'impression",
        "start": 1044.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui emmanuel macron fait de",
        "start": 1045.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la vaccination \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum pour ou",
        "start": 1047.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contre lui c'est pas la hauteur des",
        "start": 1050.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enjeux disons c'est le mentaliste l\u00e0",
        "start": 1052.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi quand vous avez le pr\u00e9sident roudy",
        "start": 1054.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous l'avais d\u00e9j\u00e0 dit mais je vous le",
        "start": 1057.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ferai bien s\u00fbr il fait de la com bien",
        "start": 1058.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais quand il fait le franchement",
        "start": 1060.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous pouvez pas imaginer une suite je",
        "start": 1062.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "suis savoir aussi \u00e0 l'esprit des enjeux",
        "start": 1064.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sanitaires le sauver mais je dis pas que",
        "start": 1066.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident aime avec ne doit pas agir",
        "start": 1069.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais est-ce que franchement pour",
        "start": 1071.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "convaincre celles et ceux qui doutent",
        "start": 1073.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faut le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1074.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sur tik tok o\u00f9 il faut des",
        "start": 1075.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "campagnes d'information dans tous les",
        "start": 1077.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias des malades des personnels",
        "start": 1079.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soignants des scientifiques ce serait",
        "start": 1082.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "beaucoup plus efficace y compris pour",
        "start": 1084.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aller chercher dans les quartiers",
        "start": 1086.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "populaires dans les zones rurales celles",
        "start": 1088.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et ceux qui sont aujourd'hui \u00e9loign\u00e9 de",
        "start": 1090.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la vaccination et qu'il faut absolument",
        "start": 1092.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "convaincu et vaccin\u00e9 radio vernement dit",
        "start": 1093.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en tout cas qu'il le fuck va chercher",
        "start": 1096.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "justement gabriela talent \u00e0 donner des",
        "start": 1098.26,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "chiffres",
        "start": 1100.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai rencontr\u00e9 ya pas",
        "start": 1100.83,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "longtemps le pr\u00e9sident de la croix rouge",
        "start": 1103.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "eh bien ils me racontent les les camions",
        "start": 1104.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qu'ils organisent les bus pour aller se",
        "start": 1108.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire vacciner il faut passer du temps",
        "start": 1110.86,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "avec les gens",
        "start": 1112.69,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "faut les convaincre et il faut \u00e0 la fois",
        "start": 1113.789,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "convaincre sur le le doute qui peuvent",
        "start": 1115.859,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avoir par rapport au vaccin on aimerait",
        "start": 1119.249,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "des campagnes beaucoup plus scientifique",
        "start": 1120.989,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e9tay\u00e9e factuel et puis",
        "start": 1122.46,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je le dis souvent vous m\u00eame",
        "start": 1126.289,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "si vous d\u00e9testez emmanuel macron allez",
        "start": 1130.859,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous faire vacciner c'est pas un enjeu",
        "start": 1132.899,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la campagne de 2022 la question du",
        "start": 1134.759,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vaccin la question de la sant\u00e9 publique",
        "start": 1137.009,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et la capacit\u00e9 de notre pays comme du",
        "start": 1138.929,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "reste du monde \u00e0 sortir de cette",
        "start": 1141.179,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie yannick jadot rendez vous la",
        "start": 1142.799,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "semaine prochaine le 8 septembre pour le",
        "start": 1145.289,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "premier d\u00e9bat sur lci avec vos",
        "start": 1147.509,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "concurrents et d'ici l\u00e0 et 22,7 d'ici l\u00e0",
        "start": 1149.369,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et celles et ceux qui regardent cette",
        "start": 1152.399,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9mission amiante \u00e9crit celles et ceux",
        "start": 1154.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui regardent notre \u00e9mission il s",
        "start": 1155.7,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "inscrire sur les \u00e9cologistes point fr",
        "start": 1157.799,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "emparez vous de cette primaire faisons",
        "start": 1160.639,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "de cette primaire de l'\u00e9cologie une",
        "start": 1163.379,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "primaire populaire ce sera une superbe",
        "start": 1164.849,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "robe de diamant en nord parce que",
        "start": 1166.979,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "ce sera sur les connards \u00e0 celles et",
        "start": 1170.84,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ceux qui voient sid\u00e9r\u00e9 les images des",
        "start": 1173.58,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "impacts du d\u00e9r\u00e8glement climatique huit",
        "start": 1175.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "familles qui perdent leur maison leur",
        "start": 1177.749,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "ferme leurs vies et ben qui ont pu voter",
        "start": 1179.909,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste par le pass\u00e9 inscrivez vous",
        "start": 1182.97,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "inscrivez vous fait vivre cette primaire",
        "start": 1184.83,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie fait la diff\u00e9rence rendez",
        "start": 1186.749,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous encore une fois \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1189.299,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "passionnant le 8 septembre sur lci merci",
        "start": 1190.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 monsieur anoh d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous",
        "start": 1192.029,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur lci bon voyage \u00e0 bordeaux merci",
        "start": 1194.639,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'instant que vous allez savoir qu'elle",
        "start": 1196.349,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "paie t au vous aurez choisi",
        "start": 1197.429,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s ce que j'ai compris sion",
        "start": 1199.769,
        "duration": 2.931
    }
]