[
    {
        "text": "\u00e0 la main parcours moi je suis picard de",
        "start": 4.03,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "l'aisne",
        "start": 7.54,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "j'ai v\u00e9cu et dans un village et \u00e0 la",
        "start": 10.23,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "campagne jusqu'\u00e0 mon baccalaur\u00e9at et je",
        "start": 13.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis venu faire des \u00e9tudes",
        "start": 16.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "universitaires \u00e0 paris des \u00e9tudes",
        "start": 17.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie et puis juste apr\u00e8s mes",
        "start": 19.24,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes universitaires je suis parti deux",
        "start": 22.96,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "ans au burkina faso travaille",
        "start": 26.08,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "essentiellement avec les paysans",
        "start": 29.53,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "burkinab\u00e8 sur les camps de fili\u00e8res",
        "start": 32.879,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "agricoles et particuli\u00e8rement les",
        "start": 36.55,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9ales survenu un peu je suis parti",
        "start": 38.98,
        "duration": 7.399
    },
    {
        "text": "deux ans au bangladesh",
        "start": 43.12,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'ai plut\u00f4t travailler avec les",
        "start": 46.379,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "femmes pauvres",
        "start": 49.059,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "que ce soit dans les zones rurales ou",
        "start": 50.289,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans les bidonvilles sur des programmes",
        "start": 51.94,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de type grameen bank",
        "start": 54.339,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vous savez tous ces syst\u00e8mes de micro",
        "start": 56.199,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "micro cr\u00e9dit qui permettent \u00e0 la fois",
        "start": 58.21,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "l'effet de sortir pour les femmes d'un",
        "start": 62.609,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "statut extr\u00eamement dur au bangladesh",
        "start": 65.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comme dans tout le sous continent indien",
        "start": 68.68,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "on programme d'\u00e9mancipation programme de",
        "start": 70.6,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "soutien du point de vue l\u00e9gal parce",
        "start": 74.049,
        "duration": 9.061
    },
    {
        "text": "qu'il assume et s'aimer simple exercice",
        "start": 77.229,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "de ses droits pour les femmes au",
        "start": 83.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bangladesh c'est pas facile et je suis",
        "start": 85.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "revenue je suis rentr\u00e9 dans une",
        "start": 87.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "association qui s'appelait parce que la",
        "start": 90.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "disparue qui s'appelait cela est grave",
        "start": 92.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient tous l\u00e0 toutes les ann\u00e9es 90",
        "start": 93.969,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la construction du mouvement",
        "start": 96.1,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "altermondialiste",
        "start": 97.149,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "donc depuis porto all\u00e8gre le combat",
        "start": 98.46,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "contre les ogm le combat contre l'om",
        "start": 103.539,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 s'y attelle et ailleurs une puis",
        "start": 107.14,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "je suis rentr\u00e9 \u00e0 greenpeace dont j'ai",
        "start": 111.939,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 les campagnes jusqu'en 2008",
        "start": 114.159,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment pas mal de de",
        "start": 117.899,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "campagne pour la protection de",
        "start": 121.359,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "l'environnement pour contre le nucl\u00e9aire",
        "start": 123.88,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "militaire o\u00f9 le nucl\u00e9aire civil",
        "start": 128.619,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et puis en 2008 apr\u00e8s le grenelle de",
        "start": 130.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'environnement on a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0",
        "start": 133.629,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "quelques-uns avec jose",
        "start": 134.92,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et avec dany avec parce qu'elles",
        "start": 136.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dureront de fond d europe \u00e9cologie et",
        "start": 138.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous connaissez l'histoire et depuis je",
        "start": 141.05,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "suis parlementaire europ\u00e9en beaucoup sur",
        "start": 143.57,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "des dossiers de libre \u00e9change et puis",
        "start": 147.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9gulation du commerce",
        "start": 150.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et puis sur les questions plus plus",
        "start": 152.48,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "environnementale",
        "start": 154.46,
        "duration": 2.72
    }
]