[
    {
        "text": "mes chers compatriotes",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vladimir poutine vient de d\u00e9clencher une",
        "start": 1.49,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "guerre sur notre continent",
        "start": 3.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il s'agit d'une agression sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 5.359,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "depuis la seconde guerre mondiale contre",
        "start": 7.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un pays europ\u00e9ens contre une d\u00e9mocratie",
        "start": 10.019,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "je la condamne avec la plus grande force",
        "start": 12.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bladimir poutine emporte la pleine et",
        "start": 15.56,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re responsabilit\u00e9",
        "start": 18.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es ils appliquent avec la",
        "start": 20.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "plus grande brutalit\u00e9 la m\u00eame politique",
        "start": 22.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous voulez la libert\u00e9 vous aurez la",
        "start": 24.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mort vous voulez la d\u00e9mocratie",
        "start": 27.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous aurez la guerre la r\u00e9ponse de la",
        "start": 29.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "france et de l'europe unie doit \u00eatre \u00e0",
        "start": 31.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la mesure de cette attaque contre la",
        "start": 34.14,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 35.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "notre fermet\u00e9 et notre solidarit\u00e9 doit",
        "start": 36.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement se traduire par des",
        "start": 39.87,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "sanctions d'une ampleur exceptionnelle",
        "start": 42.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contre poutine et ses complices en les",
        "start": 43.76,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "bannissant de la communaut\u00e9",
        "start": 46.44,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "internationale en saisissant l'ensemble",
        "start": 47.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de leurs biens dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 50.219,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et en excluant les banques russes du",
        "start": 51.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me international swift et en",
        "start": 54.449,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "organisant des livraisons d'armes pour",
        "start": 57.21,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "que les ukrainiens puisse se d\u00e9fendre",
        "start": 59.52,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "j'ai toute confiance dans la force de",
        "start": 61.85,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "notre pays de l'europe pour assurer la",
        "start": 64.739,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 66.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans un tel moment j'appelle les",
        "start": 68.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "citoyennes et citoyens \u00e0 exprimer leur",
        "start": 71.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 sans faille avec le peuple",
        "start": 73.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ukrainien et \u00e0 participer d\u00e8s",
        "start": 76.53,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au rassemblement qui",
        "start": 78.9,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "s'organise",
        "start": 80.729,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'appelle l'ensemble des responsables",
        "start": 81.86,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "politiques fran\u00e7ais \u00e0 la plus grande",
        "start": 84.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 vis-\u00e0-vis de poutine et de son",
        "start": 86.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime pour que la france forte de ses",
        "start": 88.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "valeurs soient pleinement aux c\u00f4t\u00e9s du",
        "start": 91.17,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "peuple ukrainien et de la d\u00e9mocratie",
        "start": 93.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "solidaires unies fran\u00e7ais et europ\u00e9ens",
        "start": 95.63,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "nous saurons faire pr\u00e9valoir la",
        "start": 98.85,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et le droit",
        "start": 101.1,
        "duration": 3.379
    }
]