[
    {
        "text": "m\u00e9ga-feux inondations s\u00e9cheresses mont\u00e9e",
        "start": 0.829,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "des oc\u00e9ans extinction des esp\u00e8ces",
        "start": 5.31,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pollution de l'air face \u00e0 la violence du",
        "start": 7.849,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "changement climatique face aux menaces",
        "start": 11.28,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sur le vivant face \u00e0 toutes les",
        "start": 13.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pollutions",
        "start": 15.389,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons plus attendre",
        "start": 16.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le projet pr\u00e9sidentiel",
        "start": 18.8,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et pr\u00eats je vous le",
        "start": 20.64,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senterai en fin de semaine",
        "start": 23.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce programme est solide il est chiffr\u00e9",
        "start": 26.029,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "il est calcul\u00e9 en termes d'\u00e9missions",
        "start": 29.25,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "carbone",
        "start": 31.919,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "nous sommes les seuls \u00e0 faire de",
        "start": 32.87,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'environnement une priorit\u00e9 absolue",
        "start": 35.16,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "nous ne transigerons pas",
        "start": 38.059,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nous ne transigerons pas non plus sur la",
        "start": 40.85,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "justice sociale les plus modestes vous",
        "start": 43.559,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "savez sont les premiers touch\u00e9s par le",
        "start": 46.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique par les",
        "start": 48.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pollutions par les maladies chroniques",
        "start": 50.399,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "ce seront les premi\u00e8res b\u00e9n\u00e9ficiaires de",
        "start": 53.25,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "notre programme",
        "start": 55.82,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 \u00e9cole culture pouvoir d'achat",
        "start": 58.219,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 europe relations",
        "start": 61.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "internationales d\u00e9mocratie notre",
        "start": 64.229,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "programme r\u00e9pond \u00e0 tous les grands d\u00e9fis",
        "start": 66.78,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 68.729,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "c'est un programme d'innovation",
        "start": 70.82,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c'est un programme d'\u00e9mancipation",
        "start": 74.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "individuelle et collective c'est un",
        "start": 76.02,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "projet de libert\u00e9 dans les villes dans",
        "start": 77.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les campagnes dans les entreprises les",
        "start": 80.729,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fermes les associations dans les",
        "start": 83.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "services publics dans les familles de",
        "start": 84.899,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nombreuses solutions \u00e9cologistes ont",
        "start": 87.84,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait leurs preuves",
        "start": 89.759,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "donnons nous la chance d'aller beaucoup",
        "start": 92.0,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "plus loin c'est notre responsabilit\u00e9",
        "start": 94.8,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "offrons \u00e0 nos enfants un avenir meilleur",
        "start": 97.429,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "bienveillant serein un avenir heureux",
        "start": 100.399,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "nous sommes pr\u00eats",
        "start": 104.56,
        "duration": 3.349
    }
]