[
    {
        "text": "negredo bonjour mon furent yannick jadot",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "jeu bonjour bienvenue pareil m\u00eame",
        "start": 3.11,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question que celles qui \u00e9taient",
        "start": 6.299,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es anne hidalgo sur la place de la",
        "start": 8.55,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 dans la campagne o\u00f9 sa faible",
        "start": 13.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "place son absence de visibilit\u00e9 pour",
        "start": 16.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'instant dans cette question comment",
        "start": 18.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous le comment vous l'expliquez et",
        "start": 20.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelle est la place dans votre campagne",
        "start": 21.93,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "de c2c question laruns et l\u00e0 aussi m\u00eame",
        "start": 23.76,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "question autour de quelle philosophie",
        "start": 27.359,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "je veux croire que la campagne",
        "start": 31.579,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle n'est pas n'est pas",
        "start": 35.059,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "encore lanc\u00e9e en tout cas elle ne l'est",
        "start": 37.649,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pas pour les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais",
        "start": 38.969,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "quand on a un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 41.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui insultent les fran\u00e7ais quand on \u00e0",
        "start": 42.48,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui parle de nettoyage",
        "start": 44.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est unique et quand on \u00e0 zemmour qui",
        "start": 47.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "insultent de l'histoire il faut esp\u00e9rer",
        "start": 50.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que la campagne \u00e9lectorale soit d'un",
        "start": 52.32,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "autre niveau alors merci infiniment pour",
        "start": 54.75,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "votre invitation",
        "start": 56.93,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 58.699,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 tr\u00e8s clairement depuis",
        "start": 61.879,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es et \u00e7a n'est",
        "start": 64.949,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "malheureusement pas avec ce quinquennat",
        "start": 67.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "lax a augment\u00e9 \u00e7a c'est apparu il ya un",
        "start": 68.58,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "accommodement \u00e0 la pauvret\u00e9 qui est",
        "start": 72.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment choquant on a toujours",
        "start": 75.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'impression qu'on va faire les",
        "start": 78.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politiques publiques et qu'\u00e0 un moment",
        "start": 79.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e7a va permettre de r\u00e9duire la",
        "start": 81.21,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 au fond de la rendre invisible",
        "start": 84.42,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est profond\u00e9ment choquant",
        "start": 86.869,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "le projet que je porte des montrera \u00e0",
        "start": 90.509,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "quel point le lien avec la nature et le",
        "start": 93.72,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "lien social sont indiciblement li\u00e9s et",
        "start": 96.54,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "on peut pas faire les l'un sans l'autre",
        "start": 101.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "h\u00e9las toujours renforcer l'autre moi",
        "start": 103.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement je veux faire du",
        "start": 106.049,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "prochain quinquennat un quinquennat",
        "start": 107.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'\u00e9radication de la pauvret\u00e9 en tout cas",
        "start": 110.03,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "de la grande pauvret\u00e9 c'est l\u00e0 l'une de",
        "start": 112.92,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "mes propositions fortes c'est un revenu",
        "start": 116.43,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "citoyen automatique",
        "start": 119.369,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "accessible d\u00e8s 18 ans \u00e0 partir du moment",
        "start": 121.61,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on est en autonomie et notamment en",
        "start": 123.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "autonomie fiscale fix\u00e9 au seuil de",
        "start": 126.27,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 880 880 euro et donc c'est le",
        "start": 129.0,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "moyen majeur \u00e0 la fois pour sortir les",
        "start": 134.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jeunes de l'extr\u00eame pauvret\u00e9 de la",
        "start": 137.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re parce qu'ils ne touchent aucun",
        "start": 140.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "minima sociaux qu'ils ont \u00e9t\u00e9 exclus",
        "start": 141.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont les grands exclus du quoi qu'il en",
        "start": 143.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "co\u00fbte les jeunes dans notre soci\u00e9t\u00e9 mais",
        "start": 146.65,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sortir \u00e9videmment toute la soci\u00e9t\u00e9 de la",
        "start": 148.9,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "grande pauvret\u00e9 on a l\u00e0 un enjeu majeur",
        "start": 152.44,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya deux jours bordeaux avec",
        "start": 154.59,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "les banques alimentaires qui vous savez",
        "start": 159.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "font un travail assez extraordinaire et",
        "start": 162.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de mettre en place",
        "start": 164.83,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans cette p\u00e9riode d'\u00e9pid\u00e9mie des",
        "start": 166.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "distributions pour les jeunes mais vous",
        "start": 169.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "savez pour en avoir discut\u00e9 avec",
        "start": 171.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'autres types d'associations qui",
        "start": 173.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "viennent en aide alimentaire il ya une",
        "start": 175.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "explosion de la pr\u00e9sence des jeunes est",
        "start": 177.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale il ya",
        "start": 179.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "beaucoup de nouveaux publics et puis",
        "start": 181.72,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais il ya quelques jours aussi",
        "start": 184.42,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "avec le samu social en maraude et puis \u00e0",
        "start": 186.09,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "\u00e9couter aussi les les appels du 115 et",
        "start": 190.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "on voit bien et que l\u00e0 aussi les",
        "start": 194.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dispositifs de lutte conte le sans",
        "start": 195.64,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "abrisme la capacit\u00e9 qu'on a \u00e0 donner de",
        "start": 197.5,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9bergement d'urgence sont totalement",
        "start": 202.23,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "insuffisantes donc nous mettrons en",
        "start": 205.42,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "place dans notre projet un des",
        "start": 208.03,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "politiques qui ne feront pas de la",
        "start": 212.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "grotte de la pauvret\u00e9 au fond une",
        "start": 214.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultante mais qui feront de la",
        "start": 216.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 ou de la lutte contre la",
        "start": 219.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 le coeur de nos politiques",
        "start": 221.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "publiques merci yannick jadot on va",
        "start": 223.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revenir sur les propositions que vous",
        "start": 225.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avez avanc\u00e9 notamment le cet objectif",
        "start": 228.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'\u00e9radication de la grande pauvret\u00e9 du",
        "start": 230.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "revenu citoyen mais je voudrais vous",
        "start": 231.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "essayer d'approfondir un point que vous",
        "start": 234.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9 cet accommodement \u00e0 la",
        "start": 236.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 est ce que c'est pour vous un",
        "start": 239.65,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "acco bonnement des pouvoirs qui se sont",
        "start": 241.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "succ\u00e9d\u00e9 ou est ce qu'il y a aussi une",
        "start": 245.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "part dako bonnement des citoyens j'ai",
        "start": 247.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vous \u00eates sur le terrain maintenant",
        "start": 249.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "depuis plusieurs mois j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 251.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9e de l' enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e",
        "start": 252.64,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "par l'ifop pour le congr\u00e8s de la face et",
        "start": 254.32,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "notamment de cette esp\u00e8ce de paradoxe",
        "start": 258.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "suivant c'est qu'il y a un impact",
        "start": 261.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "individuel tr\u00e8s fort des questions de",
        "start": 263.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 puisque vous avez le quart des",
        "start": 266.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui disent avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s",
        "start": 269.38,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "directement par",
        "start": 271.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la grande pr\u00e9carit\u00e9 la moiti\u00e9 qui a peur",
        "start": 274.14,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre exclu et d'un autre c\u00f4t\u00e9 une",
        "start": 277.57,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sorte peut-\u00eatre aussi d'accommodement",
        "start": 280.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "collectif quand on regarde l'\u00e9volution",
        "start": 282.39,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "de la situation en l'espace de trente",
        "start": 284.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ans est-ce que vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 aider",
        "start": 287.14,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "les exclus on \u00e9tait \u00e0 33 % en 1993 on",
        "start": 288.46,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "est \u00e0 23 % aujourd'hui est ce que vous",
        "start": 293.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les regarder avec m\u00e9fiance on \u00e9tait \u00e0 10",
        "start": 296.5,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "7% en 93 on est \u00e0 27 % plus de france",
        "start": 299.08,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "est m\u00e9fiant que de fran\u00e7ais pr\u00eats \u00e0",
        "start": 303.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aider les exclus est ce que vous sentez",
        "start": 306.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi comment vous l'expliquez est-ce",
        "start": 308.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que cet accommodement en gros n'est pas",
        "start": 310.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "seulement un \u00e9cart n'est pas qu'un",
        "start": 312.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "accommodement des pouvoirs mais un",
        "start": 314.77,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "accommodement qui est plus collectif",
        "start": 316.66,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "il ya incontestablement",
        "start": 320.04,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence d'une forme d'individualisme",
        "start": 322.44,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 cabu roues un certain",
        "start": 324.46,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "nombre d'exigences de solidarit\u00e9 mais au",
        "start": 327.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fond je pense que la situation n'est pas",
        "start": 332.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "paradoxal \u00e0 la fois on a une",
        "start": 333.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carisation et une instabilit\u00e9 une",
        "start": 336.73,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "incertitude sur l'avenir personnel le",
        "start": 339.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sentiment qu'on ne ma\u00eetrise plus son",
        "start": 343.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "destin qu'on ma\u00eetrise plus sa vie et que",
        "start": 345.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "finalement \u00e0 la fois la pr\u00e9carisation",
        "start": 348.07,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "des statues dans l'entreprise le fait",
        "start": 351.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que la finance interviennent de mani\u00e8re",
        "start": 354.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "au fond c'est pas bien qui d\u00e9cide le",
        "start": 357.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fait qu'il ya une atomisation",
        "start": 360.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "du march\u00e9 du travail qui encore une fois",
        "start": 362.59,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "renforcent \u00e0 la fois le sentiment d'\u00eatre",
        "start": 365.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "seul face \u00e0 des pouvoirs qu'on ne",
        "start": 369.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comprend pas et puis",
        "start": 371.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'instrumentalisation l'accommodement",
        "start": 373.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par les politiques qui ont renvoy\u00e9 aux",
        "start": 375.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pauvres la responsabilit\u00e9 de leur \u00e9tat",
        "start": 377.59,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "avec cette id\u00e9e finalement",
        "start": 380.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quelle que soit la qualit\u00e9 des services",
        "start": 383.16,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "publics quelle que soit son origine",
        "start": 385.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociale son origine territoriale son",
        "start": 387.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "origine ethnique on aurait tout et tous",
        "start": 390.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les m\u00eames chances si on en a envie et on",
        "start": 392.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "a vu dans ce quinquennat dans le",
        "start": 395.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent et dans celui d'avant au fond",
        "start": 397.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une forme de mise en concurrence",
        "start": 399.73,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "permanente",
        "start": 401.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des chauffeurs avec les travailleurs",
        "start": 402.15,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "pauvres des ruraux abandonn\u00e9s par les",
        "start": 405.94,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "services publics avec les habitants et",
        "start": 409.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les mdd quartiers populaires est donc",
        "start": 411.73,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t de s'attaquer structurellement",
        "start": 414.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aux in\u00e9galit\u00e9s aux injustices sociales",
        "start": 417.3,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et la pauvret\u00e9 il ya eu la volont\u00e9 de",
        "start": 420.28,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "diviser la soci\u00e9t\u00e9 et de culpabiliser",
        "start": 423.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les pauvres et je pense qu'\u00e0 un moment",
        "start": 426.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 si un ruissellement aucun march\u00e9",
        "start": 428.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la part de la de l'\u00e9tat c'est ce",
        "start": 430.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ruissellement d'un imaginaire o\u00f9 les",
        "start": 433.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pauvres seraient responsables de leur",
        "start": 436.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "situation la gloire la derni\u00e8re r\u00e9forme",
        "start": 439.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'assurance ch\u00f4mage je veux dire",
        "start": 441.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est une c'est une r\u00e9forme qui va",
        "start": 443.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cariser les plus vuln\u00e9rables les plus",
        "start": 445.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fragiles d'entre nous est au fond le",
        "start": 448.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout le discours l'imaginaire qui est",
        "start": 451.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "port\u00e9 derri\u00e8re cette r\u00e9forme c'est de",
        "start": 453.79,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que dans un moment o\u00f9",
        "start": 455.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de difficult\u00e9s sociales",
        "start": 458.7,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "et bien les ch\u00f4meurs au front sont",
        "start": 460.84,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "responsables de leur situation et qui",
        "start": 464.38,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "vaut mieux r\u00e9duire",
        "start": 466.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "leurs indemnit\u00e9s que d'offrir de",
        "start": 469.05,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "meilleures perspectives de travail de",
        "start": 472.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "meilleurs salaires de meilleur statut et",
        "start": 474.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une meilleure sant\u00e9 au travail donc il y",
        "start": 476.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "a en fait ce qui pourrait appara\u00eetre",
        "start": 478.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme une situation paradoxale \u00e0 mon",
        "start": 480.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avis s'explique assez bien \u00e0 la fois par",
        "start": 483.25,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carisation de beaucoup de",
        "start": 486.61,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "personnes et on a beaucoup de francs",
        "start": 488.65,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils ont la peur du d\u00e9classement",
        "start": 491.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en conna\u00eet beaucoup de fran\u00e7ais qui",
        "start": 492.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pensent que leurs enfants vivront moins",
        "start": 496.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien du fait des injustices sociales",
        "start": 497.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais aussi \u00e9videmment du fait du",
        "start": 499.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et donc cette",
        "start": 501.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "situation n'est pas si paradoxal et donc",
        "start": 504.12,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "il nous faut recr\u00e9er un imaginaire de la",
        "start": 507.21,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 et des politiques publiques",
        "start": 510.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 je parlais du revenu",
        "start": 513.27,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "citoyen \u00e9videmment mais vous voyez bien",
        "start": 516.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que dans le d\u00e9bat aujourd'hui pour",
        "start": 519.33,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos concitoyens",
        "start": 521.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'enjeu de pouvoir d'achat c'est l'enjeu",
        "start": 522.589,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses contraintes sont \u00e9videmment",
        "start": 525.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les d\u00e9placements doux l'action qu'il",
        "start": 528.029,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "faut mener que nous menons d\u00e9j\u00e0 dans nos",
        "start": 531.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mairies sur les transports collectifs",
        "start": 533.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sur la facilitation du covoiturage quand",
        "start": 535.26,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de transports collectifs",
        "start": 538.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur le fait que ces transports",
        "start": 540.38,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "collectives sont accessibles \u00e0 tarif",
        "start": 542.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit aux gratuitement pour les",
        "start": 545.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "populations difficult\u00e9 et pour les",
        "start": 547.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jeunes c'est \u00e9videmment la question de",
        "start": 549.57,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie quand dans projet je veux que",
        "start": 551.61,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "les deux millions de familles qui sont",
        "start": 555.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et qui vivent",
        "start": 558.3,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "dans des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 560.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soit b\u00e9n\u00e9ficie d'une r\u00e9novation de leur",
        "start": 562.61,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "logement \u00e0 co\u00fbt z\u00e9ro \u00e0 co\u00fbt z\u00e9ro quand",
        "start": 566.07,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "on veut investir sur le logement social",
        "start": 570.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et vous avez raison le mentionner tout \u00e0",
        "start": 572.79,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "l'heure c'est quand m\u00eame effrayant qu'un",
        "start": 575.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vienne devant",
        "start": 578.279,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "la f\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 580.2,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et ne parle pas du logement social \u00e7a",
        "start": 581.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rappelle quand il fait ses deux heures",
        "start": 585.089,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'interviews la t\u00e9l\u00e9 o\u00f9 il parle pas du",
        "start": 586.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "climat au fond il ne parle plus des des",
        "start": 587.91,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "enjeux majeurs de la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 sa",
        "start": 591.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "politique a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec ou un",
        "start": 594.87,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "renoncement et parfois des reculs dans",
        "start": 596.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mon projet j'ai la construction de 700",
        "start": 599.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "mille logements sociaux sur le",
        "start": 602.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quinquennat parce qu'il ya un enjeu",
        "start": 604.11,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "majeur de rattrapage",
        "start": 605.58,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "je vais revenir sur la proposition que",
        "start": 608.089,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "vous avez formul\u00e9 des dix objectif",
        "start": 610.529,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "central \u00e9radication de la lutte contre",
        "start": 612.54,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "la grande pauvret\u00e9 et une proposition",
        "start": 614.4,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vot\u00e9e on va \u00e9radiquer r\u00e9pond beaux",
        "start": 618.93,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "m\u00e2les ont des fourches et la lutte mais",
        "start": 621.589,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "c'est plus petit nom",
        "start": 624.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avec cette proposition centrale revenu",
        "start": 627.92,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "citoyen \u00e0 partir de 18 ans quand on est",
        "start": 630.69,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "dans l'autonomie fiscale et avec un",
        "start": 633.42,
        "duration": 8.359
    },
    {
        "text": "niveau de 880 euros en quoi \u00e7a se",
        "start": 637.47,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "distingue de du projet qui n'a pas",
        "start": 641.779,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "abouti mais que emmanuel macron a",
        "start": 645.0,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "relanc\u00e9 hier de revenu universel",
        "start": 646.529,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 et en quoi \u00e7a se distingue de",
        "start": 649.1,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ce qu' un certain nombre de d\u00e9partements",
        "start": 651.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "responsable des questions de solidarit\u00e9",
        "start": 653.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aux portes et avec le revenu de base",
        "start": 655.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est quoi le le revenu sur police \u00e0 la",
        "start": 657.93,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "jaille dont",
        "start": 661.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le revenu citoyen \u00e0 jado au fond c'est",
        "start": 661.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un revenu minimum garanti",
        "start": 665.1,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "automatique verser 10 18 ans et on le",
        "start": 666.89,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "met au niveau du seuil de pauvret\u00e9 parce",
        "start": 671.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'on a on est dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 673.649,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "suffisamment prosp\u00e8re collectivement",
        "start": 675.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour \u00e9radiquer la grande pauvret\u00e9 jeudi",
        "start": 677.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la grande pauvret\u00e9 parce que dans pas",
        "start": 680.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mal d'endroits \u00e0 888 185 on n'est pas",
        "start": 682.44,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "encore sorti totalement de la pauvret\u00e9",
        "start": 686.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment il s'agit de la grande",
        "start": 688.32,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 le projet du pr\u00e9sident de la",
        "start": 690.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pardonnez moi mais je ne",
        "start": 693.779,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "connais pas \u00e7a fait des mois qu'ils en",
        "start": 695.94,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "parlent et d'un seul coup il nous remet",
        "start": 699.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour la campagne \u00e9lectorale moi je",
        "start": 702.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commande pas \u00e0 projets de qui n'existe",
        "start": 705.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pas et pour lequel il n'a rien fait il",
        "start": 707.82,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame voir que les jeunes ont",
        "start": 709.589,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 les grands exclus je les dis du quoi",
        "start": 712.589,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "qu'il en co\u00fbte donc il nous faut porter",
        "start": 716.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "cette sortie encore une fois \u00e0 cette",
        "start": 719.22,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "sortie de la grande pauvret\u00e9 mais si",
        "start": 721.77,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "vous me permettez",
        "start": 726.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il ya aussi un enjeu qui est tr\u00e8s",
        "start": 727.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "important",
        "start": 731.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience territoire 0 ch\u00f4meurs",
        "start": 732.5,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e est une exp\u00e9rience",
        "start": 734.76,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "absolument extraordinaire",
        "start": 736.89,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "tous les acteurs associ\u00e9s sur le terrain",
        "start": 740.16,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "on sait que \u00e7a marche tr\u00e8s tr\u00e8s bien et",
        "start": 743.699,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "le boulot de laurent guillaume l\u00e0 dessus",
        "start": 746.22,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s fort il nous faut",
        "start": 748.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "massifier je sais que \u00e7a fait d\u00e9bat mais",
        "start": 750.8,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "il nous faut massifier ce dispositif ils",
        "start": 753.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous font bien s\u00fbr partie des besoins",
        "start": 757.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des personnes en pr\u00e9carit\u00e9 c'est la",
        "start": 759.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "logique du dispositif c'est sa force et",
        "start": 761.37,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est probablement ce qui fait son son",
        "start": 763.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 associer tous les acteurs du",
        "start": 765.839,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "territoire \u00e9videmment respecter",
        "start": 768.42,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 772.35,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "mais il nous faut \u00e9largir",
        "start": 773.48,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "les besoins sociaux et environnementaux",
        "start": 776.509,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "\u00e0 satisfaire donc je pense que l\u00e0 on est",
        "start": 779.089,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "une perspective d'\u00e9largissement sur",
        "start": 782.31,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "l'ensemble des territoires de ce type de",
        "start": 784.889,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "dispositif qui peut \u00eatre extr\u00eamement",
        "start": 787.949,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "pertinent efficace pour sortir beaucoup",
        "start": 790.759,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "de personnes non seulement de la",
        "start": 794.16,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 mais de l'exclusion sociale et",
        "start": 796.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e une question",
        "start": 799.319,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par un citoyen qui qui",
        "start": 801.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coute je l'a retranscrit tel quel",
        "start": 805.439,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de de la",
        "start": 807.99,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de relancer la production de",
        "start": 810.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "logements comment concilier la",
        "start": 811.829,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "production de logements abordables",
        "start": 813.54,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "abordable et l'\u00e9cologie",
        "start": 814.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous savez en fait quand on voit",
        "start": 818.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9volution",
        "start": 820.97,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "des co\u00fbts des mat\u00e9riaux et y compris les",
        "start": 823.67,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s les mat\u00e9riaux",
        "start": 826.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "locaux quand on voit l'\u00e9volution des",
        "start": 828.93,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "architectures en fait aujourd'hui on",
        "start": 832.11,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 faire du logement basse",
        "start": 834.569,
        "duration": 7.971
    },
    {
        "text": "consommation voire des logements passifs",
        "start": 838.139,
        "duration": 8.181
    },
    {
        "text": "\u00e0 des co\u00fbts \u00e9quivalents du b\u00e2timent",
        "start": 842.54,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "classique et donc il nous faut produire",
        "start": 846.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a moi je vois y compris on est on est",
        "start": 849.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "si on a une opportunit\u00e9 qui est assez",
        "start": 851.96,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "forte y compris pour les centre-villes",
        "start": 853.73,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "avec l'aco vide avec la pand\u00e9mie",
        "start": 855.79,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la relation travail a \u00e9volu\u00e9",
        "start": 858.79,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "il va y avoir plus de dv travail m\u00eame",
        "start": 862.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand on sortira pand\u00e9mie il y aura du",
        "start": 864.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travail et du t\u00e9l\u00e9travail et donc on a",
        "start": 866.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 sur certains sites de",
        "start": 869.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "transformer des bureaux ou de",
        "start": 872.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "transformer des projets de bureaux en",
        "start": 875.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "logements pour les habitants en",
        "start": 877.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "logements sociaux et puis il faut",
        "start": 879.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper aussi tous les les bords et",
        "start": 881.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "elle solidaire donc c'est cette logique",
        "start": 884.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui permet d'acc\u00e9der plus facilement au",
        "start": 887.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "logement lit notamment pour remettre",
        "start": 889.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "celles et ceux qui travaillent en ville",
        "start": 893.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais en tout cas dans les m\u00e9tropoles",
        "start": 895.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais qu'ils ne peuvent plus vivre je",
        "start": 897.71,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pense aux infirmi\u00e8res je pense aux",
        "start": 900.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "instits aux enseignants je pense aux",
        "start": 903.68,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "artisans on sait \u00e0 quel point",
        "start": 906.23,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "beaucoup de travailleurs sociaux",
        "start": 909.52,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "travail \u00e9videmment dans des dans des",
        "start": 912.31,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "villes o\u00f9 ils ne peuvent plus habiter y",
        "start": 915.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compris parce que les salaires sont des",
        "start": 917.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "salaires de mis\u00e8re que les conditions de",
        "start": 919.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "travail et puis c'est tout le monde et",
        "start": 921.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que tout l\u00e0 tout s'est tu ce r\u00e9seau des",
        "start": 923.24,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "associations ce r\u00e9seau des travailleurs",
        "start": 926.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sociaux oubli\u00e9 par le s\u00e9gur alors qu'ils",
        "start": 929.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ont maintenu la soci\u00e9t\u00e9 debout ils ont",
        "start": 932.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contribu\u00e9 \u00e0 maintenir la soci\u00e9t\u00e9 debout",
        "start": 934.28,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "doivent pouvoir vivre l\u00e0 l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 936.65,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "travaillent et avoir de vie dans des",
        "start": 940.4,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "associations qui qui ont l'\u00e9nergie qui",
        "start": 943.25,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "ont enthousiasm\u00e9 qui ont les moyens de",
        "start": 947.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir c'est pour \u00e7a par exemple que",
        "start": 950.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moi je veux remettre 300 mille emplois",
        "start": 952.07,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "aid\u00e9s dans le secteur non marchand",
        "start": 955.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dessoud\u00e9 outil extr\u00eamement",
        "start": 957.1,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant de soutien aux associations",
        "start": 960.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des outils d'insertion alors je sais que",
        "start": 961.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans la plateforme de la trace ou plus",
        "start": 965.03,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "t\u00f4t",
        "start": 967.01,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "emplois d'utilit\u00e9 citoyenne je trouve",
        "start": 968.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "j'aime beaucoup ce nom l\u00e0 c'\u00e9tait mieux",
        "start": 970.069,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "que emplois aid\u00e9s alors yannick jadot il",
        "start": 971.72,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "nous reste",
        "start": 975.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux minutes donc une derni\u00e8re question",
        "start": 976.059,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "et je suis tr\u00e8s bas et \u00e7a va vite je",
        "start": 979.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s frapp\u00e9 ce qu'il ya beaucoup de",
        "start": 981.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "questions qui sont pos\u00e9es sur l'essieu",
        "start": 982.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l\u00e9 r\u00e9seau ou par sms sur sur cette",
        "start": 985.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 \u00e9videmment on est devant le",
        "start": 987.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s de la face vous avez \u00e9voqu\u00e9 les",
        "start": 989.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "acteurs du travail c'est du travail",
        "start": 992.6,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "social les travailleurs sociaux",
        "start": 994.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions sont pos\u00e9es l\u00e0",
        "start": 997.059,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "dessus comment on rend les m\u00e9tiers plus",
        "start": 999.62,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "attractif comment ils sont mieux",
        "start": 1001.689,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s comment",
        "start": 1003.939,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la promotion de ses m\u00e9tiers et mieux",
        "start": 1005.73,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "fait comment la formation est davantage",
        "start": 1009.249,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "assur\u00e9 il y aura en f\u00e9vrier prochain un",
        "start": 1011.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sommet sur ces questions l\u00e0 aussi",
        "start": 1014.379,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "quelles sont vos propositions",
        "start": 1016.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous tr\u00e8s clairement on va on veut",
        "start": 1018.36,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "renforcer ce secteur ce secteur-l\u00e0 il",
        "start": 1021.43,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "fait la force de la r\u00e9publique il est au",
        "start": 1024.97,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "coeur du maintien du pacte r\u00e9publicain",
        "start": 1027.939,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et parfois les des travailleurs sociaux",
        "start": 1030.209,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "sont le ski reste de l'\u00e9tat dans",
        "start": 1034.059,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "certains quartiers dans cette zone verra",
        "start": 1037.059,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "quand les services publics ont disparu",
        "start": 1038.77,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "donc comme tous ces travailleurs",
        "start": 1041.62,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "dans le secteur social comme d'autres",
        "start": 1046.23,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "secteurs moi je veux que l'ensemble des",
        "start": 1049.24,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "politiques publiques soit soutiennent",
        "start": 1052.48,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "ces travailleurs il y aura quand on a",
        "start": 1056.82,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "boss\u00e9 15 ans 20 ans qu'on est \u00e0 deux",
        "start": 1060.159,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "mille balles par mois tr\u00e8s clairement y",
        "start": 1062.08,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "compris dans certains dans certains",
        "start": 1064.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "lieux de la france c'est pas possible",
        "start": 1066.399,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "donc il va falloir augmenter les",
        "start": 1068.409,
        "duration": 8.701
    },
    {
        "text": "salaires avoir des statuts de protection",
        "start": 1072.539,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment s'assurer que la sant\u00e9 au",
        "start": 1077.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "travail permettent aussi l'attractivit\u00e9",
        "start": 1079.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce qu il beaucoup",
        "start": 1082.75,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "d'\u00e9puisement physique psychologique et",
        "start": 1084.64,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "puis je les dis c'est un secteur sur",
        "start": 1088.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lequel nous allons investir sur lequel",
        "start": 1091.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous allons mettre des moyens pour",
        "start": 1093.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 la fois qu'on vive mieux",
        "start": 1095.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on soit mieux pay\u00e9s et qu'on ait des",
        "start": 1097.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "statuts plus importante mais \u00e0 partir du",
        "start": 1099.38,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 vous savez moi je suis pas",
        "start": 1102.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je crois pas que la politique se fasse",
        "start": 1105.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par dirigisme",
        "start": 1107.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "technocratique depuis bercy o\u00f9 depuis",
        "start": 1109.36,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ailleurs o\u00f9 depuis l'elys\u00e9e je suis pas",
        "start": 1111.59,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "plus pour une technocratie un dirigisme",
        "start": 1114.44,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "vert que je conteste autant que le",
        "start": 1117.49,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "dirigisme et lib\u00e9ral donc \u00e0 partir du",
        "start": 1121.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on va miser sur les acteurs",
        "start": 1123.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociaux o\u00f9 on va construire toutes les",
        "start": 1125.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politiques de territoire avec les",
        "start": 1127.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "acteurs sociaux et bas \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 1129.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous trouverons les moyens de",
        "start": 1131.99,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 de soutenir les activit\u00e9s",
        "start": 1135.47,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de mettre plus de budget dans ces",
        "start": 1139.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "associations",
        "start": 1141.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce qu'encore une fois il nous faut",
        "start": 1142.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 il nous faut pas",
        "start": 1145.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "simplement la reconstruire bas carbone",
        "start": 1147.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sans pesticides mais il nous faut",
        "start": 1149.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 et je finirai",
        "start": 1152.27,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus gilles g 50 milliards de",
        "start": 1154.79,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "projets d'investissements par an sur le",
        "start": 1159.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "quinquennat qui vient dont 25 milliards",
        "start": 1162.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9parer la",
        "start": 1164.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est l'\u00e9cole c'est l'h\u00f4pital",
        "start": 1167.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est le commissariat c'est le tribunal",
        "start": 1170.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais c'est \u00e9videmment tous les",
        "start": 1171.74,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "acteurs et les acteurs sociaux sont des",
        "start": 1174.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "acteurs essentiels des travailleurs",
        "start": 1178.61,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sociaux sont des acteurs essentiels pour",
        "start": 1180.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remettre du lien de la d\u00e9mocratie de la",
        "start": 1182.179,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise de sa vie et finalement de",
        "start": 1184.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de la bienveillance et la",
        "start": 1186.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 dans notre pays merci",
        "start": 1188.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup merci beaucoup yannick jadot",
        "start": 1190.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 ces questions l\u00e0 aussi",
        "start": 1192.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un frustration beaucoup de questions",
        "start": 1195.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on aurait voulu approfondir ou qu'on",
        "start": 1197.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aurait voulu poser mais c'est l\u00e0 c'est",
        "start": 1198.92,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle du jeu",
        "start": 1201.47,
        "duration": 2.57
    }
]