[
    {
        "text": "de leurs encore pour le tandem fran\u00e7ais",
        "start": 161.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en contre-la-montre sur route",
        "start": 164.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alexandre law veras et son pilote",
        "start": 166.23,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "corentin airs meinau se sont impos\u00e9s sur",
        "start": 168.94,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "le fil",
        "start": 172.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et la victoire pensivement sur les",
        "start": 173.49,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "hollandais c'est un truc de fou c'est",
        "start": 175.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 178.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9motion aussi de florian joannie qui",
        "start": 182.22,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "remporte la m\u00e9daille de rang",
        "start": 185.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "paracyclisme il va mettre quatre minutes",
        "start": 186.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans la vue de son poursuivant un",
        "start": 189.58,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "exploit",
        "start": 191.44,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "sans rancune marie-am\u00e9lie le fur dans",
        "start": 194.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les bras de sa rivale",
        "start": 197.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise d\u00e9croche l'argent pour ses",
        "start": 199.8,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "derniers jo une neuvi\u00e8me m\u00e9daille",
        "start": 202.66,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "olympique pour l'athl\u00e8te de",
        "start": 205.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'argent aussi et c'est une premi\u00e8re en",
        "start": 208.35,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "para tennis de table la benjamine de la",
        "start": 211.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gation les \u00e0 ferney cr\u00e9\u00e9 la surprise",
        "start": 213.61,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 17 ans",
        "start": 215.77,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "au terme d'un combat et touchant",
        "start": 219.96,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "sandrine martin et remporte l'argent",
        "start": 222.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais c'est la d\u00e9ception pour la",
        "start": 224.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui r\u00eavait de d\u00e9crocher le",
        "start": 226.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "titre au pays du judo la france termine",
        "start": 228.67,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "14e nation avec 54 m\u00e9dailles un meilleur",
        "start": 232.51,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bilan carillo mais sans doute moins bon",
        "start": 236.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 part et en 2024 elle \u00e9tait aussi",
        "start": 238.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sanitaire week-end de vaccination 10",
        "start": 241.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais encore \u00e0 vacciner",
        "start": 243.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et pour les inciter le gouvernement a",
        "start": 245.83,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "ouvert les portes des centres sans",
        "start": 247.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rendez vous tr\u00e8s mal et l\u00e0 on est ici \u00e0",
        "start": 248.709,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "la fois mais on vaccine aussi dans des",
        "start": 251.62,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "bancs des quartiers",
        "start": 253.42,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "dans des quartiers de lille \u00e0 wazemmes \u00e0",
        "start": 254.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lille fives etc on va vraiment chercher",
        "start": 257.359,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les gens au pied de leur habitation ou",
        "start": 259.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "quand ils vont s'amuser",
        "start": 262.37,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait fort un contexte si un peu plus",
        "start": 264.58,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "facile pour les gens elle d\u00e9dramatise un",
        "start": 267.259,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "peu l'acte de la vaccination il faut",
        "start": 269.509,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "continuer et il ya encore des gens",
        "start": 272.12,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "relativement fragile qui ne sont pas",
        "start": 273.68,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s",
        "start": 275.479,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 276.3,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et \u00e0 vacciner les gens il ya du mieux",
        "start": 278.35,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "aussi dans certains outre mer \u00e0 la",
        "start": 282.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9union notamment du coup les",
        "start": 283.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "restrictions vont s'all\u00e9ger car on peut",
        "start": 285.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le dire si l'on reprend en tout cas les",
        "start": 287.09,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mots de la rs la situation \u00e9pid\u00e9mique et",
        "start": 288.56,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "elmaleh ce m\u00e9dium et franchement oui on",
        "start": 291.139,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "peut le dire la situation sanitaire se",
        "start": 294.169,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "stabilise nous assistons aujourd'hui un",
        "start": 296.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fl\u00e9chissement de la courbe \u00e9pid\u00e9mique et",
        "start": 298.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "certains indicateurs s'am\u00e9liorent c'est",
        "start": 300.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le cas du taux d'incidence qui est pass\u00e9",
        "start": 302.72,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "en 4 semaines de 420 \u00e0 moi de 200 pour",
        "start": 304.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cent mille habitants \u00e0 r\u00e9sultats \u00e0",
        "start": 307.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "partir de demain lundi place un",
        "start": 309.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "desserrement progressif des mesures de",
        "start": 311.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "freinage l\u00e9 r\u00e9unionnais retrouveront le",
        "start": 314.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "go\u00fbt de la libert\u00e9 avec la lev\u00e9e du",
        "start": 316.52,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "confinement en semaine un confinement",
        "start": 318.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui sera de rigueur le week-end le",
        "start": 320.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "couvre-feu quant \u00e0 lui est repouss\u00e9 \u00e0",
        "start": 322.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "21h en semaine est maintenu \u00e0 19h les",
        "start": 324.349,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "samedis et les dimanches des mesures qui",
        "start": 327.65,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "seront appliqu\u00e9s jusqu'au 20 septembre",
        "start": 329.9,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "mais attention le pr\u00e9fet a pr\u00e9venu il",
        "start": 331.639,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pourrait revenir sur ces mesures \u00e0 tout",
        "start": 334.909,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "moment en effet si la situation",
        "start": 336.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sanitaire elle s'am\u00e9liore elle reste",
        "start": 338.06,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "pour leur fragile la r\u00e9union aujourd'hui",
        "start": 340.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e0 l'abri d'un \u00e9ventuel rebond",
        "start": 343.039,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique km \u00e0 l'est de r\u00e9union la",
        "start": 345.349,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re et puis et puis venant \u00e0",
        "start": 348.05,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nement politique de la journ\u00e9e",
        "start": 349.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est donc le d\u00e9bat de la primaire",
        "start": 351.949,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste le premier d\u00e9bat il y en aura",
        "start": 353.78,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "trois en tout avant le premier tour deux",
        "start": 356.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "femmes trois hommes une ambition commune",
        "start": 357.979,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ils veulent \u00e9videmment \u00eatre d\u00e9sign\u00e9",
        "start": 361.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "candidat \u00e9cologiste pour aller \u00e0 \u00e0",
        "start": 362.78,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e il faut donc les d\u00e9partager le",
        "start": 364.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "premier tour ce sera du 16 au 19",
        "start": 367.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "septembre et le premier d\u00e9bat c'est donc",
        "start": 368.96,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "tout de suite sur france inter \u00e0 la",
        "start": 370.729,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 sur notre antenne",
        "start": 372.259,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "france info avec thomas sn\u00e9garoff",
        "start": 373.789,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 376.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 384.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "bonjour bienvenue dans questions",
        "start": 389.619,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "politiques le rendez vous politique",
        "start": 391.879,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "dominicale de france inter de france",
        "start": 393.679,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "info sur le canal 27 de la tnt et du",
        "start": 395.33,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "journal le monde je suis tr\u00e8s heureux de",
        "start": 398.059,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "succ\u00e9der \u00e0 ali baddou \u00e0 qui j'envoie un",
        "start": 400.099,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "salut amical et pour lancer cette saison",
        "start": 401.839,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en question politique en",
        "start": 404.389,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "taille xxl non pas un mais cinq invit\u00e9s",
        "start": 405.949,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les cinq candidats de la primaire",
        "start": 409.429,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste qui vont d\u00e9battre pour la",
        "start": 411.019,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois ensemble ici sur le",
        "start": 412.58,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "service public dans le magnifique",
        "start": 414.769,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "auditorium de la maison de la radio et",
        "start": 416.089,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la musique un d\u00e9bat qui se prolongera",
        "start": 418.429,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "exceptionnellement jusqu'\u00e0 13h30 dans",
        "start": 420.499,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lorrain tab \u00e9thique delphine batho jean",
        "start": 423.199,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "marc governatori",
        "start": 424.969,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "yannick jadot eric piolle et sandrine",
        "start": 425.839,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rousseau sont les invit\u00e9s de questions",
        "start": 427.849,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "politiques estion politique",
        "start": 429.709,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 432.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous les cinq",
        "start": 437.319,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "celles qui vont vous poser toutes les",
        "start": 439.569,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "questions que l'on se pose pour",
        "start": 441.919,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comprendre votre vision de l'\u00e9cologie de",
        "start": 443.539,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 ou d'un autre mod\u00e8le",
        "start": 445.279,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique autour de la table vous les",
        "start": 446.689,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "connaissez nathalie saint cricq de",
        "start": 449.119,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france t\u00e9l\u00e9visions fran\u00e7oise fressoz du",
        "start": 450.259,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "monde et karine bk de la r\u00e9daction de",
        "start": 451.909,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france inter bonjour \u00e0 toutes les trois",
        "start": 454.009,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et puis en deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission",
        "start": 455.479,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous serons rejoints par alexandra",
        "start": 457.159,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bensa\u00efd madame \u00e9conomies ici \u00e0 la",
        "start": 459.019,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de france inter vous pourrez",
        "start": 461.329,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "vous auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 462.8,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "interagir avec l'\u00e9mission sur les",
        "start": 463.93,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag question",
        "start": 466.279,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "paul un mot rapide de pr\u00e9sentation de",
        "start": 468.289,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nos invit\u00e9s de gauche \u00e0 droite rien de",
        "start": 470.809,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 au sort nous",
        "start": 473.449,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avons delphine batho bonjour nageur a",
        "start": 475.309,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ministre de l'\u00e9cologie du",
        "start": 477.469,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9nergie",
        "start": 479.269,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "entre 2012 et 2013 vous \u00eates d\u00e9put\u00e9",
        "start": 480.679,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "depuis 2012 et vous pr\u00e9sidez g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 482.99,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s jean marc",
        "start": 485.719,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "governatori bonjour l'invit\u00e9 de la",
        "start": 487.909,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re minute vous avez longtemps \u00e9t\u00e9",
        "start": 490.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "patrons de magasins dans le sud de la",
        "start": 492.769,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "france \u00e0 vous de vous lancer en",
        "start": 494.24,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 495.139,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aujourd'hui conseiller",
        "start": 495.8,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "municipal de nice et vous co pr\u00e9sid\u00e9",
        "start": 497.059,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec corinne lepage cap \u00e9cologie \u00e0 vos",
        "start": 499.159,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s \u00e0 l \u00e9cole erik cole bonjour",
        "start": 502.069,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bonjour d'\u00eatre membre contrairement aux",
        "start": 504.619,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "deux pr\u00e9c\u00e9dents d'europe \u00e9cologie les",
        "start": 506.599,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "verts vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire de",
        "start": 508.279,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "grenoble en 2014 faisant de vous le 1er",
        "start": 509.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mai revers dans une commune de plus de",
        "start": 512.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "100000 habitants et vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu",
        "start": 514.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s facilement l'an dernier pour un",
        "start": 516.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mandat \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9 yannick jadot",
        "start": 517.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous aussi europe ecologie les",
        "start": 520.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "verts vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 depuis 2009",
        "start": 522.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et vous avez conduit la liste europe",
        "start": 525.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie les verts lors des \u00e9lections",
        "start": 527.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes en 2019 et vous avez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 528.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 une primaire \u00e9colo c'\u00e9tait en 2017",
        "start": 531.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais vous \u00e9tiez ensuite ralli\u00e9 \u00e0 beno\u00eet",
        "start": 533.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hamon est \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s sandrine rousseau",
        "start": 535.96,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "vous \u00eates universitaire bonjour",
        "start": 538.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes vous avez \u00e9t\u00e9 entre 2010 et",
        "start": 540.57,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "2015 vice pr\u00e9sidente europe ecologie les",
        "start": 543.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "verts du conseil r\u00e9gional du nord pas de",
        "start": 545.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "calais et porte parole \u00e0 cette \u00e9poque tu",
        "start": 546.58,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "partie ce m\u00eame parti europe ecologie les",
        "start": 548.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "verts encore une chose et apr\u00e8s je me",
        "start": 550.839,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "tais la primaire \u00e9cologiste est une",
        "start": 553.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "primaire ouverte toute personne de plus",
        "start": 555.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de 16 ans peut voter c'est en ligne que",
        "start": 557.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe sur le site les \u00e9cologistes",
        "start": 560.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "point fr il suffit de signer une charte",
        "start": 562.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des valeurs \u00e9cologistes avant le 12",
        "start": 564.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "septembre et de s'acquitter de 2 euros",
        "start": 566.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais je crois qu'on peut donner plus si",
        "start": 568.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on est g\u00e9n\u00e9reux le vote pour le premier",
        "start": 570.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tour aura lieu entre le 16 et le 19",
        "start": 572.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "septembre au dernier pointage il y a",
        "start": 575.2,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "environ 35000 inscrits",
        "start": 577.72,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "france inter",
        "start": 580.17,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 581.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question politique",
        "start": 583.9,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de la primaire que le souci alors",
        "start": 585.72,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "le sort a d\u00e9sign\u00e9 jean marc governatori",
        "start": 589.019,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question",
        "start": 590.399,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle vous est pos\u00e9e par vous fran\u00e7oise",
        "start": 592.589,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "fressoz bonjour jean marc governatori",
        "start": 594.959,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous avez une particularit\u00e9 c'est que",
        "start": 598.579,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas de la famille europe",
        "start": 600.779,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ecologie les verts les autres ont eu",
        "start": 602.819,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 vous regarder en chiens de",
        "start": 605.129,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fa\u00efence il avait m\u00eame envisag\u00e9 de vous",
        "start": 606.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exclure de la primaire parce que votre",
        "start": 609.779,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "parti le parti dont vous \u00eates issu cap21",
        "start": 611.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avait dit refuser de soutenir de fa\u00e7on",
        "start": 613.92,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "inconditionnelle le futur vainqueur",
        "start": 616.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors ma premi\u00e8re question est simple et",
        "start": 618.689,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "direct qu'est ce que vous faites dans",
        "start": 620.85,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "cette primaire",
        "start": 622.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'une part je participe \u00e0 cette primaire",
        "start": 623.42,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "parce que j'ai le meilleur cv politique",
        "start": 625.62,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de france j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 deux fois",
        "start": 627.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "meilleur gestionnaire de france je",
        "start": 629.519,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9tiens le troph\u00e9e de l'emploi remis par",
        "start": 631.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "le ministre des pme j'ai \u00e9crit 14 livres",
        "start": 633.449,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cologie dont trois pr\u00e8s passer",
        "start": 636.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par le barrage \u00e0 khar l214 menottes",
        "start": 637.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "colle comme l'homme politique le",
        "start": 640.529,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "meilleur en termes de protection animale",
        "start": 642.42,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "et l'an dernier au municipal de nice",
        "start": 643.68,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais la seule liste \u00e9cologiste de",
        "start": 645.899,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france \u00e0 \u00eatre soutenu par tous les",
        "start": 648.329,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "partis \u00e9cologistes fran\u00e7ais d'autre part",
        "start": 650.759,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9cologiste centriste donc je",
        "start": 652.769,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parle \u00e0 tout l'\u00e9lectorat \u00e9cologiste de",
        "start": 655.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "gauche du centre et de droite aussi \u00e0",
        "start": 657.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ceux qui ne sont pas \u00e9cologiste parce",
        "start": 660.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que un meilleur p\u00e8re une meilleure eau",
        "start": 661.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une meilleure alimentation \u00e7a concerne",
        "start": 663.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais et enfin dans mes",
        "start": 665.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "livres j'ai d\u00e9montr\u00e9 que l'\u00e9cologie est",
        "start": 668.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un projet de soci\u00e9t\u00e9 complet 1 et",
        "start": 670.29,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "ras-le-bol qu'on me dise qu'on me parle",
        "start": 672.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de lumi\u00e8re dans une grotte ou qu'on me",
        "start": 673.559,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "parle que l'\u00e9cologie c'est le solaire",
        "start": 675.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est la pens\u00e9e politique du",
        "start": 677.54,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "xxi\u00e8me si\u00e8cle et elle r\u00e9sout tous les",
        "start": 679.98,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes nous le montrerons aujourd'hui",
        "start": 682.29,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "petite question compl\u00e9mentaire est ce",
        "start": 683.879,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que vous vous engagez cette fois \u00e0",
        "start": 685.529,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "soutenir le vainqueur de cette primaire",
        "start": 687.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "effectivement en \u00e9cologie se respecte sa",
        "start": 690.139,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "parole et nous avons dit que nous",
        "start": 692.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soutiendrons effectivement le vainqueur",
        "start": 693.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenant il faut se dire la v\u00e9rit\u00e9 il",
        "start": 695.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ya parfois quelques diff\u00e9rences entre",
        "start": 697.589,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "nous moi je suis l\u00e0 pour repr\u00e9senter",
        "start": 698.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie au centre sandrine rousseau",
        "start": 700.019,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par exemple et l\u00e0 elle repr\u00e9sente la",
        "start": 701.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gauche et mais la gauche gauche gauche",
        "start": 703.769,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "et par cons\u00e9quent",
        "start": 706.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "le premier a pris que qu'on conna\u00eetra le",
        "start": 708.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vainqueur ou la vainqueur il faudra",
        "start": 710.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on se pose la question si je gagne",
        "start": 711.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ici ont donc c'est pas automatique c'est",
        "start": 713.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas automatique il est automatique qu'on",
        "start": 715.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "respecte notre parole et quand vagues",
        "start": 717.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on va effectivement soutenir le",
        "start": 718.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vainqueur mais \u00e7a n'interdit pas tr\u00e8s",
        "start": 720.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "intelligent et de se parler une forte on",
        "start": 721.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conna\u00eetra le ou la vainqueur mais si je",
        "start": 723.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gagne la primaire et que sandrine retour",
        "start": 725.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "notre soutien \u00e7a me porte pr\u00e9judice si",
        "start": 727.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "elle gagne la primaire et que vous la",
        "start": 729.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soutient je lui porte pr\u00e9judice il ya de",
        "start": 730.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "telles diff\u00e9rences sur la ligne",
        "start": 733.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "politique d'innovation templiers",
        "start": 734.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'exercice l\u00e0 quand m\u00eame excusez moi",
        "start": 735.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas l'impression de",
        "start": 738.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "torpiller l'exercice d'embl\u00e9e en disant",
        "start": 739.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais quel que soit le r\u00e9sultat peut-\u00eatre",
        "start": 740.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mis pied r\u00e9pond j'ai pas du tout je",
        "start": 742.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soutiendrai le ou la vainqueur et",
        "start": 745.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re \u00eatre celui l\u00e0 mais selon lola",
        "start": 746.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "wenger l'int\u00e9r\u00eat de l'\u00e9cologie politique",
        "start": 749.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui doit gagner en 2022 pour \u00e9viter le",
        "start": 751.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pen macro il faut une coh\u00e9rence dans la",
        "start": 754.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ligne politique et dans le projet",
        "start": 757.43,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "politique alors la gauche s'est elle a",
        "start": 758.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 alors moi ma profession s'adresse",
        "start": 760.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 sandrine rousseau sandrine bonjour \u00e0",
        "start": 761.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tous d'abord vous d\u00e9finissez comme eco",
        "start": 763.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe en guerre contre le patriarcat",
        "start": 766.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous vous pr\u00e9sentez comme la candidate",
        "start": 768.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des minorit\u00e9s discrimin\u00e9es vision qui",
        "start": 769.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "encourage un peu les luttes",
        "start": 772.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "communautariste est ce que vous croyez",
        "start": 773.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vraiment que ce positionnement pour",
        "start": 775.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vient pour une pr\u00e9sidentielle qui se",
        "start": 777.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "doit de rassembler alors comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 778.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dit dans la pr\u00e9sentation je suis",
        "start": 780.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiste je suis vice pr\u00e9sidente de",
        "start": 782.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de lille j'ai \u00e9t\u00e9 porte",
        "start": 784.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parole d'europe \u00e9cologie les verts et si",
        "start": 785.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente \u00e0 cette pr\u00e9sidentielle",
        "start": 788.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 ces primaires pour la",
        "start": 789.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle s'est pour une raison",
        "start": 791.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "assez simple en fait est que je vais",
        "start": 793.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "poser ici assez calmement et quand",
        "start": 795.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'entends mais mon coll\u00e8gue jean marc",
        "start": 797.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "governatori je me dis qu'il ya encore un",
        "start": 800.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "petit peu de chemin \u00e0 faire c'est en",
        "start": 801.41,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 803.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comme une humiliation a des limites et",
        "start": 803.98,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "cette humiliation quelle \u00e9tait cette",
        "start": 806.45,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "humiliation \u00e7a a \u00e9t\u00e9 quand",
        "start": 808.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pr\u00e9sent la r\u00e9publique a",
        "start": 810.85,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "balay\u00e9 d'un revers de main le mouvement",
        "start": 813.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de milliers de femmes dont je faisais",
        "start": 815.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "partie qui luttait contre les violences",
        "start": 817.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sexistes en nommant \u00e0 la t\u00eate de la",
        "start": 819.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "police un ministre lui m\u00eame accus\u00e9 de",
        "start": 822.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "viol et je vais vous dire que cette",
        "start": 824.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "humiliation que j'ai subie mois que nous",
        "start": 826.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avons subies fait en fait \u00e9cho \u00e0",
        "start": 828.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'humiliation de millions de fran\u00e7ais et",
        "start": 830.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7aises qui vivent un racisme",
        "start": 832.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "syst\u00e9mique qui vivent des violences et",
        "start": 834.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui vivent des discriminations qui",
        "start": 836.81,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "vivent une in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 838.49,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et qui vivent aussi cette esp\u00e8ce",
        "start": 840.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'arrogance du pouvoir alors je vous le",
        "start": 842.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dis oui on va changer le r\u00e9cit de cet",
        "start": 843.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "audit asiatique d'emilia sion en",
        "start": 846.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 si je me r\u00e9sume bien les",
        "start": 848.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fili\u00e8res notre communaut\u00e9 il ya juste",
        "start": 850.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les murs et g\u00e9rone soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 852.21,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "avec des citoyens et des citoyennes",
        "start": 853.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qui ne subissent pas la m\u00eame",
        "start": 855.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "chose selon leur couleur de peau selon",
        "start": 857.61,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "leur leur sexe selon la mani\u00e8re dont ils",
        "start": 859.89,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sont valides ou si leur corps est en",
        "start": 863.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "situation de handicap et en fait \u00e7a",
        "start": 865.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est inadmissible et je vous dis et",
        "start": 866.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "selon leur sexualit\u00e9 ces discriminations",
        "start": 868.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui au 21\u00e8me si\u00e8cle sont",
        "start": 869.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "inadmissibles et en fait \u00e7a n'est pas",
        "start": 872.58,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "une option dans un projet politique",
        "start": 873.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est profond\u00e9ment au coeur de la",
        "start": 874.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique parce que si",
        "start": 876.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on ne change pas la structure du pouvoir",
        "start": 878.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et la structure de notre soci\u00e9t\u00e9 on ne",
        "start": 879.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "changera pas notre mani\u00e8re de consommer",
        "start": 882.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et notre mani\u00e8re de produire et donc",
        "start": 884.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la question \u00e9cologique et la",
        "start": 886.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question soci\u00e9tale et sociales sont",
        "start": 887.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "intimement li\u00e9es est ce que c'est ce que",
        "start": 889.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je porte dans cette prime eric piolle",
        "start": 891.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la mairie de",
        "start": 893.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grenoble \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit dans la",
        "start": 895.29,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation lors des derni\u00e8res",
        "start": 896.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "municipales tr\u00e8s facilement mais si on",
        "start": 897.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "regarde les sondages",
        "start": 900.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nationalement l'\u00e9cologie politique que",
        "start": 901.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous portez suscite assez peu",
        "start": 903.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'engouement qu'est-ce qui ne prend pas",
        "start": 906.66,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "entre vous et les fran\u00e7ais",
        "start": 908.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est une fa\u00e7on \u00e9tonnante de poser la",
        "start": 910.67,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "question d'aborder cela par les sondages",
        "start": 913.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'abord je crois que c'est un temps",
        "start": 916.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui extr\u00eamement fort parce que",
        "start": 917.7,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 919.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la question se pose d'avoir une",
        "start": 920.81,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente \u00e9cologiste en france et \u00e7a je",
        "start": 922.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "crois que c'est r\u00e9jouissant c'est",
        "start": 925.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouissant parce que nous vivons nous",
        "start": 927.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sortons la de 40 ann\u00e9es d'impuissance",
        "start": 928.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations qui sont les",
        "start": 930.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "miennes et les suivantes n'avons connu",
        "start": 932.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que la crise le ch\u00f4mage le sida le",
        "start": 933.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique la crise",
        "start": 936.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sanitaire avec le co vide et l'\u00e9cologie",
        "start": 938.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui l'espoir de trouver un",
        "start": 940.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chemin qui correspondent \u00e0 la fois notre",
        "start": 942.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vie quotidienne et \u00e0 nos aspirations les",
        "start": 944.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus profondes mais vaut donc \u00e7a va ma",
        "start": 947.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "question alors vous j'appliquerai ce que",
        "start": 949.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je fais \u00e0 grenoble \u00e0 la france",
        "start": 951.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "visiblement les fran\u00e7ais sont ils donc",
        "start": 952.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est \u00e7a ma question de la",
        "start": 954.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "question des sondages c'est que voyez \u00e0",
        "start": 956.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "trois semaines des sondages des",
        "start": 957.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "primaires 2016 manuel valls \u00e9tait",
        "start": 959.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quasiment \u00e0 50% et alain jupp\u00e9 aussi",
        "start": 961.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc la question la notori\u00e9t\u00e9",
        "start": 963.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la notori\u00e9t\u00e9 s'acquiert",
        "start": 965.76,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "en l'espace de quelques semaines il vous",
        "start": 968.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "reste quelques ce qui s'acquiert en",
        "start": 969.509,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "quelques semaines et ce qui est",
        "start": 971.61,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "important c'est l'exp\u00e9rience la fa\u00e7on",
        "start": 974.67,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "dont opportun un message pour la france",
        "start": 977.279,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "un message qui d\u00e9passe aujourd'hui qui",
        "start": 979.709,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "nous permet de nous f\u00e9d\u00e9rer \u00e0 la fois de",
        "start": 982.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire ce qu'il faut faire en france mais",
        "start": 984.48,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "aussi de retrouver une place sur la",
        "start": 986.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne internationale un respect par le",
        "start": 987.959,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait que nous soyons coh\u00e9rents et que y",
        "start": 990.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ait plus cette dichotomie entre le",
        "start": 992.639,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "discours et les actes c'est l\u00e0 ce chemin",
        "start": 994.62,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que je propose aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 998.1,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est le seul vrai sondage c'est",
        "start": 999.959,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "le 20 septembre",
        "start": 1002.329,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "on s'en sert alors justement yannick",
        "start": 1003.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jadot vous vous avez cr\u00e9\u00e9 la surprise en",
        "start": 1006.05,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "rassemblant sur votre non plus de 3",
        "start": 1008.54,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "millions de voix aux \u00e9lections",
        "start": 1010.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes de 2019 on conna\u00eet la",
        "start": 1011.779,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "logique des primaires vertes on parle",
        "start": 1014.6,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'abord aux militants au risque de",
        "start": 1016.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9courager \u00e0 la r\u00e9publique \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1018.649,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notamment le cas en 2011 lorsque eva",
        "start": 1020.69,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "joly a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 nicolas hulot est",
        "start": 1023.569,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ce que cela ne vous va pas \u00eatre la m\u00eame",
        "start": 1026.809,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chose cette fois-ci vous qui prenez une",
        "start": 1028.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie ouverte est majoritaire",
        "start": 1030.319,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourquoi prenez-vous le risque de vous",
        "start": 1032.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9tr\u00e9cir dans une primaire qui \u00e0 ce jour",
        "start": 1034.939,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "au fond ne rassemble que 35 mille votes",
        "start": 1036.98,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "aux",
        "start": 1039.799,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "35 mille votants aujourd'hui juste avant",
        "start": 1040.689,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat que nous avons et je doute pas",
        "start": 1043.909,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "que regard de l'audience de france inter",
        "start": 1045.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de france info les \u00e9lectrices et des",
        "start": 1048.14,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de cette primaire vont se",
        "start": 1050.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mobiliser et je m'adresse aux fran\u00e7aises",
        "start": 1052.789,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "et aux fran\u00e7ais qui nous regardent qui",
        "start": 1055.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coute on est toutes et tous",
        "start": 1056.78,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s par la situation \u00e9cologique",
        "start": 1058.76,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "moi j'\u00e9tais il ya quelques jours sur la",
        "start": 1061.549,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "plaine des maures dans le var avec les",
        "start": 1065.51,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "victimes des m\u00e9ga feux en gr\u00e8ce \u00e0 li\u00e8ge",
        "start": 1067.76,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "personne ne s'attendait \u00e0 \u00eatre aussi vie",
        "start": 1071.289,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "percut\u00e9 par le d\u00e9r\u00e8glement climatique et",
        "start": 1073.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc nous sommes toutes et tous",
        "start": 1076.039,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s donc moi j'appelle les",
        "start": 1077.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais \u00e0 s'emparer",
        "start": 1078.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de cette primaire \u00e0 s'emparer de",
        "start": 1081.23,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie je les dis les \u00e9cologistes",
        "start": 1083.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous sommes toujours aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 1085.789,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "victimes de la pollution de l'air de la",
        "start": 1088.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "malbouffe du d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1090.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des in\u00e9galit\u00e9s sociales ou des",
        "start": 1092.51,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "discriminations",
        "start": 1094.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "nous sommes aussi et vous avez raison de",
        "start": 1095.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soulever cette cette perspective nous",
        "start": 1098.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sommes aussi aux c\u00f4t\u00e9s de celles et de",
        "start": 1100.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ceux qui dans les fermes dans les",
        "start": 1102.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "centres de recherche dans les",
        "start": 1104.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "entreprises dans les services publics",
        "start": 1106.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans les associations sont en train",
        "start": 1107.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'inventer d'innover d'agir de",
        "start": 1110.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "construire la soci\u00e9t\u00e9 dont on a besoin",
        "start": 1113.49,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qui est une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois innovante",
        "start": 1115.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "apais\u00e9 et solidaire ess et 5 que nous",
        "start": 1117.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "portons nous portons un grand une grande",
        "start": 1120.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation nationale est source de",
        "start": 1123.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cologique est la seule qui est le",
        "start": 1126.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "seul logiciel qui nous permet",
        "start": 1128.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'affronter le futur avec un peu de",
        "start": 1129.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9ries une petite question soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1131.64,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e alors que sandrine rousseau",
        "start": 1133.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "disait tout \u00e0 l'heure qu'elle \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 1134.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour venger des humiliations sud ccirs",
        "start": 1135.6,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "j'ai pas dis venger non seulement j'ai",
        "start": 1137.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait pas possible d'humilier",
        "start": 1139.85,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "les personnes non alors mais vous avez",
        "start": 1142.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "justifier votre candidature vous l'avait",
        "start": 1143.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "motiv\u00e9 au nom de cela est ce que cette",
        "start": 1145.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "candidature cette fa\u00e7on d'aborder les",
        "start": 1147.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "choses la pr\u00e9sidentielle vous la",
        "start": 1148.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partagez nous avons nous pouvons avoir",
        "start": 1149.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des approches diff\u00e9rentes de l'\u00e9cologie",
        "start": 1152.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moi je ne participerai pas \u00e0 nous ab\u00eemer",
        "start": 1154.29,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "collectivement",
        "start": 1157.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec une primaire o\u00f9 les phrases",
        "start": 1159.32,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "assassines les guerres prix coline",
        "start": 1162.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "prendrait le dessus je pense que nous",
        "start": 1164.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "devons \u00eatre \u00e0 l'automne \u00e0 la hauteur des",
        "start": 1167.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis qui sont devant nous notre pays",
        "start": 1169.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est tendu beaucoup certains \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 1171.54,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 droite et y compris au sein du",
        "start": 1174.51,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 1176.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "agitent les peurs agite les les paniques",
        "start": 1177.56,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "identitaire veulent diviser en",
        "start": 1182.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "permanence les fran\u00e7aises et des",
        "start": 1184.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est bien la bonne nouvelle",
        "start": 1185.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est que nous \u00e9cologistes nous allons",
        "start": 1187.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1189.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en rassemblant les fran\u00e7aises et des",
        "start": 1191.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais autour d'un beau projet alors",
        "start": 1192.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "delphine batho vous avez un",
        "start": 1194.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "positionnement assez original",
        "start": 1195.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on se demande si vous avez quand m\u00eame un",
        "start": 1197.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de cr\u00e9dibilit\u00e9 aux inconnus aux",
        "start": 1198.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s de s\u00e9gol\u00e8ne royal o\u00f9 vous a connu",
        "start": 1200.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ministre de fran\u00e7ois hollande thomas",
        "start": 1201.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sn\u00e9garoff le rappelait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1203.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce que finalement maintenant on peut",
        "start": 1204.96,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "comprendre que vous \u00eates devenu une",
        "start": 1206.4,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00e9colo radical",
        "start": 1207.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ski radical c'est la gravit\u00e9 de",
        "start": 1209.57,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'urgence \u00e9cologique dans laquelle nous",
        "start": 1213.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sommes ce que radicale c'est que notre",
        "start": 1214.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 notre civilisation va dans le",
        "start": 1217.5,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "mur",
        "start": 1220.38,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "que les catastrophes qui se sont",
        "start": 1221.41,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9s cet \u00e9t\u00e9 \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1223.12,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 depuis des d\u00e9cennies dans les",
        "start": 1225.42,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "rapports du giec et qu'il ya un nouveau",
        "start": 1228.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rapport du giec qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 le 9",
        "start": 1230.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt qui nous dit que nous avons une",
        "start": 1232.66,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie pour agir pour esp\u00e9rer limiter",
        "start": 1234.67,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "le r\u00e9chauffement climatique et garder",
        "start": 1238.56,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "une plan\u00e8te au mieux possible habitable",
        "start": 1241.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en s\u00e9curit\u00e9 pour l'esp\u00e8ce humaine ce qui",
        "start": 1244.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est radicale c'est l'effondrement de 85%",
        "start": 1246.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des populations d'insectes d'un tiers",
        "start": 1249.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des oiseaux deschamps donc oui nous",
        "start": 1251.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sommes dans une situation d'urgence dont",
        "start": 1253.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il faut tirer les conclusions et le",
        "start": 1254.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de la primaire le choix de la",
        "start": 1256.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "primaire n'est pas une question de",
        "start": 1260.17,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "personne ou d'individus",
        "start": 1262.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dit tidiane sy se d\u00e9voile dans son",
        "start": 1264.93,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "intervention a tr\u00e8s bien r\u00e9sum\u00e9 ce qui",
        "start": 1267.82,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "selon moi est le choix de la primaire",
        "start": 1270.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un choix soit de la",
        "start": 1273.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance le chemin que je propose",
        "start": 1275.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soit le choix de l'accompagnement ou de",
        "start": 1277.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la rectification de la croissance",
        "start": 1280.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui est \u00e0 mes yeux une voie",
        "start": 1282.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sans issue qui ne donnera pas les",
        "start": 1284.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats \u00e0 la hauteur de l'urgence",
        "start": 1287.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique dans laquelle nous sommes et",
        "start": 1289.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui ne donnera pas non plus aux",
        "start": 1291.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes une dynamique politique en",
        "start": 1293.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de gagner peur parce que l\u00e0 la",
        "start": 1295.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "croissance \u00e9conomique est l'obsession de",
        "start": 1298.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la croissance \u00e9conomique et ce qui est",
        "start": 1301.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9e depuis des d\u00e9cennies \u00e0 toute",
        "start": 1303.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision pour le climat pour le vivant",
        "start": 1306.22,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9 et que ce logiciel laet et",
        "start": 1308.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cuisez que les fran\u00e7aises et les",
        "start": 1311.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'y croient plus donc \u00e0 mes",
        "start": 1313.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "yeux le vote de la primaire est un vote",
        "start": 1315.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour ou contre vous avez peur de",
        "start": 1317.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personne je me r\u00e9p\u00e8te ce qui doit nous",
        "start": 1318.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire peur aujourd'hui c'est",
        "start": 1321.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'impuissance \u00e0 agir face aux \u00e9v\u00e8nements",
        "start": 1323.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dont j'ai rappel\u00e9 les cons\u00e9quences quand",
        "start": 1326.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous voyez ce qui s'est pass\u00e9 par",
        "start": 1328.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "exemple cette semaine \u00e0 new york quand",
        "start": 1329.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous voyez par exemple que la r\u00e9colte",
        "start": 1331.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise ans dans le secteur viticole",
        "start": 1333.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e est amput\u00e9e de 30 % ce qui",
        "start": 1334.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "doit nous faire peur c'est \u00e7a et la",
        "start": 1337.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance c'est quoi c'est le fan de",
        "start": 1339.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "base et toutes les d\u00e9c\u00e8s pas la",
        "start": 1341.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9cession la d\u00e9croissance c'est le fait",
        "start": 1342.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de base et toutes les d\u00e9cisions sur la",
        "start": 1344.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "recherche d'un \u00e9quilibre entre les",
        "start": 1347.11,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9s humaines et les n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 1349.06,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9servation du climat de la",
        "start": 1351.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du vivant de la sant\u00e9 et",
        "start": 1352.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc c'est une nouvelle conception du",
        "start": 1355.28,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bien \u00eatre qui passe par la priorit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1357.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'alimentation \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 la qualit\u00e9",
        "start": 1361.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de vie et non plus la priorit\u00e9 au bilan",
        "start": 1363.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comptable alors on va avoir l'occasion",
        "start": 1365.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'en parler beaucoup tout \u00e7a cette",
        "start": 1367.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re partie on voulait essayer de",
        "start": 1368.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mieux vous comprendre la question qui",
        "start": 1369.98,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pos\u00e9e c'est la question de la",
        "start": 1371.54,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 je vais poser la question",
        "start": 1372.44,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "beaucoup plus directement est ce que",
        "start": 1373.91,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous regrettez d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 ministre",
        "start": 1374.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1376.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait soit je sais mais j'assume mon",
        "start": 1377.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parcours si votre question est de",
        "start": 1379.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "souligner que je suis une femme venue",
        "start": 1381.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui a choisi de rejoindre",
        "start": 1384.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique oui en effet je",
        "start": 1386.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "suis une femme venue d'ailleurs je suis",
        "start": 1389.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme c\u00e9dric villani m\u00e9daille fields de",
        "start": 1391.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques d\u00e9put\u00e9s qui rejoint",
        "start": 1393.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le combat de l'\u00e9cologie",
        "start": 1396.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politique je suis comme l'ancien",
        "start": 1397.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ministre dominique bertinotti le d\u00e9put\u00e9",
        "start": 1399.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hubert julien laferri\u00e8re will i am au",
        "start": 1401.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "camp nou di cule \u00e9tats membres de la",
        "start": 1403.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "convention citoyenne pour le climat et",
        "start": 1405.26,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "de temps de citoyennes et de citoyens",
        "start": 1407.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui rejoignent le combat de",
        "start": 1408.61,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique et le sens de ma",
        "start": 1412.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidature est effectivement de vouloir",
        "start": 1413.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9largir de vous la faire grandir",
        "start": 1415.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie politique pour qu'elle soit",
        "start": 1417.53,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "en capacit\u00e9 de diriger la france",
        "start": 1419.57,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "france inter",
        "start": 1422.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "hashtag estime paul",
        "start": 1425.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors on va continuer d'avancer dans ce",
        "start": 1428.34,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de la primaire \u00e9cologiste et",
        "start": 1431.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "j'aimerais pour cela vous faire \u00e9couter",
        "start": 1432.85,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quelqu'un que vous connaissez tous \u00e0 mon",
        "start": 1433.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avis tr\u00e8s bien ici qui vous conna\u00eet",
        "start": 1435.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s bien c'est daniel cohn bendit",
        "start": 1437.08,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "il ya quelques jours \u00e0 la fin du mois",
        "start": 1438.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ao\u00fbt un parti traditionnel il est un",
        "start": 1440.769,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "programme il dit votez pour nous et tout",
        "start": 1442.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ira bien et les verts s'ils sont",
        "start": 1445.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8res et d'y voter pour nous et tout",
        "start": 1447.58,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sera tr\u00e8s compliqu\u00e9",
        "start": 1449.2,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et des sourires dans la salle yannick",
        "start": 1451.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "jadot est-ce que \u00e7a avoue qu'il parle \u00e0",
        "start": 1453.519,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "votre copain \u00e0 dany on est un peu loin",
        "start": 1455.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des nerfs de l'\u00e9cologie positive",
        "start": 1457.48,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "optimiste que vous d\u00e9fendez que vous",
        "start": 1458.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9fendu m\u00eame tout \u00e0 l'heure qu'est",
        "start": 1460.659,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "ce que vous lui r\u00e9pondez",
        "start": 1462.01,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "je lui r\u00e9ponds que la radicalit\u00e9 de",
        "start": 1463.289,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui c'est de gagner",
        "start": 1466.419,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1467.919,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "je lui r\u00e9ponds qu il est incontestable",
        "start": 1468.97,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "que nous aurons toutes et tous \u00e0 faire",
        "start": 1472.0,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "des efforts parce que ce qui nous arrive",
        "start": 1475.269,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "on l'a vu cet \u00e9t\u00e9 il n'y a pas une",
        "start": 1478.659,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e o\u00f9 on d\u00e9couvre un endroit du",
        "start": 1480.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monde qui n'est pas percuter avec ses",
        "start": 1482.26,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "victimes et dont il va falloir faire des",
        "start": 1484.45,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "efforts il va falloir les anticiper il",
        "start": 1487.299,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "va falloir les organiser tout ce que",
        "start": 1490.51,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "nous portons c'est \u00e9videmment l'id\u00e9e que",
        "start": 1493.6,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9conomie c'est l'id\u00e9e que dans",
        "start": 1497.01,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "les services publics c'est l'id\u00e9e que",
        "start": 1499.809,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 nous allons imposer un",
        "start": 1501.639,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "certain nombre de r\u00e8gles qui nous",
        "start": 1505.33,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "permettront d'engager ces ruptures",
        "start": 1507.519,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "typiquement quand je propose que chaque",
        "start": 1509.289,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "euro d'argent public",
        "start": 1512.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soit conditionn\u00e9e au climat \u00e0 la justice",
        "start": 1514.62,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "sociale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes \u00e7a",
        "start": 1518.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire qu' il est",
        "start": 1520.149,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "plus question que l'\u00e9tat o\u00f9 les",
        "start": 1522.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales mettent de",
        "start": 1524.83,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'argent public dans des entreprises qui",
        "start": 1527.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "continuent d'aller vers les \u00e9nergies",
        "start": 1529.269,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "fossiles",
        "start": 1531.46,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de choisir",
        "start": 1532.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'isolation des b\u00e2timents comme les",
        "start": 1533.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables ont de la m\u00eame",
        "start": 1535.36,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on on est en france le seul pays",
        "start": 1537.46,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en o\u00f9 quand vous utilisez des",
        "start": 1540.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pesticides dans l'agriculture vont",
        "start": 1542.919,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "toucher plus de public que quand vous",
        "start": 1545.289,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "faites de l'agriculture biologique eh",
        "start": 1547.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien il va falloir organiser la sortie",
        "start": 1548.62,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "des pesticides il va falloir organiser",
        "start": 1551.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et moi je veux que \u00e7a aille tr\u00e8s vite et",
        "start": 1553.35,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "le jour on arrive l'interdiction de",
        "start": 1555.669,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage industriel notamment de",
        "start": 1558.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9levage en cage c'est de la souffrance",
        "start": 1560.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "animale ces deux l\u00e0 disait kasic les",
        "start": 1562.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deux ans et c'est un impact mais pour",
        "start": 1564.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "reprendre ce que disait juste daniel",
        "start": 1566.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cohn bendit \u00e7a peut se faire tout cela",
        "start": 1567.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sans douleur et j'ai dit qu'il va",
        "start": 1569.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "falloir faire des efforts non mais je ne",
        "start": 1571.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "veux pas faire des efforts mais l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1573.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous avons un imp\u00e9ratif et je crois que",
        "start": 1575.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous le d\u00e9fendrons toutes et tous c'est",
        "start": 1577.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que \u00e7a doit se faire dans la justice",
        "start": 1579.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sociale non seulement il faut qu",
        "start": 1580.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on combattent les in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1583.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "structurelles d'un pays in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1585.46,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "sociales de revenus de patrimoine",
        "start": 1588.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s scolaires dans ce moment de",
        "start": 1589.74,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "rentrer in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 tous les \u00e9tages",
        "start": 1592.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous devons aider celles et ceux qui",
        "start": 1594.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont les plus d\u00e9munis je propose un",
        "start": 1597.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "revenu citoyen je propose rien \u00e0 travers",
        "start": 1599.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9conomies que nous portons",
        "start": 1601.84,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9gage une forme de 13e mois \u00e0 la fin",
        "start": 1604.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e qui sont des \u00e9conomies donc",
        "start": 1608.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'un treizi\u00e8me mois mais il",
        "start": 1609.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "va falloir aussi qu'on fixe un cap mais",
        "start": 1612.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous savez on peut pas transiger avec le",
        "start": 1616.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "climat aujourd'hui on peut pas transiger",
        "start": 1618.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec la biodiversit\u00e9 et donc comme il va",
        "start": 1619.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "falloir aller tr\u00e8s tr\u00e8s vite",
        "start": 1622.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme il va falloir aller tr\u00e8s tr\u00e8s fort",
        "start": 1624.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il va falloir emmener toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1625.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que c'est aussi important",
        "start": 1628.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de discuter avec les agriculteurs on",
        "start": 1630.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "changera pas l'agriculture sans les",
        "start": 1632.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "agriculteurs on changera pas la p\u00eache",
        "start": 1634.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sans les p\u00eacheurs on changera pas",
        "start": 1636.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie sans les entreprises alors",
        "start": 1638.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accompagnons toutes celles et tous ceux",
        "start": 1640.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui vont dans le bon sens aujourd'hui et",
        "start": 1642.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "extirpe on les lobbys de l'alimentation",
        "start": 1645.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 l'environnement parce qu'il",
        "start": 1648.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous emp\u00eache d'avancer fran\u00e7oise \u00e0 vous",
        "start": 1650.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avez quand m\u00eame point\u00e9 le gros accident",
        "start": 1653.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du quinquennat c'est \u00e0 dire l'accident",
        "start": 1656.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur la taxe carbone est ce qu on a vu",
        "start": 1657.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aussi c'est la difficult\u00e9 pour ceux qui",
        "start": 1659.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 sont au plus pr\u00e8s de leur argent et",
        "start": 1661.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de leur revenu de dire on va vers un",
        "start": 1665.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le au fond il y aura eu moins de",
        "start": 1667.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "croissance et la d\u00e9croissance delphine",
        "start": 1669.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "batho est ce que vous ne craignez pas au",
        "start": 1672.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fond de faire peur \u00e0 ces gens qui d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1674.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la vie la d\u00e9croissance d'une certaine",
        "start": 1676.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on ils sont surtout victimes de l'",
        "start": 1678.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "obsession pour la croissance \u00e9conomique",
        "start": 1680.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui justifiait aujourd'hui le",
        "start": 1682.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "consum\u00e9risme le productivisme la",
        "start": 1684.88,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "malbouffe les d\u00e9localisations les",
        "start": 1686.71,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "licenciements c'est l'obsession pour la",
        "start": 1689.039,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "croissance \u00e9conomique par rapport \u00e0",
        "start": 1692.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "votre question moi je ne suis pas",
        "start": 1694.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 l'augmentation de la taxe",
        "start": 1695.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "carbone notre gouvernement devra \u00eatre",
        "start": 1697.83,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "jug\u00e9e sur l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9",
        "start": 1699.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de vie des gens est en fait la",
        "start": 1702.149,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance c'est une politique de",
        "start": 1704.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de vie des gens mais \u00e7a veut",
        "start": 1706.769,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dire quoi on pas vrai qu'on fait on a du",
        "start": 1708.6,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 l'image et au traitement",
        "start": 1710.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le budget de la nation il",
        "start": 1711.389,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "est bas\u00e9 sur un indicateur qui est la",
        "start": 1714.33,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "boussole qui est l'obsession pour la",
        "start": 1717.69,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "croissance du pib un certain nombre de",
        "start": 1720.059,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nations et je propose que la france",
        "start": 1723.149,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fasse ce choix doivent d\u00e9sormais bas\u00e9",
        "start": 1724.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leurs politiques publiques sur d'autres",
        "start": 1727.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "objectifs la pleine sant\u00e9 la lutte",
        "start": 1729.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "contre la pauvret\u00e9 le niveau d'\u00e9ducation",
        "start": 1731.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 1733.529,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "effet de serre la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de la",
        "start": 1735.539,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 c'est \u00e7a en fait une",
        "start": 1737.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politique de d\u00e9croissance et elle",
        "start": 1739.71,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "am\u00e9liore le bien \u00eatre humain d'autre",
        "start": 1741.69,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "part la d\u00e9croissance elle est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1743.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en mouvement dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1744.779,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise quand les champs font le choix",
        "start": 1747.029,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "de des circuits courts quand les gens",
        "start": 1749.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "font le choix de l'alimentation bio",
        "start": 1751.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quand le jean les gens font le choix de",
        "start": 1753.299,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "la v\u00e9lorution c'est \u00e0 dire de se rendre",
        "start": 1755.07,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "au v\u00e9lo en travail quand il sent qu'ils",
        "start": 1756.63,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "ont la possibilit\u00e9 et au fond que \u00e7a ne",
        "start": 1759.899,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prive pas de faire ce choix lent mais il",
        "start": 1762.149,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "est quoi qu'il n'est pas question il ya",
        "start": 1764.159,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "quelque chose de de biaiser dans votre",
        "start": 1766.32,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "question que je comprends bien parce que",
        "start": 1768.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous sommes tous impr\u00e9gn\u00e9s en fait la",
        "start": 1770.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "guilde pour vendre leurs yeux c'est beau",
        "start": 1772.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en hausse \u00e9gale augmentation des",
        "start": 1774.63,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "richesses \u00e9gale meilleure redistribution",
        "start": 1776.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce logiciel l\u00e0 il est faux depuis 20 ans",
        "start": 1777.899,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "30 ans dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise c'est",
        "start": 1781.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exactement l'invers\u00e9 qui se passe",
        "start": 1783.659,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "croissance \u00e9gale in\u00e9galit\u00e9s \u00e9gale",
        "start": 1785.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "augmentation de la dette \u00e9gale politique",
        "start": 1787.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 et galets appauvrissement de",
        "start": 1789.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e9gale d\u00e9mant\u00e8lement des services",
        "start": 1791.19,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "publics il faut donc sortir de ce",
        "start": 1792.69,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "logiciel et les \u00e9cologistes aux",
        "start": 1795.269,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s ne pourront pas conduire",
        "start": 1797.539,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "le changement et la transformation",
        "start": 1800.159,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique avec la boussole du pib comme",
        "start": 1801.84,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "indicateur c'est strictement impossible",
        "start": 1805.649,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que l'augmentation du pib \u00e9gal",
        "start": 1807.419,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "augmentation des \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 1810.269,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "effet de serre \u00e9gale augmentation de la",
        "start": 1811.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "destruction de la nature juste un mot du",
        "start": 1813.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre des horloges il ya beaucoup de",
        "start": 1815.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "retard pour jean marc governatori eric",
        "start": 1817.11,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "gull surtout et sandrine rousseau",
        "start": 1818.73,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9galement on va leur donner la parole",
        "start": 1819.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "alors jean marc governatori on va",
        "start": 1821.22,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre un tout petit pas ce que dit",
        "start": 1822.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "delphine batho vous avez \u00e9t\u00e9 chef",
        "start": 1823.409,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'entreprise vous avez dit que vous",
        "start": 1825.09,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "aviez le meilleur cv en nombre de libre",
        "start": 1826.049,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et en nombre d'\u00e9critures ceux des",
        "start": 1827.549,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politiques alors je continue est ce que",
        "start": 1830.129,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez que la 2 croissance",
        "start": 1832.049,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose de valides est ce",
        "start": 1833.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que vous croyez que finalement la",
        "start": 1835.139,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance ne fait pas trinquer",
        "start": 1835.95,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "prioritairement les classes les plus",
        "start": 1837.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "populaires",
        "start": 1839.159,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "delphine batho ne le pense pas qu est ce",
        "start": 1839.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "que vous en pensez il faut d'abord dire",
        "start": 1841.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et rappeler aux millions de personnes",
        "start": 1843.96,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qui nous regarde et nous \u00e9coute que ce",
        "start": 1845.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dont on parle c'est la survie de",
        "start": 1848.279,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8ce humaine \u00e7a et l'habitabilit\u00e9",
        "start": 1850.59,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "non mais c'est capital madame et",
        "start": 1852.509,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'habitabilit\u00e9 de la plan\u00e8te ce n'est",
        "start": 1853.769,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas enthousiasm\u00e9 donc la solution donc",
        "start": 1855.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il est important de prendre les",
        "start": 1857.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mesures ad\u00e9quates et quand certains vous",
        "start": 1859.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disent que l'application d'une politique",
        "start": 1861.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste c'est compliqu\u00e9 quand on dit",
        "start": 1862.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est pas compliqu\u00e9 le ch\u00f4mage de masse",
        "start": 1864.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'endettement abyssal les pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 1866.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "obligatoires record si souvent que cela",
        "start": 1868.11,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "dit c'est donc moi",
        "start": 1870.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "moi vous n'aurez pas employer le mot",
        "start": 1873.289,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance parce qu'effectivement il",
        "start": 1875.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "est possible qu'il soit peu audible par",
        "start": 1877.889,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "les 10 millions de personnes qui doivent",
        "start": 1879.929,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "survivre sous le seuil de pauvret\u00e9 par",
        "start": 1881.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la classe moyenne qui estime surtax\u00e9s",
        "start": 1883.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "etc je suis d'accord mais il est",
        "start": 1885.33,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "incontestable que nous avons un devoir",
        "start": 1887.46,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "de revoir notre mode de vie parce que je",
        "start": 1890.6,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "rappelle cheville esp\u00e8ce humaine et",
        "start": 1894.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "habilite habitabilit\u00e9 de la plan\u00e8te et",
        "start": 1896.039,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une politique \u00e9cologiste veut le",
        "start": 1898.11,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer dans mes ouvrages c'est le",
        "start": 1900.539,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plein emploi une politique \u00e9cologiste",
        "start": 1902.369,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est la sant\u00e9 total une politique",
        "start": 1904.379,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiste c'est le droit dit",
        "start": 1906.659,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "heureusement une politique \u00e9cologiste",
        "start": 1907.95,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "acier d'agriculture bio accessible une",
        "start": 1909.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique \u00e9cologiste c'est la protection",
        "start": 1911.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "animale donc c'est du plaisir mais c'est",
        "start": 1913.44,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "de la joie on est tous d'accord qu'il",
        "start": 1915.539,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "faut bien qu'il fasse beau et qu'on soit",
        "start": 1916.769,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas malade juste comment vous voyez",
        "start": 1917.789,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "comment on fait justement donc",
        "start": 1919.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologiste vous d\u00e9montre que par",
        "start": 1921.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 travers l'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9",
        "start": 1923.369,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers un meilleur p\u00e8re \u00e0 travers une",
        "start": 1925.47,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "all\u00e9e une alimentation bio accessible et",
        "start": 1928.649,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "bien vous construisez une meilleure",
        "start": 1930.629,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dans pays madame donc tout ce que",
        "start": 1932.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous disons est factuel et construit",
        "start": 1934.889,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est pas des mots pour parler quoi",
        "start": 1936.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors \u00e9ric viol 1 vous aussi vous \u00eates",
        "start": 1937.769,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en retard au chronom\u00e8tre je me tourne",
        "start": 1939.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vers vous",
        "start": 1942.179,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "on reste quand m\u00eame sur 7 sur cette",
        "start": 1943.11,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "question comment on va r\u00e9ussir \u00e0 emmener",
        "start": 1945.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout le monde sur le projet \u00e9cologiste",
        "start": 1946.799,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9tendez notamment vous eric",
        "start": 1949.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "piolle parler savoir parler aux classes",
        "start": 1951.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "populaires vous vous sentez proche vous",
        "start": 1953.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'avais dit d\u00e8s gilet jaune mais est-ce",
        "start": 1955.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que les gilet jaune qui avait refus\u00e9 la",
        "start": 1957.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "taxe carbone on n'a pas oubli\u00e9 et qui",
        "start": 1959.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voulait aussi davantage de pouvoir",
        "start": 1962.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'achat pour pouvoir consommer ne sont",
        "start": 1963.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas aux antipodes de ce que vous \u00eates en",
        "start": 1966.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "train de proposer est-ce que vous n'\u00eates",
        "start": 1967.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas en train de les pousser vers",
        "start": 1969.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite vers le rassemblement",
        "start": 1971.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "national en faisant des propositions qui",
        "start": 1972.96,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s loin de leurs pr\u00e9occupations",
        "start": 1975.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en ce qu'il faut pas caricaturer ce",
        "start": 1976.94,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "mouvement ce mouvement c'\u00e9tait d'abord",
        "start": 1979.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une r\u00e9action face \u00e0 l'arrogance du",
        "start": 1981.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvoir 1 ce m\u00e9pris qu'on a retrouv\u00e9s",
        "start": 1983.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans tous et toutes les petites phrases",
        "start": 1986.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des manuels macron traverser la rue et",
        "start": 1987.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trouver du boulot ceux qui r\u00e9ussissent",
        "start": 1989.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et ceux qui ne sont rien c'est une",
        "start": 1991.53,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9action \u00e0 tout cela et au fait que",
        "start": 1994.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette taxe carbone allait peser sur eux",
        "start": 1995.9,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et ne servait pas la transition \u00e9colo l\u00e0",
        "start": 1998.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on se retrouve avec des patrons du",
        "start": 2001.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cac 40 dont le salaire moyen est \u00e0 5",
        "start": 2004.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "millions d'euros donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 2006.95,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ils gagnent l\u00e0 la personne qui est",
        "start": 2008.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c\u00f4te-\u00e0-c\u00f4te 300 fois plus que ceux qui",
        "start": 2009.919,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "travaillent pour eux et \u00e7a c'est",
        "start": 2012.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "inadmissible c'est \u00e7a ce combat pour la",
        "start": 2014.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "justice sociale comme on les r\u00e9cup\u00e8re",
        "start": 2016.669,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "m\u00eame revenir sur le secteur la france",
        "start": 2018.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ait peur bleue a peur j'ai lu de tourner",
        "start": 2021.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "un peu partout en france que l'on soit \u00e0",
        "start": 2024.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "hazebrouck dans les hauts de france que",
        "start": 2027.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont ceux qu'on soit aurait en bretagne",
        "start": 2029.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 fontcouverte dans l'aude ou \u00e0",
        "start": 2031.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "marseille l\u00e0 o\u00f9 j'\u00e9tais vendredi",
        "start": 2034.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya une ins\u00e9curit\u00e9 mais",
        "start": 2036.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette ins\u00e9curit\u00e9 elle n'est pas face \u00e0",
        "start": 2039.14,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e de potentiel \u00e9cologistes au",
        "start": 2041.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pouvoir l'ins\u00e9curit\u00e9 elle est face \u00e0 ce",
        "start": 2044.059,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social qui les broie et qui ne",
        "start": 2047.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond pas \u00e0 la question du climat est",
        "start": 2049.369,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e0 cela qu'il faut r\u00e9pondre",
        "start": 2050.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est donc l'enjeu tout l'enjeu c'est de",
        "start": 2051.83,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "proposer un chemin",
        "start": 2055.01,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "constructif concrets qui partent du v\u00e9cu",
        "start": 2056.639,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui parlent du quotidien qui dit voil\u00e0",
        "start": 2058.95,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous allons aller et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2060.599,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que nous avons travaill\u00e9 depuis un an",
        "start": 2062.159,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur ce projet transformer nos probl\u00e8mes",
        "start": 2063.269,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "en d'emploi secteur par secteur on",
        "start": 2065.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "montre que nous pouvons baisser les gaz",
        "start": 2067.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre tout en cr\u00e9ant un",
        "start": 2069.119,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "million et demi d'emplois dans le mandat",
        "start": 2070.5,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a parle du quotidien \u00e7a parle de la",
        "start": 2072.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on dont on se d\u00e9place dont on",
        "start": 2075.029,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "s'alimente mais \u00e9galement dans ton",
        "start": 2076.289,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "produit quand on r\u00e9partit la valeur",
        "start": 2077.579,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9e oui je rejoins delphine sur",
        "start": 2079.98,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "cette n\u00e9cessaire r\u00e9partition \u00e0 la base",
        "start": 2082.289,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "de la valeur ajout\u00e9e de m\u00eame que je",
        "start": 2085.559,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rejoins totalement sandrine dans cette",
        "start": 2088.47,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "lutte n\u00e9cessaire maintenant pour",
        "start": 2089.819,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes mais \u00e9galement",
        "start": 2091.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contre les discriminations au cumul\u00e9 qui",
        "start": 2093.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'accumulent mais sur la taxe carbone",
        "start": 2095.339,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondez pas l\u00e9gitime de leur dit",
        "start": 2096.72,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 2098.789,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "augmenter ou pas la taxe carbone ce",
        "start": 2100.49,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui elle est aujourd'hui la",
        "start": 2102.569,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "taxe carbone est int\u00e9ressant c'est de la",
        "start": 2103.589,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "m \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et de ne pas",
        "start": 2105.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire peser cette taxe carbone sur les",
        "start": 2107.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages c'est pas l\u00e0 que \u00e7a se passe",
        "start": 2109.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc d'une taxe carbone qui viendrait",
        "start": 2111.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peser sur le chauffage ch\u00f4mage chauffage",
        "start": 2113.19,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et peser sur la les moyens de",
        "start": 2114.93,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "subsistance des fran\u00e7ais l'ann\u00e9e",
        "start": 2118.019,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re c'est 10 millions de personnes",
        "start": 2119.369,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "qui ont besoin d'aid\u00e9 alimentaire",
        "start": 2120.779,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e d'avant avant le coc vide en",
        "start": 2122.16,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "2019 s'est d\u00e9j\u00e0 8 millions de personnes",
        "start": 2123.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui ont eu besoin d'une aide alimentaire",
        "start": 2125.759,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tout cela vous leur dites quoi attention",
        "start": 2127.92,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "si les \u00e9cologistes arrivent au pouvoir",
        "start": 2130.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la grande peur peur pour la",
        "start": 2132.509,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ces peurs pour la vie",
        "start": 2134.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique saas et les 40 ans qui",
        "start": 2136.349,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "viennent de passer qui font peur \u00e7a veut",
        "start": 2138.18,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dire que vous eric piolle pr\u00e9sident de",
        "start": 2139.559,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique de la france au 25 avril",
        "start": 2141.119,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "prochain vous allez voir les partenaires",
        "start": 2143.13,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et vous leur imposer la taxe",
        "start": 2145.71,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "carbone elle vient d'\u00eatre discut\u00e9e le 14",
        "start": 2147.059,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "juillet avec des contours nous sommes",
        "start": 2150.299,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9s l'ensemble des coll\u00e8ges les",
        "start": 2152.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9coles d \u00e9cologie se sont exprim\u00e9s il",
        "start": 2154.17,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater les chichis patouille \u00e2ge",
        "start": 2156.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en train de dire un pouf pouf les uns",
        "start": 2158.009,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont diff\u00e9rents des autres nous",
        "start": 2160.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "partageons un diagnostic nous partageons",
        "start": 2161.789,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s largement les propositions donc",
        "start": 2163.859,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "notre nos diff\u00e9rences c'est la fa\u00e7on de",
        "start": 2166.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "s'adresser aux fran\u00e7ais c'est notre",
        "start": 2168.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parcours ce qu'il incarne et donc l\u00e0 il",
        "start": 2169.859,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater ces chipa touillage nous",
        "start": 2172.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avons des propositions concr\u00e8tes et nous",
        "start": 2174.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sommes exprim\u00e9s conjointement d'ailleurs",
        "start": 2175.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne sur le fait que",
        "start": 2179.009,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions favorables \u00e0 certains pans",
        "start": 2180.66,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "de ce qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au niveau",
        "start": 2182.069,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne 14 juillet est oppos\u00e9 \u00e0",
        "start": 2183.24,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'autres et notamment la taxe carbone",
        "start": 2185.49,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "qui p\u00e8sent sur les m\u00e9nages",
        "start": 2187.079,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "on doit encha\u00eener un petit peu parce que",
        "start": 2188.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas que \u00e9cologistes vous",
        "start": 2190.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "avez vocation ou vous de moi vous",
        "start": 2192.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "souhaitez \u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 2193.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous avez parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2194.62,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'heure un rythme incompatible",
        "start": 2196.03,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 d' ins\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 2201.75,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "eric piolle il ya quelque chose s'en",
        "start": 2203.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donne rosso qui moi pr\u00e9sent c'est",
        "start": 2205.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 tout simplement o\u00f9 les",
        "start": 2207.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 que peuvent",
        "start": 2208.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ressentir les classes populaires on a",
        "start": 2210.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est quelque chose qui",
        "start": 2212.47,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "vous que vous trouvez peut-\u00eatre",
        "start": 2213.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "probablement trop \u00e0 droite ou pas dans",
        "start": 2214.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la vie quotidienne des gens et j'aurais",
        "start": 2216.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9galement vous faire agir \u00e0 la pr\u00e9sence",
        "start": 2218.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 la manifestation du 19 mai au",
        "start": 2220.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rassemblement en soutien aux policiers",
        "start": 2221.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "delphine batho y \u00e9tait yannick jadot y",
        "start": 2223.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9tait j'ai fait ce fait vous y \u00e9tiez \u00e7a",
        "start": 2225.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "manifestement a fait des vagues deux",
        "start": 2227.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "choses est-ce que la s\u00e9curit\u00e9 vous",
        "start": 2229.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "semble un sujet cardinal essentiel dans",
        "start": 2230.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la campagne et comment r\u00e9agissez-vous",
        "start": 2233.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 vos co avec vos coll\u00e8gues",
        "start": 2235.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 sandrine rousseau \u00e0 ce qui est dommage",
        "start": 2238.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai pas pu m'exprimer sur",
        "start": 2241.06,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie parce que je suis quand m\u00eame",
        "start": 2242.11,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cela que l'on aura",
        "start": 2243.1,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien juste alors sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2250.26,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en fait on confond le",
        "start": 2254.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "maintien de l'ordre et le fait de garder",
        "start": 2256.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la paix ce tiers que la police l'a les",
        "start": 2258.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "forces de police doivent garder la paix",
        "start": 2260.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que la police dans un",
        "start": 2263.26,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "dans une d\u00e9mocratie \u00e0 la",
        "start": 2265.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente la force l\u00e9gitime de l'\u00e9tat",
        "start": 2268.35,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et donc cette police doit t\u00eate sous le",
        "start": 2270.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le d\u00e9mocratique et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2272.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que moi je ne suis pas all\u00e9 manifester \u00e0",
        "start": 2274.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la manifestation des policiers et je",
        "start": 2277.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sais que vous y \u00eates all\u00e9 sans doute",
        "start": 2279.61,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pour de bonnes raisons mais moi ce que",
        "start": 2280.93,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je dis c'est que je suis pr\u00eate \u00e0",
        "start": 2281.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travailler avec les policiers \u00e0 leur",
        "start": 2283.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "condition de travail sans probl\u00e8me mais",
        "start": 2285.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par contre je ne peux pas \u00eatre dans les",
        "start": 2286.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "revendications de ces policiers je ne",
        "start": 2288.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peux pas soutenir les revendications de",
        "start": 2290.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ces policiers mais particuli\u00e8rement pas",
        "start": 2292.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'extr\u00eame droite qui a profit\u00e9",
        "start": 2293.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de cette manifestation pour faire son",
        "start": 2295.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9fil\u00e9 ce que je veux dire aussi sur",
        "start": 2297.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'air des furies c'est moi je vous pas",
        "start": 2299.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aussi des fran\u00e7ais et c'est justement",
        "start": 2300.43,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "sur l'a10 \u00e0 la curie t1 aujourd'hui",
        "start": 2302.29,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans les quartiers nord de",
        "start": 2304.459,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "marseille quand le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2306.599,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est all\u00e9 faire sa visite on",
        "start": 2308.069,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est pass\u00e9 de une esp\u00e8ce de police de cow",
        "start": 2309.689,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "boy enfin d'une prise de proximit\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 2312.479,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "police de cow boy qui arrive qui vient",
        "start": 2314.88,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "en masse qui fait des op\u00e9rations qui",
        "start": 2316.589,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prend des gens et puis qui ressort des",
        "start": 2318.959,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quartiers et d\u00e8s que l'op\u00e9ration est",
        "start": 2320.939,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e et bien",
        "start": 2323.039,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2326.029,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "justement c'est parce que on aura un",
        "start": 2327.679,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "maillage tr\u00e8s fin de la police c'est",
        "start": 2330.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce qu'on aura une police de proximit\u00e9",
        "start": 2332.549,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une police qui soit dans les quartiers",
        "start": 2334.709,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'ils soient install\u00e9s dans les",
        "start": 2336.779,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "quartiers qui connaissent la population",
        "start": 2337.89,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de tout le monde c'est exactement ce qui",
        "start": 2339.449,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 fait en allemagne c'est exactement",
        "start": 2341.549,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en grande bretagne et",
        "start": 2342.929,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette police qui est une police de de",
        "start": 2344.939,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "complicit\u00e9 et de maintien d'une paix",
        "start": 2347.759,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans un espace donn\u00e9 et bien cette",
        "start": 2350.219,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "police l'a aujourd'hui nous manque parce",
        "start": 2352.319,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas faire juste des",
        "start": 2353.849,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations de communication autour de la",
        "start": 2355.199,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est bien trop important et",
        "start": 2357.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que l'est la s\u00e9curit\u00e9 ne se g\u00e8re pas \u00e0",
        "start": 2359.429,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "coup de d\u00e9clarations donc l\u00e0 il nous",
        "start": 2361.679,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9investir dans la s\u00e9curit\u00e9 n'est",
        "start": 2364.199,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9investir dans une d\u00e9sescalade de la",
        "start": 2366.509,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "violence de la s\u00e9curit\u00e9 et dire aussi",
        "start": 2368.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "aux policiers que pr\u00e9cis\u00e9ment parce",
        "start": 2370.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'ils ont la l\u00e9gitimit\u00e9 de la force",
        "start": 2372.15,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "publique eh bien ils doivent \u00eatre",
        "start": 2373.949,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemplaires et c'est pour cela que dans",
        "start": 2375.779,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les r\u00e9formes qu'il y amener ce n'est pas",
        "start": 2377.759,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la seule mais il va falloir sortir le 10",
        "start": 2379.349,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gpn de la police pour qu'elle soit",
        "start": 2381.239,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "totalement ind\u00e9pendance d'\u00eatre",
        "start": 2383.009,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante des forces de des forces de",
        "start": 2384.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'ordre et que comme \u00e7a quand il y \u00e0 une",
        "start": 2387.119,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bavure parce qu'\u00e9videmment on peut pas",
        "start": 2389.13,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "garantir qu'il n'y ait jamais de bavures",
        "start": 2391.019,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "mais quand il y en a une alors il ya une",
        "start": 2392.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate objective ind\u00e9pendante qui soit",
        "start": 2394.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "men\u00e9e et c'est aussi \u00e7a le fait de",
        "start": 2396.569,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "garder la paix dans une soci\u00e9t\u00e9 la peau",
        "start": 2398.64,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la police en un mot est aussi",
        "start": 2400.92,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "responsable de l'ins\u00e9curit\u00e9 ah non la",
        "start": 2402.479,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "police est l\u00e0 pour quand elle arrive",
        "start": 2405.179,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quand elles arrivent en masse en fait",
        "start": 2407.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "elle tant les situations sur le sur le",
        "start": 2409.349,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "territoire et c'est \u00e7a qui nous faut",
        "start": 2412.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "changer c'est retrouver la confiance",
        "start": 2413.789,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec la police aujourd'hui il vit \u00e0",
        "start": 2415.199,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nombre de fran\u00e7ais et de fran\u00e7aises qui",
        "start": 2417.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'ont plus confiance dans la police et",
        "start": 2419.279,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "notamment quand elles subissent par",
        "start": 2421.289,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exemple des contr\u00f4les au faci\u00e8s de",
        "start": 2422.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re manon \u00e7a \u00e7a fait partie des",
        "start": 2424.589,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "batailles perdues de la gauche que de ne",
        "start": 2426.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas avoir renonc\u00e9 \u00e0 ces contr\u00f4les au",
        "start": 2429.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faci\u00e8s qui sont \u00e0 la fois humiliant j'y",
        "start": 2431.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "reviens mais qui en plus le lien de",
        "start": 2433.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "confiance entre la police et la cie et",
        "start": 2436.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la population jean marc governatori je",
        "start": 2438.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le veux rappeler \u00e0 toutes celles et tous",
        "start": 2440.91,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ceux qui nous \u00e9coutent et qui nous",
        "start": 2442.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "regardent que si cette nuit 99 % des",
        "start": 2443.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont dormi tranquillement c'est",
        "start": 2446.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 une police une gendarmerie et",
        "start": 2448.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des magistrats donc \u00e7a c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 2450.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "important c'est ma premi\u00e8re remarque ma",
        "start": 2452.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seconde remarque j'en ai ras-le-bol que",
        "start": 2454.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l air lr om et le ps nous nous donne des",
        "start": 2456.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons \u00e0 nous \u00e9cologistes en termes de",
        "start": 2459.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 des biens et des personnes je",
        "start": 2461.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rappelle que sur leur gouvernance et \u00e7a",
        "start": 2462.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'a pas chang\u00e9 ces dix mille crimes et",
        "start": 2464.76,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9lits par jour en france ou on est",
        "start": 2466.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contre sens et 10000 crimes et d\u00e9lits",
        "start": 2468.119,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "par jour en france ils vont nous donner",
        "start": 2470.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des le\u00e7ons c'est incroyable car la loi",
        "start": 2471.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dupond moretti et s'aper\u00e7oit maintenant",
        "start": 2473.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en 2021 avec monsieur macron que le",
        "start": 2475.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai pour juger un d\u00e9linquant ces 18",
        "start": 2478.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mois et qui sont fiers de le passer de",
        "start": 2480.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "10 jours \u00e0 trois mois et qui vont le",
        "start": 2482.52,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "juger au bout de six mois c'est grave le",
        "start": 2484.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me il est l\u00e0 le probl\u00e8me c'est la",
        "start": 2485.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "certitude de la peine la rapidit\u00e9 de la",
        "start": 2487.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peine et puis que les choses se passent",
        "start": 2489.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et puis on a cr\u00e9\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 violente \u00e0",
        "start": 2491.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 vous construisez une",
        "start": 2493.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sur le productivisme et sur le",
        "start": 2494.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consum\u00e9risme bouquerie potentiellement",
        "start": 2497.13,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des violences",
        "start": 2498.84,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "france inter",
        "start": 2501.77,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2503.41,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "question politique",
        "start": 2505.53,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de la primaire",
        "start": 2507.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "allez on avance dans ce d\u00e9bat de la",
        "start": 2509.38,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9cologiste oublier beaucoup",
        "start": 2511.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "prendre la parole vous l'avez encore",
        "start": 2512.9,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour un bon moment on va maintenant",
        "start": 2514.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ouvrir une page consacr\u00e9e \u00e0 votre vision",
        "start": 2515.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de notre mod\u00e8le r\u00e9publicain c'est un",
        "start": 2517.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "enjeu fondamental \u00e9videmment quand on",
        "start": 2519.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vise la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique ce",
        "start": 2520.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est votre cas tous les 5 ou fait",
        "start": 2522.38,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tous le constat d'une soci\u00e9t\u00e9 fractur\u00e9e",
        "start": 2524.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fragment\u00e9 avec des termes diff\u00e9rents",
        "start": 2526.81,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "mais c'est l'id\u00e9e",
        "start": 2528.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comment la r\u00e9concilier voil\u00e0 une",
        "start": 2529.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question que les fran\u00e7ais se posent jean",
        "start": 2530.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marc governatori jeu reprend la parole",
        "start": 2533.42,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "avec vous on a beaucoup parl\u00e9 ce",
        "start": 2534.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "week-end d'un de vos tweets cet objectif",
        "start": 2535.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'ailleurs aussi un vous y opposer au",
        "start": 2538.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "blasph\u00e8me la critique de la religion",
        "start": 2540.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous dites sur le bout c'est pas un",
        "start": 2543.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "droit c'est une insulte une insulte qui",
        "start": 2545.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "va stigmatiser une partie des musulmans",
        "start": 2548.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de ce pays et du reste du monde est ce",
        "start": 2549.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire que personnellement",
        "start": 2551.87,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous jean marc governatori vous n'\u00eates",
        "start": 2552.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas milla cette jeune fille harcel\u00e9s",
        "start": 2555.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour avoir critiqu\u00e9 l'islam ou que vous",
        "start": 2557.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jean marc governatori vous n'\u00eates pas",
        "start": 2559.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 la publication par exemple",
        "start": 2560.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des caricatures de mahomet dans la",
        "start": 2562.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "presse fran\u00e7aise pas ce qui est",
        "start": 2563.84,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "important monsieur c'est le r\u00f4le du",
        "start": 2565.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident pour moi le pr\u00e9sident il est",
        "start": 2566.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour apaiser il est pas l\u00e0 pour",
        "start": 2568.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "exciter autres par le pr\u00e9sident il est",
        "start": 2570.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour prot\u00e9ger il n'est pas l\u00e0 pour",
        "start": 2574.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mettre en danger",
        "start": 2576.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le fait est qu'en france il ya des fous",
        "start": 2577.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de dieu et on ne peut pas mettre des",
        "start": 2579.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "policiers partout donc lorsque le",
        "start": 2581.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique d'un grand",
        "start": 2583.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pays la\u00efc comme nous et la la\u00efcit\u00e9 c'est",
        "start": 2585.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une des grandes valeurs de la france il",
        "start": 2588.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fait un discours \u00e0 beyrouth dont le",
        "start": 2590.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diable est un pilier pour 10 pour dire",
        "start": 2592.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "allez on peut placer mais je n'accepte",
        "start": 2594.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 2597.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur la libert\u00e9 d'expression bien s\u00fbr il",
        "start": 2599.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ya j'ai pas de probl\u00e8me avec \u00e7a mais le",
        "start": 2601.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident et doit se rappeler qu'on est",
        "start": 2603.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "un pays la lie la\u00efque il doit rester",
        "start": 2604.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans son r\u00f4le et c'est pas la peine",
        "start": 2605.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'exciter certaines personnes",
        "start": 2607.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'important c'est que nos visions en",
        "start": 2609.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "paix mon quinzi\u00e8me livre c'est que des",
        "start": 2610.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "logis et galp et d'autre et je pense que",
        "start": 2613.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de pacifier et que",
        "start": 2615.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "insist\u00e9 l\u00e0 dessus \u00e7a ne cr\u00e9e pas la paix",
        "start": 2617.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a cr\u00e9e des probl\u00e8mes yannick jadot vous",
        "start": 2620.15,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord avec cette position",
        "start": 2622.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et sandrine rousseau ensuite le r\u00f4le du",
        "start": 2623.68,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est d'\u00eatre le garant des",
        "start": 2627.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "institutions et de l'\u00e9tat droit c'est",
        "start": 2629.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9cider pour les institutions et",
        "start": 2631.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9tat de droit dans notre \u00e9tat de",
        "start": 2633.17,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "droit dans la d\u00e9mocratie on",
        "start": 2635.36,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "doit on reconna\u00eet le droit au blasph\u00e8me",
        "start": 2637.33,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet la libert\u00e9 d'expression et je",
        "start": 2640.63,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pense qu'elle est absolument il est",
        "start": 2643.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "absolument essentiel de d\u00e9fendre le",
        "start": 2645.83,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "droit mais on est quand m\u00eame",
        "start": 2649.16,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "s'ouvre le proc\u00e8s",
        "start": 2651.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de ceux qui ont commis les attentats",
        "start": 2653.47,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "en 2015 \u00e0 paris stade de france dans les",
        "start": 2656.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rues de paris au bataclan",
        "start": 2661.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "il me para\u00eet absolument essentiel de",
        "start": 2663.25,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "rappeler que la fa\u00e7on dont nous vivons",
        "start": 2667.16,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le fait de d\u00e9fendre une soci\u00e9t\u00e9 ouverte",
        "start": 2670.24,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "o\u00f9 s'expriment des avis qui sont pas",
        "start": 2672.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment les siens la d\u00e9mocratie \u00e7a",
        "start": 2675.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "n'est pas d'interdire ce avec quoi on",
        "start": 2678.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord la d\u00e9mocratie c'est \u00e0",
        "start": 2681.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 la libert\u00e9",
        "start": 2683.75,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "collective est",
        "start": 2685.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "garanti d\u00e9fendu \u00e0 partir de l\u00e0 peuvent",
        "start": 2687.7,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "s'exprimer des avis divergent donc moi",
        "start": 2691.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fends le droit au blasph\u00e8me et \u00e0 la",
        "start": 2693.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "caricature \u00e9videmment puisque la",
        "start": 2695.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "caricature est le propre de la",
        "start": 2697.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "caricature dont on parle est un",
        "start": 2700.07,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "blasph\u00e8me delphine batho",
        "start": 2701.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lisandro est effectivement au coeur de",
        "start": 2703.99,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le de la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 2706.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on a lu une formule dans votre propos",
        "start": 2708.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui fait mouche vous pr\u00e9sentez comme la",
        "start": 2710.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "candidate 100% la\u00efque alors je voulais",
        "start": 2713.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi vous disiez choix est-ce",
        "start": 2715.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous avez un doute sur le degr\u00e9 de",
        "start": 2717.26,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 de vos partenaires non je dis ce",
        "start": 2719.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que je suis et ce qu'il me semble que",
        "start": 2723.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie doit incarner dans la",
        "start": 2725.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2728.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une \u00e9cologie ancr\u00e9e dans",
        "start": 2729.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les valeurs r\u00e9publicaines parce",
        "start": 2732.38,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'effectivement vouloir diriger la",
        "start": 2733.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france c'est vouloir assumer la",
        "start": 2735.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "protection du pays c'est aussi porter",
        "start": 2737.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ces valeurs les valeurs r\u00e9publicaines",
        "start": 2740.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est dans une situation o\u00f9",
        "start": 2742.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et quand m\u00eame profond\u00e9ment",
        "start": 2744.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "inachev\u00e9 il ya du sexisme il y \u00e0 du",
        "start": 2745.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "racisme il y \u00e0 des discriminations donc",
        "start": 2748.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup d'injustice \u00e0 combattez",
        "start": 2750.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 mes yeux en remettant la",
        "start": 2753.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en mouvement vers un nouvel",
        "start": 2755.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "horizon qui est celui de l'\u00e9cologie",
        "start": 2757.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "celui de la d\u00e9croissance que le pays se",
        "start": 2759.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rassemblent et arr\u00eatent d'\u00eatre min\u00e9 par",
        "start": 2761.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des divisions la la\u00efcit\u00e9 pour moi je ne",
        "start": 2763.7,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare pas du du f\u00e9minisme la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2766.55,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dans notre pays aujourd'hui est attaqu\u00e9",
        "start": 2769.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et donc doit \u00eatre d\u00e9fendue doit \u00eatre",
        "start": 2771.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9e doit y avoir aussi une",
        "start": 2773.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation populaire \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 en",
        "start": 2774.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "particulier en direction de la jeunesse",
        "start": 2777.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elles sont bruno souza a donn\u00e9 la parole",
        "start": 2779.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand on aurait d\u00fb re vous la donne",
        "start": 2781.36,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "maintenant je fais juste une toute",
        "start": 2782.35,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "petite pr\u00e9cision quand on lit votre",
        "start": 2783.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "programme on a l'impression que notre",
        "start": 2784.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le r\u00e9publicain",
        "start": 2786.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "universaliste et quelque peu battue en",
        "start": 2787.59,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "br\u00e8che par ce que vous parlez des femmes",
        "start": 2790.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des racis\u00e9es est ce que vous consid\u00e9rez",
        "start": 2791.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que l'universalisme c'est quelque chose",
        "start": 2793.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de pas bien c'est pernicieux et en clair",
        "start": 2794.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s eric piolle nous r\u00e9pondra and",
        "start": 2797.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "shadow est ce qu'il y aurait pas deux",
        "start": 2798.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "types de verres irr\u00e9conciliables je",
        "start": 2800.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rappelle que manuel valls avait dit \u00e0",
        "start": 2802.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "propos de la gauche en consid\u00e9rant qui a",
        "start": 2803.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fait effectivement deux groupes qui",
        "start": 2805.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'avaient pas les m\u00eames rapports avec la",
        "start": 2806.83,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2808.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'universalisme et",
        "start": 2809.73,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'objectif que l'on doit attendre mais",
        "start": 2812.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas la situation dans laquelle",
        "start": 2814.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous vivons sire que selon que vous \u00eates",
        "start": 2815.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "gay ou lesbienne vous avez un risque de",
        "start": 2818.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suicide qui est extr\u00eamement important",
        "start": 2821.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "li\u00e9 aux discriminations que vous",
        "start": 2822.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "subissez selon que vous \u00eates blanc au",
        "start": 2823.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "noir on n'avait pas la m\u00eame le m\u00eame la",
        "start": 2825.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame fr\u00e9quence de contr\u00f4le de la police",
        "start": 2828.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est donc en fait l'universalisme quand",
        "start": 2830.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on le pose aujourd'hui comme existant en",
        "start": 2832.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france on se voile sur la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 2834.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "discriminations qui existe et oui",
        "start": 2837.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'universalisme et mon objectif par",
        "start": 2839.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "contre oui c'est aussi mon objectif que",
        "start": 2842.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de regarder en face l'\u00e9tat de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2844.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "actuellement est de faire en sorte que",
        "start": 2846.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s qui existent diminue je",
        "start": 2848.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voudrais revenir sur le droit au",
        "start": 2851.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "blasph\u00e8me parce que le droit au",
        "start": 2852.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "blasph\u00e8me \u00e7a ne se discute pas en fait",
        "start": 2853.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne se discute pas c'est un des",
        "start": 2855.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fondements de notre r\u00e9publique et par",
        "start": 2858.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ailleurs \u00e7a a jou\u00e9 un r\u00f4le tout \u00e0 fait",
        "start": 2860.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable dans notre histoire et",
        "start": 2862.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notamment dans notre \u00e9mancipation de",
        "start": 2864.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise et donc y'a m\u00eame pas de d\u00e9bat",
        "start": 2866.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et je regrette vraiment qu'on ait ce",
        "start": 2868.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat-l\u00e0 au sein de au sein de ceux de",
        "start": 2870.94,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat parce que vraiment il n'y a pas",
        "start": 2874.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ambigu\u00eft\u00e9 l\u00e0 dessus on a le droit de",
        "start": 2877.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire des caricatures on a droit de se",
        "start": 2878.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moquer de tout et de tous et de toutes",
        "start": 2880.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les religions et c'est bien pour cela",
        "start": 2882.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que l'on est libre en tant",
        "start": 2883.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que citoyen mais la ville est alors",
        "start": 2886.15,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "beaucoup parce que vous vous n'avez pas",
        "start": 2887.59,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "exactement les m\u00eames propos que",
        "start": 2888.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jean-marie mais je le regrette",
        "start": 2889.81,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "revendue sur ce sujet l\u00e0 qu'est ce que",
        "start": 2893.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous vous pour vous situer plut\u00f4t du",
        "start": 2895.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de monsieur de jean marc",
        "start": 2897.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "governatori ou de sandrine rousseau bas",
        "start": 2898.78,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 2901.03,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "consensus c'est juste la loi en france",
        "start": 2905.04,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "le blasph\u00e8me est l\u00e9gal ce qui est une",
        "start": 2908.04,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "infraction \u00e0 la loi c'est les attaques",
        "start": 2912.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les discriminations contre des personnes",
        "start": 2915.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "au nom de leur religion donc le",
        "start": 2918.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "blasph\u00e8me contre une religion est",
        "start": 2920.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 et discriminer des gens contre",
        "start": 2922.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "leur du fait de leur religion \u00e7a c'est",
        "start": 2924.88,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "interdit et il faut souligner l\u00e0 je suis",
        "start": 2927.04,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "vraiment en col\u00e8re de tous ceux qui",
        "start": 2931.51,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "utilisent la la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui comme",
        "start": 2934.75,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vecteur de discrimination la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2938.26,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est quoi chi chi chi pas regarder les",
        "start": 2941.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res images du ministre de",
        "start": 2943.93,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2945.88,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "c'est une",
        "start": 2948.69,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "incroyable incroyable de ce que n'est",
        "start": 2951.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas la la\u00efcit\u00e9 est ce que vous pouvez",
        "start": 2954.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les gens qui nous \u00e9coutent grosso modo",
        "start": 2956.64,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la fiche c'est que mustapha et julie",
        "start": 2958.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soit ensemble dans l'eau c'est \u00e7a la",
        "start": 2961.36,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2963.43,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est non",
        "start": 2964.17,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "simplement une facette une affectation",
        "start": 2966.03,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "est diff\u00e9rent une affectation en raison",
        "start": 2968.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'un tra\u00eeneau et \u00e0 une affectation de la",
        "start": 2970.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "religion et 2 ce qui fait que ses deux",
        "start": 2971.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfants sont dans l'eau c'est la piscine",
        "start": 2974.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas la la\u00efcit\u00e9 mais la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2976.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'un visuel parmi une quarantaine tous",
        "start": 2977.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cas n'a qu'un qui effectivement relatifs",
        "start": 2980.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 la la\u00efcit\u00e9 tous ce sont des",
        "start": 2982.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "assignations qui sont totalement",
        "start": 2984.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "erron\u00e9es sur les textes et moi je suis",
        "start": 2986.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en col\u00e8re de tous ceux qui se",
        "start": 2988.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "servent de la la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui dont",
        "start": 2989.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "effectivement manuel valls a \u00e9t\u00e9 un des",
        "start": 2991.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "premiers vecteurs de tous ceux qui se",
        "start": 2993.4,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "servent de cela pour",
        "start": 2996.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "opposer les et les fran\u00e7aises et les",
        "start": 2997.59,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'est ce qui sur le fond rouge",
        "start": 2999.97,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "vous choque c'est vous consid\u00e9rez que ce",
        "start": 3001.829,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "que leur arri\u00e8re pens\u00e9e sans quoi sont",
        "start": 3002.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "malsaines je pense qu'ils ne savent plus",
        "start": 3005.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ce qu'est la la\u00efcit\u00e9 je pense que faire",
        "start": 3007.289,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "de nouvelles lois quand on n'applique",
        "start": 3009.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas les lois existantes c'est se",
        "start": 3010.95,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "du monde je pense que la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3013.769,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce que je sens partout c'est",
        "start": 3016.229,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que les gens \u00e9videmment qu'ils ont une",
        "start": 3018.839,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "spiritualit\u00e9 ils peuvent \u00eatre croyants",
        "start": 3020.729,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non croyants de diff\u00e9rentes religions la",
        "start": 3022.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de conscience est totale la",
        "start": 3024.839,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'exercice du culte est totale",
        "start": 3026.64,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et par contre personne ne peut vous",
        "start": 3028.589,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "forcer \u00e0 exercer un culte c'est \u00e7a la",
        "start": 3030.749,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 point barre at preuve la",
        "start": 3032.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des \u00e9glises et de l'\u00e9tat et",
        "start": 3033.959,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "se servir de cela comme outil de",
        "start": 3037.41,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "discrimination \u00e7a ne convient pas il",
        "start": 3038.969,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faut lutter \u00e9videmment contre le retour",
        "start": 3040.469,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "du religieux en politique 1 il ya un",
        "start": 3042.209,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "islam politique qui pousse qui cherchent",
        "start": 3043.92,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e0 amalgamer la religion les modes de vie",
        "start": 3045.63,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "la culture la politique donc l\u00e0 c'est",
        "start": 3047.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une lutte qui comme le disait delphine",
        "start": 3049.769,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est une lutte d'\u00e9ducation populaire et",
        "start": 3052.019,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "une lutte politique et cesser sur le",
        "start": 3054.479,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "champ politique en sc\u00e8ne de rennes 2 cas",
        "start": 3056.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qu'on sent quand m\u00eame \u00e0 gauche et qui",
        "start": 3058.859,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9bat c'est au fond la vision que",
        "start": 3060.63,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "certains de vous peuvent avoir sur la",
        "start": 3062.759,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique le caract\u00e8re universaliste et",
        "start": 3065.549,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au fond est-ce que le don pour certains",
        "start": 3067.979,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d'entre vous la d\u00e9fense du droit des",
        "start": 3070.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s ne remet pas en cause ce",
        "start": 3072.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le est est ce que tu as des qualit\u00e9s",
        "start": 3074.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "noyalais l'universalisme et la",
        "start": 3075.63,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'universalisme il ne vient pas \u00e9craser",
        "start": 3078.059,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les discriminations mais est donc",
        "start": 3080.219,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "effectivement si on est lesbienne si on",
        "start": 3083.219,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui noir dans un quartier",
        "start": 3086.759,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "populaire avec un lieu de r\u00e9sidence qui",
        "start": 3089.249,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est pas le bon oui on va subir des",
        "start": 3091.619,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "discriminations et l'universalisme ne",
        "start": 3093.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vient pas \u00e9craser cela moi je",
        "start": 3095.069,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m'interroge quand m\u00eame sur une roue sur",
        "start": 3096.779,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "cette instrumentalisation de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3098.579,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 un moment o\u00f9 on reprend l'\u00e9cole et o\u00f9",
        "start": 3100.41,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "depuis un an et demi on a une \u00e9cole",
        "start": 3102.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9e avec des enseignants et des",
        "start": 3104.999,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "enseignantes qui font leur maximum dans",
        "start": 3106.799,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des conditions les pires avec une",
        "start": 3108.359,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction du nombre de postes",
        "start": 3110.249,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'enseignants et d'enseignantes avec des",
        "start": 3111.509,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s scolaires qui explose avec",
        "start": 3113.069,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des personnes qui font de leur mieux",
        "start": 3115.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour essayer de compenser ce qui s'est",
        "start": 3118.589,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 depuis un an et demi on ne s'est",
        "start": 3120.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jamais interrog\u00e9 sur les conditions dans",
        "start": 3122.219,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "lesquelles vivaient les \u00e9l\u00e8ves et 2 et",
        "start": 3123.93,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "quelles \u00e9taient les conditions",
        "start": 3125.94,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "d'enseignement chez eux",
        "start": 3126.779,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 suivre les cours on ne s'est",
        "start": 3128.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "jamais interrog\u00e9 non plus sur les",
        "start": 3130.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "violences que subissent et ses \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3131.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans leur famille a pas eu un groupe de",
        "start": 3133.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parole dans les lyc\u00e9es n'y a pas eu un",
        "start": 3134.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "groupe de parole dans dans les coll\u00e8ges",
        "start": 3136.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on nous balance tout de suite la",
        "start": 3137.89,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 comme un",
        "start": 3139.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me quelque chose qui est",
        "start": 3141.24,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9e pour est compl\u00e8tement",
        "start": 3143.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc il n'y a aucun sujet il ya un",
        "start": 3144.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me il est l\u00e0 une loi de 1905 qui",
        "start": 3146.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous permet de r\u00e9gler le probl\u00e8me",
        "start": 3150.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conquois aujourd'hui on a besoin de",
        "start": 3151.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "revoir cette loi cette loi elle d\u00e9finit",
        "start": 3154.75,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 3156.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "petites filles bouquet de f\u00e9ministes",
        "start": 3157.62,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "accessoirement et au couteau",
        "start": 3159.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "majoritairement il n'y a pas de probl\u00e8me",
        "start": 3160.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans notre pays quelquefois avec le",
        "start": 3162.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "droit des femmes ou le droit des petites",
        "start": 3164.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "filles le droit des femmes le droit des",
        "start": 3165.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "femmes doit \u00eatre respect\u00e9e en",
        "start": 3168.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'occurrence le droit des femmes le",
        "start": 3169.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "centre du droit des femmes c'est de",
        "start": 3172.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "disposer de son corps et on ne fait pas",
        "start": 3173.83,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9mancipation par de l'interdiction",
        "start": 3176.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sur le corps des femmes a plus sur des",
        "start": 3179.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crop top que des voiles et je le pose",
        "start": 3181.84,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "ici et oui on peut s'interroger sur la",
        "start": 3184.27,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e de tel ou tel extr\u00e9misme mais \u00e7a",
        "start": 3188.13,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a se g\u00e8re par des politiques",
        "start": 3191.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "antiterroristes \u00e7a se g\u00e8re par des",
        "start": 3192.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "politiques de l'int\u00e9rieur et de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3194.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais le corps des femmes leur appartient",
        "start": 3196.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et elle met exactement sur ce score je",
        "start": 3198.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voyais delphine batho lever les yeux au",
        "start": 3201.49,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ciel et ferment avec la t\u00eate c'est \u00e0",
        "start": 3202.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire que le signe \u00e9gal entre croque top",
        "start": 3204.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et burqini par exemple c'est une chose",
        "start": 3206.05,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "que vous n'acceptez pas d'abord",
        "start": 3208.93,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "dans l'assassin\u00e2t de samuel p\u00e2tit il y \u00e0",
        "start": 3211.74,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "des adolescents de 13 14 et 15 ans qui",
        "start": 3215.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sont mises en examen pour relations les",
        "start": 3218.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "participations une entreprise terroriste",
        "start": 3221.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont fait le guet en fait",
        "start": 3223.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour donner des renseignements \u00e0 celui",
        "start": 3226.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui voulait venger le proph\u00e8te nous",
        "start": 3227.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avons aujourd'hui en france des jeunes",
        "start": 3230.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "femmes qui subissent la pression pour",
        "start": 3231.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "porter le voile dans les cit\u00e9s les",
        "start": 3234.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mamans \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole qui se",
        "start": 3236.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "font prendre la t\u00eate pourquoi ta fille",
        "start": 3237.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "elle n'est pas le voile est",
        "start": 3239.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "effectivement moi je consid\u00e8re que ces",
        "start": 3240.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "femmes doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s de ces",
        "start": 3242.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pressions je consid\u00e8re qu'il ya un",
        "start": 3245.17,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "combat \u00e0 mener contre le totalitarisme",
        "start": 3246.64,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "islamiste et je consid\u00e8re que la loi par",
        "start": 3248.49,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "exemple qui a interdit",
        "start": 3253.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le foulard \u00e0 l'\u00e9cole pour des filles qui",
        "start": 3255.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont mineurs est une loi qui a contribu\u00e9",
        "start": 3257.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9mancipation des filles \u00e0",
        "start": 3260.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mancipation des femmes comme le",
        "start": 3262.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "montre d'ailleurs le travail r\u00e9cent",
        "start": 3264.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 par eric mans sandrine rousseau",
        "start": 3265.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s exactement tout ce qui vient",
        "start": 3268.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dit vous les doigts un mot d",
        "start": 3269.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s jean marc governatori zone euro",
        "start": 3271.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soit pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique vous",
        "start": 3273.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "revenez sur la loi interdisant les",
        "start": 3275.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "signes religieux \u00e0 l'\u00e9cole non je ne",
        "start": 3276.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "reviens pas sur cette fois l\u00e0 parce que",
        "start": 3277.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il s'agit de mineurs mais ce que je veux",
        "start": 3279.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dire c'est que je n'ai pas de doute sur",
        "start": 3282.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le fait que le voile soit sexiste mais",
        "start": 3283.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je n'ai pas non plus de doute sur le",
        "start": 3285.82,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fait qu' on \u00e9manciper les femmes",
        "start": 3287.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puisqu'il s'agit bien d'\u00e9mancipation des",
        "start": 3288.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "femmes ici et bien l'\u00e9mancipation des",
        "start": 3290.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "femmes \u00e7a passe par l'acc\u00e8s aux services",
        "start": 3293.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "publics \u00e7a passe par une \u00e9ducation de",
        "start": 3294.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 \u00e7a passe par l'acc\u00e8s \u00e0 des",
        "start": 3296.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "services culturels et \u00e7a passe par une",
        "start": 3297.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "inclusion dans la soci\u00e9t\u00e9 et c'est",
        "start": 3299.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce que je porte dans mon",
        "start": 3301.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "programme en disant que l'essentiel l\u00e0",
        "start": 3302.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s et de faire",
        "start": 3305.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en sorte que toutes ces femmes le jour",
        "start": 3307.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elles veulent enlever le voile eh",
        "start": 3308.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bien lisez tout la possibilit\u00e9 de le",
        "start": 3310.42,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "faire et le soutien des pouvoirs publics",
        "start": 3311.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour le faire yannick jadot votre",
        "start": 3313.0,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "position sur tous ces sujets",
        "start": 3315.64,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on aime on aime loi sur la la\u00efcit\u00e9 c'est",
        "start": 3317.91,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "un joyau de la r\u00e9publique c'est un joyau",
        "start": 3321.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique parce que elle pose la",
        "start": 3323.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 de l'\u00e9tat vis-\u00e0-vis de la",
        "start": 3326.44,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 on peut croire ou ne pas croire",
        "start": 3329.2,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "elle pose l'impartialit\u00e9 de l'\u00e9tat et la",
        "start": 3331.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 des religions \u00e9videmment dans",
        "start": 3334.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les services publics",
        "start": 3337.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et elle pose un principe est extr\u00eamement",
        "start": 3338.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fort qui est que personne ne peut vous",
        "start": 3341.2,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "forcer \u00e0 croire ou \u00e0 ne pas croire et",
        "start": 3344.59,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que donc personne ne peut vous forcer \u00e0",
        "start": 3348.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous habiller contre votre volont\u00e9 donc",
        "start": 3350.53,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que nous devons absolument",
        "start": 3353.98,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "respecter la la\u00efcit\u00e9 de 1905 est une",
        "start": 3356.28,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "magnifique lois de la r\u00e9publique qu'on",
        "start": 3360.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "doit respecter de mani\u00e8re tr\u00e8s ferme on",
        "start": 3362.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "va vous mais un peu juge juste rajouter",
        "start": 3364.45,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "un mot oui",
        "start": 3366.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9bats probablement ils vont \u00eatre",
        "start": 3368.04,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la campagne",
        "start": 3371.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3372.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trois longs tr\u00e8s pr\u00e9sents sur ces news",
        "start": 3374.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ailleurs on a un enjeu autour de la",
        "start": 3377.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est de ne pas en faire un",
        "start": 3379.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mus\u00e9e une comm\u00e9moration et que la",
        "start": 3381.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique la la\u00efcit\u00e9 la citoyennet\u00e9 la",
        "start": 3383.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 3385.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne soit pas une langue morte ce sont des",
        "start": 3386.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mots d'une incroyable jeunesse \u00e7a doit",
        "start": 3388.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00eatre une audace \u00e7a doit \u00eatre un courage",
        "start": 3391.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit \u00eatre une conqu\u00eate permanente et",
        "start": 3392.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on le voit aujourd'hui dans les",
        "start": 3395.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quartiers populaires on le voit dans les",
        "start": 3396.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "zones rurales dans les petites villes ou",
        "start": 3398.59,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "les moyennes villes il y a aujourd'hui",
        "start": 3400.21,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui s'est trop souvent retir\u00e9s de",
        "start": 3403.14,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "zones enti\u00e8res de territoire entier",
        "start": 3407.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quand je propose un plan",
        "start": 3410.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'investissement de 50 milliards d'euros",
        "start": 3413.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ya la partie reconstruction n'en",
        "start": 3415.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlera tout \u00e0 l'heure mais il ya la",
        "start": 3416.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "partie r\u00e9paration de notre pays l'\u00e9cole",
        "start": 3418.3,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital commissariat le tribunal sont",
        "start": 3421.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 loos nous avons des sous-effectifs",
        "start": 3424.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous avons une pr\u00e9carisation de nos",
        "start": 3426.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "services publics et on a vu dans cette",
        "start": 3429.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode \u00e0 quel point ces services",
        "start": 3431.8,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "publics encore une fois",
        "start": 3433.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compenser",
        "start": 3436.41,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 notre fragilit\u00e9 \u00e0 notre",
        "start": 3438.1,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 est donc un grand sujet de",
        "start": 3440.02,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "la campagne de 2022 c'est bien plus la",
        "start": 3442.65,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de l'\u00e9cole la qualit\u00e9 de notre",
        "start": 3446.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 comment on soigne mais surtout",
        "start": 3449.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comment on \u00e9vite de tomber malade c'est",
        "start": 3452.02,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la qualit\u00e9",
        "start": 3454.54,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "des services de police de gendarmerie",
        "start": 3456.18,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "s'est renforc\u00e9 la justice qui en",
        "start": 3458.46,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "permanence montr\u00e9 du doigt y compris par",
        "start": 3461.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le pouvoir en place et donc on devra",
        "start": 3464.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 partir du moment",
        "start": 3466.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9parez la soci\u00e9t\u00e9 vous avez un",
        "start": 3468.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "projet commun et quand vous avez un",
        "start": 3471.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "projet commun quand on fait soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3473.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ensemble emma je peux vous dire que tous",
        "start": 3475.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les communautarismes tous les",
        "start": 3478.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "communautarismes baisse de niveau baisse",
        "start": 3479.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'ampleur et finalement s'\u00e9loigne du",
        "start": 3482.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "coeur de la r\u00e9publique karine d\u00e9g\u00e2ts non",
        "start": 3484.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il faut faire r\u00e9agir jean marc",
        "start": 3487.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "governatori qui r\u00e9clame la parole depuis",
        "start": 3489.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un petit moment sur des questions de",
        "start": 3491.47,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 mais quel est votre mod\u00e8le",
        "start": 3492.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain pas mal comment r\u00eaver \u00e0",
        "start": 3493.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nouveau autour de la r\u00e9publique d'une",
        "start": 3495.49,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "part effectivement",
        "start": 3497.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "delphine a eu raison de citer eric",
        "start": 3498.84,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "maurin cet \u00e9conomiste et qui a montr\u00e9",
        "start": 3500.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que les filles musulmanes depuis qu'ils",
        "start": 3501.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "n'ont plus le voile haletant de",
        "start": 3503.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "meilleurs r\u00e9sultats scolaires donc",
        "start": 3504.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "effectivement c'est notable autres par",
        "start": 3506.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie se sent triste que je veux",
        "start": 3508.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je suis remarquer qu'il n'ya pas une",
        "start": 3509.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 de gauche uni la\u00efcit\u00e9 droite il",
        "start": 3511.63,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une la\u00efcit\u00e9 tout court et que ce",
        "start": 3513.94,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "principe de la\u00efcit\u00e9 est consubstantielle",
        "start": 3516.369,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre devise libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 3518.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 et que \u00e9videmment dans",
        "start": 3520.569,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'article 20 de la constitution de 58",
        "start": 3523.119,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est bien marquer que nous sommes une",
        "start": 3524.859,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique indivisible la\u00efque",
        "start": 3526.059,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et je rajouterais \u00e9cologistes",
        "start": 3528.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lorsque j'aurai pr\u00e9sident alors",
        "start": 3529.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "justement avant sont un peu et sortons",
        "start": 3531.43,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "un peu la question de la la\u00efcit\u00e9 sur",
        "start": 3533.799,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "laquelle on revient beaucoup de 90 vous",
        "start": 3535.479,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame alors que yannick jadot avait fait",
        "start": 3537.249,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "l'effort d'en sortir merci \u00e0 nick shadow",
        "start": 3538.269,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "jean marc governatori juste y aller je",
        "start": 3539.65,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "te disais il faut faire \u00e0 nouveau r\u00eaver",
        "start": 3541.96,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique font remettre du service",
        "start": 3543.009,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "public \u00e7a fait aussi partie de vos",
        "start": 3544.359,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s a compl\u00e8tement",
        "start": 3545.739,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les fonctionnaires sont des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3547.95,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "essentiels de la vie de notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3551.469,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je regrette que notre pays ce",
        "start": 3555.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibre et deviennent en plus en",
        "start": 3556.719,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus urbain est de moins en moins rural",
        "start": 3558.609,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une des raisons c'est le d\u00e9part des",
        "start": 3560.739,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "services publics dont qui les capitaux",
        "start": 3563.589,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il est capital que la gouvernance",
        "start": 3565.569,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes r\u00e9\u00e9quilibre les services",
        "start": 3567.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "publics sur tout le territoire dans",
        "start": 3570.099,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notre pays bien s\u00fbr delphine batho sur",
        "start": 3571.869,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "cette question",
        "start": 3574.479,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'avais envie de r\u00e9agir en disant est ce",
        "start": 3575.91,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "qu on pourrait parler d'\u00e9cologie",
        "start": 3578.529,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "entre les deux mais j'ai pos\u00e9 un d\u00e9bat",
        "start": 3583.559,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "important entre le choix de la",
        "start": 3586.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance ou celui de",
        "start": 3587.979,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'accompagnement et la rectification de",
        "start": 3589.269,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la croissance \u00e9conomique et \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 3591.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00eatre le d\u00e9bat politique fondamental dans",
        "start": 3592.869,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la primaire des \u00e9cologistes et donc la",
        "start": 3595.569,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question des services publics non la",
        "start": 3597.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "question des services publics \u00e0 l'ailier",
        "start": 3599.109,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "puisqu'en fait les politiques",
        "start": 3600.729,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "d'aust\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3602.469,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les la strat\u00e9gie d'endettement en fait",
        "start": 3603.4,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 celle de l'\u00e9tat depuis le",
        "start": 3606.759,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "premier choc p\u00e9trolier la crise de",
        "start": 3609.039,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "2008-2009 et c est directement li\u00e9e \u00e0 l'",
        "start": 3610.66,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "obsession pour la croissance \u00e9conomique",
        "start": 3613.359,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donc vous voyez il ya un lien entre ce",
        "start": 3614.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qu'on subit aujourd'hui dans les",
        "start": 3616.329,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "territoires ruraux comme celui dont je",
        "start": 3618.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lu dans les banlieues est partout",
        "start": 3619.69,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "en france sur la diminution",
        "start": 3621.88,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement de l'\u00e9tat",
        "start": 3623.279,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement des services publics",
        "start": 3624.609,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et effectivement le projet \u00e9cologiste",
        "start": 3626.229,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "consti consiste \u00e0 reconstruire une",
        "start": 3628.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puissance publique capable d'intervenir",
        "start": 3630.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est capable d'am\u00e9liorer la vie des gens",
        "start": 3632.799,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est en conjuguant godet au niveau des",
        "start": 3634.18,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res par exemple voil\u00e0 plus de dix",
        "start": 3636.099,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ans que n'a pas relu rv revaloriser le",
        "start": 3638.049,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "point n 10 je rappelle que fonctionnaire",
        "start": 3639.819,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie c ay gagner un mois 1800 net",
        "start": 3641.859,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "par mois que le fonctionnaire cat\u00e9gorie",
        "start": 3644.359,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "a ils gagnent en moyenne 3200 nets par",
        "start": 3646.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mois et kiala quelquefois d'affaires",
        "start": 3648.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour les fonctionnaires de notre pays on",
        "start": 3650.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le fait mal gr\u00e9 la dette avec la face \u00e0",
        "start": 3651.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "laquelle on est aujourd'hui c'est la",
        "start": 3653.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cession de la coved par monsieur",
        "start": 3656.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m'apprend \u00e0 montrer que la dette il s'en",
        "start": 3657.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fout qu'il n'y avait qu'\u00e0 pas de",
        "start": 3659.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser sur trois ans 424 milliard",
        "start": 3661.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'euros donc et que par ailleurs quand",
        "start": 3663.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous donnez un euro \u00e0 quelqu'un il va",
        "start": 3665.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leurs d\u00e9penses et surtout \u00e0 ce niveau de",
        "start": 3668.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "salaire et \u00e7a va me faire l'entr\u00e9e de la",
        "start": 3669.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tva \u00e7a va faire travailler des personnes",
        "start": 3671.24,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ne pose aucun probl\u00e8me pour la",
        "start": 3673.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dette de la france jean marc governatori",
        "start": 3675.109,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "merci d'avoir donn\u00e9 autant de chypre \u00e0",
        "start": 3676.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mon tour de donner quelques uns des",
        "start": 3677.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "films bateau lui minutes 15 jean marc",
        "start": 3679.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "governatori 7000 082 t'apporte heikel",
        "start": 3681.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "7,32 vous \u00eates aussi un peu en retard",
        "start": 3683.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates en avance 9 min 19 de",
        "start": 3684.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parole sans un gros saut dans la moyenne",
        "start": 3686.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "8 min 29 s est question de dette ces",
        "start": 3688.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "questions j'ai commis ce soit un",
        "start": 3691.16,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "commentaire qui lui pla\u00eet",
        "start": 3692.54,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "c'est en tout cas une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3696.609,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "statistique",
        "start": 3698.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on va avancer sur les questions",
        "start": 3699.099,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques apr\u00e8s la pause de 13 heures",
        "start": 3701.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on voyait qu'il ya les temps sont \u00e0 peu",
        "start": 3703.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s respect\u00e9es on est un bout de ta",
        "start": 3705.41,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "porte",
        "start": 3707.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e8gle du jeu on se retrouve",
        "start": 3708.01,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "donc apr\u00e8s la pause de 13 heures dans",
        "start": 3711.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quelques minutes alexandra bensa\u00efd nous",
        "start": 3714.44,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "rejoindra pour les questions \u00e9conomiques",
        "start": 3716.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais pour l'heure place au journal au",
        "start": 3718.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "journal un journal \u00e9court\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par",
        "start": 3720.44,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric barr\u00e8re",
        "start": 3722.45,
        "duration": 8.99
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3723.04,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3733.59,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "c'est premi\u00e8re partie du d\u00e9bat de la",
        "start": 3737.2,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9cologiste la suite juste apr\u00e8s",
        "start": 3739.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un point sur l'info l'actualit\u00e9 de ce",
        "start": 3741.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dimanche est globalement du week-end",
        "start": 3743.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 par cette course \u00e0 la vaccination",
        "start": 3745.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 50 millions de fran\u00e7ais vaccin\u00e9s",
        "start": 3747.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "10 millions ne seront pas encore pour",
        "start": 3749.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les inciter le gouvernement a ouvert les",
        "start": 3751.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "portes des centres et sans rendez vous",
        "start": 3753.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tout ce week end comme \u00e0 lille on est",
        "start": 3755.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 la fois mais on vaccine aussi dans",
        "start": 3757.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des vents des quartiers dans des",
        "start": 3759.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quartiers de lille \u00e0 wazemmes \u00e0 lille",
        "start": 3762.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fives et sait o\u00f9 on va vraiment chercher",
        "start": 3763.94,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "les gens au pied de leur habitation",
        "start": 3766.49,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "quand ils vont s'amuser",
        "start": 3768.61,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait faux un contexte si un peu plus",
        "start": 3771.16,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "facile pour les gens et d\u00e9dramatise un",
        "start": 3773.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peu l'acte de la vaccination lorsqu'il",
        "start": 3776.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut continuer et encore des gens",
        "start": 3778.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "relativement fragile qui ne sont pas",
        "start": 3780.23,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s donc continuer",
        "start": 3782.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 vacciner les gens aient la situation",
        "start": 3784.96,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "parfois un peu compliqu\u00e9 s'am\u00e9liore dans",
        "start": 3788.87,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "certains l'outre-mer \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 3790.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3792.72,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "si on vend s'all\u00e9ger car on peut le dire",
        "start": 3794.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "si l'on reprend en tout cas les mots de",
        "start": 3796.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la chanson r\u00e9gionale de sant\u00e9 la",
        "start": 3798.53,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "situation \u00e9pid\u00e9mique guelma laisse",
        "start": 3800.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "franchement oui on peut le dire la",
        "start": 3801.859,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "situation sanitaire se stabilise nous",
        "start": 3804.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "assistons aujourd'hui un fl\u00e9chissement",
        "start": 3807.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la courbe \u00e9pid\u00e9mique et certains",
        "start": 3808.64,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "indicateurs s'am\u00e9liorent",
        "start": 3810.92,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "sans rancune marie-am\u00e9lie le fur dans",
        "start": 3985.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les bras de sa rivale",
        "start": 3988.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise d\u00e9croche l'argent pour ses",
        "start": 3991.18,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "derniers jo une neuvi\u00e8me m\u00e9daille",
        "start": 3994.04,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "olympique pour l'athl\u00e8te de",
        "start": 3996.74,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'argent aussi et c'est une premi\u00e8re en",
        "start": 3999.73,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "para tennis de table la benjamine de la",
        "start": 4002.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gation les \u00e0 ferney cr\u00e9\u00e9 la surprise",
        "start": 4004.99,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 17 ans",
        "start": 4007.15,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "au terme d'un combat et touchant",
        "start": 4011.34,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sandrine martin et remporte l'argent",
        "start": 4014.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais c'est la d\u00e9ception pour la",
        "start": 4016.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui r\u00eavait de d\u00e9crocher le",
        "start": 4017.65,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "titre au pays du judo la france termine",
        "start": 4020.05,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "14e nation avec 54 m\u00e9dailles un meilleur",
        "start": 4023.89,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "bilan carillo mais sans doute moins bon",
        "start": 4027.4,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 part et en 2024",
        "start": 4030.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et en tout cas on l'esp\u00e8re \u00e7a c'est s\u00fbr",
        "start": 4032.37,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "par et 2024 ou les fran\u00e7ais on l'esp\u00e8re",
        "start": 4035.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vont exceller de mots de culture on",
        "start": 4037.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parle beaucoup d'afghanistan en ce",
        "start": 4039.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moment mais ce n'est pas le seul pays",
        "start": 4041.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans lequel les opposants les d\u00e9fenseurs",
        "start": 4042.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie les journalistes \u00e0 son",
        "start": 4044.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont parfois menac\u00e9s dans ce contexte",
        "start": 4046.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prix tr\u00e8s symbolique c'est au festival",
        "start": 4048.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "international de photojournalisme visa",
        "start": 4050.2,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pour l'image \u00e0 perpignan hier le visa",
        "start": 4053.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'or a \u00e9t\u00e9 remis un photographe qui est",
        "start": 4056.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 anonyme et cela pour des raisons",
        "start": 4058.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 pour son",
        "start": 4060.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travail sur la r\u00e9volution de printemps",
        "start": 4062.77,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "en birmanie et puis du cin\u00e9ma on va \u00e0",
        "start": 4065.5,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "venise la mostra ou kirsten stewart a",
        "start": 4069.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 a fait sensation pr\u00e9sentation en",
        "start": 4072.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avant-premi\u00e8re sur le tapis rouge de",
        "start": 4074.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "spencer c'est le film dans lequel elle",
        "start": 4076.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "incarne lady diana trois films fran\u00e7ais",
        "start": 4079.21,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sont en comp\u00e9tition lors de cette 78e",
        "start": 4081.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9dition de la mostra un autre monde",
        "start": 4085.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "illusions perdues ainsi que l'\u00e9v\u00e9nement",
        "start": 4088.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le palmar\u00e8s final ce sera pour le",
        "start": 4090.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "week-end prochain le 11 septembre",
        "start": 4092.59,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour l'essentiel de l'actualit\u00e9",
        "start": 4095.43,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me \u00e0 la deuxi\u00e8me partie du d\u00e9bat",
        "start": 4097.71,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "de la primaire \u00e9cologiste c'est tout de",
        "start": 4100.78,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "suite sur france info 51,5 on diff\u00e9rente",
        "start": 4103.3,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de cette candidature tous en tout cas",
        "start": 4105.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "souhaite \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 lors de la",
        "start": 4107.73,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "primaire dont le premier tour se",
        "start": 4109.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulera entre le 16 et le 19 septembre",
        "start": 4111.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me partie de ce premier d\u00e9bat",
        "start": 4113.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est donc tout de suite sur notre",
        "start": 4115.71,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "antenne",
        "start": 4116.67,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4117.39,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4122.84,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "france inter",
        "start": 4132.95,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "questions politiques d\u00e9bat de la",
        "start": 4136.04,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "primaire et le gisti le liste ils sont",
        "start": 4139.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cinq ils sont rest\u00e9s merci d'\u00eatre rest\u00e9",
        "start": 4141.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pour la deuxi\u00e8me partie de ce d\u00e9bat des",
        "start": 4143.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vieux bateaux jean marc governatori rich",
        "start": 4144.57,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "iott \u00e0 coups yannick jadot et sandrine",
        "start": 4146.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rousseau et on a m\u00eame \u00e9t\u00e9 rejoint par",
        "start": 4149.21,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "quelqu'un par alexandra bensa\u00efd bonjour",
        "start": 4151.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alexandra et si vous \u00eates l\u00e0 c'est parce",
        "start": 4154.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on va parler \u00e9conomie bonjour \u00e0",
        "start": 4155.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toutes et \u00e0 tous et oui \u00e0 leur printemps",
        "start": 4157.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prochain un ou une chef de l'\u00e9tat",
        "start": 4159.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'installera \u00e0 l'elys\u00e9e sur son bureau",
        "start": 4161.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se trouvera le dossier nucl\u00e9aire alors",
        "start": 4162.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous savez que flamanville doit \u00eatre",
        "start": 4165.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e fin 2022 en tout cas c'est ce",
        "start": 4166.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que dit edf je me tourne vers vous",
        "start": 4168.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau vous pr\u00e9sidente",
        "start": 4170.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coffret vous de ce chantier qui nous a",
        "start": 4172.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 au bas mot 12 milliards",
        "start": 4174.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est-ce que vous allez mettre en service",
        "start": 4177.0,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "cette p r le p r c'est vraiment une",
        "start": 4178.29,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "ac c'est une h\u00e9r\u00e9sie c'est une absurdit\u00e9",
        "start": 4181.79,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et quand on me reproche de pas \u00eatre",
        "start": 4185.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rationnel pr\u00e9cis\u00e9ment on \u00e9tait parti sur",
        "start": 4187.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le coup de le p\u00e8re \u00e0 3 milliards d'euros",
        "start": 4190.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on va arriver probablement \u00e0 19",
        "start": 4191.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et ont la meilleure",
        "start": 4193.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions qu'on semble prendre c'est",
        "start": 4195.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de se dire qu'il nous en faut six de",
        "start": 4196.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plus alors qu'il y en a plein de dessins",
        "start": 4198.06,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "g\u00e9ants qui donnera l\u00e0",
        "start": 4199.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on est typiquement dans une esp\u00e8ce",
        "start": 4201.77,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "d'enfermement id\u00e9ologique est absolument",
        "start": 4204.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "non rationnel et en l'occurrence l\u00e0 il",
        "start": 4207.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous faut engager des fonds massifs sur",
        "start": 4210.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique et sur les",
        "start": 4213.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies renouvelables et tout l'argent",
        "start": 4215.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que l'on va mettre dans les ep air ne",
        "start": 4217.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peut pas servir \u00e0 aller vers la sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 4218.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 aller vers l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4221.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des entreprises ou \u00e0 aller vers",
        "start": 4223.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'investissement dans des \u00e9nergies",
        "start": 4224.82,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "renouvelables donc non pas de pair",
        "start": 4225.99,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "notamment via de paix m les pro",
        "start": 4228.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires ou encore me trouvais sur",
        "start": 4230.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "twitter assez rapidement mais non on ne",
        "start": 4231.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut pas enfin j'ai un moment donn\u00e9 on",
        "start": 4233.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne peut pas continuer \u00e0 se fermer les",
        "start": 4235.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "yeux et \u00e0 imaginer que sans changer de",
        "start": 4238.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le juste en le en l'acc\u00e9l\u00e9rant on va",
        "start": 4240.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes climatiques qui",
        "start": 4243.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont devant nous et je me permets parce",
        "start": 4245.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 depuis le d\u00e9but de ce d\u00e9bat on",
        "start": 4247.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parle extr\u00eamement peu des questions",
        "start": 4249.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "environnementales et pourtant tout l'\u00e9t\u00e9",
        "start": 4250.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on a eu des catastrophes majeures et",
        "start": 4253.28,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "j'en r\u00eave mais j'aimerais qu'on encaisse",
        "start": 4255.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "doutais qu'on prend conscience vial lui",
        "start": 4257.23,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "que l'urgence climatique dans laquelle",
        "start": 4259.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous sommes importants quand m\u00eame notre",
        "start": 4261.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mix \u00e9nerg\u00e9tique c'est important de",
        "start": 4262.58,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "savoir si vous fait partie des questions",
        "start": 4263.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "envers longtemps qu'on vient avec",
        "start": 4265.04,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire dont j'aimerais",
        "start": 4266.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savoir si vous tous vous \u00eates pour la",
        "start": 4267.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sortie du nucl\u00e9aire et j'aimerais savoir",
        "start": 4269.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je me tourne vers vous yannick jadot",
        "start": 4271.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "j'ai pas je n'ai pas entendu de date",
        "start": 4274.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "butoir je n'ai pas vu de calendrier pour",
        "start": 4276.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ceux qui sont pour la sortie du",
        "start": 4278.81,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est ce qu'il y en a une la",
        "start": 4279.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lame l'allemagne par exemple c'est tr\u00e8s",
        "start": 4281.6,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "clair c'est 2022",
        "start": 4282.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous sommes des \u00e9cologistes responsable",
        "start": 4285.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre responsable vis-\u00e0-vis du nucl\u00e9aire",
        "start": 4287.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est s'organiser pour \u00e9viter la",
        "start": 4290.44,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 4292.76,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "il vous a pas \u00e9chapp\u00e9 que il ya encore",
        "start": 4294.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es on a eu l'accident de",
        "start": 4297.07,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fukushima dans un pays qui pensaient que",
        "start": 4299.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'y aurait jamais d'accident nucl\u00e9aire",
        "start": 4302.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9 qu'on sait",
        "start": 4303.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toujours pas quoi faire des d\u00e9chets et",
        "start": 4305.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "certainement pas de les enfouir comme on",
        "start": 4307.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "essaie de le faire abu ans il vous a pas",
        "start": 4309.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 qu'aujourd'hui l'\u00e9nergie",
        "start": 4312.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire co\u00fbte deux fois plus cher on",
        "start": 4314.42,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parle de lepers deux fois plus cher que",
        "start": 4317.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables donc vous en",
        "start": 4320.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant moins d'emplois donc on en sort",
        "start": 4322.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais on en sort de mani\u00e8re responsable",
        "start": 4324.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que sur 15 ou 20 ans il ya",
        "start": 4326.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des sc\u00e9narios tr\u00e8s construit notamment",
        "start": 4328.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le sc\u00e9nario n\u00e9gawatt qui pr\u00e9voit une",
        "start": 4331.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sortie progressive du nucl\u00e9aire mais",
        "start": 4333.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comment on sort progressivement du",
        "start": 4335.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire on sort parce qu'on a investi",
        "start": 4337.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique on a",
        "start": 4339.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "investi massivement pour avoir moins",
        "start": 4341.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "froid l'hiver dans nos logements et",
        "start": 4344.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moins chaud l'\u00e9t\u00e9 \u00eatre plus confortable",
        "start": 4346.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et que nos enfants c'est le cas de",
        "start": 4348.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais",
        "start": 4351.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soient moins malade on en sort je finis",
        "start": 4352.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "parce qu'on va d\u00e9ployer des \u00e9nergies",
        "start": 4356.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "renouvelables et franchement d\u00e9pendent",
        "start": 4358.25,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "du soleil du vent d\u00e9pendre de la",
        "start": 4360.289,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "g\u00e9othermie d\u00e9pendre de notre d\u00e9chet",
        "start": 4362.929,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre des \u00e9nergies marines c'est",
        "start": 4364.989,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame mieux que de d\u00e9pendre de",
        "start": 4367.999,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "poutine des p\u00e9tromonarchies du golfe ou",
        "start": 4369.17,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "de l'importation d'uranium du niger donc",
        "start": 4371.719,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9conomiquement socialement",
        "start": 4374.329,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "responsable et c'est franchement",
        "start": 4376.389,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "tellement plus joyeux dans notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4378.67,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "tellement plus ancr\u00e9 sur notre",
        "start": 4381.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "territoire avec des pme d\u00e9sert commence",
        "start": 4382.88,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "\u00e0 juste l'\u00e9conomie sociale et solidaire",
        "start": 4385.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que franchement il ya il peut pas y",
        "start": 4386.679,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "avoir rationnellement d'autre choix",
        "start": 4389.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui jean marc governatori on",
        "start": 4390.739,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "entend les pro nucl\u00e9aires et vous avez",
        "start": 4392.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les pro nucl\u00e9aires et ceux qui",
        "start": 4394.159,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8tent en fait un les m\u00e9nages les",
        "start": 4395.84,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "entreprises vous avez \u00e9t\u00e9 chef",
        "start": 4397.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'entreprise les pro-nucl\u00e9aires ceux qui",
        "start": 4399.079,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "s'inqui\u00e8tent 10 mais non on va avoir une",
        "start": 4401.36,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "explosion des prix la comp\u00e9titivit\u00e9 des",
        "start": 4403.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entreprises on ne s'en sortira pas avec",
        "start": 4405.739,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie qui sera plus cher que leur",
        "start": 4407.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez vous et qui serait",
        "start": 4409.999,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "intermittente peut-\u00eatre que le r\u00f4le du",
        "start": 4411.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est de prot\u00e9ger pr\u00e9voit",
        "start": 4413.119,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir et que toute son \u00e9nergie \u00e0 des",
        "start": 4415.13,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "inconv\u00e9nients et les avantages et",
        "start": 4419.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "yannick a tout \u00e0 fait raison sur son",
        "start": 4421.489,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "analyse au niveau du nucl\u00e9aire nous",
        "start": 4423.38,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 sortir du nucl\u00e9aire quand on",
        "start": 4425.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pourra \u00e7a peut \u00eatre dix ans \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 4428.719,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en temps mais il faut enclencher le",
        "start": 4430.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "processus je rappelle qu'il ya plein de",
        "start": 4431.719,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sources d'\u00e9nergie qu'on peut utiliser",
        "start": 4433.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que sont la biomasse et la g\u00e9othermie le",
        "start": 4434.539,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "solaire l'\u00e9olien lorsque les habitants",
        "start": 4437.719,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "acceptent et surtout effectivement",
        "start": 4439.88,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique je rappelle que",
        "start": 4442.929,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'isolation est un moyen extraordinaire",
        "start": 4445.82,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "de d\u00e9penser moins d'\u00e9nergie parce",
        "start": 4449.619,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "qu'effectivement le meilleur d\u00e9chet est",
        "start": 4451.699,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "celui qu'ont produit pas et la meilleure",
        "start": 4453.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie c'est celle qu'on n'utilise pas",
        "start": 4455.03,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "donc il est capital que nous \u00e9lus locaux",
        "start": 4456.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et nationaux cesse de parler d'isolation",
        "start": 4459.889,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais qu'il le fasse l'\u00e9conomiste juge",
        "start": 4462.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas mal de retard sur mon propos je peux",
        "start": 4465.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eatre content in les ironies segal",
        "start": 4466.88,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "giraudi a parl\u00e9 d'un budget annuel de 20",
        "start": 4468.889,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "milliards d'euros",
        "start": 4471.949,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "donc je pense que ce budget est",
        "start": 4473.239,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "insuffisant pour isoler toutes les",
        "start": 4474.679,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "constructions de notre pays parce que",
        "start": 4478.28,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "isol\u00e9 \u00e7a cr\u00e9e beaucoup d'emplois locaux",
        "start": 4480.59,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "et par ailleurs l'isolation se rembourse",
        "start": 4484.389,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en 15 ans l'investissement initial fait",
        "start": 4486.429,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "faire de telles \u00e9conomies qu'au bout de",
        "start": 4489.849,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "15 ans d'investissement et payer",
        "start": 4492.249,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'autant que la cr\u00e9er de nouveaux",
        "start": 4493.959,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "emplois et je rappelle enfin que",
        "start": 4495.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'autonomie alimentaire et que",
        "start": 4497.289,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique de notre pays et",
        "start": 4499.119,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "capitale et de nos territoires et donc",
        "start": 4500.59,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "et comme la satire est autonome au",
        "start": 4502.059,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "niveau \u00e9nerg\u00e9tique et donc pour vous la",
        "start": 4503.349,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "sortie du nucl\u00e9aire par exemple jean",
        "start": 4504.76,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "marc governatori c'est qu'en quinze",
        "start": 4506.05,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "vingt ans l'an n\u00e9e en 2000 21 15 ans",
        "start": 4507.61,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "donc 2036 une somme que vous \u00eates ipsos",
        "start": 4509.559,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "sur 2050 exactement mais j'aime les",
        "start": 4512.199,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "films madame j'aime beaucoup les films",
        "start": 4515.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de science fiction mais je n'aime pas la",
        "start": 4516.309,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politique fiction moi je suis dans le",
        "start": 4517.84,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "concret je suis \u00e9cologiste en tri je",
        "start": 4519.669,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "suis dans le r\u00e9el donc on peut pas dire",
        "start": 4520.929,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exactement quand c'est qu'on va sortir",
        "start": 4522.489,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce qui est important c'est l'intention",
        "start": 4523.929,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "donc nous \u00e9cologistes qui sommes l\u00e0 pour",
        "start": 4526.239,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger pr\u00e9voir et agir nous sortirons",
        "start": 4528.88,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire autant que je peux et d\u00e8s",
        "start": 4531.34,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'on pourra mais il faudra aussi sortir",
        "start": 4533.409,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies fossiles qui sont aussi un",
        "start": 4535.239,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grave probl\u00e8me pour notre pays parce ce",
        "start": 4536.979,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui compte c'est la sant\u00e9 et je rappelle",
        "start": 4538.719,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que la mauvaise qualit\u00e9 de l'air tue 50",
        "start": 4540.399,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mille personnes par an en france et",
        "start": 4543.099,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'emploi alors la fili\u00e8re nucl\u00e9aire",
        "start": 4545.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame deux cent vingt mille",
        "start": 4547.239,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "emplois directs et indirects on peut",
        "start": 4548.559,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi parler des autres fili\u00e8res qui",
        "start": 4550.659,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sont bouscul\u00e9s par cette transition vous",
        "start": 4551.979,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les connaissez bien il ya l'a\u00e9ronautique",
        "start": 4553.539,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il ya l'automobile on voit tout ce qui",
        "start": 4555.249,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "se passe actuellement dans les fonderies",
        "start": 4556.989,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "eric piolle que ferez vous pour les",
        "start": 4558.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s qui perdent leur travail dans",
        "start": 4560.38,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "cette transition \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4562.389,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "d'abord il me semble important de mettre",
        "start": 4565.6,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "au coeur",
        "start": 4568.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelle est notre strat\u00e9gie pour la",
        "start": 4569.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france ce que nous allons faire",
        "start": 4571.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie c'est le climat la",
        "start": 4573.42,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et la justice sociale parce",
        "start": 4576.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que nous sommes convaincus que c'est",
        "start": 4579.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans la justice sociale que nous allons",
        "start": 4581.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trouver un chemin ensemble on n'a",
        "start": 4584.08,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 toutes les solutions",
        "start": 4586.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais nous nous tra\u00e7ons un",
        "start": 4586.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "chemin concret ce chemin il pardo be",
        "start": 4589.09,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "nous allons",
        "start": 4592.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attaquer les situations de rente non",
        "start": 4593.79,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "seulement parce que nous avons besoin de",
        "start": 4595.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ces profits accumul\u00e9s dans quelques",
        "start": 4597.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mains pour financer l'\u00e9ducation pour",
        "start": 4598.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "financer la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour",
        "start": 4601.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "financer la transition dans",
        "start": 4602.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'agriculture dans l'industrie je",
        "start": 4604.6,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "travaillais 18 ans dans l'industrie",
        "start": 4606.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'industrie se transforme donc nous",
        "start": 4607.92,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "avons besoin de cet argent et que en",
        "start": 4610.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plus cet argent aujourd'hui serre mais",
        "start": 4612.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la pression et continue de d\u00e9truire",
        "start": 4615.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'environnement et continue de d\u00e9truire",
        "start": 4617.62,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "nos emplois donc c'est \u00e7a aujourd'hui",
        "start": 4619.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie est donc le travail que nous",
        "start": 4621.66,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "avons fait l\u00e0 ce travail pendant un an",
        "start": 4624.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans cette th\u00e9matique par th\u00e9matique",
        "start": 4625.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "domaines d'activit\u00e9s par domaine",
        "start": 4627.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 et des emplois et donc sage",
        "start": 4628.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et \u00eatre mille ans et demi oui parce que",
        "start": 4631.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je vous dis \u00e0 quelqu'un qui perd son",
        "start": 4633.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "emploi vous qu'avez vous pr\u00e9vu de pr\u00e8s",
        "start": 4634.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si vous avez un programme c'est pour \u00e7a",
        "start": 4636.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que j'ai un programme chiffr\u00e9 \u00e0 1",
        "start": 4638.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "million et demi les emplois que nous",
        "start": 4640.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "allons cr\u00e9er qui sont pour partie public",
        "start": 4642.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un peu moins de 200 milles qui sont des",
        "start": 4645.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "emplois comme un tir port\u00e9 par",
        "start": 4647.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes structures et des emplois",
        "start": 4649.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "marchands pour 600 mille parce que nous",
        "start": 4650.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avons fait ce travail l\u00e0 de se dire",
        "start": 4652.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'objectif c'est de baisser des gaz \u00e0",
        "start": 4654.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "effet de serre l'objectif c'est de qu'on",
        "start": 4656.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sache pourquoi on se l\u00e8ve le matin et",
        "start": 4658.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'avoir un emploi qui ait du sens tant",
        "start": 4659.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu on accompagne tout cela il faut",
        "start": 4661.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9curiser les gros changements mais vous",
        "start": 4663.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parlez de l'a\u00e9ronautique qui a v\u00e9cu une",
        "start": 4665.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "crise terrible avec cinq contre cinq et",
        "start": 4667.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dix mille destructions d'emplois cinq et",
        "start": 4670.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dix mille destructions d'emplois c'est",
        "start": 4672.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ce que nous vivons chaque ann\u00e9e dans",
        "start": 4673.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'agriculture chaque ann\u00e9e donc \u00e0 nice",
        "start": 4674.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et aux gens ils perdent leur emploi dans",
        "start": 4677.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la fonderie on le retrouve \u00e0 s'appuyer",
        "start": 4679.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur leurs comp\u00e9tences aux clients ce",
        "start": 4680.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "regard du travail qui a \u00e9t\u00e9 fait par la",
        "start": 4682.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fondation nicolas hulot juste sur les",
        "start": 4685.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moteurs automobiles qui montrent que",
        "start": 4687.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'ici 2030 nous pouvons cr\u00e9er dans cette",
        "start": 4688.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re quinze mille emplois quinze",
        "start": 4690.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mille emplois en ayant une industrie qui",
        "start": 4693.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soit adapt\u00e9e au monde d'aujourd'hui",
        "start": 4695.86,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire",
        "start": 4697.03,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "non carbon\u00e9es et ancr\u00e9e dans le concret",
        "start": 4698.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans le terrain parce que il ya un",
        "start": 4702.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment \u00e9galement qu'il faut pas oublier",
        "start": 4703.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est que les masses financi\u00e8res qui",
        "start": 4705.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sp\u00e9culent sur des actifs",
        "start": 4707.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "industriels l\u00e0 sont en train de se",
        "start": 4709.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9orienter commence \u00e0 sp\u00e9culer sur le",
        "start": 4711.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "logement sur le foncier j'ai vu des",
        "start": 4713.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fermes en normandie \u00eatre rachet\u00e9e par",
        "start": 4715.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des fonds de pension hollandais nous",
        "start": 4717.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devons prot\u00e9ger notre foncier nos",
        "start": 4718.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "logements nous c'est essentiel de",
        "start": 4721.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les biens communs c'est le bon",
        "start": 4723.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moment pour le faire et c'est l\u00e9o et",
        "start": 4724.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "essieux justement aussi le bon moment",
        "start": 4726.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour passer \u00e0 la question que vous avez",
        "start": 4728.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9voquer qu'alexandra va",
        "start": 4730.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer avec vous qui paye qui paye la",
        "start": 4731.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "transition qui payent ce nouveau mod\u00e8le",
        "start": 4734.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 avec sandra est en effet l\u00e0",
        "start": 4735.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "eric piolle parle donc d'emplois qui",
        "start": 4738.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sont cr\u00e9\u00e9es soit dans la sph\u00e8re",
        "start": 4740.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "marchande soit dans la sph\u00e8re publique",
        "start": 4741.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donc de l'argent public mais j'entends",
        "start": 4742.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aussi dans tout ce que vous avez dit",
        "start": 4744.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'il y aura des mesures de soutien au",
        "start": 4745.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des mesures de soutien \u00e0",
        "start": 4747.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'emploi dont je les dis d\u00e9sincitation",
        "start": 4749.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comportements vers des investissements",
        "start": 4750.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans de nouvelles structures \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 4752.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on en a parl\u00e9 quant \u00e0 relais du",
        "start": 4754.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire un renforcement des services",
        "start": 4755.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "publics c'est vous delphine batho qui en",
        "start": 4757.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait parl\u00e9 alors justement vous vous ne",
        "start": 4759.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez pas de croissance voulait m\u00eame la",
        "start": 4762.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9croissance vous vous avez dit que vous",
        "start": 4763.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tiez pas favorable \u00e0 la taxe carbone",
        "start": 4765.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment allez vous financer tous ces",
        "start": 4767.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "investissements publics le projet sur la",
        "start": 4769.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "taxe carbone non tel qu a \u00e9t\u00e9 mis en",
        "start": 4772.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "place je n'y \u00e9tais pas favorable puisque",
        "start": 4775.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est l'arch\u00e9type de la politique",
        "start": 4776.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'accompagnement de la croissance",
        "start": 4778.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et qu'elle a principalement",
        "start": 4780.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "servi \u00e0 faire un pr\u00e9l\u00e8vement sur le",
        "start": 4781.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "budget des m\u00e9nages au b\u00e9n\u00e9fice de la",
        "start": 4783.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des pr\u00e9l\u00e8vements d des",
        "start": 4786.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entreprises votre question en fin de",
        "start": 4787.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "compte elle revient puisque je constate",
        "start": 4789.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que cette question en fait qu'est celle",
        "start": 4792.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du chiffrage n'est pas pos\u00e9e aujourd'hui",
        "start": 4794.03,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 emmanuel macron \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 4797.03,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "au parti socialiste",
        "start": 4799.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je me pose la question que vous perdez",
        "start": 4803.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "votre projet mois dans une campagne",
        "start": 4805.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il faut faire les choses",
        "start": 4807.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans l'ordre il faut d'abord dire quel",
        "start": 4808.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est le projet de soci\u00e9t\u00e9 ensuite il faut",
        "start": 4810.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que je suis contre le",
        "start": 4813.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialisme construire un programme",
        "start": 4814.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis avec les citoyennes et avec les",
        "start": 4816.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "citoyens et ensuite dire son chiffrage",
        "start": 4819.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis votre question c'est est-ce que",
        "start": 4822.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00e9rieux le fait que les",
        "start": 4824.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes veulent gouverner",
        "start": 4826.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la raison est juste j'ai toujours l\u00e0",
        "start": 4828.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "retrait puis nous la connaissons bien",
        "start": 4830.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pardon je l'interpr\u00e8te la r\u00e9ponse est",
        "start": 4831.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oui c'est extr\u00eamement s\u00e9rieux le fait",
        "start": 4833.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que nous voulions gouverner la deuxi\u00e8me",
        "start": 4835.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est ce qu'il existe des marges de",
        "start": 4838.16,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "manoeuvre \u00e9conomique on va prendre",
        "start": 4839.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques exemples chaque ann\u00e9e par",
        "start": 4840.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple on met huit \u00e0 neuf milliards",
        "start": 4842.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'euros sur la politique agricole",
        "start": 4844.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commune pour financer les pesticides qui",
        "start": 4845.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous rendent malades qui donne des",
        "start": 4847.73,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cancers aux enfants qui donne des",
        "start": 4849.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cancers aux adultes qui produisent des",
        "start": 4850.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "algues vertes sur les plages qui tuent",
        "start": 4852.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les abeilles qui tue la nature est ce",
        "start": 4853.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que c'est de l'argent bien d\u00e9pens\u00e9",
        "start": 4856.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est non et donc le propos de",
        "start": 4858.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance c'est une politique",
        "start": 4860.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "responsable du point de vue des finances",
        "start": 4861.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "publiques puisque \u00e7a consiste \u00e0 dire",
        "start": 4863.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eate d'injecter de l'argent dans",
        "start": 4865.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la destruction et que on bouge ses",
        "start": 4867.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s d'investissement vers ce qui",
        "start": 4869.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est utile est ce que ceux qui concourent",
        "start": 4871.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au bien-\u00eatre humain \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 4873.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servation du climat je pourrais vous",
        "start": 4875.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire une longue liste d'exemples par",
        "start": 4877.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "exemple sur toutes les aides aux",
        "start": 4879.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles les 9 milliards",
        "start": 4880.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'euros que la france accorde",
        "start": 4882.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les aides \u00e0 l'export \u00e0",
        "start": 4883.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation de nouvelles taxes d'\u00e9nergie",
        "start": 4885.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fossile tenter d'aider rose et les",
        "start": 4887.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "champs politique et qu'on arrivera sur",
        "start": 4889.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les sites o\u00f9 les rays il souhaite une",
        "start": 4891.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique responsable du point de vue",
        "start": 4892.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des finances publiques alors ceux qui",
        "start": 4894.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "creusent l'endettement aujourd'hui c'est",
        "start": 4895.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'obsession pour la croissance",
        "start": 4898.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique en outre il faut investir",
        "start": 4899.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce qu'il y \u00e0 un effort de",
        "start": 4901.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "transformation de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 4903.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "op\u00e9rer cette capacit\u00e9 d'investissement",
        "start": 4905.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est indispensable en particulier dans",
        "start": 4908.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomies d'\u00e9nergie et dans la",
        "start": 4910.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "transformation des d\u00e9placements et cette",
        "start": 4912.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'investissement il faut aller",
        "start": 4914.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la chercher en utilisant la clause de",
        "start": 4916.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "flux et de flexibilit\u00e9 des trait\u00e9s",
        "start": 4918.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens comme le pr\u00e9conise un certain",
        "start": 4920.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nombre d'\u00e9conomistes comme ga\u00ebl giraud",
        "start": 4922.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme alain grandjean et bien dos alors",
        "start": 4923.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vais essayer de regarder qui parmi",
        "start": 4925.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous financent ces investissements et",
        "start": 4927.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comment je continue avec sandrine",
        "start": 4929.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rousseau dans votre programme il y \u00e0",
        "start": 4930.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aussi de la fiscalit\u00e9 vous voulez agir",
        "start": 4933.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "par exemple sur pardon mais bien s\u00fbr je",
        "start": 4935.27,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "termine je n'avais pas d'argent",
        "start": 4937.97,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un petit pas en avant",
        "start": 4941.29,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "la notion d'encadrement du capitalisme",
        "start": 4944.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et de sortie du lib\u00e9ralisme et en",
        "start": 4947.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'occurrence pour une transition",
        "start": 4949.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et il faut le dire ne pourra",
        "start": 4950.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas se faire sans un renforcement d'un",
        "start": 4953.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tat social \u00e9cologique et qu'est ce",
        "start": 4955.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'un \u00e9tat social et \u00e9cologique c'est un",
        "start": 4957.11,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "\u00e9tat qui intervient mais dans l'\u00e9conomie",
        "start": 4958.73,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9gule le march\u00e9 aujourd'hui le",
        "start": 4961.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "carbone est la chose qui nous met le",
        "start": 4963.429,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus en danger et le carbone aujourd'hui",
        "start": 4965.65,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "est gratuit il ya un march\u00e9 des droits \u00e0",
        "start": 4967.749,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "polluer au niveau europ\u00e9en il est entre",
        "start": 4970.209,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "46 et 70 euros euros la tonne",
        "start": 4972.309,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "jean-fran\u00e7ois sentiment pas suffisant il",
        "start": 4974.739,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et oui je sais \u00e7a va pas \u00eatre agr\u00e9able",
        "start": 4977.32,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "mais il nous faut absolument rendre ce",
        "start": 4979.539,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui nous met en danger payant est payant",
        "start": 4982.329,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 un prix assez \u00e9lev\u00e9 en l'occurrence",
        "start": 4984.849,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "200 \u00e0 250 euros la tonne sur les cinq",
        "start": 4986.409,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ans parce que sinon on ne fera jamais de",
        "start": 4989.169,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "transformation de notre syst\u00e8me",
        "start": 4991.269,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "productif \u00e0 la hauteur des enjeux qui",
        "start": 4992.289,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "adore les n\u00f4tres permettez moi une",
        "start": 4994.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s concr\u00e8te parce que 200",
        "start": 4995.679,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "euros la tonne 60 euros la tonne cela",
        "start": 4997.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dit pas grand-chose \u00e0 aux auditeurs \u00e0",
        "start": 4998.53,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "grand-chose \u00e0 personne j'ai un diesel je",
        "start": 5000.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "paye mon gazole 1,40 \u00e0 la pompe avec",
        "start": 5003.809,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "sandrine rousseau pr\u00e9sidente combien",
        "start": 5005.88,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "valoir mon litre de gazole d'ici deux",
        "start": 5007.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ans trois ans quatre ans cinq ans le",
        "start": 5008.969,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prix du carbone s'adresse aux",
        "start": 5010.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "entreprises c'est la premi\u00e8re chose et",
        "start": 5012.419,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 5014.039,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que j'ai j'articule un",
        "start": 5015.3,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "contrat social \u00e0 la transformation",
        "start": 5017.459,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique c'est que la premi\u00e8re mesure",
        "start": 5019.019,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que je prends en tant que pr\u00e9sident de",
        "start": 5021.36,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique c'est de faire un revenu",
        "start": 5022.709,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'existence \u00e0 850 euros pr\u00e9cis\u00e9ment pour",
        "start": 5023.969,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ne pas laisser des personnes sur le bord",
        "start": 5026.309,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la route on augmente le smic et on",
        "start": 5027.869,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait en sorte qu'il y ait une r\u00e9forme de",
        "start": 5029.999,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "la fiscalit\u00e9 qui diminuent les",
        "start": 5031.289,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s parce que diminuer les",
        "start": 5032.82,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s c'est \u00e0 la fois \u00e9cologique et",
        "start": 5034.769,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois sociales aujourd'hui celles et",
        "start": 5036.719,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ceux qui \u00e9mettent le plus de pollution",
        "start": 5038.579,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de carbone dans l'atmosph\u00e8re ce sont les",
        "start": 5040.949,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "personnes qui ont les niveaux de revenus",
        "start": 5043.169,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les plus riches donc oui la question",
        "start": 5044.669,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sociale et la question \u00e9cologique sont",
        "start": 5046.229,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "intimement li\u00e9s et c'est pour \u00e7a qu'on",
        "start": 5047.909,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ne peut pas faire une \u00e9cologie",
        "start": 5049.679,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'accompagnement qu'on doit au contraire",
        "start": 5051.209,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire une \u00e9cologie de transformation une",
        "start": 5052.499,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie radicale parce que c'est la",
        "start": 5054.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "seule qui soit protectrice des plus",
        "start": 5056.309,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "faibles et des plus vuln\u00e9rables dans",
        "start": 5058.619,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 je rebondis et j'ai donc",
        "start": 5059.76,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "lu les programmes eric piolle vous \u00eates",
        "start": 5061.979,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'accord avec sandrine rousseau",
        "start": 5064.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "semble-t-il il faut faire participer",
        "start": 5065.909,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "plus les plus ais\u00e9s \u00e0 ce programme",
        "start": 5068.579,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'investissement et une de vos mesures",
        "start": 5070.53,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "phares celle isf climatique",
        "start": 5071.939,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "sch\u00e9matiquement simplement en quoi \u00e7a",
        "start": 5073.709,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "consiste oui c'est que l\u00e0 o\u00f9 emmanuel",
        "start": 5076.59,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "macron \u00e0 supprimer l' isf l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 5079.919,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "fortune et introduit la flat tax donc \u00e0",
        "start": 5082.979,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "baisser consid\u00e9rablement les revenus",
        "start": 5086.57,
        "duration": 3.339
    },
    {
        "text": "financiers",
        "start": 5088.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "il nous faut revenir sur cela et faire",
        "start": 5089.909,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "payer ce qui est nuisible nuisible pour",
        "start": 5093.09,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "le climat donc cette source l\u00e0 de",
        "start": 5095.489,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "financement je le redis elle est non",
        "start": 5098.039,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "seulement des sancerre n\u00e9cessaires pour",
        "start": 5100.469,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "financer notamment l'\u00e9ducation mais",
        "start": 5102.239,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aussi la sant\u00e9 avec ses plus de 20000",
        "start": 5104.729,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sages femmes qui sont en dehors du s\u00e9gur",
        "start": 5107.219,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9es laiss\u00e9s",
        "start": 5109.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pour compte alors que elles sont l\u00e0 \u00e0",
        "start": 5111.689,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire na\u00eetre plus de sept cent mille",
        "start": 5113.61,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "enfants chaque ann\u00e9e il y \u00e0 cette",
        "start": 5115.919,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 l\u00e0 et en plus parce que cet",
        "start": 5118.169,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "argent aujourd'hui est utilis\u00e9e pour",
        "start": 5119.909,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire l'environnement et l'emploi",
        "start": 5121.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "donc il ya ce cette n\u00e9cessit\u00e9 est forte",
        "start": 5123.689,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "et sur la dette qui sont sur la t\u00eate \u00e7a",
        "start": 5126.09,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "me fait sourire c'est un peu comme sur",
        "start": 5129.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 c'est que les gens ont un",
        "start": 5130.619,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "vrai sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 certains",
        "start": 5132.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vivent vraiment dans une situation",
        "start": 5135.36,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 on dit si c'est des",
        "start": 5136.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes ouh l\u00e0 l\u00e0 mais c'est la",
        "start": 5138.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "situation est terrible aujourd'hui sur",
        "start": 5140.4,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la dette les 120% rang de dettes du pib",
        "start": 5141.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est pas les \u00e9cologistes ses 40 ann\u00e9es",
        "start": 5144.449,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'impuissance politique mais vous en",
        "start": 5146.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faites quoi vous vous l'annulez lola",
        "start": 5147.989,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "laissez vous essayez de baisser la masse",
        "start": 5150.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous inqui\u00e8te non \u00e7a ne m'inqui\u00e8te",
        "start": 5152.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas vous avez vu que l'europe a su",
        "start": 5154.38,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "trouver 750 milliards d'euros pour le",
        "start": 5156.51,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "coc vide elle avait su trouver des l\u00e0",
        "start": 5159.419,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi plus de 20% du pib en 2008 la",
        "start": 5161.669,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "crise financi\u00e8re nous saurons trouver",
        "start": 5164.369,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette m\u00eame ce m\u00eame argent qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9",
        "start": 5166.349,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans la",
        "start": 5168.689,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justice sociale jean marc governatori",
        "start": 5171.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ach\u00e8te on la suivra \u00e9videmment parce que",
        "start": 5172.889,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sinon apr\u00e8s plus personne ne nous",
        "start": 5175.11,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pr\u00eatent donc la france doit emprunter",
        "start": 5175.979,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour payer tout ce qu'elle a \u00e0 payer doc",
        "start": 5177.57,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sion ne paye pas la dette apr\u00e8s plus",
        "start": 5179.459,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "personne n'y pr\u00eate donc \u00e9videmment nous",
        "start": 5180.749,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "assumerons la dette nous sommes des gens",
        "start": 5182.039,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux d'autre part je le cam rappel\u00e9",
        "start": 5183.449,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que le ps l'ump le ps les r\u00e9publicains",
        "start": 5185.159,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "et l\u00e9 r\u00e9gime qui nous donne des le\u00e7ons",
        "start": 5188.459,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on sont des d\u00e9sastres en mati\u00e8re de",
        "start": 5190.249,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "gestion quand on voit les r\u00e9sultats",
        "start": 5192.989,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "c'est incroyable d'\u00eatre aussi mauvais et",
        "start": 5193.979,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aussi incomp\u00e9tents donc ils n'ont",
        "start": 5196.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vraiment pas de le\u00e7ons \u00e0 nous donner les",
        "start": 5197.909,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "deux sources financi\u00e8res madame dans",
        "start": 5199.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "notre pays les deux sources financi\u00e8res",
        "start": 5200.969,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "majeures sont d'une part de pratiquer",
        "start": 5202.32,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "une politique de la sant\u00e9 parce que ce",
        "start": 5204.449,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui co\u00fbte le plus cher \u00e0 la france c'est",
        "start": 5206.159,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "la maladie pr\u00e8s de 300 milliards d'euros",
        "start": 5207.719,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "250 milliards d'euros par an avant la",
        "start": 5209.689,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "crise de l'aco vide il n'y a rien qui",
        "start": 5212.219,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "co\u00fbte aussi cher en france m\u00eame en",
        "start": 5213.989,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re \u00e9ducative cards ont totalis\u00e9 les",
        "start": 5215.459,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "budgets de l'\u00e9ducation \u00e7a fait 125",
        "start": 5217.289,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "milliard donc la maladie co\u00fbte le double",
        "start": 5218.939,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc qu'un si vous pratiquez une",
        "start": 5221.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation de la sant\u00e9 \u00e0 la fa\u00e7on des",
        "start": 5223.079,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes vous fait de grosses",
        "start": 5225.69,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies en mati\u00e8re de sant\u00e9 d'autre",
        "start": 5227.039,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "part il faut que les personnes qui nous",
        "start": 5228.719,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "intime comme qui nous dirigent pour",
        "start": 5230.19,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'instant \u00e7a se sache que le non emploi",
        "start": 5231.269,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "co\u00fbte plus cher que le plein emploi et",
        "start": 5233.63,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "que nous \u00e9cologistes nous construisons",
        "start": 5236.429,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le plein emploi jeune et que je voulais",
        "start": 5238.26,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer dans mon livre politique",
        "start": 5239.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et galp et l'emploi par",
        "start": 5241.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie circulaire par la r\u00e9novation",
        "start": 5243.329,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique par l'activit\u00e9 paysanne et",
        "start": 5245.429,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "par les \u00e9nergies renouvelables vous",
        "start": 5249.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "construisez les plein emploi en france",
        "start": 5251.25,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "madame et si vous conduisez le plein",
        "start": 5252.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "emploi vous faites l\u00e0 aussi beaucoup",
        "start": 5254.699,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies donc nos deux sources",
        "start": 5255.809,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies sont en plus le bien des",
        "start": 5257.489,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais la sant\u00e9 total et le plein",
        "start": 5259.5,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "emploi",
        "start": 5261.719,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "france inter",
        "start": 5263.179,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "questions politiques d\u00e9bat de la",
        "start": 5266.239,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "primaire",
        "start": 5269.519,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors pour terminer on a eu envie d",
        "start": 5270.65,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "bookeen qui sont fondamentales quand on",
        "start": 5272.849,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "veut pr\u00e9sider la france et l'action de",
        "start": 5274.829,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la gouvernance \u00e7a ressemblerait \u00e0 quoi",
        "start": 5276.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la prise de d\u00e9cision avec un pr\u00e9sident",
        "start": 5278.219,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e9colo ou une pr\u00e9sidente \u00e9colo et puis",
        "start": 5280.65,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "autre question qu'on va \u00e9voquer avec qui",
        "start": 5283.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "voudriez vous gouvernez premi\u00e8re",
        "start": 5285.269,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question cars nv car alors on va prendre",
        "start": 5287.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "un cas d'\u00e9cole qu'on ne conna\u00eet que trop",
        "start": 5289.349,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bien en ce moment la crise sanitaire",
        "start": 5291.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "eric piolle vous dit un homme seul ne",
        "start": 5293.519,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "peut pas relever tous les d\u00e9fis qui sont",
        "start": 5297.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les n\u00f4tres et le quinquennat qui",
        "start": 5298.829,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'ach\u00e8ve du quinquennat macron le",
        "start": 5300.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre chaque jour jupiter et bien",
        "start": 5301.889,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'impuissance est ce que vous avez dit",
        "start": 5304.26,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "je vous cite pr\u00e9cis\u00e9ment est ce que vous",
        "start": 5305.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne pensez pas que la crise sanitaire est",
        "start": 5307.769,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "l'exemple m\u00eame de la n\u00e9cessit\u00e9 parfois",
        "start": 5309.96,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "d'une gestion verticale",
        "start": 5312.5,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 5315.65,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "alors expliquez moi",
        "start": 5317.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui en france trente",
        "start": 5318.769,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "mille morts de plus qu'en allemagne",
        "start": 5321.78,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "trente mille morts de plus et sur les",
        "start": 5323.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "causes de la del\u00e0 de cette gouvernance",
        "start": 5325.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "verticale en tout cas la gestion plus",
        "start": 5326.82,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "collective dans de la merkel",
        "start": 5329.4,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "manifestement \u00e9t\u00e9 plus efficace que nous",
        "start": 5331.559,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui avons attendu et l'investissement",
        "start": 5333.869,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "dans un total 1",
        "start": 5336.09,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "attendu la parole du pr\u00e9sident pour",
        "start": 5338.09,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "savoir que comment nous allions vivent",
        "start": 5340.289,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc ouvert avec ce retard vous faites",
        "start": 5341.639,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "quoi vous vous faites un reach un",
        "start": 5343.409,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum initions citoyenne sur la",
        "start": 5345.21,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "vaccination par exemple et \u00e7a \u00e7a permet",
        "start": 5347.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'avancer suffisamment vite pour r\u00e9gler",
        "start": 5348.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une crise sanitaire comment \u00e7a marche",
        "start": 5350.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans shrek les sanitaires nous avions",
        "start": 5352.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "des outils coop\u00e9ratifs",
        "start": 5354.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur lesquels s'appuyer le pr\u00e9sident de",
        "start": 5356.73,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique a choisi de balayer tout",
        "start": 5358.84,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour passer au conseil de d\u00e9fense",
        "start": 5359.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est son choix je consid\u00e8re qu'il ya eu",
        "start": 5361.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un retard dans la prise de d\u00e9cision \u00e0",
        "start": 5363.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chaque fois lors du d\u00e9but de la crise",
        "start": 5365.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lors de la crise des masses que vous",
        "start": 5367.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous ont dit que les masques n'\u00e9tait pas",
        "start": 5368.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire lors de l'absence de",
        "start": 5370.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coordination industrielle lors du prof",
        "start": 5371.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du deuxi\u00e8me confinement lors du",
        "start": 5373.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me confinement j'ai soutenu toute",
        "start": 5375.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la d\u00e9marche vaccinale depuis le d\u00e9but",
        "start": 5377.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais le reste c'est un absence",
        "start": 5379.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'anticipation et m\u00eame l\u00e0 il mais qui",
        "start": 5381.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reste on attendait d'eux manuel macro",
        "start": 5383.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'est peut-\u00eatre pas responsables c'est",
        "start": 5384.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la prise de d\u00e8s la 48e des situations",
        "start": 5386.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 clairement c'est la plus de",
        "start": 5389.71,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions eric naulleau ce que je",
        "start": 5390.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "propose est fait que le r\u00e9f\u00e9rendum lors",
        "start": 5392.11,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de mon arriv\u00e9e \u00e0 l'elys\u00e9e pour",
        "start": 5395.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9verrouiller cette d\u00e9mocratie m la",
        "start": 5396.99,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "proportionnelle aux l\u00e9gislatives avec",
        "start": 5399.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une petite prime pour \u00e9viter de revenir",
        "start": 5401.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 la quatri\u00e8me r\u00e9publique et le",
        "start": 5402.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'introduire le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 5404.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "citoyenne en plus \u00e9videmment de la",
        "start": 5405.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "garantie climat dans la constitution",
        "start": 5407.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "merci le ma\u00eetre des horloges est un",
        "start": 5409.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "petit peu ennuyeux parfois vous aurez",
        "start": 5411.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pris tr\u00e8s peu de temps 3 4 minutes sur",
        "start": 5412.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les questions de gouvernance avait tr\u00e8s",
        "start": 5414.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rapide et puis ensuite il dit \u00e0 chacun",
        "start": 5416.59,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'entre vous pour conclure",
        "start": 5418.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faisons court j\u00e9sus est juste comprendre",
        "start": 5419.76,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "jean marc governatori vous avez bien",
        "start": 5422.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarait que quand on nous dit vaccinez",
        "start": 5423.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous tout ira bien on fabrique des",
        "start": 5425.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "maladies est ce que c'est bien",
        "start": 5427.18,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "responsable de vouloir \u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 5427.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique quand on a eu ce degr\u00e9 de",
        "start": 5429.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 mamelons vis-\u00e0-vis des",
        "start": 5431.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "france un buzz qui est responsable c'est",
        "start": 5433.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants politiques contre \u00e0",
        "start": 5434.56,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "bercy mais en l'occurrence",
        "start": 5435.82,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e8re maintenant vous dites aux",
        "start": 5439.95,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "gens allez vous faire vacciner un homme",
        "start": 5442.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique n'a pas \u00e0 dire allez vous",
        "start": 5444.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire vacciner vous n'allez pas l\u00e0 il \u00e0",
        "start": 5446.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire personne en france madame qui peut",
        "start": 5447.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire allez vous faire vacciner ou pas",
        "start": 5450.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est lui c'est le m\u00e9decin a alors re\u00e7u",
        "start": 5451.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en revanche est un droit de venir",
        "start": 5453.49,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "n'allait n'y allez pas vous faites",
        "start": 5454.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "attention c'est un homme politique il",
        "start": 5455.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "doit cr\u00e9er une \u00e9ducation la sant\u00e9 qui",
        "start": 5458.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fera que les fran\u00e7ais sont moins",
        "start": 5461.59,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sensibles \u00e0 ce virus je voulais je",
        "start": 5462.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "voudrais r\u00e9pondre sur la gouvernance",
        "start": 5464.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que c'est tr\u00e8s important parce que",
        "start": 5465.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie centriste remonte aux causes",
        "start": 5467.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dont les causes de nos malheurs c'est",
        "start": 5468.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "effectivement le consum\u00e9risme le",
        "start": 5470.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "productivisme la technologie \u00e0 outrance",
        "start": 5471.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'irresponsabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e mais",
        "start": 5473.59,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "aussi la monarchie dans notre pays",
        "start": 5475.87,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et donc il faut en sortir pour assortir",
        "start": 5477.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la solution que je propose un vrai",
        "start": 5479.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 c'est un triumvirat",
        "start": 5480.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "primo minist\u00e9riel mois pr\u00e9sident je",
        "start": 5482.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nommerai je ferais nomm\u00e9s par les trois",
        "start": 5485.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es un groupe de trois premiers",
        "start": 5487.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ministres la troisi\u00e8me assembl\u00e9e \u00e9tant",
        "start": 5489.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "une assembl\u00e9e nationale de citoyens",
        "start": 5491.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tir\u00e9s au sort pour avoir des gens qui",
        "start": 5492.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont vraiment au sol est effectivement",
        "start": 5494.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec la proportionnelle de l'assembl\u00e9e",
        "start": 5496.14,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "des d\u00e9put\u00e9s donc assembl\u00e9e des d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 5498.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat et assembl\u00e9e nationale de citoyens",
        "start": 5499.739,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "tir\u00e9s au sort qui eux feront les lois",
        "start": 5502.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "admis seront le pays et les trois",
        "start": 5505.04,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "premiers ministres sont responsables",
        "start": 5507.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "devant ces trois assembl\u00e9es le pr\u00e9sident",
        "start": 5508.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "deviendra un ambassadeur de notre pays",
        "start": 5510.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et nicolas hulot aurait pu s'appeler",
        "start": 5512.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "profil merci on a compris yannick jadot",
        "start": 5514.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame question vous pr\u00e9sident c'est quoi",
        "start": 5515.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "institutionnellement les choses qu'est",
        "start": 5517.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce qui change il ya combien de premier",
        "start": 5519.18,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "ministre et vous",
        "start": 5520.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose on le voit le temps",
        "start": 5521.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique est un temps long toujours",
        "start": 5525.54,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "se forger un avis en d\u00e9batte d\u00e9lib\u00e9r\u00e9",
        "start": 5527.69,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "voter une loi la mettre en oeuvre",
        "start": 5531.89,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a prend toujours du temps alors on a",
        "start": 5534.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "deux fa\u00e7ons de r\u00e9soudre ce d\u00e9calage",
        "start": 5536.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entre le monde triki va tr\u00e8s vite et la",
        "start": 5537.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision politique on fait comme",
        "start": 5540.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "emmanuel macron on concentre tous les",
        "start": 5542.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvoirs on met de la verticalit\u00e9 on",
        "start": 5543.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise les \u00e9lus on m\u00e9prise les",
        "start": 5545.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "syndicats on m\u00e9prise les citoyens il ya",
        "start": 5548.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une autre fa\u00e7on de faire c'est de mettre",
        "start": 5550.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie partout on may et on",
        "start": 5552.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "refait une phase de d\u00e9centralisation",
        "start": 5554.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour clarifier les comp\u00e9tences des",
        "start": 5556.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s ont mais on fait des",
        "start": 5559.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative locale pour que",
        "start": 5561.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les citoyens et les citoyennes se",
        "start": 5563.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sentent partie prenante de la vie contre",
        "start": 5564.989,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "on met des conventions citoyenne on met",
        "start": 5567.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des conf\u00e9rences de consensus et la",
        "start": 5570.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie ce n'est pas qu'une affaire",
        "start": 5572.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de entre les \u00e9lections il faut mettre de",
        "start": 5573.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie dans l'entreprise",
        "start": 5576.63,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "je porte comme en allemagne l'id\u00e9e que",
        "start": 5578.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "50% des si\u00e8ges dans les conseils",
        "start": 5581.03,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d'administration des entreprises",
        "start": 5582.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "reviennent aux salari\u00e9s pour qu'ils",
        "start": 5584.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soient partie prenante des reprises et",
        "start": 5586.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est le milieu associatif",
        "start": 5588.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on a 13 millions de b\u00e9n\u00e9voles dans notre",
        "start": 5591.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pays qui participent de la vie de la",
        "start": 5593.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 eh bien vous remettre des emplois",
        "start": 5596.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aid\u00e9s il faut les aider parce que ce",
        "start": 5598.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est un un maillage extr\u00eamement",
        "start": 5600.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "puissants de la d\u00e9mocratie de la vie de",
        "start": 5603.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la cit\u00e9 on va remettre encore un peu de",
        "start": 5605.37,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie d'\u00eatre une auto qui est en",
        "start": 5606.78,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "retard",
        "start": 5607.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente qu'est ce qui se passe en",
        "start": 5608.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "termes institutionnels \u00e0 jabot lille",
        "start": 5610.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentialisme c'est \u00e0 dire qu'il y",
        "start": 5611.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aura un r\u00e9f\u00e9rendum pour remettre en",
        "start": 5614.37,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "cause l'\u00e9lection au suffrage universel",
        "start": 5616.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et la",
        "start": 5618.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france entrera donc dans l'air des",
        "start": 5620.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties modernes qui repose sur un",
        "start": 5622.469,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime primo minist\u00e9riel avec un",
        "start": 5624.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parlement qui est souverain et un",
        "start": 5627.87,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "gouvernement responsable devant ce",
        "start": 5629.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parlement il faut aujourd'hui une",
        "start": 5630.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "coll\u00e9gialit\u00e9 du pouvoir il faut",
        "start": 5633.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 battre la verticalit\u00e9",
        "start": 5634.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "patriarcal de la v\u00e8me r\u00e9publique qui",
        "start": 5637.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "infantilise les citoyens qui tue les",
        "start": 5639.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies qui organise l'impuissance de",
        "start": 5641.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui permet aussi l' influence des",
        "start": 5643.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lobbys sur les d\u00e9cisions parce qu'il ya",
        "start": 5646.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une telle concentration du pouvoir qu'il",
        "start": 5649.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suffit de s'agiter un peu aupr\u00e8s de",
        "start": 5650.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e pour obtenir satisfaction il",
        "start": 5653.07,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "faut mettre fin \u00e0 ce syst\u00e8me est engag\u00e9",
        "start": 5655.77,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "un processus de transformation de nos",
        "start": 5659.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "institutions avec les conventions",
        "start": 5662.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "citoyenne avec la 3e chambre du futur",
        "start": 5664.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a commence par toucher \u00e0 cette cl\u00e9",
        "start": 5666.389,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de vo\u00fbte qui est le pr\u00e9sidentialisme et",
        "start": 5669.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ma proposition c'est que ce ne soit pas",
        "start": 5670.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seulement un programme politique c'est",
        "start": 5672.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'appliquer cet esprit \u00e0 la campagne",
        "start": 5675.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et de mener une campagne",
        "start": 5678.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale \u00e9cologistes totalement ancr\u00e9",
        "start": 5680.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans le renouvellement d\u00e9mocratique dans",
        "start": 5683.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la coll\u00e9gialit\u00e9 et dans le caract\u00e8re",
        "start": 5685.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "collectif de l'esp\u00e9rance que nous devons",
        "start": 5687.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lever en france et vous en inde rousseau",
        "start": 5689.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est ce que vous soyez une pr\u00e9sidente qui",
        "start": 5691.5,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "remettra en cause la pr\u00e9sidente",
        "start": 5692.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en tous les cas la v\u00e8me r\u00e9publique oui",
        "start": 5695.51,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "parce que la v\u00e8me r\u00e9publique est arriv\u00e9",
        "start": 5698.04,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 bout de souffle et on l'a vu notamment",
        "start": 5699.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces derniers mois mais on a beaucoup",
        "start": 5701.03,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 du pouvoir au parlement du pouvoir",
        "start": 5704.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aux territoires et je partage \u00e7a moi je",
        "start": 5705.989,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voudrais juste faire un focus sur le",
        "start": 5708.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fait qu'une d\u00e9mocratie fonctionne aussi",
        "start": 5709.469,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avec des contre pouvoirs et en",
        "start": 5710.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'occurrence il ya de contre-pouvoir qui",
        "start": 5712.409,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 bien ab\u00eem\u00e9es pendant ce mandat",
        "start": 5714.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est la justice et c'est la presse",
        "start": 5715.469,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et qu'il nous faudra aussi nous",
        "start": 5717.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "interroger sur les conditions dans",
        "start": 5719.489,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "lesquelles s'exerce le m\u00e9tier de",
        "start": 5721.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "journaliste et la libert\u00e9 de ce m\u00e9tier",
        "start": 5722.909,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l\u00e0 autant que les moyens donn\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 5725.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "justice puisque vous savez qu'on est le",
        "start": 5727.889,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "seizi\u00e8me budget europ\u00e9en en mati\u00e8re de",
        "start": 5729.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "justice et que c'est indigne de notre de",
        "start": 5731.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "notre pays \u00e7a fait partie des",
        "start": 5733.469,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contre-pouvoirs absolument indispensable",
        "start": 5734.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 une d\u00e9mocratie est comme \u00e7a n'avait",
        "start": 5736.679,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e je me suis permise de",
        "start": 5738.27,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "faire un focus dessus on aimerait vit",
        "start": 5739.889,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi avec qui vous avez justement",
        "start": 5741.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 car elle n'aura pas le temps",
        "start": 5743.429,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "parce qu'on exige qu'on reviendra on en",
        "start": 5745.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parlera \u00e7a fait partie des choses",
        "start": 5746.979,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9voluent et des fran\u00e7ais voulaient qu'on",
        "start": 5748.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a ri on va rendre le pianiste fran\u00e7ais",
        "start": 5750.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "il ya des choses et qui manquent on n'a",
        "start": 5753.07,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "pas pu \u00e9voquer la question par exemple",
        "start": 5754.479,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "par exemple cette alliance de la france",
        "start": 5755.679,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quand on est pr\u00e9sident c'est aussi \u00e0",
        "start": 5757.179,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'international bref des sujets",
        "start": 5758.499,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressants on est en retard mais pour",
        "start": 5760.03,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "autant on va quand m\u00eame vous offrir \u00e0",
        "start": 5762.219,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chacun une minute pour conclure ce d\u00e9bat",
        "start": 5763.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on a tir\u00e9 au sort l'ordre de",
        "start": 5765.789,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "passage erik cole c'est vous qui",
        "start": 5768.429,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "commencez",
        "start": 5769.749,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "vous qui nous \u00e9coutent et",
        "start": 5771.719,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "il ya en france la nes poire c'est que",
        "start": 5773.94,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois il peut y avoir",
        "start": 5777.67,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidence \u00e9cologistes il ya",
        "start": 5778.929,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui deux candidats \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 5781.539,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "droite il y a trois candidats \u00e0 droite",
        "start": 5782.979,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de d\u00e9sir de retour du",
        "start": 5785.999,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "socialisme",
        "start": 5789.07,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 dans un chemin nouveau",
        "start": 5790.229,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience du priv\u00e9 l'exp\u00e9rience d'\u00e9lu",
        "start": 5793.71,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "local la capacit\u00e9 \u00e0 construire des",
        "start": 5798.039,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "collectifs la capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre constant \u00e0",
        "start": 5800.59,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "proposer un chemin clair c'est",
        "start": 5803.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "indispensable pour le mandat c'est aussi",
        "start": 5806.469,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "indispensable pour la campagne qui va",
        "start": 5808.63,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "s'ouvrir une campagne o\u00f9 nous f\u00e9d\u00e9rerons",
        "start": 5811.179,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ceux qui ont cru pour certains en toute",
        "start": 5813.639,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bonne foi \u00e0 la nouveaut\u00e9 des manuels",
        "start": 5816.519,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "macron en 2017 et qui ont rompu avec le",
        "start": 5817.869,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "maquereau nisme face \u00e0 l'inaction du",
        "start": 5820.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "climat et la glissade sur les valeurs et",
        "start": 5822.249,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ceux qui ont esp\u00e9r\u00e9 en 2010 sept ans",
        "start": 5824.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon et qui voit bien que",
        "start": 5827.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le chemin de la victoire",
        "start": 5829.42,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nous avons l\u00e0 un chemin d'espoir je",
        "start": 5830.59,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "compte sur vous et vous pouvez compter",
        "start": 5833.409,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "sur moi yannick jadot",
        "start": 5835.119,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "la radicalit\u00e9 de l'\u00e9cologie aujourd'hui",
        "start": 5838.59,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est de gagner l'\u00e9lection",
        "start": 5840.38,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 5841.889,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je me suis pr\u00e9par\u00e9 depuis 30 ans mais",
        "start": 5842.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mon seul engagement c'est l'\u00e9cologie la",
        "start": 5846.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "justice sociale j'\u00e9tais avec les paysans",
        "start": 5848.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "au burkina faso avec les femmes",
        "start": 5851.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "opprim\u00e9es au bengladesh j'ai particip\u00e9 \u00e0",
        "start": 5852.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la construction du mouvement",
        "start": 5855.09,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "altermondialiste avec jos\u00e9 bov\u00e9 et tant",
        "start": 5856.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'autres j'ai dirig\u00e9 des campagnes de",
        "start": 5858.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "greenpeace en france pendant sept ans et",
        "start": 5860.79,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "depuis 12 ans je suis \u00e9lue au parlement",
        "start": 5863.19,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en mon \u00e9cologie c'est une \u00e9cologie",
        "start": 5865.409,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "de combat et une \u00e9cologie de solutions",
        "start": 5869.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de combat parce qu'il faut extirper les",
        "start": 5871.29,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "lobbys de nos institutions",
        "start": 5874.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "contre les trait\u00e9s de libre \u00e9change ou",
        "start": 5875.659,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "contre ce qui est absolument",
        "start": 5877.949,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inacceptable aujourd'hui en mati\u00e8re de",
        "start": 5879.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "destruction de la nature de souffrance",
        "start": 5881.849,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "animale et d'injustice mais une \u00e9cologie",
        "start": 5883.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de solutions parce que quand on se va",
        "start": 5886.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sur l'ensemble des territoires de notre",
        "start": 5889.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pays et au del\u00e0 en europe et je connais",
        "start": 5891.63,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "bien l'europe il y a gel\u00e9 10 des femmes",
        "start": 5893.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et des hommes qui font des choses",
        "start": 5895.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "absolument formidable la soci\u00e9t\u00e9 qui va",
        "start": 5897.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 5900.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 qui prot\u00e8ge la nature qui",
        "start": 5900.929,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "respecte les animaux la soci\u00e9t\u00e9 qui cr\u00e9e",
        "start": 5903.09,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "l'harmonie entre nous elle existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5905.67,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mais aller \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie des",
        "start": 5908.239,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "politiques publiques notre",
        "start": 5911.219,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 nous \u00e9cologistes et",
        "start": 5912.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que c'est si important de",
        "start": 5914.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gagner cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 5916.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives derri\u00e8re ces",
        "start": 5918.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deux m\u00e8tres ces exp\u00e9riences",
        "start": 5920.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "extraordinaires ses succ\u00e8s ses",
        "start": 5922.38,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "innovations ses inventions au coeur des",
        "start": 5924.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politiques publiques et nous voulons le",
        "start": 5927.179,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "faire pas simplement avec ces femmes et",
        "start": 5928.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ces hommes qui innove qui agissent mais",
        "start": 5930.75,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "avec l'ensemble des fran\u00e7aises et des",
        "start": 5933.42,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour vrai un seul objectif",
        "start": 5935.369,
        "duration": 6.531
    },
    {
        "text": "retrouver notre harmonie avec la nature",
        "start": 5938.239,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "retrouvez notre harmonie entre nous mais",
        "start": 5941.9,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'arriv\u00e9e \u00e0 l'elys\u00e9e nous agirons",
        "start": 5945.21,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "pour vous d'un peu plus longues minutes",
        "start": 5948.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jean marc governatori",
        "start": 5951.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "je veux rappeler que les deux sujets de",
        "start": 5952.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9 pr\u00e9sidentielle les deux sujets",
        "start": 5955.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "majeurs sont l'habitabilit\u00e9 de notre",
        "start": 5957.0,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et la survie de l'esp\u00e8ce humaine",
        "start": 5959.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors qu'on vienne pas nous dire que",
        "start": 5961.889,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "nous repr\u00e9sentons 1% des pollutions",
        "start": 5963.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puisque la mauvaise qualit\u00e9 de l'air je",
        "start": 5964.76,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "le rappelle ce qui arrive cinquante",
        "start": 5966.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "mille morts par an en france et que la",
        "start": 5969.03,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "mauvaise alimentation dans notre pays",
        "start": 5970.349,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "c'est cent mille morts donc",
        "start": 5971.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "effectivement nous vivons un moment",
        "start": 5973.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "historique",
        "start": 5975.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi un moment historique parce que",
        "start": 5976.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans l'\u00e9cologie politique en",
        "start": 5978.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "france subit un boulet ce boulet c'est",
        "start": 5980.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la gauche l'heure est venue de",
        "start": 5983.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie au centre on gagnera",
        "start": 5985.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2022 que si",
        "start": 5987.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on rassemble tous les \u00e9cologistes de",
        "start": 5991.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gauche du centre et de droite et ceux",
        "start": 5993.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui ne se reconnaissent en lui que ni",
        "start": 5995.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aucune id\u00e9ologie mais aussi toutes les",
        "start": 5996.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais qui veulent",
        "start": 5998.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tout simplement une meilleure sant\u00e9 un",
        "start": 6000.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "meilleur ennemi euros qu'apporte le",
        "start": 6001.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 \u00e9cologistes mon projet",
        "start": 6003.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 et mon chemin de vie prouve",
        "start": 6005.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous sortez le candidat du plein",
        "start": 6008.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "emploi je serai le candidat de la sant\u00e9",
        "start": 6009.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers l'\u00e9ducation la sant\u00e9 je serai",
        "start": 6012.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le candidat de la personne handicap\u00e9e",
        "start": 6014.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que n'oublie trop souvent je r\u00e9",
        "start": 6015.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "concilierait l'\u00e9conomie et l'\u00e9cologie je",
        "start": 6018.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suis un produit du monde associatif et",
        "start": 6021.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis un produit du monde de",
        "start": 6023.49,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 6024.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je veux aussi connais un autre rapport \u00e0",
        "start": 6025.7,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "l'animal avoir un autre rapport \u00e0",
        "start": 6027.9,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "l'animal s'est montr\u00e9 qu'on a du coeur",
        "start": 6029.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et on n'est pas un grand pr\u00e9sident si on",
        "start": 6031.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'a pas de coeur",
        "start": 6033.54,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "delphine batho",
        "start": 6034.49,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6035.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous sommes dans une course contre la",
        "start": 6037.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "montre face aux changements climatiques",
        "start": 6039.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui s'acc\u00e9l\u00e8rent et donc oui l'heure est",
        "start": 6041.04,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "venue de porter l'\u00e9cologie aux",
        "start": 6043.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s et une \u00e9cologie de",
        "start": 6046.4,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "gouvernement en capacit\u00e9 de diriger la",
        "start": 6049.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france nous sommes aussi dans une course",
        "start": 6051.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "contre la montre face aux risques des",
        "start": 6053.58,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "populistes de tout horizon et il n'y a",
        "start": 6056.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas de fatalit\u00e9 \u00e0 la montage qu'il n'ya",
        "start": 6059.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de fatalit\u00e9 au pire il n'y a pas de",
        "start": 6061.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fatalit\u00e9 \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6063.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confisqu\u00e9 entre le statu quo",
        "start": 6065.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "conservateur o\u00f9 l'extr\u00eame droite ce",
        "start": 6068.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est pas une question de personne",
        "start": 6070.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous voyez bien que aucune",
        "start": 6072.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 n'\u00e9merge dans ce qu'on",
        "start": 6074.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "appelle dans les enqu\u00eates comme en \u00e9tant",
        "start": 6076.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en situation d'\u00eatre pr\u00e9sente au second",
        "start": 6079.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et de",
        "start": 6081.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'emporter ce n'est pas une question de",
        "start": 6083.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "personnes c'est une question en fait de",
        "start": 6084.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contenu parce que toutes les formations",
        "start": 6086.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politiques ont le m\u00eame projet celui de",
        "start": 6088.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "continuer avec l'obsession de la",
        "start": 6091.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "croissance \u00e9conomique qui d\u00e9truit le",
        "start": 6093.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "climat qui d\u00e9truit la nature qui d\u00e9truit",
        "start": 6095.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nos vies",
        "start": 6097.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je propose un autre chemin qui est celui",
        "start": 6099.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui peut ouvrir nos imaginaires et un",
        "start": 6101.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nouvel horizon pour la france celui de",
        "start": 6104.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la d\u00e9croissance celui aussi de la",
        "start": 6106.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rupture avec le pr\u00e9sidentialisme si je",
        "start": 6108.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "suis investi nous conduiront la campagne",
        "start": 6111.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9laboration du projet avec et",
        "start": 6114.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "citoyenne avec les citoyens avec les",
        "start": 6116.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "scientifiques avec les chercheurs avec",
        "start": 6118.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les chefs d'entreprises et toutes celles",
        "start": 6120.57,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et tous ceux qui ne sont pas aujourd'hui",
        "start": 6122.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cologie politique organis\u00e9e mais",
        "start": 6125.3,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "qui ont vocation \u00e0 nous rejoindre et \u00e0",
        "start": 6128.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous donner l'occasion de changer la",
        "start": 6131.159,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "france sont un gros saut alors choisir",
        "start": 6132.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une \u00e9cologie radicale ch c'est choisir",
        "start": 6136.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la protection c'est choisir la ma\u00eetrise",
        "start": 6137.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est ne pas subir les catastrophes",
        "start": 6139.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "naturelles et avoir la ma\u00eetrise de son",
        "start": 6141.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "destin et il ne faut pas avoir peur du",
        "start": 6143.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mot radicalit\u00e9 puisque il vient du mot",
        "start": 6145.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "racines et qu'en fait de la racine",
        "start": 6147.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pousse des choses et pousse les choses",
        "start": 6149.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui nous rendent finalement le plus",
        "start": 6152.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vivant ce que je voudrais juste vous",
        "start": 6154.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "dire et m'adresser aux personnes qui",
        "start": 6156.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent c'est que pour toutes les",
        "start": 6158.699,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "personnes qui quelque part un moment",
        "start": 6160.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 dans leur vie se sont lev\u00e9s et se",
        "start": 6163.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont cass\u00e9s comme moi pour toutes les",
        "start": 6166.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "personnes qui se sont lev\u00e9s et se sont",
        "start": 6168.6,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "cass\u00e9s et ont tourn\u00e9 le dos au processus",
        "start": 6171.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique eh bien j'ai envie de vous",
        "start": 6173.489,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire revenez revenait maintenant avec",
        "start": 6175.35,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous parce que 2022 n'est pas jou\u00e9 la",
        "start": 6178.409,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle n'est pas jou\u00e9 les",
        "start": 6181.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sc\u00e9narios que l'on nous d\u00e9crit comme",
        "start": 6182.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 verrouill\u00e9 peuvent \u00eatre chang\u00e9es et",
        "start": 6184.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "finalement \u00e7a se passe l\u00e0 \u00e0 la primaire",
        "start": 6187.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des \u00e9cologistes",
        "start": 6189.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maintenant aujourd'hui merci \u00e0 tous les",
        "start": 6190.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cinq d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce premier",
        "start": 6192.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat a suscit\u00e9 la plus si on s'inscrit",
        "start": 6194.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "primaire s'il vous pla\u00eet les \u00e9cologistes",
        "start": 6196.83,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "point fr les \u00e9cologies attach\u00e9 quire les",
        "start": 6199.02,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "\u00e9colos la",
        "start": 6202.98,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "parole \u00e9tait 16 ans en termes de temps",
        "start": 6206.54,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "de parole on a essay\u00e9 tant bien que mal",
        "start": 6210.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de respecter une parit\u00e9 ya un petit peu",
        "start": 6212.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de retard pour les uns pour les autres",
        "start": 6214.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "un petit peu d'avanc\u00e9 mais jamais plus",
        "start": 6215.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de la minute donc on peut consid\u00e9rer",
        "start": 6216.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que la mission en tout cas je",
        "start": 6218.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e8re est accomplie qu'on a bien",
        "start": 6219.9,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "entendu",
        "start": 6221.13,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "moins bavarde et vos diff\u00e9rents c'est",
        "start": 6222.969,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "souvent le cas nathalie fran\u00e7oise avec",
        "start": 6224.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sandra et karine merci beaucoup on se",
        "start": 6228.099,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "retrouve la semaine prochaine pour un",
        "start": 6229.42,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "nouveau num\u00e9ro de questions politiques",
        "start": 6230.349,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "mais question politique \u00e7a continue sur",
        "start": 6231.55,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "france info tv le canal 27 et sur france",
        "start": 6233.26,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "inter avec les d\u00e9bris",
        "start": 6235.809,
        "duration": 3.321
    }
]