[
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 0.079,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous connaissez mes coll\u00e8gue",
        "start": 1.669,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "delphine batho o\u00f9 il ya mon camp",
        "start": 5.899,
        "duration": 8.981
    },
    {
        "text": "marie toussaint et fran\u00e7ois gemenne on",
        "start": 9.62,
        "duration": 7.239
    },
    {
        "text": "va faire une pr\u00e9sentation \u00e0 plusieurs",
        "start": 14.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voix",
        "start": 16.859,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sur une actualit\u00e9 extr\u00eamement lourdes et",
        "start": 18.6,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "vous allez voir \u00e0 quel point l'\u00e9cologie",
        "start": 21.63,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "est un vrai projet",
        "start": 24.98,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 je vais m\u00eame dire un projet",
        "start": 27.68,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de civilisation regard des d\u00e9fis qui",
        "start": 30.9,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "sont les n\u00f4tres aujourd'hui et en quoi",
        "start": 33.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est effectivement le seul projet qui",
        "start": 35.57,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e0 la multiplicit\u00e9 des crises",
        "start": 38.01,
        "duration": 9.72
    },
    {
        "text": "crise qui ne doivent pas nous amener \u00e0",
        "start": 43.19,
        "duration": 9.38
    },
    {
        "text": "penser que la situation d'avant et",
        "start": 47.73,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "on peut la retrouver et qu'elle \u00e9tait",
        "start": 52.57,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "souhaitable",
        "start": 54.85,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "dans le moment que nous vivons de crise",
        "start": 57.989,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "en ukraine mais c'\u00e9tait l'un des th\u00e8mes",
        "start": 60.91,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "que j'ai port\u00e9 dans la r\u00e9union que nous",
        "start": 63.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avons eue avec le premier ministre et",
        "start": 65.199,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rents ministres qui \u00e9taient l\u00e0",
        "start": 67.33,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une \u00e9vidence absolue",
        "start": 69.15,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "nous devons sortir des \u00e9nergies fossiles",
        "start": 72.36,
        "duration": 8.369
    },
    {
        "text": "sortir des \u00e9nergies fossiles pour",
        "start": 77.009,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nos valeurs avec plus de force",
        "start": 80.729,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les libert\u00e9s et la d\u00e9mocratie",
        "start": 84.13,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "qui sont menac\u00e9s en ukraine",
        "start": 86.07,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "l'une des raisons qui ont",
        "start": 89.7,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 la lumi\u00e8re poutine \u00e0 cette",
        "start": 93.78,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "invasion c'est de consid\u00e9rer que",
        "start": 96.25,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "l'europe du fait de sa d\u00e9pendance au gaz",
        "start": 97.899,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "ne serez pas en mesure de soutenir le",
        "start": 100.979,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "peuple ukrainien dans la d\u00e9fense de",
        "start": 105.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 de son territoire comme de",
        "start": 107.44,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie et des libert\u00e9s",
        "start": 109.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9pendance au gaz russe comme",
        "start": 111.479,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles",
        "start": 114.55,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait tr\u00e8s longtemps que nos",
        "start": 116.14,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "gouvernements la construisent",
        "start": 119.049,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "ils l'ont construit encore quelques",
        "start": 122.49,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es quand au d\u00e9but du quinquennat",
        "start": 125.56,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "macron en 2018 2019 se discute au niveau",
        "start": 128.019,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en les",
        "start": 132.76,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "les objectifs pour 2030",
        "start": 135.09,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "objectif climat objectif \u00e9nergies",
        "start": 138.66,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "renouvelables objectif efficacit\u00e9",
        "start": 141.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique en ce moment l\u00e0 dans le",
        "start": 143.829,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat europ\u00e9en",
        "start": 145.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en qui nous avions",
        "start": 146.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 convaincre",
        "start": 149.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la commission europ\u00e9enne soutenait par",
        "start": 151.32,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "exemple un objectif d'efficacit\u00e9",
        "start": 153.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique de 40 % pour 2030 on peut se",
        "start": 155.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dire 40% qu'est-ce que qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 159.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "veut dire",
        "start": 160.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "40 % d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique d'ici 2030",
        "start": 161.65,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9duire de moiti\u00e9 notre",
        "start": 164.44,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "consommation de gaz est de deux tiers",
        "start": 168.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nos importations de gaz les \u00e9tats n'ont",
        "start": 170.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas souhait\u00e9 suivre le parlement",
        "start": 173.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en n'est la commission europ\u00e9enne",
        "start": 175.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont construit cette",
        "start": 177.19,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance au gaz",
        "start": 178.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya encore quelques ann\u00e9es avant mais",
        "start": 180.329,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "\u00e7a aboutit \u00e0 ces d\u00e9cisions l\u00e0",
        "start": 183.04,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "monsieur mestrallet patron d' angie",
        "start": 185.58,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une grande coalition de lobby",
        "start": 188.22,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le groupe magritte qui",
        "start": 191.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9taient tous les gaziers europ\u00e9ens qui",
        "start": 193.72,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ont fait le tour de toutes les capitales",
        "start": 196.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour tuer la directive \u00e9nergies",
        "start": 197.67,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "renouvelables en europe et ils ont gagn\u00e9",
        "start": 200.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parce qu'ils avaient le soutien des",
        "start": 203.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tats dont notamment le soutien de la",
        "start": 205.27,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 207.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en en discuter avec nos coll\u00e8gues aux",
        "start": 209.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "allemands",
        "start": 212.65,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "qui vous savez sont dans la coalition",
        "start": 214.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouvernementale",
        "start": 216.87,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "souvenez vous quand un ar\u00e9na bareback",
        "start": 218.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dans la campagne \u00e9lectorale combattez",
        "start": 221.709,
        "duration": 6.291
    },
    {
        "text": "la finalisation du projet dans scream 2",
        "start": 224.91,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait presque moqu\u00e9e par ses rivaux",
        "start": 228.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 231.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "roberte avec robert \u00e0 bec avec qui nous",
        "start": 232.83,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "avons discut\u00e9 encore ces derniers jours",
        "start": 235.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous expliquer que la moiti\u00e9 des",
        "start": 237.79,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves de gaz en allemagne sont",
        "start": 241.18,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "pilot\u00e9s g\u00e9r\u00e9 par gazprom",
        "start": 244.35,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que dans un pays o\u00f9 le gaz",
        "start": 248.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est aussi strat\u00e9gique",
        "start": 251.019,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ils ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 gazprom la gestion du",
        "start": 252.42,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "gaz qui comme par hasard cet hiver n'a",
        "start": 255.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas rempli les stocks et roberte avec",
        "start": 258.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "justement est en train de reprendre le",
        "start": 260.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le sur les stocks de gaz",
        "start": 263.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour sortir gazprom de la",
        "start": 264.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique allemand tout \u00e7a",
        "start": 268.24,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pour dire quoi",
        "start": 270.01,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour dire que nous portons un",
        "start": 271.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "grand projet europ\u00e9en",
        "start": 276.04,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 climatique et \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 277.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avec un plan d'investissement",
        "start": 280.47,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "de 2 mille milliards d'euros c'\u00e9tait le",
        "start": 282.63,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "plan d'investissement de nos ports",
        "start": 285.43,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "thurmond de la crise que vides pour",
        "start": 286.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "construire notre souverainet\u00e9",
        "start": 290.34,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique et lutter efficacement",
        "start": 292.51,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 294.669,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "les \u00e9nergies renouvelables sont les",
        "start": 297.39,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies des libert\u00e9s sont les \u00e9nergies",
        "start": 300.64,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 et sont les \u00e9nergies de",
        "start": 303.64,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9",
        "start": 306.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc nous portons cette grande ambition",
        "start": 308.31,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "de r\u00e9pondre structurellement",
        "start": 310.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 la crise une chr\u00e9tienne que nous",
        "start": 313.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "traversons mais ce n'est pas par hasard",
        "start": 315.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si on fait cette conf\u00e9rence de presse",
        "start": 317.92,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous l'avez bien compris",
        "start": 319.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "williams nous expliquera son ami nasser",
        "start": 321.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui veut",
        "start": 323.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e9brer ou comm\u00e9morer je sais pas",
        "start": 324.9,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "comment croisi\u00e8re comm\u00e9moraient ce loto",
        "start": 327.67,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "a way",
        "start": 329.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la convention citoyenne et nous",
        "start": 330.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "allons vous pr\u00e9senter",
        "start": 334.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les les r\u00e9sultats du rapport du giec est",
        "start": 335.73,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a signifie pour nous en mati\u00e8re",
        "start": 339.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de projet politique que nous avons pour",
        "start": 341.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la france et que nous avons pour",
        "start": 344.35,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "l'europe parce que la campagne",
        "start": 345.76,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 347.82,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "continue continue avec plus de gravit\u00e9",
        "start": 350.31,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "vous savez combien nous portons l'unit\u00e9",
        "start": 354.9,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "du pays et l'unit\u00e9 de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 357.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour construire la plus grande des",
        "start": 359.95,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9s vis-\u00e0-vis de vladimir poutine",
        "start": 362.32,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mais que la crise que nous traversons la",
        "start": 365.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "guerre qui s'est install\u00e9 sur le",
        "start": 369.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "continent europ\u00e9en elle a des raisons",
        "start": 370.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "profondes et nous voulons nous attaquer",
        "start": 373.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aux raisons profondes et pas simplement",
        "start": 376.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et nous avons des projets l\u00e0 dessus nous",
        "start": 378.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "attaquer aux cons\u00e9quences donc si vous",
        "start": 381.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "voulez bien c'est fran\u00e7ois gemenne qui",
        "start": 384.13,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "est chercheur vous savez j'ai pas faire",
        "start": 387.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de l'ensemble de ces d\u00e9signer l'ensemble",
        "start": 390.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de ses casquettes mais il est chercheur",
        "start": 392.74,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "il vient de publier un bouquin sur la",
        "start": 395.11,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "guerre et le climat pour dire \u00e0 quel",
        "start": 399.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "point nous sommes au fait de ces sujets",
        "start": 401.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e0 quel point la lutte contre le",
        "start": 404.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique est un sujet de",
        "start": 407.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 internationales de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 409.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nationale il va vous pr\u00e9senter un peu",
        "start": 411.34,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "les r\u00e9sultats du rapport du giec",
        "start": 413.02,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 415.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faut pas r\u00eaver non",
        "start": 419.249,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comme vous le savez c'est aussi",
        "start": 421.459,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui est pr\u00e9sent\u00e9 le deuxi\u00e8me",
        "start": 423.539,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "volet du sixi\u00e8me rapport d'\u00e9valuation du",
        "start": 425.909,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "giec jetair des auteurs principaux de ce",
        "start": 429.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rapport ce n'est \u00e9videmment pas ce titre",
        "start": 431.669,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que je vous parle aujourd'hui mot titre",
        "start": 433.229,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de directeur scientifique de la campagne",
        "start": 434.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de yannick jadot je voudrais tr\u00e8s",
        "start": 437.609,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bri\u00e8vement revenir sur quelques points",
        "start": 439.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "saillants de ce rapport quelques points",
        "start": 441.179,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui me paraissent importants en termes",
        "start": 443.669,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cisions politiques",
        "start": 445.829,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le premier \u00e9l\u00e9ment c'est de constater",
        "start": 447.289,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "les r\u00e9versibilit\u00e9 du changement",
        "start": 450.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 452.669,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui encore dans le d\u00e9bat public",
        "start": 454.11,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "beaucoup s'imaginent qu'en r\u00e9duisant",
        "start": 456.299,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "substantiellement nos \u00e9missions de gaz \u00e0",
        "start": 458.909,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "effet de serre nous pourrions \u00eatre",
        "start": 460.979,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "capable d'\u00e9chapper aux impacts du",
        "start": 462.509,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 465.329,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent nous avons encore tendance",
        "start": 466.259,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir ses impacts comme quelque chose",
        "start": 467.819,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de lointain qui se mat\u00e9rialisera dans un",
        "start": 469.11,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "futur lointain ou qui se mat\u00e9rialisera",
        "start": 472.259,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans des pays loin de chez nous le",
        "start": 475.079,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rapport du giec est l\u00e0 pour dire que",
        "start": 477.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame aujourd'hui avec une \u00e9l\u00e9vation de",
        "start": 480.179,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature d'environ 20 degr\u00e9s ces",
        "start": 481.709,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "impacts sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 m\u00eame dans",
        "start": 484.289,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e8se optimiste o\u00f9 nous",
        "start": 486.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parviendrions \u00e0 respecter les objectifs",
        "start": 488.009,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de l'accord de paris un certain nombre",
        "start": 489.599,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d' impact du changement climatique",
        "start": 492.149,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "seront l\u00e0 \u00e0 l'\u00e9tranger mais aussi chez",
        "start": 494.129,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "nous en d'autres termes il va falloir",
        "start": 497.549,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "accepter des pertes irr\u00e9versibles et va",
        "start": 500.159,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9galement falloir envisager de compenser",
        "start": 504.209,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement ses pertes c'est un des",
        "start": 506.459,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aspects particuli\u00e8rement sensible dans",
        "start": 509.159,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la n\u00e9gociation sur le climat la question",
        "start": 511.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "des pertes des pr\u00e9judices \u00e0 la fois",
        "start": 513.36,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tangibles et intangibles li\u00e9es au",
        "start": 515.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 517.229,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on parle ici pour la france de la perte",
        "start": 518.49,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive de certains glaciers de",
        "start": 520.589,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "montagne on parle de la perte d\u00e9finitive",
        "start": 523.379,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de r\u00e9cifs coralliens on parle de la",
        "start": 525.629,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "migration de populations de la perte de",
        "start": 528.779,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "langue maternelle ou de la perte de",
        "start": 532.019,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "cultures ses impacts ils sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0",
        "start": 533.879,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le rapport est tr\u00e8s clair \u00e0",
        "start": 536.49,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "ce sujet",
        "start": 538.439,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "centre in cons\u00e9quences politiques",
        "start": 539.689,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diates c'est la n\u00e9cessit\u00e9 de se",
        "start": 541.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "tracasser davantage des questions",
        "start": 544.379,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "d'adaptation",
        "start": 546.029,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour le dire cr\u00fbment nous ne sommes pas",
        "start": 547.1,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 faire face aux impacts du",
        "start": 550.499,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "changement climatique notamment parce",
        "start": 553.109,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que le d\u00e9bat sur le changement",
        "start": 555.869,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 557.009,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france et plus largement",
        "start": 557.609,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans les pays industralis\u00e9s reste",
        "start": 559.859,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cantonn\u00e9 \u00e0 la question de la r\u00e9duction",
        "start": 562.199,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 564.449,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui reste \u00e9videmment absolument",
        "start": 566.099,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "primordiale mais \u00e9tant donn\u00e9 la",
        "start": 567.689,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialit\u00e9 des impacts il va d\u00e8s \u00e0",
        "start": 570.299,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent nous falloir d\u00e9velopper des",
        "start": 572.369,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gies d'adaptation pour faire face",
        "start": 574.289,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces impacts et pour prot\u00e9ger les",
        "start": 576.809,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "populations les \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames de",
        "start": 578.549,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 dernier en europe",
        "start": 581.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les inondations en belgique en allemagne",
        "start": 582.659,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les vagues de chaleur au canada les",
        "start": 584.909,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "incendies en gr\u00e8ce en turquie et dans le",
        "start": 587.369,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sud de la france sont l\u00e0 pour nous",
        "start": 590.699,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rappeler que le changement climatique va",
        "start": 592.439,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois augmenter l'intensit\u00e9 et la",
        "start": 594.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quence de ces \u00e9v\u00e9nements climatiques",
        "start": 597.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "extr\u00eames il ya donc toute une s\u00e9rie de",
        "start": 599.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mesures urgence en termes d'adaptation \u00e0",
        "start": 601.289,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prendre des mesures en termes",
        "start": 603.089,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'infrastructures de protection des",
        "start": 604.199,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mesures en termes de planning urbain des",
        "start": 606.269,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mesures en termes d' alerte et",
        "start": 609.299,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00e9vacuation des populations",
        "start": 611.159,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour le dire assez cr\u00fbment nous sommes",
        "start": 613.199,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les choux pour tout ce qui concerne",
        "start": 614.609,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ses mesures d'adaptation",
        "start": 617.069,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est une vraie priorit\u00e9 politique",
        "start": 618.479,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans les bains publics",
        "start": 621.839,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de la france troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 623.839,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "saillant le changement climatique 20",
        "start": 626.129,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres en cause les conditions",
        "start": 628.829,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'habitabilit\u00e9 d'un grand nombre de",
        "start": 629.819,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions sur la plan\u00e8te soit parce qu il",
        "start": 633.149,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fera trop chaud et que donc les",
        "start": 635.819,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fonctions vitales du corps humain ne",
        "start": 638.369,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "seront plus garanties notamment si la",
        "start": 639.929,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature d\u00e9passe 50 degr\u00e9s celsius",
        "start": 641.819,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "pendant des p\u00e9riodes prolong\u00e9es parce",
        "start": 644.069,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que toutes formes d'agriculture il sera",
        "start": 646.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "devenu impossible je rappelle ici qu'en",
        "start": 648.359,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "afrique subsaharienne environ la moiti\u00e9",
        "start": 650.429,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des m\u00e9nages d\u00e9pend de l'agriculture de",
        "start": 652.319,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "subsistance qui est un type",
        "start": 654.329,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'agriculture extraordinairement",
        "start": 655.979,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables \u00e0 toute variation de la",
        "start": 657.419,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature de la pile de ma\u00eetrise en",
        "start": 660.329,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'autres termes d\u00e8s qu'il fait un peu",
        "start": 662.429,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus chaud o\u00f9 d\u00e8s qu'il pleut un peu",
        "start": 663.869,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moins les gens p\u00e8re de tous toutes leurs",
        "start": 665.399,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9coltes et leurs principales sources de",
        "start": 668.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revenus soit parce que de nombreuses",
        "start": 669.989,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions seront inond\u00e9es en raison",
        "start": 673.049,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notamment de la hausse du niveau des",
        "start": 675.449,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "mers",
        "start": 677.579,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "on estime aujourd'hui et c'est un des",
        "start": 678.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chiffres cl\u00e9s du rapport que entre 3 3",
        "start": 680.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et 3 6 milliards de personnes c'est \u00e0",
        "start": 683.79,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 peu pr\u00e8s la moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9",
        "start": 686.28,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "habitent dans des zones",
        "start": 688.16,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "extraordinairement vuln\u00e9rables aux",
        "start": 689.66,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "impacts du changement climatique des",
        "start": 691.74,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "zones qui pourraient devenir",
        "start": 693.75,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "inhabitables \u00e0 terme",
        "start": 694.49,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui est \u00e9videmment",
        "start": 697.46,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "aussi saillants c'est que ce rapport met",
        "start": 700.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en lumi\u00e8re l'importance des impacts",
        "start": 702.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "humains du changement climatique",
        "start": 704.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jusqu'ici on s'est beaucoup tracasser et",
        "start": 706.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 juste titre de l'impact du changement",
        "start": 708.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "climatique sur les \u00e9cosyst\u00e8mes sur les",
        "start": 709.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "for\u00eats sur les montagnes sur les oc\u00e9ans",
        "start": 711.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce rapport met beaucoup l'accent sur les",
        "start": 714.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences en termes de sant\u00e9 publique",
        "start": 716.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur les cons\u00e9quences en termes de",
        "start": 718.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "migration sur les cons\u00e9quences",
        "start": 720.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en termes de s\u00e9curit\u00e9 en",
        "start": 722.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "montrant notamment et c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 724.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "essentiel que les impacts humains du",
        "start": 726.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "changement climatique ne sont pas",
        "start": 729.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "directement proportionnel aux impacts du",
        "start": 731.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "changement climatique",
        "start": 734.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en d'autres termes dans une soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 735.27,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9siliente un impact",
        "start": 738.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "majeur du changement climatique peut",
        "start": 741.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "entra\u00eener que de faibles cons\u00e9quences",
        "start": 744.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sociales mais \u00e0 l inverse dans une",
        "start": 745.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 peut pr\u00e9parer ou dans une",
        "start": 748.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s in\u00e9galitaire",
        "start": 751.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame le plus petit impact du changement",
        "start": 753.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "climatique peut entra\u00eener des",
        "start": 755.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences humaines d\u00e9vastatrice en",
        "start": 757.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "terme de migration en termes de conflits",
        "start": 759.33,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "en termes de sant\u00e9 publique",
        "start": 761.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "or c'est ici qu'appara\u00eet la n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 763.73,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'articuler les politiques climatiques",
        "start": 767.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec les politiques sociales",
        "start": 768.9,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "le rapport montre tr\u00e8s clairement que",
        "start": 771.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le changement climatique aura notamment",
        "start": 773.51,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pour cons\u00e9quence d'accentuer les",
        "start": 776.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s dans une soci\u00e9t\u00e9 et qu'en",
        "start": 778.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "retour des soci\u00e9t\u00e9s qui sont plus",
        "start": 781.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaires sont aussi plus",
        "start": 782.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables aux impacts du changement",
        "start": 784.41,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 785.73,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "et si donc il n'y a pas des politiques",
        "start": 786.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sociales pour compenser ces in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 788.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire ces in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 791.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous rentrons dans un cercle vicieux qui",
        "start": 792.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va faire que nous serons plus",
        "start": 795.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables parce que nous sommes plus",
        "start": 796.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaire et donc nous allons devenir",
        "start": 797.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de plus en plus in\u00e9galitaire \u00e0 cause des",
        "start": 800.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "impacts du changement climatique et donc",
        "start": 803.25,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "il y a",
        "start": 805.17,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "urgence \u00e0 articuler ces deux questions",
        "start": 806.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'autant plus et c'est encore un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 809.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nouveau du rapport que nos r\u00e9ponses au",
        "start": 810.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "changement climatique qu'elle concerne",
        "start": 813.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction des \u00e9missions o\u00f9 les",
        "start": 815.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "politiques d'adaptation ont volontiers",
        "start": 817.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tendance aussi accentuer ces in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 819.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus qu'elles sont souvent pens\u00e9 par et",
        "start": 821.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour les populations les plus lentes",
        "start": 824.24,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelques points merci beaucoup",
        "start": 826.58,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "dans le prolongement pour",
        "start": 831.55,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "souligner \u00e0 quel point le rapport du",
        "start": 834.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "giec",
        "start": 837.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame si on peut comprendre le regard des",
        "start": 838.69,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements qu'il soit trait\u00e9 au second",
        "start": 841.4,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "plan de l'actualit\u00e9",
        "start": 843.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le renvoyer au second plan de",
        "start": 845.41,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 une faute",
        "start": 847.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que lorsque l'on parle du climat",
        "start": 849.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des limites plan\u00e9taires de la",
        "start": 852.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 on parle d\u00e9sormais de la",
        "start": 854.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 internationale et de la",
        "start": 856.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de la population en france ce",
        "start": 859.28,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "n'est pas un hasard si en 2007 le giec",
        "start": 862.43,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 866.03,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "promu prix nobel de la paix et comme l'a",
        "start": 868.0,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien dit le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 871.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'onu aujourd'hui on voit bien et",
        "start": 873.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "yannick l'a illustr\u00e9 \u00e0 quel point la",
        "start": 875.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "question des ressources de notre",
        "start": 878.39,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles",
        "start": 880.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est \u00e0 l'arri\u00e8re-plan des conflits et de",
        "start": 883.03,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 aujourd'hui d'un certain",
        "start": 886.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nombre de r\u00e9gimes autoritaires de faire",
        "start": 888.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "main basse sur d'autres pays pour faire",
        "start": 890.42,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "main basse sur leurs ressources sur ce",
        "start": 892.46,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "qui concerne la france aujourd'hui dans",
        "start": 896.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le prolongement de ce que vient de dire",
        "start": 899.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois gemenne les politiques",
        "start": 900.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'adaptation et de r\u00e9silience sont le",
        "start": 903.02,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "parent pauvre de une situation qui est",
        "start": 906.29,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "celle de l'inaction climatique sur",
        "start": 910.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "laquelle va revenir williams \u00e0 l'heure",
        "start": 911.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00eame et je veux le souligner que les",
        "start": 914.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "experts du minist\u00e8re de la d\u00e9fense que",
        "start": 917.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce soit en france mais aussi dans",
        "start": 919.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'autres pays le traite d\u00e9sormais comme",
        "start": 920.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une question en tant que tel de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 923.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "internationales et de s\u00e9curit\u00e9 nationale",
        "start": 926.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nos propositions pour agir imm\u00e9diatement",
        "start": 928.1,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 la hauteur des conclusions qu'il faut",
        "start": 931.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tirer des donn\u00e9es scientifiques",
        "start": 934.46,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est d'abord de proc\u00e9der \u00e0 une",
        "start": 936.44,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "\u00e9valuation \u00e0 ce qu'on pourrait qualifier",
        "start": 939.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'une revue de vuln\u00e9rabilit\u00e9 de toutes",
        "start": 941.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les infrastructures strat\u00e9giques pour la",
        "start": 943.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nation dans le domaine de l'\u00e9nergie des",
        "start": 946.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "communications des transports de",
        "start": 948.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'alimentation est \u00e9videmment de tous",
        "start": 949.89,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "les territoires dans lesquels le b\u00e2ti",
        "start": 952.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidentiel en particulier va \u00eatre",
        "start": 954.98,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 des risques \u00e9lev\u00e9s notamment",
        "start": 957.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par rapport au retrait du th\u00e9 du trait",
        "start": 959.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de c\u00f4te mais aussi aux risques",
        "start": 961.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'inondation et au risque incendie je",
        "start": 963.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rappelle que tous les jours en france",
        "start": 966.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on continue de construire",
        "start": 968.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme si de rien comme si on n'\u00e9tait pas",
        "start": 970.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en zone inondable comme si on pouvait",
        "start": 972.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 artificialis\u00e9s les sols non",
        "start": 974.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "seulement il faut que \u00e7a s'arr\u00eate mais",
        "start": 977.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut avoir un plan d'action",
        "start": 979.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique par rapport \u00e0 l'ensemble de",
        "start": 982.08,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ses infrastructures",
        "start": 984.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il faut planifier les",
        "start": 985.76,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "travaux n\u00e9cessaires \u00e0 la protection des",
        "start": 989.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "populations et notamment organis\u00e9 dans",
        "start": 991.77,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "certains territoires des relocalisations",
        "start": 994.71,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "enfin il faut d\u00e9velopper massivement la",
        "start": 997.16,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "formation de la population \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1001.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "civile la france a sa particularit\u00e9",
        "start": 1003.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette chance d'avoir un mod\u00e8le fran\u00e7ais",
        "start": 1005.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 civile qui est assis sur le",
        "start": 1007.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "volontariat avec les pompiers",
        "start": 1009.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "volontaires avec les associations de",
        "start": 1011.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "protection civile mais nous devons",
        "start": 1013.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper dans notre pays une vraie",
        "start": 1015.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "culture de l'alertent de la conduite \u00e0",
        "start": 1016.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tenir de l'entr'aide aussi entre les",
        "start": 1019.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "populations par rapport aux \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 1021.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "climatiques extr\u00eames nous proposons",
        "start": 1023.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aussi de cr\u00e9er une garde nationale",
        "start": 1026.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "environnementale sur le mod\u00e8le de la",
        "start": 1028.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve op\u00e9rationnelle des arm\u00e9es pour",
        "start": 1030.77,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 des volontaires de mettre",
        "start": 1033.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leurs comp\u00e9tences au service du pays en",
        "start": 1035.209,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "cas de crise environnementale et enfin",
        "start": 1037.4,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "les associations de protection civile je",
        "start": 1040.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "veux avoir un mot pour elles parce",
        "start": 1043.339,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'elles ont beaucoup donn\u00e9 dans le",
        "start": 1044.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "combat contre la pand\u00e9mie et elles ont",
        "start": 1047.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "souffert d'un d\u00e9ficit de moyens qui leur",
        "start": 1049.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9es par le gouvernement et",
        "start": 1052.64,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "donc nous proposons de rem\u00e9dier aussi \u00e0",
        "start": 1055.16,
        "duration": 7.85
    },
    {
        "text": "ce constat de carence",
        "start": 1058.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "collector",
        "start": 1070.83,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous je suis",
        "start": 1072.48,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "williams au camp je suis un grand",
        "start": 1074.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "inconnu mais j'\u00e9tais l'un des 150 tir\u00e9s",
        "start": 1076.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "au sort \u00e0 la convention citoyenne pour",
        "start": 1078.49,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "le climat je suis aussi conseiller",
        "start": 1079.75,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional des pays de la loire et ce soir",
        "start": 1080.95,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "oui je voudrais comm\u00e9morer un",
        "start": 1083.409,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "anniversaire c'est il ya un an jour pour",
        "start": 1085.169,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "jour nous avions vot\u00e9 vous avions not\u00e9 3",
        "start": 1088.45,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "3 sur 10 l'action du gouvernement suit",
        "start": 1091.539,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "mesure est aujourd'hui ce rapport du",
        "start": 1094.799,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "giec sur l'adaptation de sorts les",
        "start": 1098.35,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "experts les citoyens alerte en tout cas",
        "start": 1100.26,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "le gouvernement fran\u00e7ais sur sur le fait",
        "start": 1103.779,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qu'il faut agir et aujourd'hui il se",
        "start": 1107.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "passe rien dans cette campagne m\u00eame",
        "start": 1109.419,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avant on va dire l'\u00e9tat d'esprit il est",
        "start": 1111.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tourn\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment sur le co",
        "start": 1114.159,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vide sur la guerre c'est pas facile de",
        "start": 1116.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir elle r\u00e9elle ils nous touchent",
        "start": 1118.899,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "de plein de fouet mais en fait ce n'est",
        "start": 1120.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous remet \u00e0 l'agenda",
        "start": 1122.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette urgence climatique qui elle se",
        "start": 1124.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "penche sur un temps long et qui a",
        "start": 1126.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser et ce deuxi\u00e8me",
        "start": 1128.86,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "volet sur l'adaptation montre au final",
        "start": 1130.899,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "ce que il nous reste \u00e0 accomplir",
        "start": 1134.429,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "en tant qu'esp\u00e8ce en tant que",
        "start": 1137.07,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "civilisation m\u00eame en tant que pays sur",
        "start": 1139.179,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "sur ce d\u00e9fi climat la preuve le premier",
        "start": 1141.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le comtal deuxi\u00e8me adaptation",
        "start": 1144.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'adaptation n\u00e9cessite aussi de se dire",
        "start": 1146.47,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1148.779,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "notre paysage nos nos territoires vont",
        "start": 1150.39,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "changer et il va falloir aussi s'adapter",
        "start": 1155.169,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "mais ce que ce qui est important de",
        "start": 1157.69,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "souligner c'est que",
        "start": 1160.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a vu ce rapport qui \u00e9tait",
        "start": 1162.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame",
        "start": 1166.48,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "assez cons\u00e9quent 149 mesures pr\u00eates \u00e0",
        "start": 1168.51,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "l'emploi l\u00e9gistique qui ont \u00e9t\u00e9 qui ont",
        "start": 1172.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 remis au gouvernement il n'a rien su",
        "start": 1175.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en faire on a des rapports du giec ils",
        "start": 1177.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'ont rien su en faire le gouvernement",
        "start": 1179.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais fait croire depuis le d\u00e9but qui",
        "start": 1181.09,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "veut faire des choses sur le climat au",
        "start": 1184.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "final dans cette campagne avant m\u00eame",
        "start": 1185.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'on parle de l'ukraine avant m\u00eame",
        "start": 1187.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on parle du corps il n'y a pas de",
        "start": 1189.25,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "place pour le climat il n'y a pas du",
        "start": 1190.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout de place pour les citoyens pour les",
        "start": 1192.309,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "citoyennes et citoyens",
        "start": 1194.74,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "dans la campagne j'ai ce r\u00f4le de",
        "start": 1195.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "copilote avec les haut-normands conduit",
        "start": 1198.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de d\u00e9mocratie de conseils de d\u00e9mocratie",
        "start": 1199.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soit \u00eatre citoyenne et c'est important",
        "start": 1201.99,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je pense et yannick on a tout \u00e0 fait",
        "start": 1204.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "conscience que les citoyennes et les",
        "start": 1207.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "citoyens puissent participer \u00e0 \u00e7a nous",
        "start": 1209.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "membres de la convention citoyenne on a",
        "start": 1212.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fort mais on a \u00e9t\u00e9 chercher on est",
        "start": 1214.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "venu nous chercher on a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 et on",
        "start": 1215.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat \u00e7a veut dire que si on transmet",
        "start": 1218.16,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes les personnes en france cette",
        "start": 1221.01,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notion proches aux \u00e9cologistes on est",
        "start": 1223.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 faire de la r\u00e9novation thermique",
        "start": 1226.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des b\u00e2timents on est pr\u00eat \u00e0 r\u00e9guler la",
        "start": 1228.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 on est pr\u00eat \u00e0 vivre mieux et",
        "start": 1230.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est important de se le dire au",
        "start": 1232.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "final et je trouve que voil\u00e0 c'\u00e9tait",
        "start": 1235.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "important pour moi d'\u00eatre pr\u00e9sent aupr\u00e8s",
        "start": 1237.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de la campagne aujourd'hui \u00e0 la fois",
        "start": 1240.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour soutenir ce rapport du giec qui",
        "start": 1241.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour moi citoyens connect\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1243.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politique depuis deux ans qui \u00e9tait",
        "start": 1246.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9 mais bon du fait",
        "start": 1247.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi de ma profession d'architecte est",
        "start": 1249.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi sensible \u00e0 cette question du",
        "start": 1251.97,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "milieu c'\u00e9tait important d'\u00eatre l\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 1254.07,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs tiens tu leur mets on a",
        "start": 1258.23,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un fils \u00e2g\u00e9 \u00e0 bien leur format",
        "start": 1261.75,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique",
        "start": 1263.61,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bonsoir c'est ce que j'ai pas encore vu",
        "start": 1271.46,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "c'est certainement mieux sinon merci",
        "start": 1275.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "yannick",
        "start": 1279.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on est l\u00e0 il ya ce rapport du giec",
        "start": 1280.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui vient nous rappeler",
        "start": 1283.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la duret\u00e9 du d\u00e9r\u00e8glement climatique de",
        "start": 1285.17,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "celui dont les cons\u00e9quences sont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1288.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versibles fran\u00e7ois l'a dit et de",
        "start": 1290.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "celui qu'on peut qu'on peut encore",
        "start": 1292.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher alors l\u00e0 o\u00f9 delphine a soulign\u00e9",
        "start": 1294.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le fait que on manquait finalement de",
        "start": 1296.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politique d'adaptation assez dommage",
        "start": 1298.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'ils ont qui se feront soit qui se",
        "start": 1300.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "font d\u00e9j\u00e0 ressentir ceux qui se feront",
        "start": 1302.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "descendre eux ressentir dans le futur on",
        "start": 1304.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "peut encore adopt\u00e9 une politique de ce",
        "start": 1306.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on appelle d'att\u00e9nuation d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1309.45,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "climatique en tout cas on peut encore",
        "start": 1310.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "lutter v\u00e9ritablement contre le",
        "start": 1311.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1313.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 ce midi par antonio guterres s",
        "start": 1315.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9sentant ce rapport du giec mais",
        "start": 1317.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "finalement on est coinc\u00e9 dans un monde",
        "start": 1320.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est de plus en plus dangereux de",
        "start": 1321.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus en plus un secure est de moins en",
        "start": 1323.76,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "moins juste parce que nous d\u00e9pendons",
        "start": 1325.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "encore trop fort demande des \u00e9nergies",
        "start": 1328.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fossiles \u00e7a c'est un choix politique",
        "start": 1330.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "yannick l'a rappel\u00e9 un choix politique",
        "start": 1332.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait des d\u00e9cennies durant",
        "start": 1334.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors qu'on connaissait le d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1335.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "climatique et ses causes d'origine",
        "start": 1338.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "anthropique celle de l'exploitation des",
        "start": 1340.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies fossiles et bien c'est un choix",
        "start": 1342.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on a fait d\u00e9cennie apr\u00e8s d\u00e9cennie",
        "start": 1344.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on a refait et refait encore et qu'il",
        "start": 1345.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous faut aujourd'hui arr\u00eat\u00e9e lorsque",
        "start": 1348.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous on propose c'est \u00e9videmment d'agir",
        "start": 1349.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans le contexte de la france et on vous",
        "start": 1352.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 notre projet pour aller",
        "start": 1353.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vers une france 100% renouvelable ou",
        "start": 1356.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quasiment pour aller vers une france qui",
        "start": 1358.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne contribue plus au d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1360.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "climatique mais \u00e9videmment ce projet il",
        "start": 1362.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut le porter au niveau europ\u00e9en et",
        "start": 1365.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "notamment parce que si l'union",
        "start": 1366.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne toute enti\u00e8re fait le choix",
        "start": 1368.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies renouvelables et d",
        "start": 1370.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1371.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors on va beaucoup plus vite et on est",
        "start": 1373.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup plus en mesure de pr\u00e9server le",
        "start": 1375.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "climat et donc nous c'est pour \u00e7a qu'on",
        "start": 1377.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 aujourd'hui et c'est pour \u00e7a",
        "start": 1379.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'on dit et qu'on appelle les \u00e9tats de",
        "start": 1380.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne \u00e0 agir plus contre le",
        "start": 1383.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "start": 1386.34,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "yannick l'a dit on s'est beaucoup battu",
        "start": 1387.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour des efficace des objectifs",
        "start": 1388.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e9lev\u00e9",
        "start": 1390.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce concert avec les",
        "start": 1392.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nouvelles \u00e9tudes \u00e0 notre disposition",
        "start": 1394.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est qu'on est tout \u00e0 fait en capacit\u00e9",
        "start": 1395.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec de la volont\u00e9 politique d'atteindre",
        "start": 1396.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "50 % d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en plus",
        "start": 1399.3,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'ici 2030 50 % 50% \u00e7a veut dire r\u00e9duire",
        "start": 1402.15,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement notre d\u00e9pendance au gaz",
        "start": 1406.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ou au gaz russe mais pas seulement au",
        "start": 1408.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "gaz quelle que soit leur origine ce",
        "start": 1410.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'on sait aussi ce que les \u00e9tudes nous",
        "start": 1413.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "montrent sait qu'on est capable",
        "start": 1415.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'atteindre le 100% \u00e9nergies",
        "start": 1416.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "renouvelables en 2040 et m\u00eame avant si",
        "start": 1418.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on le souhaite et si on y met de la",
        "start": 1420.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 politique et \u00e7a c'est important",
        "start": 1422.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui et d\u00e9j\u00e0 hier d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1424.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avant la crise ce qu'on nous proposait",
        "start": 1427.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de continuer \u00e0 investir dans des",
        "start": 1429.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "infrastructures gazi\u00e8res et l'union",
        "start": 1431.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ne proposaient m\u00eame en pleine",
        "start": 1434.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence pour le climat \u00e0 glasgow de",
        "start": 1436.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 investir dans des",
        "start": 1438.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "infrastructures gazi\u00e8res alors qu'on",
        "start": 1439.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aurait besoin au contraire de mettre",
        "start": 1441.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous nos investissements dans",
        "start": 1442.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les",
        "start": 1444.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "renouvelables et bien aujourd'hui le",
        "start": 1445.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "risque est l\u00e0 qu on nous propose encore",
        "start": 1448.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de construire ces nouvelles",
        "start": 1449.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "infrastructures gazi\u00e8res pour importer",
        "start": 1450.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du gaz d'ailleurs deux pays qui ne sont",
        "start": 1453.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas plus stable ou en tout cas pas",
        "start": 1454.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "beaucoup plus stable que la russie qui",
        "start": 1456.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont m\u00eame \u00e0 risque d'\u00eatre absorb\u00e9e par",
        "start": 1458.82,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "la russie d'ailleurs l'enjeu ukraine et",
        "start": 1461.07,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame li\u00e9 aux r\u00e9serves de gaz qui",
        "start": 1463.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont situ\u00e9es en ukraine aux r\u00e9serves",
        "start": 1466.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'eau \u00e9galement ou alors de gaz qui sont",
        "start": 1467.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "extraits dans des conditions extr\u00eamement",
        "start": 1470.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9favorables \u00e0 l'environnement comme le",
        "start": 1471.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gaz de schiste am\u00e9ricain mais de toute",
        "start": 1473.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re en omettant le fait que l'agenc\u00e9",
        "start": 1474.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "internationale de l'\u00e9nergie aie compris",
        "start": 1477.01,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "nous demandent d'arr\u00eater compl\u00e8tement",
        "start": 1478.6,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "l'exploration et l'exploitation",
        "start": 1480.12,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergies fossiles d\u00e8s maintenant si on",
        "start": 1481.74,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "veut avoir une chance de respecter les",
        "start": 1484.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "objectifs de l'accord de paris est",
        "start": 1485.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "limit\u00e9 le d\u00e9r\u00e8glement climatique 1,5",
        "start": 1487.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "degr\u00e9 dont on sait qu'il causera d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1489.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des dommages absolument terrible et donc",
        "start": 1491.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a tible l\u00e0 qu'on veut atteindre",
        "start": 1493.09,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est la seule politique",
        "start": 1494.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuse c'est la seule politique juste",
        "start": 1495.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et c'est la seule politique pour la paix",
        "start": 1498.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on peut mener au niveau de l'union",
        "start": 1500.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne quand on dit que c'est",
        "start": 1501.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "possible et mars qu'on propose ce qu'on",
        "start": 1502.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 d'ailleurs c'est ce",
        "start": 1505.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "programme de s\u00e9curit\u00e9 climatique cette",
        "start": 1507.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "extension du plan de relance pour",
        "start": 1509.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "atteindre 2000 milliards d'euros on",
        "start": 1511.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense que c'est ce dont on a besoin pour",
        "start": 1513.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "financer cette transition au niveau de",
        "start": 1515.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne c'est possible on l'a",
        "start": 1517.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vu ces derni\u00e8res ann\u00e9es ces derni\u00e8res",
        "start": 1519.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies m\u00eame s'ils remontent \u00e0 la",
        "start": 1520.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "crise de 2008 il est possible de d\u00e9gager",
        "start": 1521.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'argent de le trouver quand on en a",
        "start": 1523.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "besoin pour l'investir dans la",
        "start": 1525.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "transition et on le sait de toute",
        "start": 1526.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e7a co\u00fbtera moins cher d'investir",
        "start": 1528.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et de transformer aujourd'hui notre",
        "start": 1530.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie que d'attendre d'avoir \u00e0 payer",
        "start": 1532.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour les cons\u00e9quences du d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 1534.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "climatique donc voil\u00e0 notre projet c'est",
        "start": 1536.02,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "celui-l\u00e0 \u00e7a implique \u00e9videmment",
        "start": 1537.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "faut-il encore le rappeler de ne pas",
        "start": 1540.75,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer le gaz comme une \u00e9nergie",
        "start": 1543.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "verte dans la taxonomie europ\u00e9enne et on",
        "start": 1545.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voit bien aujourd'hui tout l'ineptie",
        "start": 1547.78,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "tout toute l'\u00e9tendue de la b\u00eatise que",
        "start": 1549.97,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente le fait de d\u00e9signer le gaz",
        "start": 1554.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme une \u00e9nergie verte il est encore",
        "start": 1556.78,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "temps de contrer ces tentatives",
        "start": 1558.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'accro\u00eetre notre d\u00e9pendance au gaz on",
        "start": 1560.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peut encore arr\u00eat\u00e9 cette pente",
        "start": 1563.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dangereuse cette pente injuste et",
        "start": 1565.44,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "n\u00e9faste pour le climat on peut le faire",
        "start": 1568.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et \u00e7a \u00e9videmment c'est en",
        "start": 1570.67,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "votant \u00e9colo le 10 avril prochain",
        "start": 1572.95,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1576.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez des questions",
        "start": 1579.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans les mesures \u00e9videmment on consid\u00e8re",
        "start": 1586.22,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "que total en russie qui continue \u00e0",
        "start": 1589.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lancer son projet gazier en russie c'est",
        "start": 1591.15,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "une aberration",
        "start": 1594.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "absolue on demande au gouvernement",
        "start": 1596.3,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de sortir total de russie aussi",
        "start": 1598.8,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "bien sur",
        "start": 1600.81,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1606.42,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ses responsabilit\u00e9s vous l'avez dit ce",
        "start": 1609.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que vous avez il a bien s\u00fbr",
        "start": 1612.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 sur ces sujets ils r\u00e9pondent pas",
        "start": 1614.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement",
        "start": 1616.8,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "si vous voulez y a il ya l'urgence et il",
        "start": 1619.73,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "faut souligner que y compris si on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1624.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "critique dans les derni\u00e8res semaines par",
        "start": 1626.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 aux types de diplomatie que",
        "start": 1628.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "portait le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1631.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est assez solitaire nous consid\u00e9rons",
        "start": 1632.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que l'union europ\u00e9enne fait",
        "start": 1635.76,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "la d\u00e9monstration",
        "start": 1637.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de sa capacit\u00e9 \u00e0 agir de sa capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1638.27,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "exister politiquement et y compris",
        "start": 1642.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "maintenant d'une certaine fa\u00e7on",
        "start": 1645.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "militairement c'est une bonne nouvelle",
        "start": 1646.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il faut se souvenir que les objectifs de",
        "start": 1649.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "poutine au d\u00e9part c'\u00e9tait qui n'est pas",
        "start": 1651.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'otan \u00e0 ses fronti\u00e8res et d'affaiblir",
        "start": 1653.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne ils se retrouvent",
        "start": 1655.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec l'otan \u00e0 ses fronti\u00e8res il se",
        "start": 1657.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "retrouve avec une union europ\u00e9enne plus",
        "start": 1659.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "forte faut se souvenir que dans un",
        "start": 1660.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rapport de 2010 est sur la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1663.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "russes rapport sign\u00e9 par vladimir",
        "start": 1665.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poutine il consid\u00e9rait toutes les",
        "start": 1667.71,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "mesures d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1669.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne comme des menaces \u00e0 la",
        "start": 1670.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 russe",
        "start": 1673.2,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 1674.48,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "il ya il ya ces mesures d'urgence de",
        "start": 1676.669,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "type",
        "start": 1679.489,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "sanction \u00e9quipements appui \u00e0 l'ukraine",
        "start": 1681.7,
        "duration": 10.219
    },
    {
        "text": "sur les enjeux qui plus structurellement",
        "start": 1686.61,
        "duration": 8.169
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 l'origine de ces crises ou pour",
        "start": 1691.919,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "partie \u00e0 l'origine de ces crises",
        "start": 1694.779,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus il n'y a pas de r\u00e9ponse",
        "start": 1697.38,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "on est en plein salon de l'agriculture",
        "start": 1700.529,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "on est en pleine guerre en ukraine",
        "start": 1702.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'est ce que r\u00e9v\u00e8lent ces deux ces deux",
        "start": 1705.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "situations quelques r\u00e9v\u00e8le ces deux",
        "start": 1707.769,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements qui n'ont \u00e9videmment rien \u00e0",
        "start": 1709.389,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "voir dans leur nature 1",
        "start": 1710.919,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "le projet des \u00e9cologistes de",
        "start": 1713.49,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire qui consiste \u00e0",
        "start": 1715.63,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 l'agro\u00e9cologie pour moi",
        "start": 1717.94,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9s ou ne plus utiliser d'engrais",
        "start": 1721.019,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "azot\u00e9s",
        "start": 1723.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "engrais azot\u00e9s au coeur de l'actualit\u00e9",
        "start": 1725.399,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pour ne pas d\u00e9pendre des tourteaux de",
        "start": 1728.47,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "soja au coeur de l'actualit\u00e9 pour ne pas",
        "start": 1730.659,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre d'une crise porcine en russie",
        "start": 1733.779,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ou en chine pour faire vivre nos",
        "start": 1736.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9levages au coeur de l'actualit\u00e9 il a",
        "start": 1738.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "toutes tous notre projet est un projet \u00e0",
        "start": 1741.61,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la fois de vous voyez bien de",
        "start": 1744.34,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1746.409,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "en plus d'\u00eatre le seul projet qui fait",
        "start": 1749.61,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "face au d\u00e9fi que nous avons devant nous",
        "start": 1753.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc il ya pas de r\u00e9ponse quand on",
        "start": 1754.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9voque ces sujets l\u00e0 bruno le maire nous",
        "start": 1757.57,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dit ah bah vous voyez bien qu'il faut",
        "start": 1759.85,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "faire du nucl\u00e9aire",
        "start": 1761.649,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "le projet d' emmanuel macron sur le",
        "start": 1764.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 ces deux",
        "start": 1766.49,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nouveaux r\u00e9acteurs en 2040 2045 au mieux",
        "start": 1768.559,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "en quoi \u00e7a r\u00e9pond d'une quelques",
        "start": 1771.22,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res que ce soit aux enjeux",
        "start": 1774.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui de pouvoir d'achat et de",
        "start": 1776.539,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "climats aucunement",
        "start": 1778.039,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aucunement on va dire cette dissension",
        "start": 1780.1,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "avec aujourd'hui la guerre en ukraine",
        "start": 1783.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui trace tout l'actualit\u00e9 est ce que",
        "start": 1785.059,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "vous avez des craintes par rapport \u00e0 la",
        "start": 1787.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 du d\u00e9bat pour la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1788.57,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "est ce que jean castex a r\u00e9pondu",
        "start": 1790.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre \u00e0 vos attentes cet apr\u00e8s midi",
        "start": 1792.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me question concerne l'accueil",
        "start": 1794.63,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et des ukrainiens notamment en france",
        "start": 1796.429,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "il ya plut\u00f4t une unit\u00e9 nationale sur le",
        "start": 1799.33,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "sujet \u00e0 part eric zemmour qui a fait une",
        "start": 1802.07,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration en disant qu'il assumait si",
        "start": 1804.889,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "je dis pas de b\u00eatises de backyard",
        "start": 1808.309,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ukrainien est-ce que vous condamner ces",
        "start": 1809.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "propos et ce quelle est votre position",
        "start": 1813.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un tube mercy \u00e9coutez je voulais dit en",
        "start": 1815.09,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "introduction",
        "start": 1817.61,
        "duration": 2.269
    },
    {
        "text": "l'europe et les ukrainiens ont besoin de",
        "start": 1820.299,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "notre unit\u00e9",
        "start": 1823.909,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "mais nous sommes dans un moment par",
        "start": 1827.559,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "politique extr\u00eamement particulier est-ce",
        "start": 1829.82,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "que \u00e7a va \u00e9craser l'\u00e9lection",
        "start": 1832.909,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est une possibilit\u00e9",
        "start": 1834.889,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "faut pas l\u00e0 masqu\u00e9s",
        "start": 1836.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "est-ce que y compris la guerre en",
        "start": 1839.919,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "ukraine est r\u00e9v\u00e9latrice",
        "start": 1842.75,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 1845.62,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "de la nature et de la force des projets",
        "start": 1847.57,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "qui sont pr\u00e9sent\u00e9s aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 1850.97,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais j'en suis convaincu",
        "start": 1852.44,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "on est face \u00e0",
        "start": 1855.669,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "vous voyez bien entre la russie et la",
        "start": 1857.679,
        "duration": 7.391
    },
    {
        "text": "chine des puissances aujourd'hui qu'ils",
        "start": 1862.19,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "assument un capitalisme pr\u00e9dateur de la",
        "start": 1865.07,
        "duration": 7.069
    },
    {
        "text": "pire des mani\u00e8res et la dictature",
        "start": 1869.389,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ils veulent incontestablement installer",
        "start": 1872.139,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "un nouvel ordre mondial",
        "start": 1875.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "fond\u00e9 sur un capitalisme qui",
        "start": 1876.82,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "s'affranchit les responsabilit\u00e9s",
        "start": 1880.07,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "environnementales et \u00e9videmment social",
        "start": 1881.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et qui consid\u00e8rent que le capitalisme",
        "start": 1883.519,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "vit tr\u00e8s bien en dictature",
        "start": 1886.73,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1889.389,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "si la question climatique",
        "start": 1891.279,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "mais pas forc\u00e9ment leur premi\u00e8re",
        "start": 1894.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation la question des ressources",
        "start": 1896.09,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "l'est devenu",
        "start": 1897.47,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "et donc on a un des projets de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1899.289,
        "duration": 7.901
    },
    {
        "text": "qui sont des projets d'accaparement des",
        "start": 1904.059,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "ressources y compris par la guerre et",
        "start": 1907.19,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d'installation de r\u00e9gimes dictatoriaux y",
        "start": 1910.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "compris comme l'a dit fran\u00e7ois gemenne",
        "start": 1913.46,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour ne pas avoir assum\u00e9",
        "start": 1915.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement les in\u00e9galit\u00e9s qu'ils",
        "start": 1917.179,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "ont cr\u00e9\u00e9 lle en fonction de ses mod\u00e8les",
        "start": 1918.98,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et vous voyez bien que dans le d\u00e9bat",
        "start": 1922.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "politique fran\u00e7ais",
        "start": 1925.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il ya les candidates et les candidats",
        "start": 1926.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qui depuis tr\u00e8s longtemps",
        "start": 1928.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "se moquent totalement des enjeux du",
        "start": 1930.82,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "climat et de la biodiversit\u00e9 c'est une",
        "start": 1933.2,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence",
        "start": 1934.85,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "et qui sans surprise ont \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 1936.7,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "candidates et les candidats les plus",
        "start": 1941.36,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "complaisantes",
        "start": 1943.73,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "complaisant par rapport \u00e0 poutine et",
        "start": 1945.25,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ces derniers jours par rapport \u00e0",
        "start": 1949.48,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "tout ce qui a \u00e9t\u00e9 cette dictature ce",
        "start": 1952.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'elle a signifi\u00e9 en syrie ce qu'elle a",
        "start": 1954.679,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "signifi\u00e9 en tch\u00e9tch\u00e9nie ce qu'elle",
        "start": 1956.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "signifie sur le plan int\u00e9rieur ce",
        "start": 1957.95,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'elles signifient en bi\u00e9lorussie en",
        "start": 1959.36,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgie \u00e9videmment en ukraine mais c'est",
        "start": 1961.549,
        "duration": 6.771
    },
    {
        "text": "plus profond que \u00e7a",
        "start": 1966.409,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ce qui se joue aujourd'hui nous l'avons",
        "start": 1968.32,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dit c'est l'acc\u00e8s aux ressources c'est",
        "start": 1971.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "le climat c'est la souverainet\u00e9 c'est la",
        "start": 1973.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est-ce qu'on peut le faire avec",
        "start": 1976.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faut le faire avec l'union",
        "start": 1979.25,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ou sans union europ\u00e9enne",
        "start": 1980.51,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "c'est un beau d\u00e9bat d'\u00e9lections",
        "start": 1982.24,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles et les projets sont pas",
        "start": 1984.169,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalents de ce point de vue quand",
        "start": 1986.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous avez des candidats qui compte",
        "start": 1989.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'ils consid\u00e8rent qu'il faut faire un",
        "start": 1991.039,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pas en arri\u00e8re par rapport \u00e0 l'union",
        "start": 1992.36,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 1994.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est ce que on peut s\u00e9rieusement",
        "start": 1995.559,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "envisager de cr\u00e9er un rapport de force",
        "start": 1997.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "david poutine vis-\u00e0-vis de la chine",
        "start": 2000.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des gars femmes vis-\u00e0-vis des",
        "start": 2001.929,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "paradis fiscaux vis-\u00e0-vis des etats-unis",
        "start": 2004.21,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "et de leur capitalisme \u00e0 eux non pour",
        "start": 2006.49,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "nous non",
        "start": 2009.789,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "le rapport \u00e0 la d\u00e9mocratie est un sujet",
        "start": 2010.799,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "immense dans une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2014.59,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais vont",
        "start": 2017.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "devoir choisir",
        "start": 2019.179,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9sidente ou un pr\u00e9sident qui doit",
        "start": 2020.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "porter les valeurs et l'histoire de la",
        "start": 2023.97,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "france du point de vue de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2026.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le chemin de la france en mati\u00e8re de",
        "start": 2027.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie est un chemin",
        "start": 2029.85,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "chahut\u00e9 pour le moment et donc on est",
        "start": 2031.91,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "dans un moment particulier de notre",
        "start": 2036.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "histoire et donc le rapport \u00e0 la",
        "start": 2038.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que ce soit la d\u00e9mocratie au",
        "start": 2040.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sein de notre pays comme \u00e0 la d\u00e9mocratie",
        "start": 2042.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en europe comme \u00e0 la d\u00e9mocratie \u00e0 moscou",
        "start": 2045.27,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 kiev ou \u00e0 p\u00e9kin est un enjeu essentiel",
        "start": 2047.76,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc l\u00e0",
        "start": 2051.0,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "et je n'ai dit on est face \u00e0 des choix",
        "start": 2054.11,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "de soci\u00e9t\u00e9 qui sont qui sont des choix",
        "start": 2057.78,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "de civilisation 2022 et j'esp\u00e8re que",
        "start": 2059.94,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "au fond l\u00e0 le drame",
        "start": 2063.62,
        "duration": 7.299
    },
    {
        "text": "qui que vivent les ukrainiennes et les",
        "start": 2068.06,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ukrainiens ce que \u00e7a signifie pour la",
        "start": 2070.919,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "paix la s\u00e9curit\u00e9 la d\u00e9mocratie en europe",
        "start": 2073.65,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le drame du d\u00e9r\u00e8glement climatique le",
        "start": 2075.89,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "drame de l'effondrement de la",
        "start": 2079.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 le drame des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 2081.179,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "sont des \u00e9l\u00e9ments qui vont amener les",
        "start": 2083.4,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais \u00e0 s'emparer",
        "start": 2086.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour",
        "start": 2088.4,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "choisir le projet de soci\u00e9t\u00e9 dans lequel",
        "start": 2091.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ils vivent donc on va voir est-ce qu'on",
        "start": 2092.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "va y arriver en tout cas c'est notre",
        "start": 2096.39,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi d'y arriver",
        "start": 2098.16,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9fugi\u00e9s oui \u00e9videmment vous",
        "start": 2102.2,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "savez que les maires \u00e9colo mais \u00e7a va au",
        "start": 2105.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des mairies \u00e9cologistes sont en",
        "start": 2108.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "train de s'organiser et comprennent des",
        "start": 2111.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "associations pour accueillir les",
        "start": 2113.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s j'ai fait part au premier",
        "start": 2115.2,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 2117.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de mon souhait que lee compris parce que",
        "start": 2118.28,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens interviennent dans la",
        "start": 2121.74,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "gestion des r\u00e9fugi\u00e9s il n'y a pas de tri",
        "start": 2123.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des personnes qui veulent",
        "start": 2126.77,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "quitter l'ukraine aujourd'hui qu'ils se",
        "start": 2128.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sentent en ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2130.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous avez bien vu qu'il ya des images",
        "start": 2131.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui m'ont tir\u00e9 des tris c'est",
        "start": 2132.9,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "inacceptable de",
        "start": 2134.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "salimata grille de bfm tv j'ai deux",
        "start": 2136.25,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "questions aussi la premi\u00e8re c est ce que",
        "start": 2138.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous pensez que les sanctions prises par",
        "start": 2141.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne sont suffisantes et",
        "start": 2142.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me c'est \u00e7a concerne votre",
        "start": 2144.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnement peut-\u00eatre que la france n'ait",
        "start": 2146.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9agi du moins directement \u00e0",
        "start": 2149.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'annonce de aux propos de poutine hier",
        "start": 2151.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soir qui a annonc\u00e9 mettre en alerte les",
        "start": 2153.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "forces de dissuasion de l'arm\u00e9e russe",
        "start": 2154.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc ce qui n'exclut pas l'arm\u00e9",
        "start": 2156.99,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qu'en penser alors un",
        "start": 2158.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur la premi\u00e8re question l'union",
        "start": 2160.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur aujourd'hui",
        "start": 2163.53,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "de la situation",
        "start": 2166.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "au regard",
        "start": 2169.91,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "des saisies de patrimoine de compte et",
        "start": 2172.25,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "d'avoir des russes aux seuls europ\u00e9ens",
        "start": 2176.22,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 la hauteur aujourd'hui",
        "start": 2179.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est du travail compris je les dis le",
        "start": 2180.98,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "fait que l'union europ\u00e9enne est",
        "start": 2184.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "convaincue la suisse et monaco de",
        "start": 2186.18,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 ces saisies c'est important",
        "start": 2188.37,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important de l'union",
        "start": 2192.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est en train d'organiser le",
        "start": 2195.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "soutien \u00e0 la r\u00e9sistance de l'arm\u00e9e et du",
        "start": 2198.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peuple ukrainien c'est une bonne",
        "start": 2201.27,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "nouvelle",
        "start": 2203.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je les dis moi j'ai souhait\u00e9 je lui ai",
        "start": 2204.74,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 urgente",
        "start": 2207.24,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9tendre",
        "start": 2209.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime de sanctions \u00e0 la bi\u00e9lorussie",
        "start": 2212.39,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "qui est devenu un pays bellig\u00e9rants",
        "start": 2214.46,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement",
        "start": 2218.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le fait de prendre en compte \u00e9videmment",
        "start": 2221.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les impacts qui peut y avoir pour notre",
        "start": 2223.52,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie pour les consommateurs et",
        "start": 2225.41,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "d'anticiper ses impacts pour \u00e9videmment",
        "start": 2228.01,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "limit\u00e9e ou compenser les d\u00e9g\u00e2ts sur",
        "start": 2230.68,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "certains secteurs industriels certains",
        "start": 2234.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "secteurs \u00e9conomiques \u00e9videmment je les",
        "start": 2236.03,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dis pour les consommateurs",
        "start": 2237.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc sur le r\u00e9gime de sanctions",
        "start": 2239.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'europe l\u00e0 si vous voulez",
        "start": 2242.51,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "si vous regardez le rouble il a baiss\u00e9",
        "start": 2245.26,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "de 30% en 24 heures la bourse russe a",
        "start": 2248.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bless\u00e9 30 % de fait il ya toute une",
        "start": 2251.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "partie de l'\u00e9conomie russe qui va",
        "start": 2254.42,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "souffrir et",
        "start": 2257.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'enjeu pour l'union europ\u00e9enne c'est de",
        "start": 2259.87,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tenir les sanctions au fond il n'ya plus",
        "start": 2261.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tellement de graduation en mati\u00e8re de",
        "start": 2264.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sanction mais le fait de tenir des sacs",
        "start": 2266.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est de les sanctions dans la dur\u00e9e est",
        "start": 2268.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une forme de graduation dans",
        "start": 2270.8,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "dans les sanctions",
        "start": 2272.99,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "sur votre deuxi\u00e8me question",
        "start": 2275.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "parce qu'il y en avait deux",
        "start": 2279.31,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "et je me souviens plus la 2e \u00e0 la",
        "start": 2281.62,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire \u00e9coutez qu'est ce",
        "start": 2285.14,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que \u00e7a dit cette alerte cette alarme",
        "start": 2287.96,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "venus de moscou",
        "start": 2290.99,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "sadi \u00e0 la fois",
        "start": 2293.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'impr\u00e9visibilit\u00e9 de vladimir poutine",
        "start": 2298.03,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "dans la tradition",
        "start": 2302.17,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de dissuasion nucl\u00e9aire vous",
        "start": 2305.95,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "faites pas ce type d' annonce quand les",
        "start": 2309.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats vitaux du pays ne sont pas",
        "start": 2311.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s qu'est ce que \u00e7a signifie \u00e7a",
        "start": 2313.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "signifie qu' un ilya r\u00e9gionalisation du",
        "start": 2316.04,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "conflit \u00e7a signifie 2 que",
        "start": 2318.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pour vladimir poutine le cren est",
        "start": 2321.16,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "devenue une affaire int\u00e9rieure sans dit",
        "start": 2323.9,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "long sur son ambition",
        "start": 2326.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9vastatrice par rapport \u00e0 l'ukraine que",
        "start": 2328.78,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens dont la france",
        "start": 2332.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la grande-bretagne et les etats-unis ne",
        "start": 2335.23,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissent pas sinon pour d\u00e9noncer ce",
        "start": 2337.91,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "type d' alerte est une bonne nouvelle",
        "start": 2340.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il faut pas jouer avec la d\u00eemi\u00e8re",
        "start": 2343.63,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "poutine \u00e0 l'escalad\u00e9 en mati\u00e8re de",
        "start": 2346.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration nucl\u00e9aire en revanche tout",
        "start": 2348.65,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "est parfaitement lucide part v\u00eatements",
        "start": 2351.17,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9 par rapport au signal envoy\u00e9 par",
        "start": 2353.869,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vladimir poutine et donc l'accroissement",
        "start": 2356.269,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des sanctions le maintien des sanctions",
        "start": 2360.049,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "et l'unit\u00e9 et la fermet\u00e9 des alli\u00e9s par",
        "start": 2361.819,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 vladimir poutine et dans ce",
        "start": 2366.349,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moment absolument essentiel et quand",
        "start": 2368.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "certains jouent avec la question du",
        "start": 2371.119,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en dix ans bat voiliers ou",
        "start": 2373.25,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "fort heureusement qu'on a le nucl\u00e9aire",
        "start": 2374.839,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ne jamais d\u00e9connect\u00e9 nucl\u00e9aire civil",
        "start": 2377.019,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire militaire et ne pas oublier",
        "start": 2379.7,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2381.71,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "les russes aujourd'hui contr\u00f4ler l'\u00e9tat",
        "start": 2383.019,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "j'avais perdu je sais pas comment on",
        "start": 2388.119,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "appelle \u00e7a de tchernobyl de 2,2 de la",
        "start": 2390.559,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "zone d'exclusion mais vous savez que",
        "start": 2393.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est une zone qui a besoin de beaucoup",
        "start": 2395.69,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 pour \u00e9viter de redevenir",
        "start": 2397.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "radioactives vous savez que ils veulent",
        "start": 2399.49,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "s'emparer d'une des plus grandes",
        "start": 2402.23,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "centrales d'europe",
        "start": 2404.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et donc la question du nucl\u00e9aire au del\u00e0",
        "start": 2405.819,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "du fait que notre uranium vient du",
        "start": 2409.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "kazakhstan de l'ouzb\u00e9kistan qui sont",
        "start": 2411.559,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame contr\u00f4l\u00e9 par la russie est un",
        "start": 2413.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enjeu aussi d'ins\u00e9curit\u00e9 aujourd'hui une",
        "start": 2415.849,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 de vuln\u00e9rabilit\u00e9",
        "start": 2418.4,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "ok eh bien merci infiniment",
        "start": 2425.019,
        "duration": 5.82
    }
]