[
    {
        "text": "on a la responsabilit\u00e9",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9 des enfants on a la",
        "start": 1.25,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 pour le climat de r\u00e9duire",
        "start": 4.259,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "notre consommation bien",
        "start": 7.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "penser que c'est d'abord un sujet de",
        "start": 9.349,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 humaine c'est un sujet de sant\u00e9 st",
        "start": 12.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sujet de malbouffe et donc il nous faut",
        "start": 15.03,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "produire c'est l'alternative",
        "start": 17.07,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tarienne qui sont optionnelles pour",
        "start": 18.56,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrer l'alimentation pour neuf",
        "start": 21.439,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "enfants mangent mieux sachant que quand",
        "start": 23.609,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "on fait de l'amiante de fa\u00e7on c'est la",
        "start": 26.939,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "viande locale donc voyez les \u00e9cologistes",
        "start": 28.47,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "il est temps qu'ils arrivent au pouvoir",
        "start": 30.9,
        "duration": 2.9
    }
]